{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154395,"perPage":"100","pages":21544,"page":5097,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a pasta Pasta 2 selecionada, tem-se a Caixa de Pesquisa no Windows Explorer (Explorador de Arquivos), em um computador com Microsoft Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o original.Um usu\u00e1rio preencheu nessa caixa o conte\u00fado *uniao.* e pressionou ENTER. Considerando que essa pasta cont\u00e9m os arquivos a seguir, assinale a alternativa que indica quais ser\u00e3o apresentados como resultado da pesquisa.Ata reuniao.txtcontrole reuni\u00f5es.txt reuniao.txtreuni\u00e3o fevereiro.txtSeguranca na reuni\u00e3o2.txt","provas":[{"id":63697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 15:26:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1945133,"hashId":"2470d3a25a30ed1bfafe1e8dd5028a35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a pasta Pasta 2 selecionada, tem-se a Caixa de Pesquisa no Windows Explorer (Explorador de Arquivos), em um computador com Microsoft Windows 10, em sua configura\u00e7\u00e3o original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63697\/questao\/1945133-20211004184048000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio preencheu nessa caixa o conte\u00fado *uniao.* e pressionou ENTER. Considerando que essa pasta cont\u00e9m os arquivos a seguir, assinale a alternativa que indica quais ser\u00e3o apresentados como resultado da pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ata reuniao.txt<\/p><p style=\"text-align: justify;\">controle reuni\u00f5es.txt reuniao.txt<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reuni\u00e3o fevereiro.txt<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguranca na reuni\u00e3o2.txt<\/p>","resposta":7527038,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ata reuniao.txt, reuniao.txt e Seguranca na reuni\u00e3o2. txt, apenas","id":7527035,"corpo":"<p>Ata reuniao.txt, reuniao.txt e Seguranca na reuni\u00e3o2. txt, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reuniao.txt, apenas","id":7527036,"corpo":"<p>reuniao.txt, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ata reuniao.txt, controle reuni\u00f5es.txt, reuniao.txt, reuni\u00e3o fevereiro.txt e Seguranca na reuni\u00e3o2.txt","id":7527037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ata reuniao.txt, controle reuni\u00f5es.txt, reuniao.txt, reuni\u00e3o fevereiro.txt e Seguranca na reuni\u00e3o2.txt<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ata reuniao.txt e reuniao.txt, apenas","id":7527038,"corpo":"<p>Ata reuniao.txt e reuniao.txt, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ata reuniao.txt, reuniao.txt, reuni\u00e3o fevereiro.txt e Seguran\u00e7a na reuni\u00e3o2.txt","id":7527039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ata reuniao.txt, reuniao.txt, reuni\u00e3o fevereiro.txt e Seguran\u00e7a na reuni\u00e3o2.txt<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caixa de Pesquisa","oab":false,"nome":"Caixa de Pesquisa","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420696,"slug":"informatica-caixa-de-pesquisa"}],"slug":"informatica\/1945133","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale qual \u00e9 o nome do g\u00eanero do agente etiol\u00f3gico causador do sarampo, doen\u00e7a infecciosa aguda, de natureza viral, transmiss\u00edvel e, extremamente, contagiosa.","provas":[{"id":50739,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1532195,"hashId":"b7b1358a7410f02d8d3263668ac69151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale qual \u00e9 o nome do g\u00eanero do agente etiol\u00f3gico causador do sarampo, doen\u00e7a infecciosa aguda, de natureza viral, transmiss\u00edvel e, extremamente, contagiosa.<\/p>","resposta":5727775,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flaviv\u00edrus.","id":5727774,"corpo":"<p><em>Flaviv\u00edrus<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morbillivirus.","id":5727775,"corpo":"<p><em>Morbillivirus<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lyssavirus.","id":5727776,"corpo":"<p><em>Lyssavirus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rubulav\u00edrus.","id":5727777,"corpo":"<p>Rubulav\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1532195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a conquista do direito ao voto por parte das mulheres no Brasil, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":57715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1723933,"hashId":"bcb0a27da441a8724a0197421d6eca4a","enunciado":"<p>Sobre a conquista do direito ao voto por parte das mulheres no Brasil, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":6541666,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulheres s\u00f3 tiveram seu direito adquirido em 1937, durante a Ditadura do Estado Novo","id":6541665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres s\u00f3 tiveram seu direito adquirido em 1937, durante a Ditadura do Estado Novo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi durante o chamado Governo Constitucional de Vargas (1934 \u2013 1937), que o direito foi conquistado","id":6541666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi durante o chamado Governo Constitucional de Vargas (1934 \u2013 1937), que o direito foi conquistado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00falio Prestes, na tentativa de evitar um golpe e garantir apoio popular, concede o direito a voto as mulheres em 1930","id":6541667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falio Prestes, na tentativa de evitar um golpe e garantir apoio popular, concede o direito a voto as mulheres em 1930<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mulheres durante o Segundo Reinado (1840 \u2013 1889) podiam votar, perdendo esse direito com a chegada da Primeira Rep\u00fablica (1889 \u2013 1930) e retomando-o em 1932 com Get\u00falio Vargas","id":6541668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres durante o Segundo Reinado (1840 \u2013 1889) podiam votar, perdendo esse direito com a chegada da Primeira Rep\u00fablica (1889 \u2013 1930) e retomando-o em 1932 com Get\u00falio Vargas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito ao voto feminino esteve em discuss\u00e3o durante o Segundo Reinado (1840 \u2013 1889), por\u00e9m s\u00f3 foi aprovado em 1937 durante a ditadura do Estado Novo","id":6541669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito ao voto feminino esteve em discuss\u00e3o durante o Segundo Reinado (1840 \u2013 1889), por\u00e9m s\u00f3 foi aprovado em 1937 durante a ditadura do Estado Novo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1723933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":17598,"slug":"consultor-legislativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17600,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":17602,"slug":"consultor-legislativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603,"slug":"consultor-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606,"slug":"consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00fanica constru\u00e7\u00e3o que N\u00c3O cont\u00e9m nenhum tipo de deslize gramatical \u00e9:","provas":[{"id":39937,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":17598,"slug":"consultor-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"},{"id":39939,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17600,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"},{"id":39943,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":17602,"slug":"consultor-legislativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2020"},{"id":39946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603,"slug":"consultor-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"},{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606,"slug":"consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1174785,"hashId":"7e31ecae68da01be34c595f9724395c9","enunciado":"<p align=justify>A \u00fanica constru\u00e7\u00e3o que N\u00c3O cont\u00e9m nenhum tipo de deslize gramatical \u00e9:<\/p>","resposta":4210433,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A casa que me venderam est\u00e1 em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o.","id":4210433,"corpo":"<p align=justify>A casa que me venderam est\u00e1 em mau estado de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obra a qual me referi ontem est\u00e1 esgotada.","id":4210434,"corpo":"<p align=justify>A obra a qual me referi ontem est\u00e1 esgotada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cargo porque anseias est\u00e1 a cada dia que passa mais distante.","id":4210435,"corpo":"<p align=justify>O cargo porque anseias est\u00e1 a cada dia que passa mais distante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mulher para que dedicaste-lhe aquela poesia n\u00e3o existe mais.","id":4210436,"corpo":"<p align=justify>A mulher para que dedicaste-lhe aquela poesia n\u00e3o existe mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certos autores, os cujos me nego a declinar, parecem n\u00e3o pisarem no ch\u00e3o.","id":4210437,"corpo":"<p align=justify>Certos autores, os cujos me nego a declinar, parecem n\u00e3o pisarem no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1174785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":17598,"slug":"consultor-legislativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17600,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":17602,"slug":"consultor-legislativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603,"slug":"consultor-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606,"slug":"consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise esta senten\u00e7a e responda ao que se pede: Deus ajuda-me! Se se colocasse uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra \u201cDeus\u201d, a \u00fanica considera\u00e7\u00e3o INCORRETA seria:","provas":[{"id":39937,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":17598,"slug":"consultor-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2020"},{"id":39939,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17600,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"},{"id":39943,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Contabilidade","id":17602,"slug":"consultor-legislativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Contabilidade - 2020"},{"id":39946,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito","id":17603,"slug":"consultor-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":39948,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates","id":17604,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-redacao-de-atas-e-revisao-de-debates","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o de Atas e revis\u00e3o de debates - 2020"},{"id":39951,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17606,"slug":"consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-consultor-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1174797,"hashId":"3f330fd964276dde566bc6a398692717","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise esta senten\u00e7a e responda ao que se pede:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"center\">Deus ajuda-me!\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Se se colocasse uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra \u201cDeus\u201d, a \u00fanica considera\u00e7\u00e3o INCORRETA seria:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4210498,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o pronominal ficaria facultativa.","id":4210498,"corpo":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o pronominal ficaria facultativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o gramatical seria mantida.","id":4210499,"corpo":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o gramatical seria mantida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor sem\u00e2ntico alteraria plenamente.","id":4210500,"corpo":"<p align=justify>O valor sem\u00e2ntico alteraria plenamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modo verbal mudaria radicalmente.","id":4210501,"corpo":"<p align=justify>O modo verbal mudaria radicalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cDeus\u201d mudaria completamente sua sintaxe.","id":4210502,"corpo":"<p align=justify>A palavra \u201cDeus\u201d mudaria completamente sua sintaxe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1174797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa redigida de acordo com a norma- -padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal e nominal.","provas":[{"id":40612,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - VALIPREV - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1200501,"hashId":"84cf75a88285a824c2a67d0207b4b8cd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa redigida de acordo com a norma-\r\n-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal e nominal.<\/p>","resposta":4320703,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 metro e meio foram o tamanho das ondas.","id":4320702,"corpo":"<p align=justify>1 metro e meio foram o tamanho das ondas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85% da cidade de Veneza foram invadidos pela \u00e1gua.","id":4320703,"corpo":"<p align=justify>85% da cidade de Veneza foram invadidos pela\r\n\u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00e1 se registrou cheias em Veneza, ainda maior do que a atual.","id":4320704,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 se registrou cheias em Veneza, ainda maior do\r\nque a atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o prefeito de Veneza, ser\u00e1 necess\u00e1rio os recursos do governo italiano.","id":4320705,"corpo":"<p align=justify>Segundo o prefeito de Veneza, ser\u00e1 necess\u00e1rio os\r\nrecursos do governo italiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perto de 1 000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal foi destru\u00eddo pelo fogo.","id":4320706,"corpo":"<p align=justify>Perto de 1 000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal foi destru\u00eddo\r\npelo fogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 14. Os fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o a eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de Veneza e a costa leste da Austr\u00e1lia materializaram o embate que contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o assunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. Na quarta-feira 13, o prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou estado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da regi\u00e3o do V\u00eaneto, no norte da It\u00e1lia, notabilizada por seus canais. Motivo: a maior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta anos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos primeiros dias, mortas em suas casas. As \u00e1guas subiram quase 2 metros, e ondas de mais de 1 metro e meio atingiram cerca de 85% da cidade. Um horror. \u201cPedimos ao governo que nos ajude. O custo ser\u00e1 alto. Esse \u00e9 o resultado da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\u201d, escreveu o prefeito nas redes sociais. Um relat\u00f3rio de 2017 de uma Ag\u00eancia Nacional italiana advertiu que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o final deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por medidas como as previstas no Acordo de Paris de 2015. Mas, se em Veneza o Poder Executivo reconheceu publicamente que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da interfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16 000 quil\u00f4metros de l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como \u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a destruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney. As labaredas devastaram cerca de 1 000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais \u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da natureza, o vice-premi\u00ea australiano chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os que acreditam no aquecimento global. (Sabrina Brito, Entre a \u00e1gua e o fogo. Veja, 20.11.2019. Adaptado)","id":396389,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 14.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Os fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o\r\na eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de\r\nVeneza e a costa leste da Austr\u00e1lia <strong>materializaram<\/strong> o embate\r\nque contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o\r\nassunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. Na\r\nquarta-feira 13, o prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou\r\nestado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da\r\nregi\u00e3o do V\u00eaneto, no norte da It\u00e1lia, <strong>notabilizada<\/strong> por seus\r\ncanais. Motivo: a maior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta\r\nanos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o\r\nde constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos\r\nprimeiros dias, mortas em suas casas. As \u00e1guas subiram quase\r\n2 metros, e ondas de mais de 1 metro e meio atingiram cerca de\r\n85% da cidade. Um horror.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          \u201cPedimos ao governo que nos ajude. O custo ser\u00e1 alto. Esse\r\n\u00e9 o resultado da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\u201d, escreveu o prefeito nas\r\nredes sociais. Um relat\u00f3rio de 2017 de uma Ag\u00eancia Nacional\r\nitaliana advertiu que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o\r\nfinal deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por\r\nmedidas como as previstas no Acordo de Paris de 2015.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Mas, se em Veneza o Poder Executivo reconheceu\r\npublicamente que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da\r\ninterfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16 000 quil\u00f4metros\r\nde l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como\r\n\u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a\r\ndestruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney.\r\nAs labaredas devastaram cerca de 1 000 quil\u00f4metros de\r\n\u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais\r\n\u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da\r\nnatureza, o vice-premi\u00ea australiano chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os\r\nque acreditam no aquecimento global.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(Sabrina Brito, Entre a \u00e1gua e o fogo. Veja, 20.11.2019. Adaptado)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 14","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1200501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801,"slug":"assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto.Senhor Secret\u00e1rio de Planejamento e Finan\u00e7as,Os relat\u00f3rios desta pasta, entregues a Vossa Senhoria na reuni\u00e3o dos secret\u00e1rios municipais do m\u00eas de outubro, cont\u00eam alguns dados que precisam ser revisados, em especial no que diz respeito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de professores para pr\u00f3ximo ano, quando novas escolas ser\u00e3o constru\u00eddas. A previs\u00e3o de recursos municipais mostra que algumas secretarias contam com mais verbas que poderiam ser direcionadas a outras, com necessidades mais urgentes. Nesse sentido, a secretaria que acompanho, com entusiasmo e com responsabilidade, poderia ser beneficiada neste momento.Atenciosamente,CJMSecret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3oDe acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o trecho final do texto, em destaque, est\u00e1 comprometido quanto","provas":[{"id":40666,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa","id":4801,"slug":"assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista","sigla":"Camara de Braganca Paulista","id":1430,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-braganca-paulista-sp-2020-vunesp-assistente-de-gestao-de-politicas-publicas-area-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Bragan\u00e7a Paulista - Assistente de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1202629,"hashId":"bd3e0b30095ec9a2788b3361834e3a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Senhor Secret\u00e1rio de Planejamento e Finan\u00e7as,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os relat\u00f3rios desta pasta, entregues a Vossa Senhoria na reuni\u00e3o dos secret\u00e1rios municipais do m\u00eas de outubro, cont\u00eam alguns dados que precisam ser revisados, em especial no que diz respeito \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de professores para pr\u00f3ximo ano, quando novas escolas ser\u00e3o constru\u00eddas. <strong>A previs\u00e3o de recursos municipais mostra que algumas secretarias contam com mais verbas que poderiam ser direcionadas a outras, com necessidades mais urgentes. Nesse sentido, a secretaria que acompanho, com entusiasmo e com responsabilidade, poderia ser beneficiada neste momento.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Atenciosamente,<\/p><p style=\"text-align: center;\">CJM<\/p><p style=\"text-align: center;\">Secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o<em> Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica<\/em>, o trecho final do texto, em destaque, est\u00e1 comprometido quanto<\/p>","resposta":4330227,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao uso da norma-padr\u00e3o.","id":4330223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao uso da norma-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 coes\u00e3o.","id":4330224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 coes\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 clareza.","id":4330225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 clareza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 coer\u00eancia.","id":4330226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 coer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 impessoalidade.","id":4330227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 impessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/1202629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria constituem uma sociedade sem fins lucrativos, com personalidade jur\u00eddica de direito privado.","provas":[{"id":40765,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207256,"hashId":"2091583ff45791df161a3fadfda2ee40","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Federal e os Conselhos Regionais de\r\nMedicina Veterin\u00e1ria constituem uma sociedade sem\r\nfins lucrativos, com personalidade jur\u00eddica de direito\r\nprivado.<\/p>","resposta":4347176,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4347175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4347176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 5.517\/1968, julgue os itens de 101 a 105.","id":397266,"enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n.\u00ba 5.517\/1968, julgue os itens de 101 a 105.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":430181,"slug":"veterinaria-codigo-de-etica-do-medico-veterinario"}],"slug":"legislacao-federal\/1207256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edmetro de um pent\u00e1gono ABCDE \u00e9 igual a 254 cm, com o lado BC congruente ao lado AE e o lado CD congruente ao lado ED, conforme mostra a figura.A \u00e1rea do pent\u00e1gono ABCDE, em cm2, \u00e9","provas":[{"id":63697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 21:32:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1945126,"hashId":"d3e256cad1109bed2a3f8c8ebf756d7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edmetro de um pent\u00e1gono ABCDE \u00e9 igual a 254 cm, com o lado BC congruente ao lado AE e o lado CD congruente ao lado ED, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63697\/questao\/1945126-20211004183728000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea do pent\u00e1gono ABCDE, em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"cm^{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.814108em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, \u00e9<\/p>","resposta":7527004,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2180.","id":7527000,"corpo":"<p>2180.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2540.","id":7527001,"corpo":"<p>2540.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2820.","id":7527002,"corpo":"<p>2820.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3630.","id":7527003,"corpo":"<p>3630.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3950.","id":7527004,"corpo":"<p>3950.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"Pol\u00edgonos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403873,"slug":"matematica-poligonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o f(x) = 3x + 18 cuja imagem \u00e9 igual a 63 tem o elemento do dom\u00ednio igual a:","provas":[{"id":63745,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 21:21:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1948479,"hashId":"0bee9ef6052f1ae876f9203416021121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o f(x) = 3x + 18 cuja imagem \u00e9 igual a 63 tem o elemento do dom\u00ednio igual a:<\/p>","resposta":7540581,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":7540581,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":7540582,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":7540583,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":7540584,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":7540585,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de funcion\u00e1rios de uma empresa participou de uma enquete na qual poderiam ser votados um ou dois de tr\u00eas projetos de apoio aos filhos de funcion\u00e1rios. A tabela a seguir mostra a distribui\u00e7\u00e3o dos votos.Total de votos dados em cada programaTotal de votos dados em cada par de programaABCA e B A e CB e C515988 141823O n\u00famero dos que votaram apenas no programa C supera a soma daqueles que votaram apenas em A ou apenas em B em uma quantidade igual a","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:30:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478391,"hashId":"0414bb0ce09e95b9e894f6d95fbfe042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de funcion\u00e1rios de uma empresa participou de uma enquete na qual poderiam ser votados um ou dois de tr\u00eas projetos de apoio aos filhos de funcion\u00e1rios. A tabela a seguir mostra a distribui\u00e7\u00e3o dos votos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 442px;\"><colgroup><col width=\"74\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"71.98579406738281\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"75\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"72\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"78\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"72\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rh3z\"><td data-row=\"row-rh3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-mm2u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-mm2u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Total de votos dados <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-mm2u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">em cada programa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-mm2u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-rh3z\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-fbin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-fbin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Total de votos dados em <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-fbin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">cada par de programa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rh3z\" data-cell=\"cell-fbin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fusm\"><td data-row=\"row-fusm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fusm\" data-cell=\"cell-9nr3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-fusm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fusm\" data-cell=\"cell-s656\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-fusm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fusm\" data-cell=\"cell-4j8n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-fusm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fusm\" data-cell=\"cell-taeg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e B <\/p><\/td><td data-row=\"row-fusm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fusm\" data-cell=\"cell-x86f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A e C<\/p><\/td><td data-row=\"row-fusm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fusm\" data-cell=\"cell-n72n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B e C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u5rs\"><td data-row=\"row-u5rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5rs\" data-cell=\"cell-enqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">51<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5rs\" data-cell=\"cell-nv22\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">59<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5rs\" data-cell=\"cell-v3nh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">88 <\/p><\/td><td data-row=\"row-u5rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5rs\" data-cell=\"cell-b6h4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5rs\" data-cell=\"cell-nfko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-u5rs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u5rs\" data-cell=\"cell-i2pm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero dos que votaram apenas no programa C supera a soma daqueles que votaram apenas em A ou apenas em B em uma quantidade igual a<\/p>","resposta":9843550,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":9843548,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":9843549,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6. ","id":9843550,"corpo":"<p>6. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":9843551,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":9843552,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos amigos \u00e9 surfista, o segundo pratica futev\u00f4lei, e o terceiro joga t\u00eanis. Eles se inscreveram no concurso da prefeitura para cargos diferentes, que s\u00e3o: T\u00e9cnico em Log\u00edstica, T\u00e9cnico em Turismo e T\u00e9cnico Ambiental, n\u00e3o necessariamente na mesma ordem dos esportes praticados. Sem estabelecer qualquer ordem, seus nomes s\u00e3o: Daniel, Francisco e Guilherme. H\u00e1 as informa\u00e7\u00f5es de que Francisco \u00e9 surfista, de que o candidato a T\u00e9cnico em Log\u00edstica joga t\u00eanis e de que Guilherme \u00e9 o candidato a T\u00e9cnico em Turismo. Com essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":63691,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte","id":25818,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:31:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2478399,"hashId":"5070f5fcc6a79d56415ce1aa005474b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos amigos \u00e9 surfista, o segundo pratica futev\u00f4lei, e o terceiro joga t\u00eanis. Eles se inscreveram no concurso da prefeitura para cargos diferentes, que s\u00e3o: T\u00e9cnico em Log\u00edstica, T\u00e9cnico em Turismo e T\u00e9cnico Ambiental, n\u00e3o necessariamente na mesma ordem dos esportes praticados. Sem estabelecer qualquer ordem, seus nomes s\u00e3o: Daniel, Francisco e Guilherme. H\u00e1 as informa\u00e7\u00f5es de que Francisco \u00e9 surfista, de que o candidato a T\u00e9cnico em Log\u00edstica joga t\u00eanis e de que Guilherme \u00e9 o candidato a T\u00e9cnico em Turismo. Com essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":9843585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guilherme pratica futev\u00f4lei, e Francisco \u00e9 candidato a T\u00e9cnico Ambiental.","id":9843585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guilherme pratica futev\u00f4lei, e Francisco \u00e9 candidato a T\u00e9cnico Ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Daniel pratica futev\u00f4lei, e Francisco \u00e9 candidato a T\u00e9cnico Ambiental.","id":9843586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Daniel pratica futev\u00f4lei, e Francisco \u00e9 candidato a T\u00e9cnico Ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guilherme joga t\u00eanis, e Daniel \u00e9 candidato a T\u00e9cnico em Log\u00edstica.","id":9843587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guilherme joga t\u00eanis, e Daniel \u00e9 candidato a T\u00e9cnico em Log\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guilherme pratica futev\u00f4lei, e Francisco \u00e9 candidato a T\u00e9cnico em Log\u00edstica.","id":9843588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guilherme pratica futev\u00f4lei, e Francisco \u00e9 candidato a T\u00e9cnico em Log\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guilherme joga t\u00eanis, e Daniel \u00e9 candidato a T\u00e9cnico Ambiental.","id":9843589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guilherme joga t\u00eanis, e Daniel \u00e9 candidato a T\u00e9cnico Ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica uma proposi\u00e7\u00e3o simples.","provas":[{"id":63745,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Imb\u00e9","sigla":"","id":5016,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-imbe-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-imbe-rs-2020-fundatec-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Imb\u00e9 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 18:29:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1948488,"hashId":"f5f130538a512bc145a7da7ea703b8e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica uma proposi\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","resposta":7540616,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tire sua folga.","id":7540614,"corpo":"<p>Tire sua folga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O seu celular tem bateria?","id":7540615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seu celular tem bateria?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00e9u fica roxo ap\u00f3s as 18 horas.","id":7540616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e9u fica roxo ap\u00f3s as 18 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 mais alto que Fl\u00e1vio?","id":7540617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro \u00e9 mais alto que Fl\u00e1vio?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coloque a m\u00e1scara.","id":7540618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque a m\u00e1scara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito de Proposi\u00e7\u00f5es","pai":404280,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425261,"slug":"raciocinio-logico-conceito-de-proposicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O qu\u00edntuplo de um n\u00famero adicionado de 15 \u00e9 igual ao dobro deste n\u00famero adicionado de 45. Qual \u00e9 esse n\u00famero?","provas":[{"id":63767,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 21:18:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1949040,"hashId":"386a049a127365eaeee9914706d4aa53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O qu\u00edntuplo de um n\u00famero adicionado de 15 \u00e9 igual ao dobro deste n\u00famero adicionado de 45. Qual \u00e9 esse n\u00famero?<\/p>","resposta":7542964,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7542964,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":7542965,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":7542966,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":7542967,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1949040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Felipe comprou todas as revistas de um amigo. Ele pagou o mesmo pre\u00e7o para cada revista, sendo que o pre\u00e7o unit\u00e1rio, em reais, correspondeu \u00e0 soma do n\u00famero de revistas compradas com 3. Se o total pago foi R$ 550,00, o algarismo das unidades do n\u00famero de revistas compradas \u00e9 ","provas":[{"id":63697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399,"slug":"tecnico-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-23 21:31:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1945119,"hashId":"8ccac2446bda866fd987b24612cd5701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Felipe comprou todas as revistas de um amigo. Ele pagou o mesmo pre\u00e7o para cada revista, sendo que o pre\u00e7o unit\u00e1rio, em reais, correspondeu \u00e0 soma do n\u00famero de revistas compradas com 3. Se o total pago foi R$ 550,00, o algarismo das unidades do n\u00famero de revistas compradas \u00e9 <\/p>","resposta":7526968,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":7526965,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":7526966,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":7526967,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":7526968,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.","id":7526969,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fiscal foi designado a avaliar o desempenho da central em opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que fornece o concreto para as obras. Sabe-se que a norma ABNT NBR 7212:2012 estabelece requisitos para execu\u00e7\u00e3o de concreto dosado em central e inclui as opera\u00e7\u00f5es de armazenamento dos materiais, dosagem, mistura, transporte, recebimento e metodologia para controle do processo de dosagem, que tem por objetivo avaliar o desempenho de suas atividades produtivas e estabelecer o desvio padr\u00e3o da central. Portanto, para uma \u00fanica classe de resist\u00eancia de uma determinada fam\u00edlia de concreto, o n\u00famero m\u00ednimo de exemplares e a frequ\u00eancia de amostragem para uma an\u00e1lise estat\u00edstica devem ser iguais, respectivamente, a:","provas":[{"id":41381,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2020-ibgp-auditor-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Auditor Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 17:56:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1227884,"hashId":"c826edaefbd56dae278d31d0e60aa38e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um fiscal foi designado a avaliar o desempenho da central em opera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua que fornece o concreto para as obras. Sabe-se que a norma ABNT NBR 7212:2012 estabelece requisitos para execu\u00e7\u00e3o de concreto dosado em central e inclui as opera\u00e7\u00f5es de armazenamento dos materiais, dosagem, mistura, transporte, recebimento e metodologia para controle do processo de dosagem, que tem por objetivo avaliar o desempenho de suas atividades produtivas e estabelecer o desvio padr\u00e3o da central.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Portanto, para uma \u00fanica classe de resist\u00eancia de uma determinada fam\u00edlia de concreto, o n\u00famero m\u00ednimo de exemplares e a frequ\u00eancia de amostragem para uma an\u00e1lise estat\u00edstica devem ser iguais, respectivamente, a:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4430627,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 exemplares e uma amostra a cada 50m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, duas amostras por dia de opera\u00e7\u00e3o.","id":4430624,"corpo":"<p align=justify>40 exemplares e uma amostra a cada 50m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, duas amostras por dia de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32 exemplares e uma amostra a cada 30m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, uma amostra por dia de opera\u00e7\u00e3o.","id":4430625,"corpo":"<p align=justify>32 exemplares e uma amostra a cada 30m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, uma amostra por dia de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 exemplares e uma amostra a cada 30m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, duas amostras por dia de opera\u00e7\u00e3o.","id":4430626,"corpo":"<p align=justify>24 exemplares e uma amostra a cada 30m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, duas amostras por dia de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 exemplares e uma amostra a cada 50m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, uma amostra por dia de opera\u00e7\u00e3o.","id":4430627,"corpo":"<p align=justify>16 exemplares e uma amostra a cada 50m\u00b3, sendo, no m\u00ednimo, uma amostra por dia de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos e Obras p\u00fablicas","oab":false,"nome":"Contratos e Obras p\u00fablicas","pai":427482,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427486,"slug":"auditoria-contratos-e-obras-publicas"}],"slug":"auditoria\/1227884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s uma an\u00e1lise criteriosa, verificou-se que a estaca raiz \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o mais adequada, tanto do ponto de vista t\u00e9cnico quanto econ\u00f4mico, para um determinado projeto de funda\u00e7\u00f5es. Sabendo-se que a estaca raiz \u00e9 uma estaca armada e preenchida com argamassa de cimento e areia, moldada in loco e executada atrav\u00e9s de perfura\u00e7\u00e3o rotativa ou roto-percussiva, revestida integralmente, no trecho em solo, por um conjunto de tubos met\u00e1licos recuper\u00e1veis, \u00e9 CORRETO afirmar que o consumo m\u00ednimo de cimento para a execu\u00e7\u00e3o da argamassa de cimento e areia \u00e9 de:","provas":[{"id":41381,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Obras","id":17822,"slug":"auditor-fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"Prefeitura","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2020-ibgp-auditor-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Auditor Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 17:56:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1227876,"hashId":"5d4215612bbd0b0e1f908d9d920246d0","enunciado":"<p>Ap\u00f3s uma an\u00e1lise criteriosa, verificou-se que a estaca raiz \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o mais adequada, tanto do ponto de vista t\u00e9cnico quanto econ\u00f4mico, para um determinado projeto de funda\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Sabendo-se que a estaca raiz \u00e9 uma estaca armada e preenchida com argamassa de cimento e areia, moldada <em>in loco<\/em> e executada atrav\u00e9s de perfura\u00e7\u00e3o rotativa ou roto-percussiva, revestida integralmente, no trecho em solo, por um conjunto de tubos met\u00e1licos recuper\u00e1veis, \u00e9 CORRETO afirmar que o consumo m\u00ednimo de cimento para a execu\u00e7\u00e3o da argamassa de cimento e areia \u00e9 de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4430588,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360kg\/m\u00b3","id":4430586,"corpo":"<p align=justify>360kg\/m\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"420kg\/m\u00b3","id":4430587,"corpo":"<p align=justify>420kg\/m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600kg\/m\u00b3","id":4430588,"corpo":"<p align=justify>600kg\/m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"720kg\/m\u00b3","id":4430589,"corpo":"<p align=justify>720kg\/m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos e Obras p\u00fablicas","oab":false,"nome":"Contratos e Obras p\u00fablicas","pai":427482,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427486,"slug":"auditoria-contratos-e-obras-publicas"}],"slug":"auditoria\/1227876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista e Metabolista","id":6128,"slug":"medico-endocrinologista-e-metabolista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Os tumores pouco diferenciados e os anapl\u00e1sicos s\u00e3o intrinsecamente resistentes \u00e0 terapia com iodo radioativo e quimioter\u00e1picos convencionais, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que, nos casos de carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide, as met\u00e1stases cervicais e pulmonares s\u00e3o muito frequentes, bem como a invas\u00e3o de estruturas adjacentes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53583,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista e Metabolista","id":6128,"slug":"medico-endocrinologista-e-metabolista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-endocrinologista-e-metabolista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Endocrinologista e Metabolista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1618850,"hashId":"a3139946ee76a2c826008a8fc2077cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os tumores pouco diferenciados e os anapl\u00e1sicos s\u00e3o intrinsecamente resistentes \u00e0 terapia com iodo radioativo e quimioter\u00e1picos convencionais, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que, nos casos de carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide, as met\u00e1stases cervicais e pulmonares s\u00e3o muito frequentes, bem como a invas\u00e3o de estruturas adjacentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083117,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6083117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6083119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6083120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide Por VALENTE et al. (trecho de artigo adaptado).Os tumores da tireoide s\u00e3o neoplasias raras (representam cerca de 2,5% de todas as neoplasias) mas que t\u00eam aumentado de frequ\u00eancia. De acordo com o grau de preserva\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo da tireoide, eles s\u00e3o classificados em carcinomas bem diferenciados (como os carcinomas papilar e folicular), carcinomas pouco diferenciados e carcinomas indiferenciados (carcinoma anapl\u00e1sico). Considera-se atualmente que a patologia tumoral da tireoide constitui um espectro de diferencia\u00e7\u00e3o que se inicia no tire\u00f3cito normal e envolve a desdiferencia\u00e7\u00e3o progressiva desta c\u00e9lula por muta\u00e7\u00f5es cumulativas e altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas em diversas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o (1,2).O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide (CAT), sendo o mais letal desse grupo (respons\u00e1vel por 50% das mortes devido a tumor da tiroide), \u00e9 felizmente o mais raro (1-2% dos tumores da tiroide) e com tend\u00eancia a diminuir de incid\u00eancia, gra\u00e7as ao melhor tratamento dos tumores diferenciados da tireoide e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de b\u00f3cio multinodular. O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide \u00e9 mais comum ap\u00f3s os 60 anos, em indiv\u00edduos do sexo feminino, em doentes com hist\u00f3ria de patologia da tireoide pr\u00e9via e em zonas de b\u00f3cio end\u00e9mico (1,6,7).As c\u00e9lulas indiferenciadas do CAT t\u00eam uma prolifera\u00e7\u00e3o celular muito aumentada e resist\u00eancia \u00e0 apoptose que permitem um crescimento tumoral muito r\u00e1pido e grande capacidade de invas\u00e3o \u2013 as met\u00e1stases cervicais e pulmonares s\u00e3o muito frequentes, bem como a invas\u00e3o de estruturas adjacentes (1). Assim, ao contr\u00e1rio dos carcinomas bem diferenciados cujo curso \u00e9 relativamente indolente e o tratamento atual capaz de curar a maior parte dos doentes, o aparecimento s\u00fabito e crescimento explosivo do carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide implica o envolvimento precoce de uma equipa multidisciplinar para garantir o melhor cuidado ao doente. Mesmo com o melhor tratamento poss\u00edvel, o progn\u00f3stico do CAT \u00e9 mau e a sobrevida m\u00e9dia ronda os 5-6 meses ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, independentemente do est\u00e1dio (2).Os tumores pouco diferenciados e os anapl\u00e1sicos s\u00e3o intrinsecamente resistentes \u00e0 terapia com iodo radioativo (I131) e quimioter\u00e1picos convencionais (1). No entanto, a \u00faltima d\u00e9cada trouxe-nos avan\u00e7os not\u00e1veis na carateriza\u00e7\u00e3o gen\u00f4mica e molecular do CAT, possibilitando a explora\u00e7\u00e3o de novos f\u00e1rmacos para o controlo da doen\u00e7a.(VALENTE, Miguel F.; CAPELA-COSTA, Jo\u00e3o. Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide: tend\u00eancias atuais e perspectivas futuras. Rev. Port. Cir., Lisboa, n. 41, p. 29-39, jun. 2017.)","id":445362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por VALENTE et al. (trecho de artigo adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tumores da tireoide s\u00e3o neoplasias raras (representam cerca de 2,5% de todas as neoplasias) mas que t\u00eam aumentado de frequ\u00eancia. De acordo com o grau de preserva\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo da tireoide, eles s\u00e3o classificados em carcinomas bem diferenciados (como os carcinomas papilar e folicular), carcinomas pouco diferenciados e carcinomas indiferenciados (carcinoma anapl\u00e1sico). Considera-se atualmente que a patologia tumoral da tireoide constitui um espectro de diferencia\u00e7\u00e3o que se inicia no tire\u00f3cito normal e envolve a desdiferencia\u00e7\u00e3o progressiva desta c\u00e9lula por muta\u00e7\u00f5es cumulativas e altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas em diversas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o (1,2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide (CAT), sendo o mais letal desse grupo (respons\u00e1vel por 50% das mortes devido a tumor da tiroide), \u00e9 felizmente o mais raro (1-2% dos tumores da tiroide) e com tend\u00eancia a diminuir de incid\u00eancia, gra\u00e7as ao melhor tratamento dos tumores diferenciados da tireoide e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de b\u00f3cio multinodular. O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide \u00e9 mais comum ap\u00f3s os 60 anos, em indiv\u00edduos do sexo feminino, em doentes com hist\u00f3ria de patologia da tireoide pr\u00e9via e em zonas de b\u00f3cio end\u00e9mico (1,6,7).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas indiferenciadas do CAT t\u00eam uma prolifera\u00e7\u00e3o celular muito aumentada e resist\u00eancia \u00e0 apoptose que permitem um crescimento tumoral muito r\u00e1pido e grande capacidade de invas\u00e3o \u2013 as met\u00e1stases cervicais e pulmonares s\u00e3o muito frequentes, bem como a invas\u00e3o de estruturas adjacentes (1). Assim, ao contr\u00e1rio dos carcinomas bem diferenciados cujo curso \u00e9 relativamente indolente e o tratamento atual capaz de curar a maior parte dos doentes, o aparecimento s\u00fabito e crescimento explosivo do carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide implica o envolvimento precoce de uma equipa multidisciplinar para garantir o melhor cuidado ao doente. Mesmo com o melhor tratamento poss\u00edvel, o progn\u00f3stico do CAT \u00e9 mau e a sobrevida m\u00e9dia ronda os 5-6 meses ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, independentemente do est\u00e1dio (2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tumores pouco diferenciados e os anapl\u00e1sicos s\u00e3o intrinsecamente resistentes \u00e0 terapia com iodo radioativo (I131) e quimioter\u00e1picos convencionais (1). No entanto, a \u00faltima d\u00e9cada trouxe-nos avan\u00e7os not\u00e1veis na carateriza\u00e7\u00e3o gen\u00f4mica e molecular do CAT, possibilitando a explora\u00e7\u00e3o de novos f\u00e1rmacos para o controlo da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VALENTE, Miguel F.; CAPELA-COSTA, Jo\u00e3o. Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide: tend\u00eancias atuais e perspectivas futuras. Rev. Port. Cir., Lisboa, n. 41, p. 29-39, jun. 2017.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto procura deixar claro para o leitor a ideia de que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos no ano de 2020. II. Ap\u00f3s a leitura atenta do texto, o leitor poder\u00e1 facilmente concluir que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda. III. A Casa da Moeda dos Estados Unidos divulgou recentemente o design oficial de uma nova moeda que estampa a imagem do Telesc\u00f3pio Espacial Hubble sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53609,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1619797,"hashId":"8298ebc9b089e5b65e432b3be0816419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor a ideia de que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos no ano de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a leitura atenta do texto, o leitor poder\u00e1 facilmente concluir que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Casa da Moeda dos Estados Unidos divulgou recentemente o design oficial de uma nova moeda que estampa a imagem do Telesc\u00f3pio Espacial Hubble sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6086937,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6086934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6086935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6086936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6086937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":445484,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1619797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos determinantes e condicionantes da sa\u00fade, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. I. Determinante \u00e9 a raz\u00e3o, o motivo, causa ou o que leva uma pessoa a saud\u00e1vel. II. De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, os fatores determinante e condicionantes de sa\u00fade s\u00e3o: a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte, o lazer e o aceso aos bens e servi\u00e7os essenciais para a sa\u00fade. III. Para a Comiss\u00e3o Nacional de Determinantes Sociais da Sa\u00fade, os determinantes sociais s\u00e3o: os fatores sociais, econ\u00f4micos, culturais, \u00e9tnicos\/raciais, psicol\u00f3gicos e comportamentais que influenciam a ocorr\u00eancia de problemas de sa\u00fade e seus fatores de risco na popula\u00e7\u00e3o. IV. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) classifica os determinantes sociais da sa\u00fade como: condi\u00e7\u00f5es em que as pessoas nascem, crescem, vivem, trabalham e envelhecem, incluindo o sistema de sa\u00fade. Tais circunst\u00e2ncias moduladas pela distribui\u00e7\u00e3o de renda, poder e recursos em n\u00edvel global, nacional e local s\u00e3o influenciadas por decis\u00f5es pol\u00edticas.","provas":[{"id":54803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itambarac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Itambaraca","id":4593,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itambaraca-pr-2020-unifil-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Itambarac\u00e1 - Fisioterapeuta - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1644508,"hashId":"3e46e2765f47f00cf94330f82223c40c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos determinantes e condicionantes da sa\u00fade, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Determinante \u00e9 a raz\u00e3o, o motivo, causa ou o que leva uma pessoa a saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, os fatores determinante e condicionantes de sa\u00fade s\u00e3o: a alimenta\u00e7\u00e3o, a moradia, o saneamento b\u00e1sico, o meio ambiente, o trabalho, a renda, a educa\u00e7\u00e3o, o transporte, o lazer e o aceso aos bens e servi\u00e7os essenciais para a sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para a Comiss\u00e3o Nacional de Determinantes Sociais da Sa\u00fade, os determinantes sociais s\u00e3o: os fatores sociais, econ\u00f4micos, culturais, \u00e9tnicos\/raciais, psicol\u00f3gicos e comportamentais que influenciam a ocorr\u00eancia de problemas de sa\u00fade e seus fatores de risco na popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) classifica os determinantes sociais da sa\u00fade como: condi\u00e7\u00f5es em que as pessoas nascem, crescem, vivem, trabalham e envelhecem, incluindo o sistema de sa\u00fade. Tais circunst\u00e2ncias moduladas pela distribui\u00e7\u00e3o de renda, poder e recursos em n\u00edvel global, nacional e local s\u00e3o influenciadas por decis\u00f5es pol\u00edticas.<\/p>","resposta":6192876,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6192873,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6192874,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":6192875,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6192876,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1644508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Obras e Constru\u00e7\u00f5es","id":21974,"slug":"agente-de-obras-e-construcoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro, Jo\u00e3o, Carlos e Alberto, amigos de trabalho, foram a um restaurante para uma confraterniza\u00e7\u00e3o de final de ano. Na hora de ir embora, Alberto pagou 52\u200b do total da conta do grupo e o restante da conta foi dividido entre os demais amigos em partes iguais. Analise as alternativas e assinale a que representa o valor total da conta do grupo, considerando que Alberto pagou um valor de R$ 100,00.","provas":[{"id":55212,"cargo":{"descricao":"Agente de Obras e Constru\u00e7\u00f5es","id":21974,"slug":"agente-de-obras-e-construcoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste","sigla":"","id":2618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-do-sudoeste-pr-2020-unifil-agente-de-obras-e-construcoes","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio do Sudoeste - Agente de Obras e Constru\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1666186,"hashId":"ab1c6a4f70e13e20911e73663e53d665","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, Jo\u00e3o, Carlos e Alberto, amigos de trabalho, foram a um restaurante para uma confraterniza\u00e7\u00e3o de final de ano. Na hora de ir embora, Alberto pagou <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do total da conta do grupo e o restante da conta foi dividido entre os demais amigos em partes iguais. Analise as alternativas e assinale a que representa o valor total da conta do grupo, considerando que Alberto pagou um valor de R$ 100,00.<\/p>","resposta":6283978,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 150,00","id":6283976,"corpo":"<p>R$ 150,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 200,00","id":6283977,"corpo":"<p>R$ 200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 250,00","id":6283978,"corpo":"<p>R$ 250,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 300,00","id":6283979,"corpo":"<p>R$ 300,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/1666186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608,"slug":"agente-de-controladoria"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea:Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":25282,"slug":"agente-area-politicas-publicas"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para \u00c9ric Comin, o surgimento dos animais se deve ","provas":[{"id":46149,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":77630,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":77631,"cargo":{"descricao":"Agente de controladoria","id":24608,"slug":"agente-de-controladoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-de-controladoria","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente de controladoria - 2020"},{"id":77638,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Fiscal Ambiental - 2020"},{"id":77649,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":77653,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea:Pol\u00edticas P\u00fablicas","id":25282,"slug":"agente-area-politicas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-area-politicas-publicas","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente - \u00c1rea:  Pol\u00edticas P\u00fablicas - 2020"},{"id":77654,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Curu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Curua","id":4117,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-curua-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-curua-pa-2020-fadesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Curu\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1401072,"hashId":"ed92a0118c7addb401c20b05ea1652e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para \u00c9ric Comin, o surgimento dos animais se deve <\/p>","resposta":5158737,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico.","id":5158736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a um fen\u00f4meno natural.","id":5158737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a um fen\u00f4meno natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 a\u00e7\u00e3o humana. ","id":5158738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 a\u00e7\u00e3o humana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao despreparo dos guarda-vidas.","id":5158739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao despreparo dos guarda-vidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Caravelas-portuguesas s\u00e3o flagradas em praias do litoral de SP e assustam banhistasAnimais foram flagrados nas praias de Praia Grande e Guaruj\u00e1 neste s\u00e1bado (28)01 _____ A apari\u00e7\u00e3o de caravelas-portuguesas (Physalia physalis) em praias da02 Baixada Santista, no litoral de S\u00e3o Paulo, assustou moradores e turistas na03 manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Ao G1, uma banhista relatou o encontro com os04 animais na orla de Praia Grande. J\u00e1 uma moradora de Guaruj\u00e1 tamb\u00e9m flagrou05 as apari\u00e7\u00f5es em praias do munic\u00edpio.06 _____ Turista de S\u00e3o Paulo, a cirurgi\u00e3-dentista B\u00e1rbara Lombardo dos Santos,07 de 34 anos, conta que passeava pela faixa de areia de Praia Grande com os08 pais quando flagrou uma das caravelas-portuguesas. \"J\u00e1 li a respeito delas e09 sei que s\u00e3o perigosas, ent\u00e3o decidimos chamar os guarda-vidas\".10 \"Achamos uma e, poucos metros depois, avistamos outra. O problema \u00e911 que parece que n\u00e3o h\u00e1 um preparo para essa situa\u00e7\u00e3o, parece que nem os12 guarda-vidas sabem bem o que fazer. Eles orientam que n\u00e3o pode mexer, mas13 tem muitas crian\u00e7as na praia. Como elas s\u00e3o bonitas, as crian\u00e7as mexem e14 podem se machucar\", afirma.15 _____ B\u00e1rbara conta, tamb\u00e9m, que ap\u00f3s o alerta, os guarda-vidas retiraram o16 animal at\u00e9 uma das bases para evitar acidentes. \"\u00c9 uma pena. Ao mesmo17 tempo que acaba sendo um perigo para os banhistas, o animal, que n\u00e3o tem18 culpa, acaba morrendo\".19_____ J\u00e1 em Guaruj\u00e1, uma moradora flagrou a apari\u00e7\u00e3o das caravelas-20 portuguesas, ou barco-de-guerra-portugu\u00eas, como tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas, em21 praias do munic\u00edpio na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Imagens obtidas22 pelo G1 mostram os animais na faixa de areia dos bairros Ast\u00farias e23 Pitangueiras.2425 Cuidados 26 _____ De acordo com o bi\u00f3logo \u00c9ric Comin, o surgimento desse animal nessa27 \u00e9poca do ano \u00e9 comum e ocorre por conta da correnteza mar\u00edtima, um28 fen\u00f4meno de massa de \u00e1gua chamado \u00c1gua Central do Atl\u00e2ntico Sul (ACAS).29 _____ Comin explica que as caravelas-portuguesas oferecem grande risco aos30 turistas, pois seus tent\u00e1culos liberam subst\u00e2ncias extremamente urticantes que31 podem causar queimaduras de terceiro grau.32 _____ Caso o banhista seja queimado por esses animais, n\u00e3o deve tocar no33 local afetado pois a toxina se espalha para onde a pessoa levar a m\u00e3o.34 Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel aplicar vinagre na regi\u00e3o e evitar jogar \u00e1gua ou esfregar a35 m\u00e3o com areia, al\u00e9m de procurar um centro m\u00e9dico para tratar os ferimentos.Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/sp\/santos-regiao\/noticia\/2019\/12\/28\/caravelas-portuguesas-sao-flagradas-empraias-do-litoral-de-sp-e-assustam-banhistas.ghtmlAcessado em 28 de dezembro de 2019","id":419863,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Caravelas-portuguesas s\u00e3o flagradas em praias do litoral de SP e assustam banhistas<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Animais foram flagrados nas praias de Praia Grande e Guaruj\u00e1 neste s\u00e1bado (28)<\/em><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A apari\u00e7\u00e3o de caravelas-portuguesas (<em>Physalia physalis<\/em>) em praias da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Baixada Santista, no litoral de S\u00e3o Paulo, assustou moradores e turistas na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Ao <strong>G1<\/strong>, uma banhista relatou o encontro com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 animais na orla de Praia Grande. J\u00e1 uma moradora de Guaruj\u00e1 tamb\u00e9m flagrou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 as apari\u00e7\u00f5es em praias do munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Turista de S\u00e3o Paulo, a cirurgi\u00e3-dentista B\u00e1rbara Lombardo dos Santos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 de 34 anos, conta que passeava pela faixa de areia de Praia Grande com os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 pais quando flagrou uma das caravelas-portuguesas. \"J\u00e1 li a respeito delas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 sei que s\u00e3o perigosas, ent\u00e3o decidimos chamar os guarda-vidas\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 \"Achamos uma e, poucos metros depois, avistamos outra. O problema \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 que parece que n\u00e3o h\u00e1 um preparo para essa situa\u00e7\u00e3o, parece que nem os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 guarda-vidas sabem bem o que fazer. Eles orientam que n\u00e3o pode mexer, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 tem muitas crian\u00e7as na praia. Como elas s\u00e3o bonitas, as crian\u00e7as mexem e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 podem se machucar\", afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>B\u00e1rbara conta, tamb\u00e9m, que ap\u00f3s o alerta, os guarda-vidas retiraram o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 animal at\u00e9 uma das bases para evitar acidentes. \"\u00c9 uma pena. Ao mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 tempo que acaba sendo um perigo para os banhistas, o animal, que n\u00e3o tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 culpa, acaba morrendo\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> J\u00e1 em Guaruj\u00e1, uma moradora flagrou a apari\u00e7\u00e3o das caravelas-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 portuguesas, ou barco-de-guerra-portugu\u00eas, como tamb\u00e9m s\u00e3o conhecidas, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 praias do munic\u00edpio na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (28). Imagens obtidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 pelo <strong>G1<\/strong> mostram os animais na faixa de areia dos bairros Ast\u00farias e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Pitangueiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <strong><em>Cuidados<\/em> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>De acordo com o bi\u00f3logo \u00c9ric Comin, o surgimento desse animal nessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 \u00e9poca do ano \u00e9 comum e ocorre por conta da correnteza mar\u00edtima, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 fen\u00f4meno de massa de \u00e1gua chamado \u00c1gua Central do Atl\u00e2ntico Sul (ACAS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Comin explica que as caravelas-portuguesas oferecem grande risco aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 turistas, pois seus tent\u00e1culos liberam subst\u00e2ncias extremamente urticantes que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 podem causar queimaduras de terceiro grau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Caso o banhista seja queimado por esses animais, n\u00e3o deve tocar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 local afetado pois a toxina se espalha para onde a pessoa levar a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel aplicar vinagre na regi\u00e3o e evitar jogar \u00e1gua ou esfregar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 m\u00e3o com areia, al\u00e9m de procurar um centro m\u00e9dico para tratar os ferimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/g1.globo.com\/sp\/santos-regiao\/noticia\/2019\/12\/28\/caravelas-portuguesas-sao-flagradas-empraias-do-litoral-de-sp-e-assustam-banhistas.ghtml<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acessado em 28 de dezembro de 2019<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1401072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS).","provas":[{"id":46412,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1410649,"hashId":"bce65fa82ea4685f264ba9b49aa9defd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS).<\/p>","resposta":5197248,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (Creas) \u00e9 a unidade p\u00fablica municipal, de base territorial, localizada em \u00e1reas com maiores \u00edndices de vulnerabilidade e risco social, destinada \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais no seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia.","id":5197244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social (Creas) \u00e9 a unidade p\u00fablica municipal, de base territorial, localizada em \u00e1reas com maiores \u00edndices de vulnerabilidade e risco social, destinada \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os socioassistenciais no seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Cras e os Creas s\u00e3o unidades p\u00fablicas estatais ou privadas, institu\u00eddas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que possuem interface com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas e articulam, coordenam e ofertam os servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios da assist\u00eancia social.","id":5197245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Cras e os Creas s\u00e3o unidades p\u00fablicas estatais ou privadas, institu\u00eddas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que possuem interface com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas e articulam, coordenam e ofertam os servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es dos Cras e dos Creas devem ser compat\u00edveis com os servi\u00e7os neles ofertados, com espa\u00e7os para trabalhos em grupo e ambiente espec\u00edfico para a recep\u00e7\u00e3o, vedado qualquer tipo de ambiente para atendimento reservado.","id":5197246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es dos Cras e dos Creas devem ser compat\u00edveis com os servi\u00e7os neles ofertados, com espa\u00e7os para trabalhos em grupo e ambiente espec\u00edfico para a recep\u00e7\u00e3o, vedado qualquer tipo de ambiente para atendimento reservado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os recursos do cofinanciamento do Suas, destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es continuadas de assist\u00eancia social, n\u00e3o poder\u00e3o ser aplicados no pagamento dos profissionais que integrarem as equipes de refer\u00eancia.","id":5197247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos do cofinanciamento do Suas, destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es continuadas de assist\u00eancia social, n\u00e3o poder\u00e3o ser aplicados no pagamento dos profissionais que integrarem as equipes de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcionamento das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social depende de pr\u00e9via inscri\u00e7\u00e3o no respectivo Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social, ou no Conselho de Assist\u00eancia Social do Distrito Federal, conforme o caso.","id":5197248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcionamento das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social depende de pr\u00e9via inscri\u00e7\u00e3o no respectivo Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social, ou no Conselho de Assist\u00eancia Social do Distrito Federal, conforme o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1410649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), no planejamento curricular, deve-se considerar os aspectos da sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e a sua forma de organiza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, \u00e9 considerado correto:","provas":[{"id":48026,"cargo":{"descricao":"Professor de Pedagogia","id":7130,"slug":"professor-de-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2020-selecon-professor-de-pedagogia","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor de Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1457091,"hashId":"5bcb92a79428141cf6496195ef4fc608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (2013), no planejamento curricular, deve-se considerar os aspectos da sele\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e a sua forma de organiza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, \u00e9 considerado correto:<\/p>","resposta":5404294,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar no envolvimento eventual do aluno na aprendizagem","id":5404292,"corpo":"<p>pensar no envolvimento eventual do aluno na aprendizagem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o consideraras experi\u00eancias diversificadas dos alunos","id":5404293,"corpo":"<p>n\u00e3o consideraras experi\u00eancias diversificadas dos alunos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superar o car\u00e1ter fragment\u00e1rio das disciplinas e \u00e1reas","id":5404294,"corpo":"<p>superar o car\u00e1ter fragment\u00e1rio das disciplinas e \u00e1reas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter dist\u00e2ncia da vida cotidiana dos alunos","id":5404295,"corpo":"<p>manter dist\u00e2ncia da vida cotidiana dos alunos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (DCNGEB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica nas Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (DCNGEB)","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425842,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-nas-diretrizes-curriculares-nacionais-gerais-para-a-educacao-basica-dcngeb"}],"slug":"pedagogia\/1457091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the alternative that you can find Passive Voice tense:","provas":[{"id":48863,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1479955,"hashId":"a8850cc6d75694791db6fe51b45e2ffd","enunciado":"<p>Choose the alternative that you can find Passive Voice tense:<\/p>","resposta":5504775,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"They also record it.","id":5504774,"corpo":"<p>They also record it.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It is sold at newsstands everywhere.","id":5504775,"corpo":"<p>It is sold at newsstands everywhere.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Many readers subscribe to the magazine.","id":5504776,"corpo":"<p>Many readers subscribe to the magazine.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"One million people do not speak Japanese.","id":5504777,"corpo":"<p>One million people do not speak Japanese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva | Passive voice","oab":false,"nome":"Voz passiva | Passive voice","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403076,"slug":"lingua-inglesa-voz-passiva-passive-voice"}],"slug":"lingua-inglesa\/1479955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201,"slug":"instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa redigida segundo a norma-padr\u00e3o de emprego de pronomes e do sinal indicativo de crase.","provas":[{"id":49809,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201,"slug":"instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"},{"id":49841,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201,"slug":"instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-assistente-social","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1505257,"hashId":"5f16ef189bdc1a61df0ebfd33a18838e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa redigida segundo a norma-padr\u00e3o de emprego de pronomes e do sinal indicativo de crase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5615327,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prefeito de Veneza, cujas ruas e pra\u00e7as est\u00e3o alagadas, fez um apelo \u00e0s autoridades do pa\u00eds.","id":5615327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito de Veneza, cujas ruas e pra\u00e7as est\u00e3o alagadas, fez um apelo \u00e0s autoridades do pa\u00eds.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fogo que atingiu \u00e0 Austr\u00e1lia \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0 fen\u00f4menos naturais.","id":5615328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fogo que atingiu \u00e0 Austr\u00e1lia \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0 fen\u00f4menos naturais.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 partir de quando o homem aprender\u00e1 a respeitar esp\u00e9cies que a sobreviv\u00eancia est\u00e1 amea\u00e7ada?","id":5615329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 partir de quando o homem aprender\u00e1 a respeitar esp\u00e9cies que a sobreviv\u00eancia est\u00e1 amea\u00e7ada?<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem preservar a natureza, \u00e0 qual \u00e9 garantia de sua sobreviv\u00eancia, o homem passar\u00e1 \u00e0 viver dias terr\u00edveis.","id":5615330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preservar a natureza, \u00e0 qual \u00e9 garantia de sua sobreviv\u00eancia, o homem passar\u00e1 \u00e0 viver dias terr\u00edveis.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estimar \u00e0 trag\u00e9dia causada pelo fogo cujo consumiu milhares de \u00e1rvores na Austr\u00e1lia.","id":5615331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estimar \u00e0 trag\u00e9dia causada pelo fogo cujo consumiu milhares de \u00e1rvores na Austr\u00e1lia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10. Os fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o a eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de Veneza e a costa leste da Austr\u00e1lia materializaram o embate que contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o assunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. Na quarta-feira 13, o prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou estado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da regi\u00e3o do V\u00eaneto, no norte da It\u00e1lia, notabilizada por seus canais. Motivo: a maior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta anos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos primeiros dias, mortas em suas casas. As \u00e1guas subiram quase 2 metros, e ondas de mais de 1 metro e meio atingiram cerca de 85% da cidade. Um horror. \u201cPedimos ao governo que nos ajude. O custo ser\u00e1 alto. Esse \u00e9 o resultado da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\u201d, escreveu o prefeito nas redes sociais. Um relat\u00f3rio de 2017 de uma Ag\u00eancia Nacional italiana advertiu que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o final deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por medidas como as previstas no Acordo de Paris de 2015. Mas, se em Veneza o Poder Executivo reconheceu publicamente que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da interfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16000 quil\u00f4metros de l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como \u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a destruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney. As labaredas devastaram cerca de 1000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais \u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da natureza, o vice-premi\u00ea australiano chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os que acreditam no aquecimento global. (Sabrina Brito, Entre a \u00e1gua e o fogo. Veja, 20.11.2019. Adaptado)","id":430955,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 06 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os fatos foram opostos \u2013 inunda\u00e7\u00e3o e fogar\u00e9u \u2013, e a rea\u00e7\u00e3o a eles tamb\u00e9m. Em uma mesma semana, a cidade italiana de Veneza e a costa leste da Austr\u00e1lia <strong>materializaram <\/strong>o embate que contrap\u00f5e \u201cambientalistas\u201d a \u201cnegacionistas\u201d quando o assunto s\u00e3o as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas que afetam o planeta. Na quarta-feira 13, o prefeito de Veneza, Luigi Brugnaro, declarou estado de emerg\u00eancia na extraordinariamente bela capital da regi\u00e3o do V\u00eaneto, no norte da It\u00e1lia, <strong>notabilizada <\/strong>por seus canais. Motivo: a maior cheia j\u00e1 registrada nos \u00faltimos cinquenta anos. O n\u00edvel da \u00e1gua se elevou tanto que agravou a degrada\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas \u2013 e, pior, fez duas v\u00edtimas logo nos primeiros dias, mortas em suas casas. As \u00e1guas subiram quase 2 metros, e ondas de mais de 1 metro e meio atingiram cerca de 85% da cidade. Um horror. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cPedimos ao governo que nos ajude. O custo ser\u00e1 alto. Esse \u00e9 o resultado da mudan\u00e7a clim\u00e1tica\u201d, escreveu o prefeito nas redes sociais. Um relat\u00f3rio de 2017 de uma Ag\u00eancia Nacional italiana advertiu que a cidade dos canais ficar\u00e1 submersa at\u00e9 o final deste s\u00e9culo se o aquecimento global n\u00e3o for contido por medidas como as previstas no Acordo de Paris de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, se em Veneza o Poder Executivo reconheceu publicamente que as inunda\u00e7\u00f5es decorriam do peso da interfer\u00eancia humana no clima da Terra, a 16000 quil\u00f4metros de l\u00e1, outra cat\u00e1strofe para o meio ambiente foi definida como \u201cnatural\u201d \u2013 apesar de seu in\u00e9dito impacto. O fogo come\u00e7ou a destruir a mata costeira em regi\u00f5es muito pr\u00f3ximas a Sidney. As labaredas devastaram cerca de 1000 quil\u00f4metros de \u00e1rea florestal, provocando a morte de pessoas e de animais \u00fanicos da fauna do pa\u00eds. Encarando tudo como fen\u00f4meno da natureza, o vice-premi\u00ea australiano chamou de \u201clun\u00e1ticos\u201d os que acreditam no aquecimento global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Sabrina Brito, Entre a \u00e1gua e o fogo. Veja, 20.11.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1505257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador do Centro de Refer\u00eancia e Assist\u00eancia Social","id":18045,"slug":"coordenador-do-centro-de-referencia-e-assistencia-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vigil\u00e2ncia Socioassistencial, Prote\u00e7\u00e3o Social e Defesa de Direitos s\u00e3o as tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, que possuem fortes rela\u00e7\u00f5es entre si, na medida em que cada uma delas s\u00f3 se realiza em sua plenitude por meio da intera\u00e7\u00e3o e complementariedade com as demais. A Vigil\u00e2ncia Socioassistencial objetiva identificar e compreender as situa\u00e7\u00f5es de precariza\u00e7\u00e3o e de agravamento das vulnerabilidades que afetam os territ\u00f3rios e os cidad\u00e3os. Deve, ainda, apoiar atividades de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), por meio da produ\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es sobre o financiamento, sobre as condi\u00e7\u00f5es de acesso aos servi\u00e7os, benef\u00edcios, programas e projetos, bem como sobre o tipo, volume, localiza\u00e7\u00e3o e qualidade","provas":[{"id":43275,"cargo":{"descricao":"Coordenador do Centro de Refer\u00eancia e Assist\u00eancia Social","id":18045,"slug":"coordenador-do-centro-de-referencia-e-assistencia-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-coordenador-do-centro-de-referencia-e-assistencia-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Coordenador do Centro de Refer\u00eancia e Assist\u00eancia Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1295612,"hashId":"6d9a135b46c4ae8b9ee0dfcb9773fd71","enunciado":"<p align=justify>Vigil\u00e2ncia Socioassistencial, Prote\u00e7\u00e3o Social e Defesa de\r\nDireitos\r\ns\u00e3o as tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de assist\u00eancia social,\r\nque possuem fortes rela\u00e7\u00f5es entre si, na medida em que\r\ncada uma delas s\u00f3 se realiza em sua plenitude por meio da\r\nintera\u00e7\u00e3o e complementariedade com as demais. A Vigil\u00e2ncia\r\nSocioassistencial objetiva identificar e compreender as\r\nsitua\u00e7\u00f5es de precariza\u00e7\u00e3o e de agravamento das vulnerabilidades\r\nque afetam os territ\u00f3rios e os cidad\u00e3os. Deve, ainda,\r\napoiar atividades de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o\r\nde a\u00e7\u00f5es do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS),\r\npor meio da produ\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre o\r\nfinanciamento,\r\nsobre as condi\u00e7\u00f5es de acesso aos servi\u00e7os,\r\nbenef\u00edcios, programas e projetos, bem como sobre o tipo,\r\nvolume, localiza\u00e7\u00e3o e qualidade<\/p>","resposta":4716373,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da gest\u00e3o.","id":4716370,"corpo":"<p align=justify>da gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das demandas.","id":4716371,"corpo":"<p align=justify>das demandas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos usu\u00e1rios.","id":4716372,"corpo":"<p align=justify>dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das ofertas.","id":4716373,"corpo":"<p align=justify>das ofertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das necessidades.","id":4716374,"corpo":"<p align=justify>das necessidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 41","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1295612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_____________, considerado em desenvolvimento, mas que apresenta baixos indicadores sociais. Enfrenta ataques _________, grupo que defende a implanta\u00e7\u00e3o da sharia (lei isl\u00e2mica). Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":45237,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Augusto","sigla":"","id":3866,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-augusto-rs-2020-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Santo Augusto - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1368768,"hashId":"44be794b52397723bb0207ee3c5499be","enunciado":"<p align=\"justify\">_____________, considerado em desenvolvimento, mas que apresenta baixos\r\nindicadores sociais. Enfrenta ataques _________, grupo que defende a implanta\u00e7\u00e3o da sharia (lei\r\nisl\u00e2mica). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":5027948,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bangladesh \u2013 da Al Qaeda","id":5027945,"corpo":"<p align=justify>Bangladesh \u2013 da Al Qaeda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filipinas \u2013 do ISIS","id":5027946,"corpo":"<p align=justify>Filipinas \u2013 do ISIS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndia \u2013 dos Curdos","id":5027947,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndia \u2013 dos Curdos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paquist\u00e3o \u2013 do Talib\u00e3","id":5027948,"corpo":"<p align=justify>Paquist\u00e3o \u2013 do Talib\u00e3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tail\u00e2ndia \u2013 do Boko Haram","id":5027949,"corpo":"<p align=justify>Tail\u00e2ndia \u2013 do Boko Haram<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1368768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as narrativas pessoais registradas no Museu da Pessoa permitem que ","provas":[{"id":51523,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1590385,"hashId":"7c9629fe47fe8ca07f1a9b1a13ca1c2f","enunciado":"<p>De acordo com o texto, as narrativas pessoais registradas no Museu da Pessoa permitem que <\/p>","resposta":5967240,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja reavaliado o uso do termo \u201cmuseu\u201d, uma vez que o projeto fundado por Karen Worcman se baseia em acervo imaterial, sem pretens\u00e3o de resgatar e guardar hist\u00f3rias da sociedade. ","id":5967236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja reavaliado o uso do termo \u201cmuseu\u201d, uma vez que o projeto fundado por Karen Worcman se baseia em acervo imaterial, sem pretens\u00e3o de resgatar e guardar hist\u00f3rias da sociedade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja redimensionado o papel dos museus na sociedade contempor\u00e2nea, ainda que o projeto de Karen Worcman, fundado no fim dos anos 80, care\u00e7a de reconhecimento social. ","id":5967237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja redimensionado o papel dos museus na sociedade contempor\u00e2nea, ainda que o projeto de Karen Worcman, fundado no fim dos anos 80, care\u00e7a de reconhecimento social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se fa\u00e7a uma extensa e profunda revis\u00e3o da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, a partir dos relatos sobre a vida de pessoas c\u00e9lebres, de grande relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional. ","id":5967238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se fa\u00e7a uma extensa e profunda revis\u00e3o da hist\u00f3ria recente do pa\u00eds, a partir dos relatos sobre a vida de pessoas c\u00e9lebres, de grande relev\u00e2ncia no cen\u00e1rio nacional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se conhe\u00e7am as hist\u00f3rias de vida dos imigrantes do Estado do Rio de Janeiro, registradas pela primeira vez nos anos 80 e imediatamente enviadas para o acervo do museu. ","id":5967239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se conhe\u00e7am as hist\u00f3rias de vida dos imigrantes do Estado do Rio de Janeiro, registradas pela primeira vez nos anos 80 e imediatamente enviadas para o acervo do museu. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sejam valorizadas as mem\u00f3rias de um indiv\u00edduo que, al\u00e9m de ensinar e conectar as pessoas, ainda contribuem para contar a hist\u00f3ria de uma sociedade.","id":5967240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sejam valorizadas as mem\u00f3rias de um indiv\u00edduo que, al\u00e9m de ensinar e conectar as pessoas, ainda contribuem para contar a hist\u00f3ria de uma sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu queconta hist\u00f3rias de vida?\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":441807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">08<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> a <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">14<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Qual \u00e9 o papel de um museu que<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">conta hist\u00f3rias de vida?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1590385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as passagens do texto: I. O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. II. A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980. III. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. Com base nas regras de pontua\u00e7\u00e3o descritas por Celso Luft (1998), \u00e9 correto afirmar que as v\u00edrgulas presentes nos trechos indicam o uso de: ","provas":[{"id":51523,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2020-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1590393,"hashId":"d27560aac4e23819a32eaac93dab6df0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as passagens do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas regras de pontua\u00e7\u00e3o descritas por Celso Luft (1998), \u00e9 correto afirmar que as v\u00edrgulas presentes nos trechos indicam o uso de: <\/p>","resposta":5967279,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-express\u00e3o explicativa; II-vocativo; III-ora\u00e7\u00e3o adverbial. ","id":5967276,"corpo":"<p>I-express\u00e3o explicativa; II-vocativo; III-ora\u00e7\u00e3o adverbial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-express\u00e3o corretiva; II- vocativo; III-ora\u00e7\u00e3o adverbial. ","id":5967277,"corpo":"<p>I-express\u00e3o corretiva; II- vocativo; III-ora\u00e7\u00e3o adverbial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-express\u00e3o corretiva; II-aposto; III-adjunto adverbial. ","id":5967278,"corpo":"<p>I-express\u00e3o corretiva; II-aposto; III-adjunto adverbial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-express\u00e3o explicativa; II-aposto; III-adjunto adverbial. ","id":5967279,"corpo":"<p>I-express\u00e3o explicativa; II-aposto; III-adjunto adverbial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-express\u00e3o coordenada; II- sujeito; III-enumera\u00e7\u00e3o.","id":5967280,"corpo":"<p>I-express\u00e3o coordenada; II- sujeito; III-enumera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14.Qual \u00e9 o papel de um museu queconta hist\u00f3rias de vida?\tO Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.\tO Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.\tA curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.\tPara Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":441807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">08<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> a <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">14<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Qual \u00e9 o papel de um museu que<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">conta hist\u00f3rias de vida?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efeitos de sentido decorrentes da mudan\u00e7a na pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419442,"slug":"lingua-portuguesa-efeitos-de-sentido-decorrentes-da-mudanca-na-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1590393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A designa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o social \u00e9 privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","provas":[{"id":52232,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1592443,"hashId":"c1bd4ff048f88eba6efc9a84e49b1aab","enunciado":"<p>A designa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o social \u00e9 privativa dos habilitados na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","resposta":5973931,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5973930,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5973931,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social.","id":442182,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, com base na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o de Assistente Social.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1592443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066,"slug":"cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o grupo de voc\u00e1bulos acentuados graficamente pelo mesmo motivo:","provas":[{"id":52778,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":18066,"slug":"cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2020-exercito-cadete-prova-de-portugues-redacao-fisica-e-quimica","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Portugu\u00eas, Reda\u00e7\u00e3o, F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596424,"hashId":"fe452ad2e67adfd487b3257da7c5fdfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o grupo de voc\u00e1bulos acentuados graficamente pelo mesmo motivo:<\/p>","resposta":5989800,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"in\u00edcio \u2013 mil\u00eanio \u2013 ci\u00eancia","id":5989800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in\u00edcio \u2013 mil\u00eanio \u2013 ci\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insaci\u00e1vel \u2013 ecol\u00f3gica \u2013 atrav\u00e9s","id":5989801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insaci\u00e1vel \u2013 ecol\u00f3gica \u2013 atrav\u00e9s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tra\u00eddos \u2013 indiv\u00edduo \u2013 p\u00f3lvora","id":5989802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tra\u00eddos \u2013 indiv\u00edduo \u2013 p\u00f3lvora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia \u2013 prov\u00ea \u2013 c\u00f4nsul","id":5989803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia \u2013 prov\u00ea \u2013 c\u00f4nsul<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1tomos \u2013 microsc\u00f3pio \u2013 destru\u00eddo","id":5989804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1tomos \u2013 microsc\u00f3pio \u2013 destru\u00eddo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura atenta do texto apresentado a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Sobre a import\u00e2ncia da ci\u00eancia\tParece paradoxal que, no in\u00edcio deste mil\u00eanio, durante o que chamamos com orgulho de \u201cera da ci\u00eancia\u201d, tantos ainda acreditem em profecias de fim de mundo. Quem n\u00e3o se lembra do bug do mil\u00eanio ou da enxurrada de absurdos ditos todos os dias sobre a previs\u00e3o maia de fim de mundo no ano 2012?\tExiste um cinismo cada vez maior com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, um senso de que fomos tra\u00eddos, de que promessas n\u00e3o foram cumpridas. Afinal, lutamos para curar doen\u00e7as apenas para descobrir outras novas. Criamos tecnologias que pretendem simplificar nossas vidas, mas passamos cada vez mais tempo no trabalho. Pior ainda: tem sempre tanta coisa nova e tentadora no mercado que fica imposs\u00edvel acompanhar o passo da tecnologia.\tOs mais jovens se comunicam de modo quase que incompreens\u00edvel aos mais velhos, com Facebook, Twitter e textos em celulares. Podemos ir \u00e0 Lua, mas a maior parte da popula\u00e7\u00e3o continua mal nutrida.\tConsumimos o planeta com um apetite insaci\u00e1vel, criando uma devasta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica sem precedentes. Isso tudo gra\u00e7as \u00e0 ci\u00eancia? Ao menos, \u00e9 assim que pensam os descontentes, mas n\u00e3o \u00e9 nada disso.\tPrimeiro, a ci\u00eancia n\u00e3o promete a reden\u00e7\u00e3o humana. Ela simplesmente se ocupa de compreender como funciona a natureza, ela \u00e9 um corpo de conhecimento sobre o Universo e seus habitantes, vivos ou n\u00e3o, acumulado atrav\u00e9s de um processo constante de refinamento e testes conhecido como m\u00e9todo cient\u00edfico.\tA pr\u00e1tica da ci\u00eancia prov\u00ea um modo de interagir com o mundo, expondo a ess\u00eancia criativa da natureza. Disso, aprendemos que a natureza \u00e9 transforma\u00e7\u00e3o, que a vida e a morte s\u00e3o parte de uma cadeia de cria\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o perpetuada por todo o cosmo, dos \u00e1tomos \u00e0s estrelas e \u00e0 vida. Nossa exist\u00eancia \u00e9 parte desta transforma\u00e7\u00e3o constante da mat\u00e9ria, onde todo elo \u00e9 igualmente importante, do que \u00e9 criado ao que \u00e9 destru\u00eddo.\tA ci\u00eancia pode n\u00e3o oferecer a salva\u00e7\u00e3o eterna, mas oferece a possibilidade de vivermos livres do medo irracional do desconhecido. Ao dar ao indiv\u00edduo a autonomia de pensar por si mesmo, ela oferece a liberdade da escolha informada. Ao transformar mist\u00e9rio em desafio, a ci\u00eancia adiciona uma nova dimens\u00e3o \u00e0 vida, abrindo a porta para um novo tipo de espiritualidade, livre do dogmatismo das religi\u00f5es organizadas.\tA ci\u00eancia n\u00e3o diz o que devemos fazer com o conhecimento que acumulamos. Essa decis\u00e3o \u00e9 nossa, em geral tomada pelos pol\u00edticos que elegemos, ao menos numa sociedade democr\u00e1tica. A culpa dos usos mais nefastos da ci\u00eancia deve ser dividida por toda a sociedade. Inclusive, mas n\u00e3o exclusivamente, pelos cientistas. Afinal, devemos culpar o inventor da p\u00f3lvora pelas mortes por tiros e explosivos ao longo da hist\u00f3ria? Ou o inventor do microsc\u00f3pio pelas armas biol\u00f3gicas?\tA ci\u00eancia n\u00e3o contrariou nossas expectativas. Imagine um mundo sem antibi\u00f3ticos, TVs, avi\u00f5es, carros. As pessoas vivendo no mato, sem os confortos tecnol\u00f3gicos modernos, ca\u00e7ando para comer. Quantos optariam por isso?\tA culpa do que fazemos com o planeta \u00e9 nossa, n\u00e3o da ci\u00eancia. Apenas uma sociedade versada na ci\u00eancia pode escolher o seu destino responsavelmente. Nosso futuro depende disso.\tMarcelo Gleiser \u00e9 professor de f\u00edsica te\u00f3rica no Dartmouth College (EUA).","id":442763,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura atenta do texto apresentado a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sobre a import\u00e2ncia da ci\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParece paradoxal que, no in\u00edcio deste mil\u00eanio, durante o que chamamos com orgulho de \u201cera da ci\u00eancia\u201d, tantos ainda acreditem em profecias de fim de mundo. Quem n\u00e3o se lembra do bug do mil\u00eanio ou da enxurrada de absurdos ditos todos os dias sobre a previs\u00e3o maia de fim de mundo no ano 2012?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tExiste um cinismo cada vez maior com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia, um senso de que fomos tra\u00eddos, de que promessas n\u00e3o foram cumpridas. Afinal, lutamos para curar doen\u00e7as apenas para descobrir outras novas. Criamos tecnologias que pretendem simplificar nossas vidas, mas passamos cada vez mais tempo no trabalho. Pior ainda: tem sempre tanta coisa nova e tentadora no mercado que fica imposs\u00edvel acompanhar o passo da tecnologia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs mais jovens se comunicam de modo quase que incompreens\u00edvel aos mais velhos, com <em>Facebook<\/em>, <em>Twitter <\/em>e textos em celulares. Podemos ir \u00e0 Lua, mas a maior parte da popula\u00e7\u00e3o continua mal nutrida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConsumimos o planeta com um apetite insaci\u00e1vel, criando uma devasta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica sem precedentes. Isso tudo gra\u00e7as \u00e0 ci\u00eancia? Ao menos, \u00e9 assim que pensam os descontentes, mas n\u00e3o \u00e9 nada disso.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPrimeiro, a ci\u00eancia n\u00e3o promete a reden\u00e7\u00e3o humana. Ela simplesmente se ocupa de compreender como funciona a natureza, ela \u00e9 um corpo de conhecimento sobre o Universo e seus habitantes, vivos ou n\u00e3o, acumulado atrav\u00e9s de um processo constante de refinamento e testes conhecido como m\u00e9todo cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA pr\u00e1tica da ci\u00eancia prov\u00ea um modo de interagir com o mundo, expondo a ess\u00eancia criativa da natureza. Disso, aprendemos que a natureza \u00e9 transforma\u00e7\u00e3o, que a vida e a morte s\u00e3o parte de uma cadeia de cria\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o perpetuada por todo o cosmo, dos \u00e1tomos \u00e0s estrelas e \u00e0 vida. Nossa exist\u00eancia \u00e9 parte desta transforma\u00e7\u00e3o constante da mat\u00e9ria, onde todo elo \u00e9 igualmente importante, do que \u00e9 criado ao que \u00e9 destru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia pode n\u00e3o oferecer a salva\u00e7\u00e3o eterna, mas oferece a possibilidade de vivermos livres do medo irracional do desconhecido. Ao dar ao indiv\u00edduo a autonomia de pensar por si mesmo, ela oferece a liberdade da escolha informada. Ao transformar mist\u00e9rio em desafio, a ci\u00eancia adiciona uma nova dimens\u00e3o \u00e0 vida, abrindo a porta para um novo tipo de espiritualidade, livre do dogmatismo das religi\u00f5es organizadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia n\u00e3o diz o que devemos fazer com o conhecimento que acumulamos. Essa decis\u00e3o \u00e9 nossa, em geral tomada pelos pol\u00edticos que elegemos, ao menos numa sociedade democr\u00e1tica. A culpa dos usos mais nefastos da ci\u00eancia deve ser dividida por toda a sociedade. Inclusive, mas n\u00e3o exclusivamente, pelos cientistas. Afinal, devemos culpar o inventor da p\u00f3lvora pelas mortes por tiros e explosivos ao longo da hist\u00f3ria? Ou o inventor do microsc\u00f3pio pelas armas biol\u00f3gicas?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA ci\u00eancia n\u00e3o contrariou nossas expectativas. Imagine um mundo sem antibi\u00f3ticos, TVs, avi\u00f5es, carros. As pessoas vivendo no mato, sem os confortos tecnol\u00f3gicos modernos, ca\u00e7ando para comer. Quantos optariam por isso?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA culpa do que fazemos com o planeta \u00e9 nossa, n\u00e3o da ci\u00eancia. Apenas uma sociedade versada na ci\u00eancia pode escolher o seu destino responsavelmente. Nosso futuro depende disso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marcelo Gleiser \u00e9 professor de f\u00edsica te\u00f3rica no Dartmouth College (EUA).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1596424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o voc\u00e1bulo \u201cInferno\u201d promove leituras distintas. Nesse sentido, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":53054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2020-ibfc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Vinhedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1605127,"hashId":"1f46ece3761cab463948997cef65110d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o voc\u00e1bulo \u201cInferno\u201d promove leituras distintas. Nesse sentido, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6027195,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a conota\u00e7\u00e3o negativa apresentada por sinha Vit\u00f3ria condiz com o senso comum. ","id":6027195,"corpo":"<p> a conota\u00e7\u00e3o negativa apresentada por sinha Vit\u00f3ria condiz com o senso comum. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" para o menino, a import\u00e2ncia das palavras independe de quem as pronuncia.","id":6027196,"corpo":"<p> para o menino, a import\u00e2ncia das palavras independe de quem as pronuncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a admira\u00e7\u00e3o do irm\u00e3o seria resultante da compreens\u00e3o do sentido da palavra. ","id":6027197,"corpo":"<p>a admira\u00e7\u00e3o do irm\u00e3o seria resultante da compreens\u00e3o do sentido da palavra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a beleza atribu\u00edda \u00e0 palavra, pelo menino, referia-se ao seu valor sem\u00e2ntico. ","id":6027198,"corpo":"<p>a beleza atribu\u00edda \u00e0 palavra, pelo menino, referia-se ao seu valor sem\u00e2ntico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Texto I\tNaquele tempo o mundo era ruim. Mas depois se consertara, para bem dizer as coisas ruins n\u00e3o tinham existido. No jirau da cozinha arrumavam-se mantas de carne-seca e peda\u00e7os de toicinho. A sede n\u00e3o atormentava as pessoas, e \u00e0 tarde, aberta a porteira, o gado mi\u00fado corria para o bebedouro. Ossos e seixos transformavam-se \u00e0s vezes nos entes que povoavam as moitas, o morro, a serra distante e os bancos de macambira.\tComo n\u00e3o sabia falar direito, o menino balbuciava express\u00f5es complicadas, repetia as s\u00edlabas, imitava os berros dos animais, o barulho do vento, o som dos galhos que rangiam na catinga, ro\u00e7ando-se. Agora tinha tido a ideia de aprender uma palavra, com certeza importante porque figurava na conversa de sinha Terta. Ia decor\u00e1-la e transmiti-la ao irm\u00e3o e \u00e0 cachorra. Baleia permaneceria indiferente, mas o irm\u00e3o se admiraria, invejoso.\t- Inferno, inferno.\tN\u00e3o acreditava que um nome t\u00e3o bonito servisse para designar coisa ruim. E resolvera discutir com sinha Vit\u00f3ria. Se ela houvesse dito que tinha ido ao inferno, bem. Sinha Vit\u00f3ria impunha-se, autoridade vis\u00edvel e poderosa. Se houvesse feito men\u00e7\u00e3o de qualquer autoridade invis\u00edvel e mais poderosa, muito bem. Mas tentara convenc\u00ea-lo dando-lhe um cocorote, e isto lhe parecia absurdo. Achava as pancadas naturais quando as pessoas grandes se zangavam, pensava at\u00e9 que a zanga delas era a causa \u00fanica dos cascudos e puxavantes de orelhas. Esta convic\u00e7\u00e3o tornava-o desconfiado, fazia-o observar os pais antes de se dirigir a eles. Animara-se a interrogar sinha Vit\u00f3ria porque ela estava bem-disposta. Explicou isto \u00e0 cachorrinha com abund\u00e2ncia de gritos e gestos. (RAMOS, Graciliano. Vidas Secas. Rio de Janeiro\/S\u00e3o Paulo: Record, 2009, p. 59-60)","id":443763,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNaquele tempo o mundo era ruim. Mas depois se consertara, para bem dizer as coisas ruins n\u00e3o tinham existido. No jirau da cozinha arrumavam-se mantas de carne-seca e peda\u00e7os de toicinho. A sede n\u00e3o atormentava as pessoas, e \u00e0 tarde, aberta a porteira, o gado mi\u00fado corria para o bebedouro. Ossos e seixos transformavam-se \u00e0s vezes nos entes que povoavam as moitas, o morro, a serra distante e os bancos de macambira.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tComo n\u00e3o sabia falar direito, o menino balbuciava express\u00f5es complicadas, repetia as s\u00edlabas, imitava os berros dos animais, o barulho do vento, o som dos galhos que rangiam na catinga, ro\u00e7ando-se. Agora tinha tido a ideia de aprender uma palavra, com certeza importante porque figurava na conversa de sinha Terta. Ia decor\u00e1-la e transmiti-la ao irm\u00e3o e \u00e0 cachorra. Baleia permaneceria indiferente, mas o irm\u00e3o se admiraria, invejoso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t- Inferno, inferno.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o acreditava que um nome t\u00e3o bonito servisse para designar coisa ruim. E resolvera discutir com sinha Vit\u00f3ria. Se ela houvesse dito que tinha ido ao inferno, bem. Sinha Vit\u00f3ria impunha-se, autoridade vis\u00edvel e poderosa. Se houvesse feito men\u00e7\u00e3o de qualquer autoridade invis\u00edvel e mais poderosa, muito bem. Mas tentara convenc\u00ea-lo dando-lhe um cocorote, e isto lhe parecia absurdo. Achava as pancadas naturais quando as pessoas grandes se zangavam, pensava at\u00e9 que a zanga delas era a causa \u00fanica dos cascudos e puxavantes de orelhas. Esta convic\u00e7\u00e3o tornava-o desconfiado, fazia-o observar os pais antes de se dirigir a eles. Animara-se a interrogar sinha Vit\u00f3ria porque ela estava bem-disposta. Explicou isto \u00e0 cachorrinha com abund\u00e2ncia de gritos e gestos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">(RAMOS, Graciliano. Vidas Secas. Rio de Janeiro\/S\u00e3o Paulo: Record, 2009, p. 59-60)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a narradora","provas":[{"id":53364,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-jornalista","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1612321,"hashId":"abe0960de1bcbf78678dd0e968cd06b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo par\u00e1grafo do texto, a narradora<\/p>","resposta":6057174,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prev\u00ea que as mulheres, em nosso pa\u00eds, viriam a se sobrepor aos homens na carreia das letras.","id":6057170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prev\u00ea que as mulheres, em nosso pa\u00eds, viriam a se sobrepor aos homens na carreia das letras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sup\u00f5e que as mulheres que escreviam diariamente nesses cadern\u00f5es eram t\u00edmidas e recatadas.","id":6057171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sup\u00f5e que as mulheres que escreviam diariamente nesses cadern\u00f5es eram t\u00edmidas e recatadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ratifica que, no mundo das letras, sempre inexistiu a discrimina\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres.","id":6057172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ratifica que, no mundo das letras, sempre inexistiu a discrimina\u00e7\u00e3o entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lamenta que n\u00e3o haja mais exemplares desses cadern\u00f5es que fizeram parte da vida dom\u00e9stica das mulheres","id":6057173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lamenta que n\u00e3o haja mais exemplares desses cadern\u00f5es que fizeram parte da vida dom\u00e9stica das mulheres<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conclui que os cadern\u00f5es evidenciam as primeiras experi\u00eancias femininas no mundo das letras, tradicionalmente masculino.","id":6057174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclui que os cadern\u00f5es evidenciam as primeiras experi\u00eancias femininas no mundo das letras, tradicionalmente masculino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Lygia Fagundes Telles para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 12.No princ\u00edpio era o caderno Quando mocinhas, elas podiam escrever seus pensamentos e estados d\u2019alma (em prosa e verso) nos di\u00e1rios de capa acetinada com vagas pinturas representando flores ou pombinhos brancos levando um cora\u00e7\u00e3o no bico. Nos di\u00e1rios mais simples, cromos coloridos de cestinhos floridos ou crian\u00e7as abra\u00e7adas a um cachorro. Depois de casadas, n\u00e3o tinha mais sentido pensar sequer em guardar segredos, que segredo de mulher casada s\u00f3 podia ser bandalheira. Restava o recurso do cadern\u00e3o do dia a dia, onde, de mistura com os gastos da casa cuidadosamente anotados e somados no fim do m\u00eas, elas ousavam escrever alguma lembran\u00e7a ou uma confiss\u00e3o que se juntava na linha adiante com o pre\u00e7o do p\u00f3 de caf\u00e9 e da cebola.\tMinha m\u00e3e guardava um desses cadernos que pertencera \u00e0 minha av\u00f3 Belmira. Me lembro da capa dura, recoberta com um tecido de algod\u00e3o preto. A letrinha vacilante, bem desenhada, era menina quando via minha m\u00e3e recorrer a esse caderno para conferir uma receita de doce ou a receita de um gargarejo. \u201cComo mam\u00e3e escrevia bem! \u2013 Observou ela mais de uma vez. \u2013 Que pensamentos e que poesias, como era inspirada!\u201d.\tVejo nas t\u00edmidas inspira\u00e7\u00f5es desse cadern\u00e3o (que se perdeu num inc\u00eandio) um marco das primeiras arremetidas da mulher brasileira na chamada carreira de letras \u2013 um of\u00edcio de homem.\t(A disciplina do amor. Rocco, 1998.)","id":444558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Lygia Fagundes Telles para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 12.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>No princ\u00edpio era o caderno <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando mocinhas, elas podiam escrever seus pensamentos e estados d\u2019alma (em prosa e verso) nos di\u00e1rios de capa acetinada com vagas pinturas representando flores ou pombinhos brancos levando um cora\u00e7\u00e3o no bico. Nos di\u00e1rios mais simples, cromos coloridos de cestinhos floridos ou crian\u00e7as abra\u00e7adas a um cachorro. Depois de casadas, n\u00e3o tinha mais sentido pensar sequer em guardar segredos, que segredo de mulher casada s\u00f3 podia ser bandalheira. Restava o recurso do cadern\u00e3o do dia a dia, onde, de mistura com os gastos da casa cuidadosamente anotados e somados no fim do m\u00eas, elas ousavam escrever alguma lembran\u00e7a ou uma confiss\u00e3o que se juntava na linha adiante com o pre\u00e7o do p\u00f3 de caf\u00e9 e da cebola.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMinha m\u00e3e guardava um desses cadernos que pertencera \u00e0 minha av\u00f3 Belmira. Me lembro da capa dura, recoberta com um tecido de algod\u00e3o preto. A letrinha vacilante, bem desenhada, era menina quando via minha m\u00e3e recorrer a esse caderno para conferir uma receita de doce ou a receita de um gargarejo. \u201cComo mam\u00e3e escrevia bem! \u2013 Observou ela mais de uma vez. \u2013 Que pensamentos e que poesias, como era inspirada!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVejo nas t\u00edmidas inspira\u00e7\u00f5es desse cadern\u00e3o (que se perdeu num inc\u00eandio) um marco das primeiras arremetidas da mulher brasileira na chamada carreira de letras \u2013 um of\u00edcio de homem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(A disciplina do amor. Rocco, 1998.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8  a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Aleitamento materno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Alguns pesquisadores apontam a desinforma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral como causa do desmame precoce. Essa desinforma\u00e7\u00e3o se d\u00e1, especialmente, entre os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, conforme se pode inferir a partir dos dados apresentados no texto.II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas sobre a amamenta\u00e7\u00e3o evidencia a import\u00e2ncia da capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade para incrementar a preval\u00eancia do aleitamento materno. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53373,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247,"slug":"enfermeiro-area-diarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-area-diarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea Diarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612776,"hashId":"74f05b18831321d3ad36f3849188e6d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Aleitamento materno' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alguns pesquisadores apontam a desinforma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral como causa do desmame precoce. Essa desinforma\u00e7\u00e3o se d\u00e1, especialmente, entre os profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade, conforme se pode inferir a partir dos dados apresentados no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas sobre a amamenta\u00e7\u00e3o evidencia a import\u00e2ncia da capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade para incrementar a preval\u00eancia do aleitamento materno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6059148,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6059148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6059149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6059150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6059151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 37 a 40 Aleitamento materno Por Almeida JM et al. (adaptado).No que tange \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental devido aos seus benef\u00edcios nutricionais, emocionais, imunol\u00f3gicos, econ\u00f4mico-sociais e de aporte para o desenvolvimento, al\u00e9m dos benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade materna. Infelizmente, \u00e9 evidente o desmame precoce pelas nutrizes brasileiras, mas, com o intuito de promover a sa\u00fade materno-infantil nos \u00faltimos anos, aumentou-se o est\u00edmulo ao aleitamento materno por parte de profissionais, servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00f3rg\u00e3os governamentais. No Brasil, verifica-se que, embora a maioria das mulheres inicie o aleitamento materno, mais da metade das crian\u00e7as j\u00e1 n\u00e3o se encontra em amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva no primeiro m\u00eas de vida. Apesar da tend\u00eancia ascendente da pr\u00e1tica da amamenta\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, estamos longe de cumprir a recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) sobre a amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida e a continuidade do aleitamento materno at\u00e9 o segundo ano de vida ou mais. Alguns pesquisadores apontam, como causa do desmame precoce, a desinforma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral e, especialmente, a dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade. Afirma, ainda, que o motivo alegado para o desmame \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria equipe de sa\u00fade. O percentual de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas se assemelha ao percentual de m\u00e3es que abandonam a amamenta\u00e7\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de que \u201co leite n\u00e3o sustenta\u201d, o que evidencia a import\u00e2ncia da capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade para incrementar a preval\u00eancia do aleitamento materno. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3gdsGSS).","id":444597,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 37 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aleitamento materno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Almeida JM et al. (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental devido aos seus benef\u00edcios nutricionais, emocionais, imunol\u00f3gicos, econ\u00f4mico-sociais e de aporte para o desenvolvimento, al\u00e9m dos benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade materna. Infelizmente, \u00e9 evidente o desmame precoce pelas nutrizes brasileiras, mas, com o intuito de promover a sa\u00fade materno-infantil nos \u00faltimos anos, aumentou-se o est\u00edmulo ao aleitamento materno por parte de profissionais, servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00f3rg\u00e3os governamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, verifica-se que, embora a maioria das mulheres inicie o aleitamento materno, mais da metade das crian\u00e7as j\u00e1 n\u00e3o se encontra em amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva no primeiro m\u00eas de vida. Apesar da tend\u00eancia ascendente da pr\u00e1tica da amamenta\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, estamos longe de cumprir a recomenda\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) sobre a amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva at\u00e9 o sexto m\u00eas de vida e a continuidade do aleitamento materno at\u00e9 o segundo ano de vida ou mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns pesquisadores apontam, como causa do desmame precoce, a desinforma\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral e, especialmente, a dos profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade. Afirma, ainda, que o motivo alegado para o desmame \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria equipe de sa\u00fade. O percentual de difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas se assemelha ao percentual de m\u00e3es que abandonam a amamenta\u00e7\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de que \u201co leite n\u00e3o sustenta\u201d, o que evidencia a import\u00e2ncia da capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade para incrementar a preval\u00eancia do aleitamento materno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3gdsGSS).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o texto selecionado","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1612779,"hashId":"2454b88694ca92adcd0db186b9454f7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o texto selecionado<\/p>","resposta":6059160,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem por objetivo destacar aspecto inovador da sociedade estoniana no que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica a servi\u00e7o da vida p\u00fablica.","id":6059160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por objetivo destacar aspecto inovador da sociedade estoniana no que concerne \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da inform\u00e1tica a servi\u00e7o da vida p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclarece que uma das desvantagens do sistema implantado \u00e9 o acesso livre e sem entraves que um cidad\u00e3o pode ter aos dados de outro cidad\u00e3o.","id":6059161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarece que uma das desvantagens do sistema implantado \u00e9 o acesso livre e sem entraves que um cidad\u00e3o pode ter aos dados de outro cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidencia a validade do sistema digital, visto que, apesar da relut\u00e2ncia de funcion\u00e1rios, a imprensa p\u00f4de acessar informa\u00e7\u00f5es pessoais sobre o primeiro ministro.","id":6059162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidencia a validade do sistema digital, visto que, apesar da relut\u00e2ncia de funcion\u00e1rios, a imprensa p\u00f4de acessar informa\u00e7\u00f5es pessoais sobre o primeiro ministro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa que parte significativa dos estonianos possui o RG digital, por ora, restrito aos servi\u00e7os de tramita\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.","id":6059163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa que parte significativa dos estonianos possui o RG digital, por ora, restrito aos servi\u00e7os de tramita\u00e7\u00e3o de documentos oficiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aponta vantagens do sistema digital que autoriza, em quest\u00e3o de minutos, a entrada de novos clientes na rede banc\u00e1ria do pa\u00eds.","id":6059164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta vantagens do sistema digital que autoriza, em quest\u00e3o de minutos, a entrada de novos clientes na rede banc\u00e1ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.Est\u00f4nia tem governo quase 100% digital\tA menor das tr\u00eas rep\u00fablicas b\u00e1lticas, a Est\u00f4nia \u00e9 hoje considerada um dos grandes laborat\u00f3rios do mundo em mat\u00e9ria de digitaliza\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia de dados. L\u00e1, apenas tr\u00eas servi\u00e7os ligados ao governo ainda demandam a presen\u00e7a f\u00edsica de seus cidad\u00e3os. Casamentos, div\u00f3rcios e transfer\u00eancias de titularidade de um im\u00f3vel ainda requerem uma testemunha juramentada. Todo o resto pode ser feito pela internet, incluindo criar uma conta em banco, abrir uma empresa ou at\u00e9 mesmo escolher representantes pol\u00edticos.\tDos 1,3 milh\u00e3o de estonianos, 99% possuem uma esp\u00e9cie de RG digital, um documento com um chip que lhes garante acesso a mais 500 servi\u00e7os do governo, incluindo acesso ao sistema de sa\u00fade e ao transporte p\u00fablico.\tPrimeiro a vantagem. O sistema, de fato, torna todos os processos p\u00fablicos muito mais r\u00e1pidos. Na Est\u00f4nia, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma empresa em impressionantes 15 minutos. Uma conta em banco leva um pouco mais de tempo: 24 horas. Sem contar o acesso ao amplo sistema de benef\u00edcios estatais. A sa\u00fade \u00e9 p\u00fablica, o transporte \u00e9 gr\u00e1tis e, com o documento digital, o governo subsidia at\u00e9 a compra de medicamentos na farm\u00e1cia \u2013 o benef\u00edcio pode chegar a 50%.\tAgora, a desvantagem. Todas as vezes que um estoniano saca seu RG digital para um servi\u00e7o, ele registra a movimenta\u00e7\u00e3o na rede estatal, que passa a ter a posse da informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em tese, qualquer cidad\u00e3o pode consultar os dados de outro estoniano, mediante solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e intermedia\u00e7\u00e3o do governo.\tO Estado* acompanhou a consulta no perfil do primeiro ministro da Est\u00f4nia, J\u00fcri Ratas. Viu seus tr\u00eas im\u00f3veis, onde est\u00e3o e quanto custam. \u201cEst\u00e1 tudo aqui, \u00e9 s\u00f3 consultar\u201d, afirma a funcion\u00e1ria do governo digital da Est\u00f4nia, Harle Pihlak. Assunto pol\u00eamico? N\u00e3o para os locais. Segundo o cientista de computa\u00e7\u00e3o Edilson Osorio, que mora h\u00e1 dois anos naquele pa\u00eds, os estonianos n\u00e3o se preocupam com a privacidade, mas \u201cos estrangeiros ficam ressabiados com tanta exposi\u00e7\u00e3o\u201d.\t(Renato Jakitas. O Estado de S. Paulo, 01.03.2020. Adaptado)\t* Jornal o Estado de S.Paulo.","id":444599,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Est\u00f4nia tem governo quase 100% digital<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA menor das tr\u00eas rep\u00fablicas b\u00e1lticas, a Est\u00f4nia \u00e9 hoje considerada um dos grandes laborat\u00f3rios do mundo em mat\u00e9ria de digitaliza\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia de dados. L\u00e1, apenas tr\u00eas servi\u00e7os ligados ao governo ainda demandam a presen\u00e7a f\u00edsica de seus cidad\u00e3os. Casamentos, div\u00f3rcios e transfer\u00eancias de titularidade de um im\u00f3vel ainda requerem uma testemunha juramentada. Todo o resto pode ser feito pela internet, incluindo criar uma conta em banco, abrir uma empresa ou at\u00e9 mesmo escolher representantes pol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDos 1,3 milh\u00e3o de estonianos, 99% possuem uma esp\u00e9cie de RG digital, um documento com um chip que lhes garante acesso a mais 500 servi\u00e7os do governo, incluindo acesso ao sistema de sa\u00fade e ao transporte p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPrimeiro a vantagem. O sistema, de fato, torna todos os processos p\u00fablicos muito mais r\u00e1pidos. Na Est\u00f4nia, \u00e9 poss\u00edvel abrir uma empresa em impressionantes 15 minutos. Uma conta em banco leva um pouco mais de tempo: 24 horas. Sem contar o acesso ao amplo sistema de benef\u00edcios estatais. A sa\u00fade \u00e9 p\u00fablica, o transporte \u00e9 gr\u00e1tis e, com o documento digital, o governo subsidia at\u00e9 a compra de medicamentos na farm\u00e1cia \u2013 o benef\u00edcio pode chegar a 50%.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAgora, a desvantagem. Todas as vezes que um estoniano saca seu RG digital para um servi\u00e7o, ele registra a movimenta\u00e7\u00e3o na rede estatal, que passa a ter a posse da informa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, em tese, qualquer cidad\u00e3o pode consultar os dados de outro estoniano, mediante solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e intermedia\u00e7\u00e3o do governo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO <em>Estado<\/em>* acompanhou a consulta no perfil do primeiro ministro da Est\u00f4nia, J\u00fcri Ratas. Viu seus tr\u00eas im\u00f3veis, onde est\u00e3o e quanto custam. \u201cEst\u00e1 tudo aqui, \u00e9 s\u00f3 consultar\u201d, afirma a funcion\u00e1ria do governo digital da Est\u00f4nia, Harle Pihlak. Assunto pol\u00eamico? N\u00e3o para os locais. Segundo o cientista de computa\u00e7\u00e3o Edilson Osorio, que mora h\u00e1 dois anos naquele pa\u00eds, os estonianos n\u00e3o se preocupam com a privacidade, mas \u201cos estrangeiros ficam ressabiados com tanta exposi\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(Renato Jakitas. O Estado de S. Paulo, 01.03.2020. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t* Jornal o Estado de S.Paulo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelas ideias apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o texto \u00e9","provas":[{"id":53375,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mogi Mirim","sigla":"Camara de Mogi Mirim","id":4531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-mogi-mirim-sp-2020-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mogi Mirim - Analista Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1613339,"hashId":"ddb226f51ba23ccf7b9f61300a0ecbdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelas ideias apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o texto \u00e9<\/p>","resposta":6061626,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"po\u00e9tico, por conta da linguagem prolixa empregada pela narradora e do car\u00e1ter estritamente ficcional dos eventos relatados.","id":6061624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">po\u00e9tico, por conta da linguagem prolixa empregada pela narradora e do car\u00e1ter estritamente ficcional dos eventos relatados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confessional, pois a narradora recorda e analisa situa\u00e7\u00f5es constrangedoras vivenciadas durante sua inf\u00e2ncia.","id":6061625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confessional, pois a narradora recorda e analisa situa\u00e7\u00f5es constrangedoras vivenciadas durante sua inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de depoimento, j\u00e1 que o relato e a consequente reflex\u00e3o sobre os eventos ocorridos est\u00e3o associados a experi\u00eancias da pr\u00f3pria narradora.","id":6061626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de depoimento, j\u00e1 que o relato e a consequente reflex\u00e3o sobre os eventos ocorridos est\u00e3o associados a experi\u00eancias da pr\u00f3pria narradora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de cr\u00edtica, uma vez que a narradora lamenta o n\u00famero restrito de novas escritoras no contexto liter\u00e1rio atual.","id":6061627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de cr\u00edtica, uma vez que a narradora lamenta o n\u00famero restrito de novas escritoras no contexto liter\u00e1rio atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de cunho hist\u00f3rico, visto que a narradora determina, com base acad\u00eamica, o per\u00edodo em que nasceu a literatura feminina em nosso pa\u00eds.","id":6061628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de cunho hist\u00f3rico, visto que a narradora determina, com base acad\u00eamica, o per\u00edodo em que nasceu a literatura feminina em nosso pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Lygia Fagundes Telles para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 08.No princ\u00edpio era o caderno Quando mocinhas, elas podiam escrever seus pensamentos e estados d\u2019alma (em prosa e verso) nos di\u00e1rios de capa acetinada com vagas pinturas representando flores ou pombinhos brancos levando um cora\u00e7\u00e3o no bico. Nos di\u00e1rios mais simples, cromos coloridos de cestinhos floridos ou crian\u00e7as abra\u00e7adas a um cachorro. Depois de casadas, n\u00e3o tinha mais sentido pensar sequer em guardar segredos, que segredo de mulher casada s\u00f3 podia ser bandalheira. Restava o recurso do cadern\u00e3o do dia a dia, onde, de mistura com os gastos da casa cuidadosamente anotados e somados no fim do m\u00eas, elas ousavam escrever alguma lembran\u00e7a ou uma confiss\u00e3o que se juntava na linha adiante com o pre\u00e7o do p\u00f3 de caf\u00e9 e da cebola.\tMinha m\u00e3e guardava um desses cadernos que pertencera \u00e0 minha av\u00f3 Belmira. Me lembro da capa dura, recoberta com um tecido de algod\u00e3o preto. A letrinha vacilante, bem desenhada, era menina quando via minha m\u00e3e recorrer a esse caderno para conferir uma receita de doce ou a receita de um gargarejo. \u201cComo mam\u00e3e escrevia bem! \u2013 Observou ela mais de uma vez. \u2013 Que pensamentos e que poesias, como era inspirada!\u201d.\tVejo nas t\u00edmidas inspira\u00e7\u00f5es desse cadern\u00e3o (que se perdeu num inc\u00eandio) um marco das primeiras arremetidas da mulher brasileira na chamada carreira de letras \u2013 um of\u00edcio de homem.\t(A disciplina do amor. Rocco, 1998.)","id":444601,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto de Lygia Fagundes Telles para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 05 a 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>No princ\u00edpio era o caderno <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tQuando mocinhas, elas podiam escrever seus pensamentos e estados d\u2019alma (em prosa e verso) nos di\u00e1rios de capa acetinada com vagas pinturas representando flores ou pombinhos brancos levando um cora\u00e7\u00e3o no bico. Nos di\u00e1rios mais simples, cromos coloridos de cestinhos floridos ou crian\u00e7as abra\u00e7adas a um cachorro. Depois de casadas, n\u00e3o tinha mais sentido pensar sequer em guardar segredos, que segredo de mulher casada s\u00f3 podia ser bandalheira. Restava o recurso do cadern\u00e3o do dia a dia, onde, de mistura com os gastos da casa cuidadosamente anotados e somados no fim do m\u00eas, elas ousavam escrever alguma lembran\u00e7a ou uma confiss\u00e3o que se juntava na linha adiante com o pre\u00e7o do p\u00f3 de caf\u00e9 e da cebola.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMinha m\u00e3e guardava um desses cadernos que pertencera \u00e0 minha av\u00f3 Belmira. Me lembro da capa dura, recoberta com um tecido de algod\u00e3o preto. A letrinha vacilante, bem desenhada, era menina quando via minha m\u00e3e recorrer a esse caderno para conferir uma receita de doce ou a receita de um gargarejo. \u201cComo mam\u00e3e escrevia bem! \u2013 Observou ela mais de uma vez. \u2013 Que pensamentos e que poesias, como era inspirada!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tVejo nas t\u00edmidas inspira\u00e7\u00f5es desse cadern\u00e3o (que se perdeu num inc\u00eandio) um marco das primeiras arremetidas da mulher brasileira na chamada carreira de letras \u2013 um of\u00edcio de homem.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(A disciplina do amor. Rocco, 1998.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1613339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No fragmento \u201cO t\u00edtulo completo seria \u2018g\u00f4sto de ovo e de enxofre\u2019, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio...\u201d, as v\u00edrgulas isolam uma ideia de explica\u00e7\u00e3o referente ao trecho anterior.II. No trecho \u201cinserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, o prefixo \u201c-in\u201d se junta \u00e0 base das palavras para conferir-lhes nega\u00e7\u00e3o. As palavras \u201cmal\u201d e \u201cmau\u201d foram empregadas adequadamente, assim como em \u201cMal cheguei, o assunto havia terminado. O bom \u00e9 que ainda ouvi quando falavam de mim\u201d. III. No texto, percebe-se a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno ligado ao som, pois a palavra \u201cgosto\u201d \u00e9 um hom\u00f4nimo. Exemplos do mesmo fen\u00f4meno s\u00e3o voc\u00e1bulos como \u201ccolher (substantivo) \/ colher (verbo); come\u00e7o (substantivo) \/ come\u00e7o (verbo)\u201d. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613644,"hashId":"adf8a3a0c5be1918204c6f24f34c04e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No fragmento \u201cO t\u00edtulo completo seria \u2018g\u00f4sto de ovo e de enxofre\u2019, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio...\u201d, as v\u00edrgulas isolam uma ideia de explica\u00e7\u00e3o referente ao trecho anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201cinserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, o prefixo \u201c-in\u201d se junta \u00e0 base das palavras para conferir-lhes nega\u00e7\u00e3o. As palavras \u201cmal\u201d e \u201cmau\u201d foram empregadas adequadamente, assim como em \u201cMal cheguei, o assunto havia terminado. O bom \u00e9 que ainda ouvi quando falavam de mim\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, percebe-se a ocorr\u00eancia de um fen\u00f4meno ligado ao som, pois a palavra \u201cgosto\u201d \u00e9 um hom\u00f4nimo. Exemplos do mesmo fen\u00f4meno s\u00e3o voc\u00e1bulos como \u201ccolher (substantivo) \/ colher (verbo); come\u00e7o (substantivo) \/ come\u00e7o (verbo)\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6062986,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6062983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6062984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6062985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6062986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 Gosto de ovo... Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers). Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020). ","id":444674,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gosto de ovo... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1613644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ENDOSCOPIA DIGESTIVA ALTA COM SOLU\u00c7\u00c3O DE LUGOL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A solu\u00e7\u00e3o de Lugol a 2% impede a realiza\u00e7\u00e3o de biopsias dirigidas, conforme mencionado pelo texto. II. O texto menciona que no es\u00f4fago n\u00e3o h\u00e1 \u00e1reas diminutas ou planas que, em geral, s\u00e3o muito mais facilmente examinadas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53582,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endoscopista","id":5514,"slug":"medico-endoscopista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-endoscopista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Endoscopista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1618797,"hashId":"89243e9065679e2dd17891a1a9442298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ENDOSCOPIA DIGESTIVA ALTA COM SOLU\u00c7\u00c3O DE LUGOL' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A solu\u00e7\u00e3o de Lugol a 2% impede a realiza\u00e7\u00e3o de biopsias dirigidas, conforme mencionado pelo texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto menciona que no es\u00f4fago n\u00e3o h\u00e1 \u00e1reas diminutas ou planas que, em geral, s\u00e3o muito mais facilmente examinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6082895,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6082892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6082893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6082894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6082895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40ENDOSCOPIA DIGESTIVA ALTA COM SOLU\u00c7\u00c3O DE LUGOL Por TINCANI et al. (trecho de artigo adaptado).Os tumores malignos da regi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o s\u00e3o neoplasias que apresentam alta incid\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente os localizados em cavidade oral (3, 6, 23). Os fatores etiol\u00f3gicos desses tumores est\u00e3o, na maioria dos casos, ligados aos h\u00e1bitos de etilismo e tabagismo e seus portadores s\u00e3o tidos como grupos de risco para desenvolver uma segunda neoplasia, tanto sincr\u00f4nica como metacr\u00f4nica ao tumor prim\u00e1rio. Entre as regi\u00f5es alvos de um segundo tumor prim\u00e1rio, as mais frequentes s\u00e3o as localizadas no trato aerodigestivo alto, como o es\u00f4fago (14, 15, 16, 21).Diante de doente portador de tumor prim\u00e1rio em regi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia o diagn\u00f3stico precoce de prov\u00e1vel segundo tumor prim\u00e1rio, visando-se melhor progn\u00f3stico e, portanto, o aumento da sua sobrevida.A indica\u00e7\u00e3o rotineira da endoscopia digestiva alta e outros m\u00e9todos com imagem tem tornado poss\u00edvel esse diagn\u00f3stico. Por\u00e9m, a acur\u00e1cia desses exames melhora muito quando se usam artif\u00edcios t\u00e9cnicos, que propiciam maior chance para se diagnosticar precocemente essas prov\u00e1veis les\u00f5es, principalmente em es\u00f4fago, onde \u00e1reas diminutas ou planas s\u00e3o dif\u00edceis de ser bem examinadas.A solu\u00e7\u00e3o de Lugol a 2%, instilada na luz esof\u00e1gica com a finalidade de identificar \u00e1reas de mucosa suspeitas de neoplasias ou pass\u00edveis de transforma\u00e7\u00e3o maligna, permitindo a realiza\u00e7\u00e3o de biopsias dirigidas, tem sido preconizada por v\u00e1rios autores (1, 4, 7, 17, 18, 22, 25).O uso da solu\u00e7\u00e3o de Lugol como corante para diagn\u00f3stico precoce de c\u00e2ncer foi primeiro utilizado por SCHILLER (13), em 1933, no colo do \u00fatero. O autor relatou que o epit\u00e9lio normal do colo uterino, cuja camada superficial cont\u00e9m glicog\u00eanio, pode ser corado com uma solu\u00e7\u00e3o de Lugol, adquirindo um aspecto escuro. Contudo, diante de processos patol\u00f3gicos o epit\u00e9lio n\u00e3o se corou, permanecendo claro, o que foi denominado como \u00e1rea iodoclara. A biopsia da \u00e1rea, na grande maioria das vezes, leva ao diagn\u00f3stico anatomopatol\u00f3gico da les\u00e3o.(TINCANI, Alfio Jos\u00e9 et al. A import\u00e2ncia da endoscopia digestiva alta com solu\u00e7\u00e3o de Lugol no diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer superficial e displasia em es\u00f4fago de doentes com neoplasias de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Arq. Gastroenterol., S\u00e3o Paulo, v. 37, n. 2, p. 107-113, Apr. 2000.)","id":445359,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>ENDOSCOPIA DIGESTIVA ALTA COM SOLU\u00c7\u00c3O DE LUGOL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por TINCANI et al. (trecho de artigo adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tumores malignos da regi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o s\u00e3o neoplasias que apresentam alta incid\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o brasileira, principalmente os localizados em cavidade oral (3, 6, 23). Os fatores etiol\u00f3gicos desses tumores est\u00e3o, na maioria dos casos, ligados aos h\u00e1bitos de etilismo e tabagismo e seus portadores s\u00e3o tidos como grupos de risco para desenvolver uma segunda neoplasia, tanto sincr\u00f4nica como metacr\u00f4nica ao tumor prim\u00e1rio. Entre as regi\u00f5es alvos de um segundo tumor prim\u00e1rio, as mais frequentes s\u00e3o as localizadas no trato aerodigestivo alto, como o es\u00f4fago (14, 15, 16, 21).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante de doente portador de tumor prim\u00e1rio em regi\u00e3o de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia o diagn\u00f3stico precoce de prov\u00e1vel segundo tumor prim\u00e1rio, visando-se melhor progn\u00f3stico e, portanto, o aumento da sua sobrevida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o rotineira da endoscopia digestiva alta e outros m\u00e9todos com imagem tem tornado poss\u00edvel esse diagn\u00f3stico. Por\u00e9m, a acur\u00e1cia desses exames melhora muito quando se usam artif\u00edcios t\u00e9cnicos, que propiciam maior chance para se diagnosticar precocemente essas prov\u00e1veis les\u00f5es, principalmente em es\u00f4fago, onde \u00e1reas diminutas ou planas s\u00e3o dif\u00edceis de ser bem examinadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o de Lugol a 2%, instilada na luz esof\u00e1gica com a finalidade de identificar \u00e1reas de mucosa suspeitas de neoplasias ou pass\u00edveis de transforma\u00e7\u00e3o maligna, permitindo a realiza\u00e7\u00e3o de biopsias dirigidas, tem sido preconizada por v\u00e1rios autores (1, 4, 7, 17, 18, 22, 25).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O uso da solu\u00e7\u00e3o de Lugol como corante para diagn\u00f3stico precoce de c\u00e2ncer foi primeiro utilizado por SCHILLER (13), em 1933, no colo do \u00fatero. O autor relatou que o epit\u00e9lio normal do colo uterino, cuja camada superficial cont\u00e9m glicog\u00eanio, pode ser corado com uma solu\u00e7\u00e3o de Lugol, adquirindo um aspecto escuro. Contudo, diante de processos patol\u00f3gicos o epit\u00e9lio n\u00e3o se corou, permanecendo claro, o que foi denominado como \u00e1rea iodoclara. A biopsia da \u00e1rea, na grande maioria das vezes, leva ao diagn\u00f3stico anatomopatol\u00f3gico da les\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TINCANI, Alfio Jos\u00e9 et al. A import\u00e2ncia da endoscopia digestiva alta com solu\u00e7\u00e3o de Lugol no diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer superficial e displasia em es\u00f4fago de doentes com neoplasias de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Arq. Gastroenterol., S\u00e3o Paulo, v. 37, n. 2, p. 107-113, Apr. 2000.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista e Metabolista","id":6128,"slug":"medico-endocrinologista-e-metabolista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que os carcinomas bem diferenciados incluem os carcinomas papilar e folicular. II. O texto procura deixar claro para o leitor que, atualmente, se considera que a patologia tumoral da tireoide constitui um espectro de diferencia\u00e7\u00e3o que se inicia no tire\u00f3cito normal e envolve a desdiferencia\u00e7\u00e3o progressiva desta c\u00e9lula por muta\u00e7\u00f5es cumulativas e altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas em diversas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53583,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista e Metabolista","id":6128,"slug":"medico-endocrinologista-e-metabolista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-endocrinologista-e-metabolista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Endocrinologista e Metabolista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1618848,"hashId":"02b656adebdb0f096b7ad6afa261094f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que os carcinomas bem diferenciados incluem os carcinomas papilar e folicular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura deixar claro para o leitor que, atualmente, se considera que a patologia tumoral da tireoide constitui um espectro de diferencia\u00e7\u00e3o que se inicia no tire\u00f3cito normal e envolve a desdiferencia\u00e7\u00e3o progressiva desta c\u00e9lula por muta\u00e7\u00f5es cumulativas e altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas em diversas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6083109,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6083109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6083110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6083111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6083112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide Por VALENTE et al. (trecho de artigo adaptado).Os tumores da tireoide s\u00e3o neoplasias raras (representam cerca de 2,5% de todas as neoplasias) mas que t\u00eam aumentado de frequ\u00eancia. De acordo com o grau de preserva\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo da tireoide, eles s\u00e3o classificados em carcinomas bem diferenciados (como os carcinomas papilar e folicular), carcinomas pouco diferenciados e carcinomas indiferenciados (carcinoma anapl\u00e1sico). Considera-se atualmente que a patologia tumoral da tireoide constitui um espectro de diferencia\u00e7\u00e3o que se inicia no tire\u00f3cito normal e envolve a desdiferencia\u00e7\u00e3o progressiva desta c\u00e9lula por muta\u00e7\u00f5es cumulativas e altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas em diversas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o (1,2).O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide (CAT), sendo o mais letal desse grupo (respons\u00e1vel por 50% das mortes devido a tumor da tiroide), \u00e9 felizmente o mais raro (1-2% dos tumores da tiroide) e com tend\u00eancia a diminuir de incid\u00eancia, gra\u00e7as ao melhor tratamento dos tumores diferenciados da tireoide e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de b\u00f3cio multinodular. O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide \u00e9 mais comum ap\u00f3s os 60 anos, em indiv\u00edduos do sexo feminino, em doentes com hist\u00f3ria de patologia da tireoide pr\u00e9via e em zonas de b\u00f3cio end\u00e9mico (1,6,7).As c\u00e9lulas indiferenciadas do CAT t\u00eam uma prolifera\u00e7\u00e3o celular muito aumentada e resist\u00eancia \u00e0 apoptose que permitem um crescimento tumoral muito r\u00e1pido e grande capacidade de invas\u00e3o \u2013 as met\u00e1stases cervicais e pulmonares s\u00e3o muito frequentes, bem como a invas\u00e3o de estruturas adjacentes (1). Assim, ao contr\u00e1rio dos carcinomas bem diferenciados cujo curso \u00e9 relativamente indolente e o tratamento atual capaz de curar a maior parte dos doentes, o aparecimento s\u00fabito e crescimento explosivo do carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide implica o envolvimento precoce de uma equipa multidisciplinar para garantir o melhor cuidado ao doente. Mesmo com o melhor tratamento poss\u00edvel, o progn\u00f3stico do CAT \u00e9 mau e a sobrevida m\u00e9dia ronda os 5-6 meses ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, independentemente do est\u00e1dio (2).Os tumores pouco diferenciados e os anapl\u00e1sicos s\u00e3o intrinsecamente resistentes \u00e0 terapia com iodo radioativo (I131) e quimioter\u00e1picos convencionais (1). No entanto, a \u00faltima d\u00e9cada trouxe-nos avan\u00e7os not\u00e1veis na carateriza\u00e7\u00e3o gen\u00f4mica e molecular do CAT, possibilitando a explora\u00e7\u00e3o de novos f\u00e1rmacos para o controlo da doen\u00e7a.(VALENTE, Miguel F.; CAPELA-COSTA, Jo\u00e3o. Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide: tend\u00eancias atuais e perspectivas futuras. Rev. Port. Cir., Lisboa, n. 41, p. 29-39, jun. 2017.)","id":445362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 34 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por VALENTE et al. (trecho de artigo adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tumores da tireoide s\u00e3o neoplasias raras (representam cerca de 2,5% de todas as neoplasias) mas que t\u00eam aumentado de frequ\u00eancia. De acordo com o grau de preserva\u00e7\u00e3o do fen\u00f3tipo da tireoide, eles s\u00e3o classificados em carcinomas bem diferenciados (como os carcinomas papilar e folicular), carcinomas pouco diferenciados e carcinomas indiferenciados (carcinoma anapl\u00e1sico). Considera-se atualmente que a patologia tumoral da tireoide constitui um espectro de diferencia\u00e7\u00e3o que se inicia no tire\u00f3cito normal e envolve a desdiferencia\u00e7\u00e3o progressiva desta c\u00e9lula por muta\u00e7\u00f5es cumulativas e altera\u00e7\u00f5es epigen\u00e9ticas em diversas vias de sinaliza\u00e7\u00e3o (1,2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide (CAT), sendo o mais letal desse grupo (respons\u00e1vel por 50% das mortes devido a tumor da tiroide), \u00e9 felizmente o mais raro (1-2% dos tumores da tiroide) e com tend\u00eancia a diminuir de incid\u00eancia, gra\u00e7as ao melhor tratamento dos tumores diferenciados da tireoide e \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da preval\u00eancia de b\u00f3cio multinodular. O carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide \u00e9 mais comum ap\u00f3s os 60 anos, em indiv\u00edduos do sexo feminino, em doentes com hist\u00f3ria de patologia da tireoide pr\u00e9via e em zonas de b\u00f3cio end\u00e9mico (1,6,7).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas indiferenciadas do CAT t\u00eam uma prolifera\u00e7\u00e3o celular muito aumentada e resist\u00eancia \u00e0 apoptose que permitem um crescimento tumoral muito r\u00e1pido e grande capacidade de invas\u00e3o \u2013 as met\u00e1stases cervicais e pulmonares s\u00e3o muito frequentes, bem como a invas\u00e3o de estruturas adjacentes (1). Assim, ao contr\u00e1rio dos carcinomas bem diferenciados cujo curso \u00e9 relativamente indolente e o tratamento atual capaz de curar a maior parte dos doentes, o aparecimento s\u00fabito e crescimento explosivo do carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide implica o envolvimento precoce de uma equipa multidisciplinar para garantir o melhor cuidado ao doente. Mesmo com o melhor tratamento poss\u00edvel, o progn\u00f3stico do CAT \u00e9 mau e a sobrevida m\u00e9dia ronda os 5-6 meses ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, independentemente do est\u00e1dio (2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tumores pouco diferenciados e os anapl\u00e1sicos s\u00e3o intrinsecamente resistentes \u00e0 terapia com iodo radioativo (I131) e quimioter\u00e1picos convencionais (1). No entanto, a \u00faltima d\u00e9cada trouxe-nos avan\u00e7os not\u00e1veis na carateriza\u00e7\u00e3o gen\u00f4mica e molecular do CAT, possibilitando a explora\u00e7\u00e3o de novos f\u00e1rmacos para o controlo da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VALENTE, Miguel F.; CAPELA-COSTA, Jo\u00e3o. Carcinoma anapl\u00e1sico da tireoide: tend\u00eancias atuais e perspectivas futuras. Rev. Port. Cir., Lisboa, n. 41, p. 29-39, jun. 2017.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1618848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a reprodu\u00e7\u00e3o da fala do presidente no texto 1, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":40090,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cispar-pr-2020-unespar-contador","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CISPAR - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1179182,"hashId":"a6ec666dcba230eddc4920a5883a6160","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a reprodu\u00e7\u00e3o da fala do presidente no texto 1, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4230618,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bolsonaro quer extinguir a estabilidade dos futuros servidores.","id":4230618,"corpo":"<p align=justify>Bolsonaro quer extinguir a estabilidade dos futuros servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servidores atuais devem ser exonerados caso n\u00e3o apresentem um bom trabalho.","id":4230619,"corpo":"<p align=justify>Os servidores atuais devem ser exonerados caso n\u00e3o apresentem um bom trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prefeituras e estados deveriam abrir mais concursos com a finalidade de mitigar os problemas da popula\u00e7\u00e3o.","id":4230620,"corpo":"<p align=justify>Prefeituras e estados deveriam abrir mais concursos com a finalidade de mitigar os problemas da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta de emenda constitucional, caso seja vetada, mudar\u00e1 a forma de rela\u00e7\u00e3o de prefeituras e estados.","id":4230621,"corpo":"<p align=justify>A proposta de emenda constitucional, caso seja vetada, mudar\u00e1 a forma de rela\u00e7\u00e3o de prefeituras e estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O presidente da C\u00e2mara e o presidente do Senado adiantaram a proposta de emenda constitucional para que a reforma administrativa seja promulgada.","id":4230622,"corpo":"<p align=justify>O presidente da C\u00e2mara e o presidente do Senado adiantaram a proposta de emenda constitucional para que a reforma administrativa seja promulgada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 Fim da estabilidade valer\u00e1 para novos servidores p\u00fablicos, diz Bolsonaro Governo estuda aumentar o prazo de est\u00e1gio probat\u00f3rio para 6 ou 10 anos. Presidente defende reforma administrativa como pr\u00f3ximo passo do governo Ap\u00f3s chegar a Abu Dhabi, nos Emirados \u00c1rabes, como parte de sua visita a pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio, o presidente Jair Bolsonaro indicou que o pr\u00f3ximo passo do governo ser\u00e1 a reforma administrativa. Ele defendeu o fim da estabilidade para os novos servidores p\u00fablicos, mantendo inalterados os direitos j\u00e1 adquiridos por aqueles que est\u00e3o na ativa. - Conversamos com o Rodrigo Maia (presidente da C\u00e2mara), com o Davi Alcolumbre (presidente do Senado). Acredito que a reforma administrativa seja a melhor para o momento. Tem proposta j\u00e1 adiantada na C\u00e2mara. N\u00e3o vamos buscar quebrar a estabilidade do servidor. Depois da promulga\u00e7\u00e3o dessa PEC (proposta de emenda constitucional), caso ela seja promulgada um dia, queremos mudar essa forma de rela\u00e7\u00e3o de prefeituras e estados, que exageram no n\u00famero de servidores - disse o presidente. - O fim da estabilidade seria para os novos servidores. N\u00e3o queremos criar um trauma para os atuais servidores. Grande parte exerce um trabalho muito bom. (Fonte: MENEZES, Mai\u00e1. Fim da estabilidade valer\u00e1 para novos servidores p\u00fablicos, diz Bolsonaro. O Globo. 2019)","id":394012,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>TEXTO 1\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Fim da estabilidade valer\u00e1 para novos servidores p\u00fablicos, diz Bolsonaro\r\nGoverno estuda aumentar o prazo de est\u00e1gio probat\u00f3rio para 6 ou 10 anos. Presidente defende reforma administrativa como pr\u00f3ximo passo do governo<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s chegar a Abu Dhabi, nos Emirados \u00c1rabes, como parte de sua visita a pa\u00edses do Oriente M\u00e9dio, o presidente Jair Bolsonaro indicou que o pr\u00f3ximo passo do governo ser\u00e1 a reforma administrativa. Ele defendeu o fim da estabilidade para os novos servidores p\u00fablicos, mantendo inalterados os direitos j\u00e1 adquiridos por aqueles que est\u00e3o na ativa.\r\n- Conversamos com o Rodrigo Maia (presidente da C\u00e2mara), com o Davi Alcolumbre (presidente do Senado). Acredito que a reforma administrativa seja a melhor para o momento. Tem proposta j\u00e1 adiantada na C\u00e2mara. N\u00e3o vamos buscar quebrar a estabilidade do servidor. Depois da promulga\u00e7\u00e3o dessa PEC (proposta de emenda constitucional), caso ela seja promulgada um dia, queremos mudar essa forma de rela\u00e7\u00e3o de prefeituras e estados, que exageram no n\u00famero de servidores - disse o presidente. - O fim da estabilidade seria para os novos servidores. N\u00e3o queremos criar um trauma para os atuais servidores. Grande parte exerce um trabalho muito bom.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: MENEZES, Mai\u00e1. Fim da estabilidade valer\u00e1 para novos servidores p\u00fablicos, diz Bolsonaro. O Globo. 2019)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1179182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 30 anos estava passando em frente a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade quando foi atacado por um gato de rua. Adentrou ao servi\u00e7o apresentando arranhadura e mordedura no bra\u00e7o esquerdo. O m\u00e9dico estava em visita domiciliar e o enfermeiro em atendimento de pr\u00e9-natal. Qual dos procedimentos abaixo, o t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar, enquanto aguarda o restante da equipe?","provas":[{"id":41485,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"iapen-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2020-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1230311,"hashId":"c9479b6109a6f55bf0b8e6927f9eb22f","enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 30 anos estava passando em frente a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade quando foi atacado por um gato de rua. Adentrou ao servi\u00e7o apresentando arranhadura e mordedura no bra\u00e7o esquerdo. O m\u00e9dico estava em visita domiciliar e o enfermeiro em atendimento de pr\u00e9-natal. Qual dos procedimentos abaixo, o t\u00e9cnico de enfermagem pode realizar, enquanto aguarda o restante da equipe?<\/p>","resposta":4441697,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar que traga o gato \u00e0 unidade","id":4441694,"corpo":"Solicitar que traga o gato \u00e0 unidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrar soro antirr\u00e1bico","id":4441695,"corpo":"Administrar soro antirr\u00e1bico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar vacina antirr\u00e1bica","id":4441696,"corpo":"Administrar vacina antirr\u00e1bica","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o","id":4441697,"corpo":"Lavar o local com \u00e1gua e sab\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encaminhar paciente ao hospital","id":4441698,"corpo":"Encaminhar paciente ao hospital","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1230311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7u","sigla":"","id":3835,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aracu-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do pronome relativo \u201cque\u201d na frase \u201cou mesmo detectar mudan\u00e7as, que poderiam ser sinais de um ataque card\u00edaco, na press\u00e3o sangu\u00ednea de um diab\u00e9tico\u201d se justifica pela retomada anaf\u00f3rica do termo:","provas":[{"id":41858,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7u","sigla":"","id":3835,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aracu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracu-go-2020-ganzaroli-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Ara\u00e7u - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1242247,"hashId":"4360ec9fb27968e002f253d361b32a6f","enunciado":"<p align=justify>O uso do pronome relativo \u201cque\u201d na frase \u201cou mesmo detectar mudan\u00e7as, que poderiam ser sinais de um ataque card\u00edaco,\r\nna press\u00e3o sangu\u00ednea de um diab\u00e9tico\u201d se justifica pela retomada anaf\u00f3rica do termo:<\/p>","resposta":4492058,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implica\u00e7\u00f5es","id":4492055,"corpo":"<p align=justify>implica\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es","id":4492056,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"centenas","id":4492057,"corpo":"<p align=justify>centenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as","id":4492058,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 01 a 05. Internet das coisas j\u00e1 \u00e9 realidade, por\u00e9m falta regulament\u00e1-la A internet j\u00e1 conectou as pessoas. Agora, ela conecta objetos, m\u00e1quinas, coisas... Ligar o mundo f\u00edsico ao online traz profundas implica\u00e7\u00f5es para a sociedade e para a economia. \u00c9 poss\u00edvel monitorar e gerenciar opera\u00e7\u00f5es estando a centenas de quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, rastrear bens que cruzam o oceano ou mesmo detectar mudan\u00e7as, que poderiam ser sinais de um ataque card\u00edaco, na press\u00e3o sangu\u00ednea de um diab\u00e9tico. Mais do que uma evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, a internet das coisas (conhecida pela sigla em ingl\u00eas IoT) redefine a maneira como interagimos com o mundo f\u00edsico e tamb\u00e9m viabiliza formas -at\u00e9 ent\u00e3o imposs\u00edveis- de fazer neg\u00f3cios, de gerenciar a infraestrutura p\u00fablica e de organizar a vida das pessoas. Com sensores ligados \u00e0 rede para informar sua situa\u00e7\u00e3o, receber instru\u00e7\u00f5es e at\u00e9 mesmo praticar a\u00e7\u00f5es com base nas informa\u00e7\u00f5es recebidas, cada dia mais, m\u00e1quinas, cidades, elementos de infraestrutura, ve\u00edculos e resid\u00eancias se tornam \u201ccoisas\u201d. Estima-se que existam mais de 15 bilh\u00f5es de dispositivos conectados em todo o mundo, incluindo smartphones e computadores. Prev\u00ea-se que esse valor aumentar\u00e1 radicalmente para 35 bilh\u00f5es de dispositivos em 2025, ou seja, cinco vezes mais que a popula\u00e7\u00e3o mundial. Calculamos ainda que a internet das coisas ter\u00e1 um potencial impacto econ\u00f4mico de US$ 3,9 trilh\u00f5es a US$ 11,1 trilh\u00f5es, por ano, em 2025. Isso devido a um aumento de produtividade, a uma maior economia de tempo e \u00e0 melhor utiliza\u00e7\u00e3o de ativos. Na ponta superior, o valor desse impacto seria equivalente a 11% da economia mundial. [...] A internet das coisas cria valor por meio de duas alavancas econ\u00f4micas principais: gera\u00e7\u00e3o de receita adicional e aumento da efici\u00eancia operacional; redu\u00e7\u00e3o de custos. Na primeira alavanca, novas formas de intera\u00e7\u00e3o com os clientes podem ser criadas, como assist\u00eancia em tempo real, al\u00e9m de novos produtos e servi\u00e7os de melhor qualidade que podem ser desenvolvidos a partir da coleta e da an\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es de padr\u00f5es de uso e da experi\u00eancia do cliente. Para garantir o aumento da efici\u00eancia operacional e a redu\u00e7\u00e3o de custos, os sensores podem ajudar as empresas a obterem muito mais valor de seus ativos f\u00edsicos, melhorando a performance de m\u00e1quinas, ampliando sua vida \u00fatil e descobrindo como seria poss\u00edvel redesenh\u00e1- las para um resultado ainda melhor. Produtos e servi\u00e7os existentes podem ser melhorados a partir da coleta de dados para a tomada de decis\u00e3o. Com dispositivos vest\u00edveis e monitores port\u00e1teis, a internet das coisas tem o potencial de melhorar radicalmente resultados de sa\u00fade, sobretudo no tratamento de doen\u00e7as cr\u00f4nicas, como o diabetes, que atualmente tem um alto custo humano e econ\u00f4mico. A internet das coisas, portanto, j\u00e1 \u00e9 uma realidade, \u00e9 o resultado de avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e da redu\u00e7\u00e3o de custos significativos em sensores, conectividade e processamento ocorridos nos \u00faltimos 10 anos. Agora, \u00e9 preciso solucionar quest\u00f5es regulat\u00f3rias. Determinar, por exemplo, como ser\u00e1 feita a introdu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos aut\u00f4nomos nas ruas e como eles ser\u00e3o regulamentados e segurados. Al\u00e9m disso, incluir a responsabilidade por dados, seguran\u00e7a, privacidade, e hardware de melhor qualidade com baixo consumo de energia. Ou seja, baixo custo e melhor conectividade. A internet das coisas j\u00e1 \u00e9 uma realidade porem falta regulamenta-la. [Adaptado] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/noticias.uol.com.br\/opi niao\/coluna\/2016\/12\/14\/internet-dascoisas- ja-e-realidade-porem-falta-regulamenta- la.htm&gt;.Acesso em 17dez 2019","id":401083,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto e responda \r\nas \r\nquest\u00f5es de 01 a 05. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Internet das coisas j\u00e1 \u00e9 realidade, por\u00e9m \r\nfalta regulament\u00e1-la <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A \r\ninternet j\u00e1 conectou as pessoas. Agora, \r\nela conecta objetos, m\u00e1quinas, \r\ncoisas... <\/p><p align=\"justify\">Ligar \r\no mundo f\u00edsico ao online traz \r\nprofundas implica\u00e7\u00f5es para a sociedade e \r\npara a economia. \u00c9 poss\u00edvel\r\nmonitorar e gerenciar opera\u00e7\u00f5es estando a \r\ncentenas de quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia, \r\nrastrear bens que cruzam o oceano ou\r\nmesmo detectar mudan\u00e7as, que poderiam ser \r\nsinais de um ataque card\u00edaco, na press\u00e3o \r\nsangu\u00ednea de um diab\u00e9tico. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mais do que uma evolu\u00e7\u00e3o da \r\ntecnologia da \r\ninforma\u00e7\u00e3o, a internet das coisas (conhecida \r\npela sigla em ingl\u00eas IoT)\r\nredefine a maneira como interagimos com o \r\nmundo f\u00edsico e tamb\u00e9m viabiliza formas -at\u00e9 \r\nent\u00e3o imposs\u00edveis- de fazer\r\nneg\u00f3cios, de gerenciar a infraestrutura \r\np\u00fablica e de organizar a vida das \r\npessoas. <\/p><p align=\"justify\">Com \r\nsensores ligados \u00e0 rede para informar \r\nsua situa\u00e7\u00e3o, receber instru\u00e7\u00f5es e at\u00e9 mesmo \r\npraticar a\u00e7\u00f5es com base\r\nnas informa\u00e7\u00f5es recebidas, cada dia mais, \r\nm\u00e1quinas, cidades, elementos de \r\ninfraestrutura, ve\u00edculos e resid\u00eancias se\r\ntornam \u201ccoisas\u201d. Estima-se que existam mais \r\nde 15 bilh\u00f5es de dispositivos conectados em \r\ntodo o mundo, incluindo\r\nsmartphones e computadores. Prev\u00ea-se que \r\nesse valor aumentar\u00e1 radicalmente para 35 \r\nbilh\u00f5es de dispositivos em 2025,\r\nou seja, cinco vezes mais que a popula\u00e7\u00e3o \r\nmundial. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Calculamos ainda que a \r\ninternet das coisas \r\nter\u00e1 um potencial impacto econ\u00f4mico de US$ \r\n3,9 trilh\u00f5es a US$ 11,1\r\ntrilh\u00f5es, por ano, em 2025. Isso devido a um \r\naumento de produtividade, a uma maior \r\neconomia de tempo e \u00e0 melhor\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de ativos. Na ponta superior, o \r\nvalor desse impacto seria equivalente a 11% \r\nda economia mundial. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">[...] A internet das coisas \r\ncria valor por \r\nmeio de duas alavancas econ\u00f4micas \r\nprincipais: gera\u00e7\u00e3o de receita adicional\r\ne aumento da efici\u00eancia operacional; redu\u00e7\u00e3o \r\nde custos. Na primeira alavanca, novas \r\nformas de intera\u00e7\u00e3o com os clientes\r\npodem ser criadas, como assist\u00eancia em tempo \r\nreal, al\u00e9m de novos produtos e servi\u00e7os de \r\nmelhor qualidade que podem\r\nser desenvolvidos a partir da coleta e da \r\nan\u00e1lise de informa\u00e7\u00f5es de padr\u00f5es de uso e \r\nda experi\u00eancia do cliente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Para garantir o aumento da \r\nefici\u00eancia \r\noperacional e a redu\u00e7\u00e3o de custos, os \r\nsensores podem ajudar as empresas\r\na obterem muito mais valor de seus ativos \r\nf\u00edsicos, melhorando a performance de \r\nm\u00e1quinas, ampliando sua vida \u00fatil e\r\ndescobrindo como seria poss\u00edvel redesenh\u00e1-\r\nlas para um resultado ainda melhor. Produtos \r\ne servi\u00e7os existentes podem ser\r\nmelhorados a partir da coleta de dados para \r\na tomada de decis\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com dispositivos vest\u00edveis e \r\nmonitores \r\nport\u00e1teis, a internet das coisas tem o \r\npotencial de melhorar radicalmente\r\nresultados de sa\u00fade, sobretudo no tratamento \r\nde doen\u00e7as cr\u00f4nicas, como o diabetes, que \r\natualmente tem um alto custo\r\nhumano e econ\u00f4mico. A internet das coisas, \r\nportanto, j\u00e1 \u00e9 uma realidade, \u00e9 o resultado \r\nde avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos e da\r\nredu\u00e7\u00e3o de custos significativos em \r\nsensores, conectividade e processamento \r\nocorridos nos \u00faltimos 10 anos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Agora, \u00e9 preciso solucionar \r\nquest\u00f5es \r\nregulat\u00f3rias. Determinar, por exemplo, como \r\nser\u00e1 feita a introdu\u00e7\u00e3o de\r\nve\u00edculos aut\u00f4nomos nas ruas e como eles \r\nser\u00e3o regulamentados e segurados. Al\u00e9m \r\ndisso, incluir a responsabilidade por\r\ndados, seguran\u00e7a, privacidade, e hardware de \r\nmelhor qualidade com baixo consumo de \r\nenergia. Ou seja, baixo custo e\r\nmelhor conectividade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A \r\ninternet das coisas j\u00e1 \u00e9 uma realidade \r\nporem falta regulamenta-la. [Adaptado] \r\nDispon\u00edvel \r\nem: &lt;https:\/\/noticias.uol.com.br\/opi\r\nniao\/coluna\/2016\/12\/14\/internet-dascoisas-\r\nja-e-realidade-porem-falta-regulamenta-\r\nla.htm&gt;.<\/p><p align=\"justify\"><https: \r\nnoticias.uol.com.br=\"\" opiniao=\"\" coluna=\"\" \r\n2016=\"\" 12=\"\" 14=\"\" internet-das-coisas-ja-\r\ne-=\"\" realidade-porem-falta-regulamenta-\r\nla.htm=\"\">Acesso em 17dez 2019<\/https:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1242247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desconsideradas as altera\u00e7\u00f5es de sentido, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta erro de concord\u00e2ncia:","provas":[{"id":41914,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade da Regi\u00e3o Oeste Servi\u00e7os de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - CIS-URG OESTE","sigla":"CIS URG OESTE","id":3838,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cis-urg-oeste-mg"},"banca":{"nome":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos","descricao":"Instituto FIP Concursos e Treinamentos - FIP","sigla":"FIP","oab":false,"id":1093,"slug":"fip"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cis-urg-oeste-mg-2020-fip-psicologo","tipo":1,"nome":"FIP - CIS-URG OESTE - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1243522,"hashId":"8eb2befa34cdcbe800c8222aa1aaa2ea","enunciado":"<p align=justify>Desconsideradas as altera\u00e7\u00f5es de sentido, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta erro de concord\u00e2ncia:<\/p>","resposta":4497763,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faziam anos que n\u00e3o passava uma tarde t\u00e3o luminosa.","id":4497762,"corpo":"<p align=justify>Faziam anos que n\u00e3o passava uma tarde t\u00e3o luminosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fazia anos que n\u00e3o passava uma tarde t\u00e3o luminosa.","id":4497763,"corpo":"<p align=justify>Fazia anos que n\u00e3o passava uma tarde t\u00e3o luminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem fazer dois anos que n\u00e3o passo uma tarde luminosa.","id":4497764,"corpo":"<p align=justify>Devem fazer dois anos que n\u00e3o passo uma tarde luminosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve existir muitas pessoas aguardando uma tarde luminosa.","id":4497765,"corpo":"<p align=justify>Deve existir muitas pessoas aguardando uma tarde luminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1243522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o Prof. Jos\u00e9 Marcos Couto, o grande paradigma do modelo educacional 4.0 est\u00e1 na ideia de que a escola necessita preparar os seus alunos para um contexto social e, especialmente, do mundo do trabalho, em que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 facilmente acess\u00edvel, os sistemas cotidianos s\u00e3o automatizados, h\u00e1 uma exig\u00eancia constante para a inova\u00e7\u00e3o e as habilidades e conhecimentos n\u00e3o s\u00e3o estanques. \u00c9 a era da internet das coisas, em velocidade de conex\u00e3o 5G. O termo 4.0 - estabelecido com a consolida\u00e7\u00e3o da rede mundial de computadores nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho - faz refer\u00eancia:","provas":[{"id":41995,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais","id":17896,"slug":"professor-area-tecnologias-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-tecnologias-educacionais-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Tecnologias Educacionais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":187,"descricao":"Tecnologia Em Comunica\u00e7\u00e3o Institucional"},{"id":139,"descricao":"Ci\u00eancia e Tecnologia"}],"id":1247665,"hashId":"20d3188d3142c1675bb1cf748e87eb8b","enunciado":"<p align=justify>Para o Prof. Jos\u00e9 Marcos Couto, o grande paradigma do modelo educacional 4.0 est\u00e1 na ideia de que a escola necessita preparar os seus alunos para um contexto social e, especialmente, do mundo do trabalho, em que a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 facilmente acess\u00edvel, os sistemas cotidianos s\u00e3o automatizados, h\u00e1 uma exig\u00eancia constante para a inova\u00e7\u00e3o e as habilidades e conhecimentos n\u00e3o s\u00e3o estanques. \u00c9 a era da internet das coisas, em velocidade de conex\u00e3o 5G. <div><br><\/div><div>O termo 4.0 - estabelecido com a consolida\u00e7\u00e3o da rede mundial de computadores nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho - faz refer\u00eancia:<\/div><\/p>","resposta":4515447,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 quarta gera\u00e7\u00e3o ciber- tecno-eletr\u00f4nica.","id":4515445,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 quarta gera\u00e7\u00e3o ciber- tecno-eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao quarto elemento proposto para explicar a natureza.","id":4515446,"corpo":"<p align=justify>ao quarto elemento proposto para explicar a natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u201cQuarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial\u201d.","id":4515447,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 \u201cQuarta Revolu\u00e7\u00e3o Industrial\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao quarto temperamento do ser humano.","id":4515448,"corpo":"<p align=justify>ao quarto temperamento do ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao quarto pilar da Educa\u00e7\u00e3o para o S\u00e9culo XXI.","id":4515449,"corpo":"<p align=justify>ao quarto pilar da Educa\u00e7\u00e3o para o S\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1247665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos do texto, assinale a assertiva correta:","provas":[{"id":50683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"},{"id":50710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2020"},{"id":50712,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528360,"hashId":"01dccaa6e2802a260e0532f75438bcfd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a aspectos do texto, assinale a assertiva correta:<\/p>","resposta":5710716,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termos destacados em \u201cSara Luchian, diretora de experi\u00eancia do cliente,(...)\u201d e \u201cEla e o diretor de tecnologia, Josh Giegel,(...)\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) desempenham o mesmo papel sint\u00e1tico.","id":5710715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados em \u201c<strong><em><u>Sara Luchian,<\/u><\/em><\/strong><em> diretora de experi\u00eancia do cliente,(...)\u201d e \u201cEla e o diretor de tecnologia, <\/em><strong><em><u>Josh Giegel<\/u><\/em><\/strong><em>,(...)<\/em>\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo) desempenham o mesmo papel sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa Virgin Hyperloop foi a \u00fanica at\u00e9 ent\u00e3o a transportar passageiros, utilizando o conceito de transporte futurista.","id":5710716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa <em>Virgin Hyperloop<\/em> foi a \u00fanica at\u00e9 ent\u00e3o a transportar passageiros, utilizando o conceito de transporte futurista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobressai o registro informal da linguagem, para facilitar o entendimento da mensagem ao p\u00fablico comum.","id":5710717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobressai o registro informal da linguagem, para facilitar o entendimento da mensagem ao p\u00fablico comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo do texto apresenta uma sucinta defini\u00e7\u00e3o sobre o conceito de transporte do futuro e uma avalia\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o ao que foi dito.","id":5710718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo do texto apresenta uma sucinta defini\u00e7\u00e3o sobre o conceito de transporte do futuro e uma avalia\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o ao que foi dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No 5\u00ba par\u00e1grafo, as duas ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo \u201cque\u201d devem receber a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.","id":5710719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No 5\u00ba par\u00e1grafo, as duas ocorr\u00eancias do voc\u00e1bulo \u201c<em>que<\/em>\u201d devem receber a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Virgin Hyperloop: como foi o 1\u00b0 teste de transporte futurista que poderia fazer dist\u00e2ncia Rio-SP em menos de meia horaZoe KleinmanRep\u00f3rter de tecnologia\tA empresa americana de tecnologia de transporte Virgin Hyperloop fez seu primeiro teste de viagem com passageiros, no deserto em Nevada, nos Estados Unidos. O conceito de transporte futurista envolve c\u00e1psulas dentro de tubos de v\u00e1cuo que transportam passageiros em alta velocidade. No teste, dois passageiros, ambos funcion\u00e1rios da empresa, percorreram a dist\u00e2ncia de uma pista de teste de 500 metros em 15 segundos, atingindo o equivalente a 172 km\/h.\tNo entanto, esta \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o das ambi\u00e7\u00f5es da Virgin para velocidades de viagem superiores a 1.000 km\/h. Nesse cen\u00e1rio, seria poss\u00edvel fazer o equivalente \u00e0 dist\u00e2ncia Rio-SP em menos de meia hora. A Virgin Hyperloop n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica empresa desenvolvendo o conceito, mas nenhuma transportou passageiros antes.\tSara Luchian, diretora de experi\u00eancia do cliente, foi uma das duas pessoas a bordo e descreveu a experi\u00eancia \u00e0 BBC como \"estimulante psicol\u00f3gica e fisicamente\", logo ap\u00f3s o evento. Ela e o diretor de tecnologia, Josh Giegel, usaram cal\u00e7as simples de l\u00e3 e jeans em vez de macac\u00f5es para o evento, que aconteceu na tarde de domingo (08\/11) nos arredores de Las Vegas. Luchian disse que a viagem foi tranquila e \"nada parecida com uma montanha-russa\", embora a acelera\u00e7\u00e3o tenha sido mais \"veloz\" do que seria com uma pista mais longa. Nenhum deles se sentiu mal, ela acrescentou. Ela disse que a velocidade deles foi prejudicada pelo comprimento da pista e pela acelera\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.\tO conceito, que passou anos em desenvolvimento, se baseia em uma proposta do fundador da Tesla, Elon Musk. Alguns cr\u00edticos o descreveram como fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ele \u00e9 baseado nos comboios de levita\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica (maglev) mais velozes do mundo, tornados mais r\u00e1pidos pela velocidade dentro de tubos de v\u00e1cuo. O recorde mundial de velocidade de trem maglev foi estabelecido em 2015, quando um trem japon\u00eas atingiu 374 mph (600 km\/h) em um teste perto do Monte Fuji. Fundada em 2014, a Virgin Hyperloop recebeu investimento do Virgin Group em 2017. Era anteriormente conhecida como Hyperloop One e Virgin Hyperloop One.\tEm uma entrevista \u00e0 BBC em 2018, o ent\u00e3o chefe da Virgin Hyperloop One, Rob Lloyd, que j\u00e1 deixou a empresa, disse que a velocidade permitiria, em teoria, as pessoas viajarem entre os aeroportos de Gatwick e Heathrow, a cerca de 70 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia em Londres, em apenas quatro minutos.\tA Virgin Hyperloop, sediada em Los Angeles, tamb\u00e9m est\u00e1 explorando modelos em outros pa\u00edses, incluindo uma conex\u00e3o hipot\u00e9tica de 12 minutos entre Dubai e Abu Dhabi, que leva mais de uma hora pelo transporte p\u00fablico existente.\tOs cr\u00edticos apontaram que os sistemas de viagens Hyperloop envolveriam a tarefa consider\u00e1vel de obter permiss\u00e3o de planejamento e, em seguida, construir vastas redes de tubos para cada caminho de viagem. Luchian reconhece as dificuldades potenciais. \"\u00c9 claro que h\u00e1 muita infraestrutura a ser constru\u00edda, mas acho que mitigamos muitos riscos que as pessoas n\u00e3o pensavam que fossem poss\u00edveis.\"\tEla acrescentou: \"A infraestrutura \u00e9 um foco muito importante para tantas pessoas no governo. Sabemos que as pessoas est\u00e3o procurando solu\u00e7\u00f5es. Elas est\u00e3o procurando o transporte do futuro. Podemos continuar construindo sistemas de transporte de hoje ou de ontem e continuar encontrando os mesmos problemas que eles trazem. Ou podemos realmente procurar construir algo que resolva esses problemas.\"Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-54876229","id":433798,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Virgin Hyperloop<\/em>: como foi o 1\u00b0 teste de <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>transporte futurista que poderia fazer dist\u00e2ncia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rio-SP em menos de meia hora<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Zoe Kleinman<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rep\u00f3rter de tecnologia<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA empresa americana de tecnologia de transporte <em>Virgin Hyperloop<\/em> fez seu primeiro teste de viagem com passageiros, no deserto em Nevada, nos Estados Unidos. O conceito de transporte futurista envolve c\u00e1psulas dentro de tubos de v\u00e1cuo que transportam passageiros em alta velocidade. No teste, dois passageiros, ambos funcion\u00e1rios da empresa, percorreram a dist\u00e2ncia de uma pista de teste de 500 metros em 15 segundos, atingindo o equivalente a 172 km\/h.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNo entanto, esta \u00e9 uma fra\u00e7\u00e3o das ambi\u00e7\u00f5es da <em>Virgin <\/em>para velocidades de viagem superiores a 1.000 km\/h. Nesse cen\u00e1rio, seria poss\u00edvel fazer o equivalente \u00e0 dist\u00e2ncia Rio-SP em menos de meia hora. A <em>Virgin Hyperloop<\/em> n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica empresa desenvolvendo o conceito, mas nenhuma transportou passageiros antes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSara Luchian, diretora de experi\u00eancia do cliente, foi uma das duas pessoas a bordo e descreveu a experi\u00eancia \u00e0 BBC como \"estimulante psicol\u00f3gica e fisicamente\", logo ap\u00f3s o evento. Ela e o diretor de tecnologia, Josh Giegel, usaram cal\u00e7as simples de l\u00e3 e <em>jeans <\/em>em vez de macac\u00f5es para o evento, que aconteceu na tarde de domingo (08\/11) nos arredores de Las Vegas. Luchian disse que a viagem foi tranquila e \"nada parecida com uma montanha-russa\", embora a acelera\u00e7\u00e3o tenha sido mais \"veloz\" do que seria com uma pista mais longa. Nenhum deles se sentiu mal, ela acrescentou. Ela disse que a velocidade deles foi prejudicada pelo comprimento da pista e pela acelera\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO conceito, que passou anos em desenvolvimento, se baseia em uma proposta do fundador da Tesla, Elon Musk. Alguns cr\u00edticos o descreveram como fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Ele \u00e9 baseado nos comboios de levita\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica (maglev) mais velozes do mundo, tornados mais r\u00e1pidos pela velocidade dentro de tubos de v\u00e1cuo. O recorde mundial de velocidade de trem maglev foi estabelecido em 2015, quando um trem japon\u00eas atingiu 374 mph (600 km\/h) em um teste perto do Monte Fuji. Fundada em 2014, a <em>Virgin Hyperloop<\/em> recebeu investimento do <em>Virgin Group<\/em> em 2017. Era anteriormente conhecida como <em>Hyperloop One<\/em> e Virgin <em>Hyperloop One.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm uma entrevista \u00e0 BBC em 2018, o ent\u00e3o chefe da <em>Virgin Hyperloop One<\/em>, Rob Lloyd, que j\u00e1 deixou a empresa, disse que a velocidade permitiria, em teoria, as pessoas viajarem entre os aeroportos de <em>Gatwick <\/em>e <em>Heathrow<\/em>, a cerca de 70 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia em Londres, em apenas quatro minutos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA <em>Virgin Hyperloop<\/em>, sediada em Los Angeles, tamb\u00e9m est\u00e1 explorando modelos em outros pa\u00edses, incluindo uma conex\u00e3o hipot\u00e9tica de 12 minutos entre Dubai e Abu Dhabi, que leva mais de uma hora pelo transporte p\u00fablico existente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOs cr\u00edticos apontaram que os sistemas de viagens <em>Hyperloop <\/em>envolveriam a tarefa consider\u00e1vel de obter permiss\u00e3o de planejamento e, em seguida, construir vastas redes de tubos para cada caminho de viagem. Luchian reconhece as dificuldades potenciais. \"\u00c9 claro que h\u00e1 muita infraestrutura a ser constru\u00edda, mas acho que mitigamos muitos riscos que as pessoas n\u00e3o pensavam que fossem poss\u00edveis.\"<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEla acrescentou: \"A infraestrutura \u00e9 um foco muito importante para tantas pessoas no governo. Sabemos que as pessoas est\u00e3o procurando solu\u00e7\u00f5es. Elas est\u00e3o procurando o transporte do futuro. Podemos continuar construindo sistemas de transporte de hoje ou de ontem e continuar encontrando os mesmos problemas que eles trazem. Ou podemos realmente procurar construir algo que resolva esses problemas.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/geral-54876229<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1528360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao falarmos de regras de reda\u00e7\u00e3o oficial, essas de suma import\u00e2ncia ao trabalho do Agente Administrativo, deparamo-nos com documentos variados, cada um deles com as suas peculiaridades. Um destes documentos se caracteriza por ser o instrumento de comunica\u00e7\u00e3o oficial entre os Chefes dos Poderes P\u00fablicos, notadamente enviados pelo Chefe do Poder Executivo ao Poder Legislativo para informar, dentre outras coisas, sobre fato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Considerando o conceito exposto, assinale a alternativa onde conste o t\u00edtulo espec\u00edfico para o tipo de documento acima explicitado:","provas":[{"id":50712,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1531387,"hashId":"6b875cec42a52cdb16cfe237f79df3ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao falarmos de regras de reda\u00e7\u00e3o oficial, essas de suma import\u00e2ncia ao trabalho do Agente Administrativo, deparamo-nos com documentos variados, cada um deles com as suas peculiaridades. Um destes documentos se caracteriza por ser o instrumento de comunica\u00e7\u00e3o oficial entre os Chefes dos Poderes P\u00fablicos, notadamente enviados pelo Chefe do Poder Executivo ao Poder Legislativo para informar, dentre outras coisas, sobre fato da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Considerando o conceito exposto, assinale a alternativa onde conste o t\u00edtulo espec\u00edfico para o tipo de documento acima explicitado:<\/p>","resposta":5724153,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto.","id":5724152,"corpo":"<p>Decreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensagem.","id":5724153,"corpo":"<p>Mensagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":5724154,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta Social.","id":5724155,"corpo":"<p>Carta Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pronunciamento.","id":5724156,"corpo":"<p>Pronunciamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de documento","oab":false,"nome":"Tipos de documento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411151,"slug":"redacao-oficial-tipos-de-documento"}],"slug":"redacao-oficial\/1531387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras oficiais de reda\u00e7\u00e3o, com o objetivo de uniformiza\u00e7\u00e3o, adotaram nomenclatura e diagrama\u00e7\u00e3o \u00fanicas para tr\u00eas tipos de expedientes, estes que agora s\u00e3o chamados de padr\u00e3o-of\u00edcio. Analise as alternativas abaixo, tendo por refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es supracitadas, e destaque \u00e0quela que expressa corretamente os tr\u00eas expedientes consolidados no padr\u00e3o-of\u00edcio:","provas":[{"id":50712,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1531391,"hashId":"429d2edfceeaacc5d1567500c577e673","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As regras oficiais de reda\u00e7\u00e3o, com o objetivo de uniformiza\u00e7\u00e3o, adotaram nomenclatura e diagrama\u00e7\u00e3o \u00fanicas para tr\u00eas tipos de expedientes, estes que agora s\u00e3o chamados de padr\u00e3o-of\u00edcio. Analise as alternativas abaixo, tendo por refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es supracitadas, e destaque \u00e0quela que expressa corretamente os tr\u00eas expedientes consolidados no padr\u00e3o-of\u00edcio:<\/p>","resposta":5724171,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o of\u00edcio, o aviso e o memorando.","id":5724171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o of\u00edcio, o aviso e o memorando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a portaria, o aviso e o memorando.","id":5724172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a portaria, o aviso e o memorando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o of\u00edcio, o aviso e a resolu\u00e7\u00e3o.","id":5724173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o of\u00edcio, o aviso e a resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a portaria, o decreto e o memorando.","id":5724174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a portaria, o decreto e o memorando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o of\u00edcio, o decreto e o memorando.","id":5724175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o of\u00edcio, o decreto e o memorando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/1531391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no trecho abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 01 e n\u00ba 02: \u201cOs pesquisadores dizem que acompanhar as mudan\u00e7as na altura e no peso das crian\u00e7as em todo o mundo e ao longo do tempo \u00e9 importante porque pode refletir a qualidade da nutri\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel e o qu\u00e3o saud\u00e1veis os ambientes s\u00e3o para os jovens.\u201d (linhas 9 a 14).Assinale a alternativa em que o termo destacado esteja introduzindo a mesma ora\u00e7\u00e3o introduzida pela part\u00edcula \u201cque\u201d (linha 9) destacada acima:","provas":[{"id":50757,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1532548,"hashId":"c71f5352e6a57cd86068c144a942a953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Com base no trecho abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00ba 01 e n\u00ba 02: <\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOs pesquisadores dizem <u>que<\/u> acompanhar as mudan\u00e7as na altura e no peso das crian\u00e7as em todo o mundo e ao longo do tempo \u00e9 importante porque pode refletir a qualidade da nutri\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel e o qu\u00e3o saud\u00e1veis os ambientes s\u00e3o para os jovens.\u201d (linhas 9 a 14).<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo destacado esteja introduzindo a mesma ora\u00e7\u00e3o introduzida pela part\u00edcula \u201c<em>que<\/em>\u201d (linha 9) destacada acima:<\/p>","resposta":5729258,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os diretores informaram aos funcion\u00e1rios que a nova forma de trabalho seria r\u00edgida.","id":5729258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os diretores informaram aos funcion\u00e1rios <u>que<\/u> a nova forma de trabalho seria r\u00edgida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca se esque\u00e7a de que a vida \u00e9 bela.","id":5729259,"corpo":"<p>Nunca se esque\u00e7a de <u>que<\/u> a vida \u00e9 bela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insistiu em que n\u00f3s particip\u00e1ssemos do evento.","id":5729260,"corpo":"<p>Insistiu em <u>que<\/u> n\u00f3s particip\u00e1ssemos do evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jogador estava certo de que ficaria no banco de reservas.","id":5729261,"corpo":"<p>Jogador estava certo de <u>que<\/u> ficaria no banco de reservas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 01 a n\u00ba 06 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Alimenta\u00e7\u00e3o ruim faz crian\u00e7as serem at\u00e9 20 cm mais baixas na m\u00e9dia, mostra estudo1 Alimenta\u00e7\u00e3o ruim para crian\u00e7as em idade escolar pode contribuir para uma diferen\u00e7a m\u00e9dia de altura de 20 cent\u00edmetros, entre os pa\u00edses com m\u00e9dias mais altas e os com as mais baixas. Um 5 estudo sugere que, em 2019, os jovens de 19 anos mais altos viviam na Holanda (183,8 cm) e os mais baixos viviam em Timor Leste (160,1 cm). O estudo foi publicado na revista cientifica The Lancet. Os pesquisadores dizem que acompanhar 10 as mudan\u00e7as na altura e no peso das crian\u00e7as em todo o mundo e ao longo do tempo \u00e9 importante porque pode refletir a qualidade da nutri\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel e o qu\u00e3o saud\u00e1veis os ambientes s\u00e3o para os jovens. A equipe da Imperial College 15 London, do Reino Unido, analisou dados de mais de 65 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes com idade entre 5 e 19 anos em mais de 2 mil estudos entre 1985 e 2019. Eles descobriram que em 2019, em m\u00e9dia, crian\u00e7as e adolescentes no20 noroeste e centro da Europa (por exemplo, os da Holanda e de Montenegro) eram os mais altos do mundo. Enquanto isso, os jovens de 19 anos que eram em m\u00e9dia os mais baixos viviam no Sul e Sudeste Asi\u00e1tico, na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica25 Oriental(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acessa em 10 de novembro de 2020)","id":434273,"enunciado":"<p><em><u>As quest\u00f5es de n\u00ba 01 a n\u00ba 06 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>(Texto)<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Alimenta\u00e7\u00e3o ruim faz crian\u00e7as serem at\u00e9 20 cm mais baixas na m\u00e9dia, mostra estudo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1    <\/em>Alimenta\u00e7\u00e3o ruim para crian\u00e7as em idade escolar <\/p><p>      pode contribuir para uma diferen\u00e7a m\u00e9dia de<\/p><p>      altura de 20 cent\u00edmetros, entre os pa\u00edses com <\/p><p>      m\u00e9dias mais altas e os com as mais baixas. Um <\/p><p><em>5    <\/em>estudo sugere que, em 2019, os jovens de 19 <\/p><p>      anos mais altos viviam na Holanda (183,8 cm) e <\/p><p>      os mais baixos viviam em Timor Leste (160,1 cm).<\/p><p>      O estudo foi publicado na revista cientifica The <\/p><p>      Lancet. Os pesquisadores dizem que acompanhar <\/p><p><em>10  <\/em>as mudan\u00e7as na altura e no peso das crian\u00e7as em <\/p><p>      todo o mundo e ao longo do tempo \u00e9 importante <\/p><p>      porque pode refletir a qualidade da nutri\u00e7\u00e3o <\/p><p>      dispon\u00edvel e o qu\u00e3o saud\u00e1veis os ambientes s\u00e3o <\/p><p>      para os jovens. A equipe da Imperial College <\/p><p><em>15  <\/em>London, do Reino Unido, analisou dados de mais <\/p><p>      de 65 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes com <\/p><p>      idade entre 5 e 19 anos em mais de 2 mil estudos <\/p><p>      entre 1985 e 2019. Eles descobriram que em <\/p><p>      2019, em m\u00e9dia, crian\u00e7as e adolescentes no<\/p><p><em>20  <\/em>noroeste e centro da Europa (por exemplo, os da <\/p><p>      Holanda e de Montenegro) eram os mais altos do <\/p><p>      mundo. Enquanto isso, os jovens de 19 anos que <\/p><p>      eram em m\u00e9dia os mais baixos viviam no Sul e <\/p><p>      Sudeste Asi\u00e1tico, na Am\u00e9rica Latina e na \u00c1frica<\/p><p><em>25<\/em>  Oriental<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;Acessa em 10 de novembro de 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511,"slug":"consep-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabaiana","sigla":"","id":1945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-itabaiana-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concord\u00e2ncia, o voc\u00e1bulo \u201cproibir\u201d est\u00e1 corretamente empregado em:","provas":[{"id":50583,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabaiana","sigla":"","id":1945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-itabaiana-se"},"banca":{"nome":"CONSEP PI","descricao":"CONSEP PI","sigla":"","oab":false,"id":511,"slug":"consep-pi"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itabaiana-se-2020-consep-pi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CONSEP PI - Prefeitura de Itabaiana - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1543712,"hashId":"10b79333517cdbd2c06d4f21dac54142","enunciado":"<p>Considerando a concord\u00e2ncia, o voc\u00e1bulo \u201cproibir\u201d est\u00e1 corretamente empregado em:<\/p>","resposta":5777702,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibido entrada de animais.","id":5777702,"corpo":"<p>Proibido entrada de animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrada de casais jovens foi proibido.","id":5777703,"corpo":"<p>A entrada de casais jovens foi proibido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibido a perman\u00eancia de crian\u00e7as desacompanhadas.","id":5777704,"corpo":"<p>Proibido a perman\u00eancia de crian\u00e7as desacompanhadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibida compras de materiais t\u00f3xicos.","id":5777705,"corpo":"<p>Proibida compras de materiais t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626,"slug":"professor-mapb-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte sequ\u00eancia num\u00e9rica de nove termos, em que s\u00e3o conhecidos alguns de seus termos:\u00a0(1,_,_,2,_,_,&#8730;7,_,3).\u00a0Sabendo que os termos dessa sequ\u00eancia foram obtidos seguindo um determinado padr\u00e3o, ent\u00e3o o seu termo central, ou seja, o quinto termo dessa sequ\u00eancia, \u00e9 igual a","provas":[{"id":42475,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"},{"id":51907,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21626,"slug":"professor-mapb-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2020-instituto-aocp-professor-mapb-area-ensino-religioso-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1265672,"hashId":"9ba8fcadc9105aa3eefd60846cc21834","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considere a seguinte sequ\u00eancia num\u00e9rica de nove termos, em que s\u00e3o conhecidos alguns de seus termos:\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(1,_,_,2,_,_,&#8730;7,_,3).\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sabendo que os termos dessa sequ\u00eancia foram obtidos seguindo um determinado padr\u00e3o, ent\u00e3o o seu termo central, ou seja, o quinto termo dessa sequ\u00eancia, \u00e9 igual a<\/p><\/p>","resposta":4590044,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8730;9.","id":4590042,"corpo":"<p align=justify>&#8730;9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,75","id":4590043,"corpo":"<p align=justify>3,75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8730;5.","id":4590044,"corpo":"<p align=justify>&#8730;5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,25","id":4590045,"corpo":"<p align=justify>3,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"}],"slug":"raciocinio-logico\/1265672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o de desenvolvimento e aprendizagem hist\u00f3rico-cultural, no que tange ao desenvolvimento humano, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. O desenvolvimento humano ocorre de uma fase de desenvolvimento para outra e isso acontece linearmente e de forma cont\u00ednua. Logo, o fim dessa fase anteverte o in\u00edcio da pr\u00f3xima. II. As fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores \u00e9 algo que somente o homem desenvolve, s\u00e3o compreendidas como atividade cerebral que se desenvolve a partir da intera\u00e7\u00e3o do homem com o meio em que ele est\u00e1 inserido. III. O homem se desenvolve por meio das condi\u00e7\u00f5es concretas de sua vida, pois \u00e9 a partir delas que ele se adapta \u00e0 natureza, \u00e0s suas necessidades, criando objetos que as satisfa\u00e7am. IV. O desenvolvimento humano est\u00e1 relacionado com o psiquismo do homem, que se desenvolve por meio de atividades sociais em que o processo de media\u00e7\u00e3o acontece atrav\u00e9s de instrumentos que ligam o homem e o objeto.","provas":[{"id":42529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-23 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1266162,"hashId":"2cf735fbcd51b3e13d701bc2c8f6fa66","enunciado":"<p align=\"justify\">Na concep\u00e7\u00e3o de desenvolvimento e\r\naprendizagem hist\u00f3rico-cultural, no que\r\ntange ao desenvolvimento humano,\r\nanalise as assertivas e assinale a\r\nalternativa que aponta a(s) correta(s).<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O desenvolvimento humano ocorre de\r\numa fase de desenvolvimento para outra\r\ne isso acontece linearmente e de forma\r\ncont\u00ednua. Logo, o fim dessa fase\r\nanteverte o in\u00edcio da pr\u00f3xima.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. As fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas superiores \u00e9\r\nalgo que somente o homem desenvolve,\r\ns\u00e3o compreendidas como atividade\r\ncerebral que se desenvolve a partir da\r\nintera\u00e7\u00e3o do homem com o meio em que\r\nele est\u00e1 inserido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O homem se desenvolve por meio das\r\ncondi\u00e7\u00f5es concretas de sua vida, pois \u00e9\r\na partir delas que ele se adapta \u00e0\r\nnatureza, \u00e0s suas necessidades, criando\r\nobjetos que as satisfa\u00e7am.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O desenvolvimento humano est\u00e1\r\nrelacionado com o psiquismo do homem,\r\nque se desenvolve por meio de atividades\r\nsociais em que o processo de media\u00e7\u00e3o\r\nacontece atrav\u00e9s de instrumentos que\r\nligam o homem e o objeto.<\/p>","resposta":4592451,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4592449,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4592450,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4592451,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4592452,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4592453,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1266162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhora, 70 anos, refere dor tor\u00e1cica, retroesternal h\u00e1 2 horas, sendo atendida pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU). Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de Eletrocardiograma, foi evidenciado supradesnivelamento do segmento ST em parede anterior. Diante da impossibilidade de transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica em menos de 120 minutos, a conduta mais apropriada para a reperfus\u00e3o da art\u00e9ria culpada \u00e9:","provas":[{"id":49389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"HC UFU","id":4204,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hc-ufu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hc-ufu-2020-vunesp-enfermeiro-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - HC-UFU - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":1492715,"hashId":"6f39bc13af1d92a32f7b9eee6a26bae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhora, 70 anos, refere dor tor\u00e1cica, retroesternal h\u00e1 2 horas, sendo atendida pelo Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (SAMU). Ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de Eletrocardiograma, foi evidenciado supradesnivelamento do segmento ST em parede anterior. Diante da impossibilidade de transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica em menos de 120 minutos, a conduta mais apropriada para a reperfus\u00e3o da art\u00e9ria culpada \u00e9:<\/p>","resposta":5560786,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica, mesmo que dure mais de 120 minutos at\u00e9 a chegada no local.","id":5560784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica, mesmo que dure mais de 120 minutos at\u00e9 a chegada no local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica.","id":5560785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de fibrinol\u00edtico e transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica.","id":5560786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o de fibrinol\u00edtico e transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de morfina e transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica.","id":5560787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o de morfina e transfer\u00eancia para hospital com servi\u00e7o de hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o administrar fibrinol\u00edtico at\u00e9 verificar resultado laboratorial de marcadores de necrose mioc\u00e1rdica.","id":5560788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o administrar fibrinol\u00edtico at\u00e9 verificar resultado laboratorial de marcadores de necrose mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de ECG","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de ECG","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428397,"slug":"enfermagem-nocoes-de-ecg"}],"slug":"enfermagem\/1492715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A epidemia de Zica foi caracterizada pelo aumento do n\u00famero de casos e de hospitaliza\u00e7\u00f5es, incluindo crian\u00e7as, pela circula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos quatro sorotipos, pela intensifica\u00e7\u00e3o do processo de interioriza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o e pelo aumento no n\u00famero de \u00f3bitos.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544748,"hashId":"2534e9b42dc4f78bdf5a86e81f2e83db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemia de Zica foi caracterizada pelo aumento do n\u00famero de casos e de hospitaliza\u00e7\u00f5es, incluindo crian\u00e7as, pela circula\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos quatro sorotipos, pela intensifica\u00e7\u00e3o do processo de interioriza\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o e pelo aumento no n\u00famero de \u00f3bitos.<\/p>","resposta":5782362,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5782361,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5782362,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os arbov\u00edrus s\u00e3o causadores de infec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e subcl\u00ednicas, e s\u00e3o v\u00edrus essencialmente transmitidos por artr\u00f3podes como os mosquitos. Entre os mais importantes para a sa\u00fade p\u00fablica, podem ser citados os v\u00edrus causadores da febre amarela, da dengue, da Chickungunya e da Zica. FA\u00c7ANHA, M. C.; CALVALCANTI, L. P. G. Doen\u00e7as emergentes e reemergentes. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando esse tema no contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":435555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os arbov\u00edrus s\u00e3o causadores de infec\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e subcl\u00ednicas, e s\u00e3o v\u00edrus essencialmente transmitidos por artr\u00f3podes como os mosquitos. Entre os mais importantes para a sa\u00fade p\u00fablica, podem ser citados os v\u00edrus causadores da febre amarela, da dengue, da Chickungunya e da Zica. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>FA\u00c7ANHA, M. C.; CALVALCANTI, L. P. G. Doen\u00e7as emergentes e reemergentes. In: ROUQUAYROL, M. Z.; GURGEL, M. (Org.) Rouquayrol: epidemiologia &amp; Sa\u00fade. 8. Ed. Rio de Janeiro: Medbook, 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse tema no contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da integralidade das pr\u00e1ticas de sa\u00fade \u00e9 o contexto principal no qual emerge, com maior for\u00e7a e consist\u00eancia, a proposta do trabalho em equipe na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":51950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem","id":21004,"slug":"residencia-em-nefrologia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-nefrologia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nefrologia - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51955,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"},{"id":51963,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem","id":21007,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2020"},{"id":51968,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem","id":17475,"slug":"residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-terapia-intensiva-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51970,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem","id":21009,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"},{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"},{"id":51976,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade","id":19978,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - 2020"},{"id":51977,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca","id":19976,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Card\u00edaca - 2020"},{"id":51978,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia","id":19977,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-atencao-em-oncologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - 2020"},{"id":51981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51993,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia","id":9011,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Enfermagem em Obstetr\u00edcia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1571209,"hashId":"82d8d10753ef8b7f7693df6da65f383c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da integralidade das pr\u00e1ticas de sa\u00fade \u00e9 o contexto principal no qual emerge, com maior for\u00e7a e consist\u00eancia, a proposta do trabalho em equipe na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","resposta":5892123,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5892123,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5892124,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho em equipe tem sido proposto na \u00e1rea da sa\u00fade h\u00e1 d\u00e9cadas, visto que a complexidade crescente das pr\u00e1ticas nesse campo tem tornado evidente que a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das interven\u00e7\u00f5es resultam de uma produ\u00e7\u00e3o coletiva. Requer, portanto, coordena\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de um conjunto muito diversificado de a\u00e7\u00f5es, executadas por um elenco tamb\u00e9m variado de agentes. Assim, entre as proposi\u00e7\u00f5es que buscam introduzir novos modelos de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e dos processos de trabalho, salienta-se a necessidade de substituir o trabalho isolado e independente de cada \u00e1rea profissional e de cada trabalhador pelo trabalho em equipe, tanto a equipe multiprofissional de sa\u00fade, como as equipes de profissionais de uma mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/edisciplinas.usp.br\/&gt;. Acesso em: 2 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, acerca do trabalho multidisciplinar em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":439255,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O trabalho em equipe tem sido proposto na \u00e1rea da sa\u00fade h\u00e1 d\u00e9cadas, visto que a complexidade crescente das pr\u00e1ticas nesse campo tem tornado evidente que a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das interven\u00e7\u00f5es resultam de uma produ\u00e7\u00e3o coletiva. Requer, portanto, coordena\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o de um conjunto muito diversificado de a\u00e7\u00f5es, executadas por um elenco tamb\u00e9m variado de agentes. Assim, entre as proposi\u00e7\u00f5es que buscam introduzir novos modelos de organiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e dos processos de trabalho, salienta-se a necessidade de substituir o trabalho isolado e independente de cada \u00e1rea profissional e de cada trabalhador pelo trabalho em equipe, tanto a equipe multiprofissional de sa\u00fade, como as equipes de profissionais de uma mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/edisciplinas.usp.br\/&gt;. Acesso em: 2 nov. 2020, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as informa\u00e7\u00f5es do texto, acerca do trabalho multidisciplinar em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1571209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a troca da bolsa, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a perman\u00eancia em repouso de 15 minutos a 20 minutos, evitando se abaixar ou sentar, para ajudar a bolsa ter melhor ader\u00eancia e evitar que o coletor descole.","provas":[{"id":51972,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1571813,"hashId":"bb03b4a12ca27111410a523a24c38d25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a troca da bolsa, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 a perman\u00eancia em repouso de 15 minutos a 20 minutos, evitando se abaixar ou sentar, para ajudar a bolsa ter melhor ader\u00eancia e evitar que o coletor descole.<\/p>","resposta":5894574,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894574,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894575,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 35 anos de idade foi diagnosticada com c\u00e2ncer de c\u00f3lon e foi submetida \u00e0 colostomia. Durante o respectivo per\u00edodo de hospitaliza\u00e7\u00e3o, a enfermeira observou que a paciente possu\u00eda baixo letramento, assim como a respectiva cuidadora, que demonstrava estar assustada com a nova rotina ap\u00f3s a alta hospitalar. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es e aos cuidados quanto \u00e0 estomia desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":439351,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 35 anos de idade foi diagnosticada com c\u00e2ncer de c\u00f3lon e foi submetida \u00e0 colostomia. Durante o respectivo per\u00edodo de hospitaliza\u00e7\u00e3o, a enfermeira observou que a paciente possu\u00eda baixo letramento, assim como a respectiva cuidadora, que demonstrava estar assustada com a nova rotina ap\u00f3s a alta hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es e aos cuidados quanto \u00e0 estomia desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428208,"slug":"enfermagem-assistencia-ao-ostomizado"}],"slug":"enfermagem\/1571813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento em casos de transtornos alimentares disp\u00f5e de um manejo complexo de terap\u00eautica, com abordagem psicol\u00f3gica individual e familiar, hospitaliza\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o, com recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente, por meio de ampla dieta oral cal\u00f3rica di\u00e1ria obrigat\u00f3ria.","provas":[{"id":51975,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem","id":21010,"slug":"residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":1571828,"hashId":"05d6cb878f2471fb086ce1c4ae1c603b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento em casos de transtornos alimentares disp\u00f5e de um manejo complexo de terap\u00eautica, com abordagem psicol\u00f3gica individual e familiar, hospitaliza\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o, com recupera\u00e7\u00e3o do estado nutricional do paciente, por meio de ampla dieta oral cal\u00f3rica di\u00e1ria obrigat\u00f3ria.<\/p>","resposta":5894629,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5894628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5894629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Transtornos alimentares s\u00e3o caracterizados por um comportamento alimentar extremo ou compulsivo, associando aspectos sociais, ambientais e psicobiol\u00f3gicos. Os transtornos alimentares podem gerar uma vis\u00e3o distorcida da realidade e do perfil corporal, principalmente em adolescentes e mulheres, particularmente em raz\u00e3o de estresse psicol\u00f3gico, de evita\u00e7\u00e3o f\u00f3bica e de padr\u00e3o est\u00e9tico de beleza imposto pela m\u00eddia. Considerando os transtornos alimentares, julgue os itens a seguir.","id":439355,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtornos alimentares s\u00e3o caracterizados por um comportamento alimentar extremo ou compulsivo, associando aspectos sociais, ambientais e psicobiol\u00f3gicos. Os transtornos alimentares podem gerar uma vis\u00e3o distorcida da realidade e do perfil corporal, principalmente em adolescentes e mulheres, particularmente em raz\u00e3o de estresse psicol\u00f3gico, de evita\u00e7\u00e3o f\u00f3bica e de padr\u00e3o est\u00e9tico de beleza imposto pela m\u00eddia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os transtornos alimentares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos alimentares","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405854,"slug":"enfermagem-transtornos-alimentares"}],"slug":"enfermagem\/1571828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163,"slug":"dentista-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A halitose pode ser causada por condi\u00e7\u00f5es intraorais ou condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas extraorais, como infec\u00e7\u00e3o do trato respirat\u00f3rio, trato gastrointestinal e algumas doen\u00e7as metab\u00f3licas envolvendo os rins e o f\u00edgado. Percentualmente os casos de halitose que tem origem na boca (condi\u00e7\u00e3o intraoral) representa","provas":[{"id":52528,"cargo":{"descricao":"Dentista Periodontista","id":6163,"slug":"dentista-periodontista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-dentista-periodontista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Dentista Periodontista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":1600256,"hashId":"c99727944857993da803d5980d95dd9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A halitose pode ser causada por condi\u00e7\u00f5es intraorais ou condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas extraorais, como infec\u00e7\u00e3o do trato respirat\u00f3rio, trato gastrointestinal e algumas doen\u00e7as metab\u00f3licas envolvendo os rins e o f\u00edgado. Percentualmente os casos de halitose que tem origem na boca (condi\u00e7\u00e3o intraoral) representa<\/p>","resposta":6006412,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menos de 50% dos casos.","id":6006411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos de 50% dos casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais de 90% dos casos.","id":6006412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais de 90% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em torno de 100% dos casos.","id":6006413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em torno de 100% dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menos de 30% dos casos.","id":6006414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos de 30% dos casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menos de 70% dos casos.","id":6006415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos de 70% dos casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/1600256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201cA chuva ca\u00edra mansa durante dias; acabara, por conseguinte, a seca\u201d, o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":53705,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1623441,"hashId":"2aae81497df830771d8aa4716e6a7b77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201cA chuva ca\u00edra mansa durante dias; acabara, <u>por conseguinte,<\/u> a seca\u201d, o termo destacado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":6100920,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contudo.","id":6100919,"corpo":"<p>Contudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portanto.","id":6100920,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o obstante.","id":6100921,"corpo":"<p>N\u00e3o obstante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque.","id":6100922,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Porquanto.","id":6100923,"corpo":"<p>Porquanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que as mulheres vivem mais?\tGrande parte das esp\u00e9cies do reino animal dividem uma tend\u00eancia curiosa: as f\u00eameas tendem a viver mais do que os machos. O motivo por __________ dessa diferen\u00e7a de longevidade, no entanto, permanece um mist\u00e9rio.\tDe acordo com um novo estudo, a exist\u00eancia de dois cromossomos sexuais do mesmo tipo, presente nas f\u00eameas (as mulheres, por exemplo, possuem dois cromossomos X, enquanto homens t\u00eam um X e um Y), pode estar relacionada a uma vida mais longa.\tConforme afirma a pesquisa, a segunda c\u00f3pia do cromossomo sexual tem um efeito de prote\u00e7\u00e3o do DNA, o que resultaria em maior longevidade. A ideia \u00e9 de que o cromossomo Y seria pouco capaz de proteger um indiv\u00edduo de genes __________ presentes no X.\tAssim, um cromossomo X que carrega genes defeituosos teria mais chances de ser anulado por outro X do que por um Y. Com menos genes ruins, o indiv\u00edduo teria melhores chances de viver por mais tempo.\tSegundo os cientistas, os indiv\u00edduos que possuem dois cromossomos sexuais iguais vivem em m\u00e9dia 17,6% mais tempo do que aqueles que apresentam cromossomos diferentes ou apenas um cromossomo sexual. \u00c9 o caso de alguns p\u00e1ssaros, nos quais os machos apresentam dois cromossomos W, enquanto suas contrapartes costumam ter um W e um Z.\tAl\u00e9m disso, em esp\u00e9cies nas quais os machos t\u00eam dois cromossomos sexuais iguais (e n\u00e3o as f\u00eameas), eles tendem a viver 7,1% a mais. Essas constata\u00e7\u00f5es apontam para o fato de que \u00e9 a presen\u00e7a de dois cromossomos sexuais iguais que culminaria em uma vida mais longa.\thttps:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/por-que... - adaptado.","id":446000,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que as mulheres vivem mais?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tGrande parte das esp\u00e9cies do reino animal dividem uma tend\u00eancia curiosa: as f\u00eameas tendem a viver mais do que os machos. O motivo por __________ dessa diferen\u00e7a de longevidade, no entanto, permanece um mist\u00e9rio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDe acordo com um novo estudo, a exist\u00eancia de dois cromossomos sexuais do mesmo tipo, presente nas f\u00eameas (as mulheres, por exemplo, possuem dois cromossomos X, enquanto homens t\u00eam um X e um Y), pode estar relacionada a uma vida mais longa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tConforme afirma a pesquisa, a segunda c\u00f3pia do cromossomo sexual tem um efeito de prote\u00e7\u00e3o do DNA, o que resultaria em maior longevidade. A ideia \u00e9 de que o cromossomo Y seria pouco capaz de proteger um indiv\u00edduo de genes __________ presentes no X.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssim, um cromossomo X que carrega genes defeituosos teria mais chances de ser anulado por outro X do que por um Y. Com menos genes ruins, o indiv\u00edduo teria melhores chances de viver por mais tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo os cientistas, os indiv\u00edduos que possuem dois cromossomos sexuais iguais vivem em m\u00e9dia 17,6% mais tempo do que aqueles que apresentam cromossomos diferentes ou apenas um cromossomo sexual. \u00c9 o caso de alguns p\u00e1ssaros, nos quais os machos apresentam dois cromossomos W, enquanto suas contrapartes costumam ter um W e um Z.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, em esp\u00e9cies nas quais os machos t\u00eam dois cromossomos sexuais iguais (e n\u00e3o as f\u00eameas), eles tendem a viver 7,1% a mais. Essas constata\u00e7\u00f5es apontam para o fato de que \u00e9 a presen\u00e7a de dois cromossomos sexuais iguais que culminaria em uma vida mais longa.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\thttps:\/\/veja.abril.com.br\/ciencia\/por-que... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1623441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo: I. Somente os fatores quantidade, temperatura e distribui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 que contribuem para o surgimento de um g\u00eaiser. II. Existem menos de mil g\u00eaiseres em todo o planeta, sendo que n\u00e3o h\u00e1 g\u00eaiseres nos Estados Unidos. III. O regime peri\u00f3dico de um g\u00eaiser s\u00f3 se mant\u00e9m caso as erup\u00e7\u00f5es n\u00e3o destruam as condi\u00e7\u00f5es para que as pr\u00f3ximas ocorram. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":53711,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516,"slug":"professor-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-professor-i-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Professor I - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1624219,"hashId":"8e461810aafd6acba7ec7257806fd032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Somente os fatores quantidade, temperatura e distribui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas \u00e9 que contribuem para o surgimento de um g\u00eaiser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existem menos de mil g\u00eaiseres em todo o planeta, sendo que n\u00e3o h\u00e1 g\u00eaiseres nos Estados Unidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O regime peri\u00f3dico de um g\u00eaiser s\u00f3 se mant\u00e9m caso as erup\u00e7\u00f5es n\u00e3o destruam as condi\u00e7\u00f5es para que as pr\u00f3ximas ocorram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":6104468,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":6104466,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":6104467,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":6104468,"corpo":"<p>Somente o item III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6104469,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Somente os itens II e III.","id":6104470,"corpo":"<p> Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Erup\u00e7\u00f5es de \u00e1gua: como os g\u00eaiseres se formam? Um g\u00eaiser \u00e9 uma fonte termal que ________ \u00e1gua periodicamente, lan\u00e7ando uma coluna de \u00e1gua quente e vapor para o ar. Ele costuma aparecer em regi\u00f5es pr\u00f3ximas aos locais onde existem vulc\u00f5es ativos ou onde h\u00e1 muito calor subterr\u00e2neo. O nome g\u00eaiser \u00e9 derivado de Geysir, o nome de uma fonte localizada na Isl\u00e2ndia. Em island\u00eas, geysir significa jorrar. O g\u00eaiser surge quando a \u00e1gua da superf\u00edcie (chuva ou neve derretida) penetra no subsolo e entra em contato com rochas vulc\u00e2nicas muito quentes. A\u00ed, a \u00e1gua vai aquecendo aos poucos. Quando atinge 100 graus Celsius, a press\u00e3o aumenta e parte da \u00e1gua \u00e9 transformada rapidamente em vapor. No estado gasoso, a \u00e1gua ocupa um volume at\u00e9 1.500 vezes maior \u2013 por isso, tende a escapar para fora dos reservat\u00f3rios. Depois, a press\u00e3o alivia e o sistema subterr\u00e2neo volta a encher de \u00e1gua, que vaporiza e ganha for\u00e7a para uma nova erup\u00e7\u00e3o! As erup\u00e7\u00f5es da maioria dos g\u00eaiseres ocorrem com espa\u00e7amentos irregulares. As pausas podem durar minutos e at\u00e9 anos. O per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o da erup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 diferente: pode variar de segundos a horas. A altura da coluna ________ entre um metro e 100 metros, e a quantidade de \u00e1gua que \u00e9 jorrada varia de poucos litros at\u00e9 dezenas de milhares de litros. Tudo isso depende da temperatura, da quantidade e da velocidade das correntes de \u00e1gua subterr\u00e2nea e do tamanho do g\u00eaiser. O surgimento do g\u00eaiser depende de v\u00e1rios fatores naturais, como quantidade, temperatura, distribui\u00e7\u00e3o e movimento das \u00e1guas infiltradas e das rochas que abrigam a \u00e1gua. Assim, o regime peri\u00f3dico de um g\u00eaiser s\u00f3 se mant\u00e9m se as erup\u00e7\u00f5es n\u00e3o destru\u00edrem as condi\u00e7\u00f5es para que as pr\u00f3ximas ocorram. Poucos lugares re\u00fanem as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias. Em todo o planeta, existem menos de mil g\u00eaiseres. O Parque Nacional de Yellowstone, em Wyoming (Estados Unidos), abriga mais de 300 deles. A maioria dos g\u00eaiseres conhecidos est\u00e1 localizada na Nova Zel\u00e2ndia, Isl\u00e2ndia, Jap\u00e3o, Chile, R\u00fassia e Estados Unidos. Tamb\u00e9m h\u00e1 g\u00eaiseres no Peru, A\u00e7ores, Qu\u00eania, Bol\u00edvia e M\u00e9xico. https:\/\/recreio.uol.com.br\/natureza\/... - adaptado.","id":446084,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Erup\u00e7\u00f5es de \u00e1gua: como os g\u00eaiseres se formam? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um g\u00eaiser \u00e9 uma fonte termal que ________ \u00e1gua periodicamente, lan\u00e7ando uma coluna de \u00e1gua quente e vapor para o ar. Ele costuma aparecer em regi\u00f5es pr\u00f3ximas aos locais onde existem vulc\u00f5es ativos ou onde h\u00e1 muito calor subterr\u00e2neo. O nome g\u00eaiser \u00e9 derivado de <em>Geysir<\/em>, o nome de uma fonte localizada na Isl\u00e2ndia. Em island\u00eas, <em>geysir <\/em>significa jorrar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O g\u00eaiser surge quando a \u00e1gua da superf\u00edcie (chuva ou neve derretida) penetra no subsolo e entra em contato com rochas vulc\u00e2nicas muito quentes. A\u00ed, a \u00e1gua vai aquecendo aos poucos. Quando atinge 100 graus Celsius, a press\u00e3o aumenta e parte da \u00e1gua \u00e9 transformada rapidamente em vapor. No estado gasoso, a \u00e1gua ocupa um volume at\u00e9 1.500 vezes maior \u2013 por isso, tende a escapar para fora dos reservat\u00f3rios. Depois, a press\u00e3o alivia e o sistema subterr\u00e2neo volta a encher de \u00e1gua, que vaporiza e ganha for\u00e7a para uma nova erup\u00e7\u00e3o! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">As erup\u00e7\u00f5es da maioria dos g\u00eaiseres ocorrem com espa\u00e7amentos irregulares. As pausas podem durar minutos e at\u00e9 anos. O per\u00edodo de dura\u00e7\u00e3o da erup\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 diferente: pode variar de segundos a horas. A altura da coluna ________ entre um metro e 100 metros, e a quantidade de \u00e1gua que \u00e9 jorrada varia de poucos litros at\u00e9 dezenas de milhares de litros. Tudo isso depende da temperatura, da quantidade e da velocidade das correntes de \u00e1gua subterr\u00e2nea e do tamanho do g\u00eaiser. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O surgimento do g\u00eaiser depende de v\u00e1rios fatores naturais, como quantidade, temperatura, distribui\u00e7\u00e3o e movimento das \u00e1guas infiltradas e das rochas que abrigam a \u00e1gua. Assim, o regime peri\u00f3dico de um g\u00eaiser s\u00f3 se mant\u00e9m se as erup\u00e7\u00f5es n\u00e3o destru\u00edrem as condi\u00e7\u00f5es para que as pr\u00f3ximas ocorram. Poucos lugares re\u00fanem as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em todo o planeta, existem menos de mil g\u00eaiseres. O Parque Nacional de Yellowstone, em Wyoming (Estados Unidos), abriga mais de 300 deles. A maioria dos g\u00eaiseres conhecidos est\u00e1 localizada na Nova Zel\u00e2ndia, Isl\u00e2ndia, Jap\u00e3o, Chile, R\u00fassia e Estados Unidos. Tamb\u00e9m h\u00e1 g\u00eaiseres no Peru, A\u00e7ores, Qu\u00eania, Bol\u00edvia e M\u00e9xico. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">https:\/\/recreio.uol.com.br\/natureza\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1624219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com KASPARY, sobre a digita\u00e7\u00e3o qualitativa, analisar os itens abaixo: I. Quando, no corpo de um ato oficial, ocorrer a express\u00e3o par\u00e1grafo \u00fanico, tal express\u00e3o dever\u00e1 ser grafada por extenso. II. Quando se escrevem as palavras em caracteres mai\u00fasculos, elas n\u00e3o s\u00e3o subordinadas \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":53759,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Augusto Pestana","sigla":"Prefeitura de Augusto Pestana","id":4544,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-augusto-pestana-rs-2020-objetiva-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Augusto Pestana - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1625073,"hashId":"1dc73bdcaed2fd8403d2e8d906c8e5bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com KASPARY, sobre a digita\u00e7\u00e3o qualitativa, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Quando, no corpo de um ato oficial, ocorrer a express\u00e3o <em>par\u00e1grafo \u00fanico<\/em>, tal express\u00e3o dever\u00e1 ser grafada por extenso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando se escrevem as palavras em caracteres mai\u00fasculos, elas n\u00e3o s\u00e3o subordinadas \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":6108344,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":6108343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Somente o item I est\u00e1 correto.","id":6108344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente o item II est\u00e1 correto.","id":6108345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":6108346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1625073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas se for constatada irregularidade pelo fiscal, ser\u00e1 expedido o termo de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40765,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207273,"hashId":"44fd6e6c82fccf8ade2a2f0ae868c5a0","enunciado":"<p align=justify>Apenas se for constatada irregularidade pelo fiscal, ser\u00e1\r\nexpedido o termo de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4347221,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4347220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4347221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 591\/1992 e \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 672\/2000, julgue os itens de 111 a 116.","id":397269,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 591\/1992 e \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o\r\nn.\u00ba 672\/2000, julgue os itens de 111 a 116.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRMV SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRMV SC","pai":401076,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401077,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crmv-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1207273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O professor \u00e9 af\u00e1vel para com os seus alunos.","provas":[{"id":40776,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207818,"hashId":"cde3217d27353641cd0d78fd571dc6c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor \u00e9 af\u00e1vel para com os seus alunos.<\/p>","resposta":4349059,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4349059,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4349060,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da corre\u00e7\u00e3o dos trechos apresentados quanto \u00e0 reg\u00eancia nominal e verbal, julgue os itens de 21 a 27.","id":397331,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da corre\u00e7\u00e3o dos trechos apresentados quanto \u00e0\r\nreg\u00eancia nominal e verbal, julgue os itens de 21 a 27.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1207818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo cromatografia \u00e9 dif\u00edcil de ser definido rigorosamente porque o nome tem sido aplicado a diversos sistemas e t\u00e9cnicas. Todos esses m\u00e9todos, contudo, apresentam em comum o uso de uma fase estacion\u00e1ria e de uma fase m\u00f3vel. A cromatografia gasosa \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais empregadas em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas. Sobre a cromatografia gasosa, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) A cromatografia g\u00e1s\u2013l\u00edquido \u00e9 baseada na parti\u00e7\u00e3o do analito entre a fase m\u00f3vel gasosa e uma fase l\u00edquida imobilizada na superf\u00edcie de um material s\u00f3lido inerte de recheio ou nas paredes de um tubo capilar. ( ) A fase m\u00f3vel em cromatografia gasosa \u00e9 denominada g\u00e1s de arraste e deve ser quimicamente reativa com o analito de interesse. ( ) O sistema de configura\u00e7\u00e3o de colunas \u00e9 composto por seringas calibradas empregadas para configurar o fluxo de g\u00e1s de arraste e subst\u00e2ncias im\u00f3veis. ( ) Nas separa\u00e7\u00f5es cromatogr\u00e1ficas gasosas, dezenas de detectores podem ser empregados, mas o detector de ioniza\u00e7\u00e3o em chama (DIC) \u00e9 o mais empregado em aplica\u00e7\u00f5es da cromatografia gasosa em geral. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":40861,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Qu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-24 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1211258,"hashId":"81534a79c2dd878bc91c9154792b3055","enunciado":"<p align=\"justify\">O termo cromatografia \u00e9 dif\u00edcil de ser definido\r\nrigorosamente porque o nome tem sido aplicado a\r\ndiversos sistemas e t\u00e9cnicas. Todos esses m\u00e9todos,\r\ncontudo, apresentam em comum o uso de uma fase\r\nestacion\u00e1ria e de uma fase m\u00f3vel. A cromatografia\r\ngasosa \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais empregadas em\r\nan\u00e1lises qualitativas e quantitativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre a cromatografia gasosa, assinale com V as\r\nafirmativas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A cromatografia g\u00e1s\u2013l\u00edquido \u00e9 baseada na\r\nparti\u00e7\u00e3o do analito entre a fase m\u00f3vel gasosa e\r\numa fase l\u00edquida imobilizada na superf\u00edcie de um\r\nmaterial s\u00f3lido inerte de recheio ou nas paredes\r\nde um tubo capilar.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A fase m\u00f3vel em cromatografia gasosa\r\n\u00e9 denominada g\u00e1s de arraste e deve ser\r\nquimicamente reativa com o analito de interesse.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O sistema de configura\u00e7\u00e3o de colunas \u00e9 composto\r\npor seringas calibradas empregadas para\r\nconfigurar o fluxo de g\u00e1s de arraste e subst\u00e2ncias\r\nim\u00f3veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nas separa\u00e7\u00f5es cromatogr\u00e1ficas gasosas,\r\ndezenas de detectores podem ser empregados,\r\nmas o detector de ioniza\u00e7\u00e3o em chama (DIC) \u00e9 o\r\nmais empregado em aplica\u00e7\u00f5es da cromatografia\r\ngasosa em geral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4362737,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F V","id":4362737,"corpo":"V F F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":4362738,"corpo":"V V F F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4362739,"corpo":"F V V F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":4362740,"corpo":"F F V V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397719,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40861\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":"quimica\/1211258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agenor ir\u00e1 construir uma horta em um terreno retangular. Sabe-se que uma das dimens\u00f5es desse terreno \u00e9 o triplo da outra, sendo que a maior delas mede 39 metros. Ele ir\u00e1 cercar toda a horta com uma cerca que ter\u00e1 4 fios de arame. Quantos metros de arame Agenor gastar\u00e1 para cercar essa horta?","provas":[{"id":41526,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930,"slug":"auxiliar-de-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-auxiliar-de-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Auxiliar de Dentista - 2020"},{"id":41552,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais","sigla":"","id":596,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barao-de-cocais-mg-2020-fundep-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bar\u00e3o de Cocais - Motorista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1231913,"hashId":"d04113d42f40f5fe313f6ddf301eaa10","enunciado":"<p align=\"justify\">Agenor ir\u00e1 construir uma horta em um terreno retangular.\r\nSabe-se que uma das dimens\u00f5es desse terreno \u00e9 o triplo\r\nda outra, sendo que a maior delas mede 39 metros. Ele\r\nir\u00e1 cercar toda a horta com uma cerca que ter\u00e1 4 fios de\r\narame. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quantos metros de arame Agenor gastar\u00e1 para cercar\r\nessa horta?<\/p>","resposta":4449040,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"104 metros.","id":4449037,"corpo":"<p align=justify>104 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"208 metros.","id":4449038,"corpo":"<p align=justify>208 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"312 metros.","id":4449039,"corpo":"<p align=justify>312 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"416 metros.","id":4449040,"corpo":"<p align=justify>416 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1231913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":64315,"cargo":{"descricao":"Advogado do CREAS","id":24366,"slug":"advogado-do-creas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cl\u00e1udio","sigla":"","id":3755,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-claudio-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-claudio-mg-2020-unilavras-concursos-advogado-do-creas","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Cl\u00e1udio - Advogado do CREAS - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1973239,"hashId":"b7ea62156ba94607230f7555a15e7931","enunciado":"<p>Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":7653463,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela conex\u00e3o quando a prova de uma infra\u00e7\u00e3o ou de qualquer de suas circunst\u00e2ncias elementares influir na prova de outra infra\u00e7\u00e3o. ","id":7653463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela conex\u00e3o quando a prova de uma infra\u00e7\u00e3o ou de qualquer de suas circunst\u00e2ncias elementares influir na prova de outra infra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia regular-se-\u00e1 pelo domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.","id":7653464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, a compet\u00eancia regular-se-\u00e1 pelo domic\u00edlio ou resid\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela contin\u00eancia quando, ocorrendo duas ou mais infra\u00e7\u00f5es, houverem sido praticadas, ao mesmo tempo, por v\u00e1rias pessoas reunidas, ou por v\u00e1rias pessoas em concurso, embora diverso o tempo e o lugar, ou por v\u00e1rias pessoas, umas contra as outras.","id":7653465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela contin\u00eancia quando, ocorrendo duas ou mais infra\u00e7\u00f5es, houverem sido praticadas, ao mesmo tempo, por v\u00e1rias pessoas reunidas, ou por v\u00e1rias pessoas em concurso, embora diverso o tempo e o lugar, ou por v\u00e1rias pessoas, umas contra as outras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na determina\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia por conex\u00e3o ou contin\u00eancia, ocorrendo concurso de jurisdi\u00e7\u00e3o da mesma categoria, preponderar\u00e1 a do lugar da infra\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual for cominada a pena menos grave.","id":7653466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na determina\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia por conex\u00e3o ou contin\u00eancia, ocorrendo concurso de jurisdi\u00e7\u00e3o da mesma categoria, preponderar\u00e1 a do lugar da infra\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual for cominada a pena menos grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/1973239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica apresenta como manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica a claudica\u00e7\u00e3o intermitente. Esse sintoma \u00e9 caracterizado por","provas":[{"id":55692,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":19974,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-enfermagem-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":55694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia","id":19882,"slug":"residencia-em-farmacia-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Israelita Albert Einstein","sigla":"Hospital Israelita Albert Einstein","id":4635,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hospital-israelita-albert-einstein-sp-2020-fcc-residencia-em-farmacia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"FCC - Hospital Israelita Albert Einstein - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Oncologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-24 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1671417,"hashId":"88fc42374fb936925b3fadc5ea05e499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica apresenta como manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica a claudica\u00e7\u00e3o intermitente. Esse sintoma \u00e9 caracterizado por<\/p>","resposta":6306100,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" necrose intercalada com per\u00edodos de gangrena. ","id":6306098,"corpo":"<p> necrose intercalada com per\u00edodos de gangrena. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frialdade intercalada com per\u00edodos de hiperemia. ","id":6306099,"corpo":"<p>frialdade intercalada com per\u00edodos de hiperemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dor ou desconforto durante a caminhada e que desaparece ap\u00f3s repouso. ","id":6306100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor ou desconforto durante a caminhada e que desaparece ap\u00f3s repouso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parestesia intercalada com per\u00edodos de paraplegia. ","id":6306101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parestesia intercalada com per\u00edodos de paraplegia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vasculite generalizada com per\u00edodos de regress\u00e3o da intensidade. ","id":6306102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vasculite generalizada com per\u00edodos de regress\u00e3o da intensidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1671417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de acusado e defensor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I O juiz dever\u00e1 nomear defensor ao r\u00e9u quando, citado, n\u00e3o apresentar resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o constituir defensor. II O defensor poder\u00e1 ser dispensado, desde que haja manifesta\u00e7\u00e3o expressa do acusado. III O defensor dativo n\u00e3o ser\u00e1 remunerado, salvo quando o ju\u00edzo observar que o r\u00e9u n\u00e3o for pobre, ao qual ser\u00e3o arbitrados os honor\u00e1rios. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1185338,"hashId":"cb33de505f995df97e7a1be4998bcf2d","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A respeito de acusado e defensor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <br><\/p><p align=\"justify\">I O juiz dever\u00e1 nomear defensor ao r\u00e9u quando, citado, n\u00e3o apresentar resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o constituir defensor. <br><\/p><p align=\"justify\">II O defensor poder\u00e1 ser dispensado, desde que haja manifesta\u00e7\u00e3o expressa do acusado. <br><\/p><p align=\"justify\">III O defensor dativo n\u00e3o ser\u00e1 remunerado, salvo quando o ju\u00edzo observar que o r\u00e9u n\u00e3o for pobre, ao qual ser\u00e3o arbitrados os honor\u00e1rios. <br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p><\/p>","resposta":4257076,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":4257076,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":4257077,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":4257078,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":4257079,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":4257080,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defensor","oab":true,"nome":"Defensor","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406665,"slug":"direito-processual-penal-defensor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa","pai":414069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414082,"slug":"direito-processual-penal-principio-da-ampla-defesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa T\u00e9cnica, Processual ou Espec\u00edfica","oab":false,"nome":"Defesa T\u00e9cnica, Processual ou Espec\u00edfica","pai":414082,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414083,"slug":"direito-processual-penal-defesa-tecnica-processual-ou-especifica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimidade ativa e passiva","oab":false,"nome":"Legitimidade ativa e passiva","pai":415275,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414890,"slug":"direito-processual-penal-legitimidade-ativa-e-passiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/1185338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111,"slug":"tecnico-de-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cpois\u201d (linha 6) introduz ora\u00e7\u00e3o coordenada de sentido conclusivo.","provas":[{"id":40256,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Agente Operacional - 2020"},{"id":40260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"},{"id":40263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111,"slug":"tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfo-df-2020-quadrix-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - T\u00e9cnico de Arquivo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1185916,"hashId":"d93d497e77b568a02b2cac60906beb1c","enunciado":"<p align=justify>A conjun\u00e7\u00e3o \u201cpois\u201d (linha 6) introduz ora\u00e7\u00e3o coordenada de sentido conclusivo.<\/p>","resposta":4259639,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4259638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4259639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto e seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.","id":394638,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40256\/1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Considerando o texto e seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 9.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas conclusivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas conclusivas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403661,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-conclusivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1185916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cJ\u00e1\u201d (linha 19) \u00e9 um adv\u00e9rbio.","provas":[{"id":40776,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025,"slug":"servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Servi\u00e7os Gerais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207791,"hashId":"5e73d1a590fbd29e7be47a8dbdad185c","enunciado":"<p align=justify>\u201cJ\u00e1\u201d (linha 19) \u00e9 um adv\u00e9rbio.<\/p>","resposta":4348974,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4348974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4348975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos e gramaticais do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":397327,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40776\/1ok.png\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos e gramaticais do texto,\r\njulgue os itens de 1 a 10.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1207791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente.O dever do Munic\u00edpio de Alagoa Nova-PB com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:(____) ensino p\u00fablico e privado nos estabelecimentos oficiais e cobran\u00e7a de matr\u00edcula ou taxas de qualquer natureza;(____) atendimento ao educando, no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade;(____) oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando;(____) ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, exceto para os que a ele n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria;A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":50614,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2020"},{"id":50683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"},{"id":50710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2020"},{"id":50712,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528441,"hashId":"42e336e7b920329e11a7041df5ea89b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O dever do Munic\u00edpio de Alagoa Nova-PB com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) ensino p\u00fablico e privado nos estabelecimentos oficiais e cobran\u00e7a de matr\u00edcula ou taxas de qualquer natureza;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) atendimento ao educando, no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, exceto para os que a ele n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/strong><\/p>","resposta":5711103,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":5711103,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":5711104,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":5711105,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F","id":5711106,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":5711107,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1528441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o verme transmissor da esquistossomose, h\u00e1 relatos de pacientes eliminando ovos at\u00e9 30 anos depois de sair da \u00e1rea end\u00eamica, contudo, o verme vive em m\u00e9dia:","provas":[{"id":50614,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528562,"hashId":"1a97dc1d37a9981753615b52f211243f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o verme transmissor da esquistossomose, h\u00e1 relatos de pacientes eliminando ovos at\u00e9 30 anos depois de sair da \u00e1rea end\u00eamica, contudo, o verme vive em m\u00e9dia:<\/p>","resposta":5711700,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":5711696,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 ano.","id":5711697,"corpo":"<p>10 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":5711698,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":5711699,"corpo":"<p>3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":5711700,"corpo":"<p>5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1528562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lutzomyia longipalpis \u00e9 o vetor da:","provas":[{"id":50614,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-26 09:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528558,"hashId":"418011056620b365c4920826c900c7f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Lutzomyia longipalpis<\/em> \u00e9 o vetor da:<\/p>","resposta":5711676,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose.","id":5711676,"corpo":"<p>Leishmaniose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":5711677,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":5711678,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Lyme.","id":5711679,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Febre Maculosa.","id":5711680,"corpo":"<p>Febre Maculosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1528558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos aspectos hist\u00f3ricos com rela\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o administrativa de Alagoa Nova-PB, considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente(____) Munic\u00edpio criado com a denomina\u00e7\u00e3o de Alagoa Nova, pela lei provincial n\u00ba 6, de 22-02-1837, desmembrado do munic\u00edpio de Campina Grande.(____) Em divis\u00e3o territorial datada de 31 de dezembro de 1994, o munic\u00edpio \u00e9 constitu\u00eddo de 3 distritos: Alagoa Nova, Caamirim e Matinhas.(____) Pela Lei Municipal, em divis\u00e3o territorial datada de 31 de dezembro de 1988, o munic\u00edpio de Alagoa Nova \u00e9 desconstitu\u00eddo do distrito sede.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":50614,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2020"},{"id":50683,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"},{"id":50710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2020"},{"id":50712,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 09:18:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1528436,"hashId":"806e4f6eb556bdf913b084d693e7ba18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos aspectos hist\u00f3ricos com rela\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o administrativa de Alagoa Nova-PB, considere os itens, colocando (V) ou (F) nos par\u00eanteses se caso for verdadeiro ou falso, respectivamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Munic\u00edpio criado com a denomina\u00e7\u00e3o de Alagoa Nova, pela lei provincial n\u00ba 6, de 22-02-1837, desmembrado do munic\u00edpio de Campina Grande.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Em divis\u00e3o territorial datada de 31 de dezembro de 1994, o munic\u00edpio \u00e9 constitu\u00eddo de 3 distritos: Alagoa Nova, Caamirim e Matinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(____) Pela Lei Municipal, em divis\u00e3o territorial datada de 31 de dezembro de 1988, o munic\u00edpio de Alagoa Nova \u00e9 desconstitu\u00eddo do distrito sede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/strong>:<\/p>","resposta":5711081,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":5711078,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":5711079,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F","id":5711080,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F","id":5711081,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":5711082,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 13 A 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1528436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente chega ao pronto atendimento referindo dor em regi\u00e3o do t\u00f3rax anterior. Para tentar explicar essa dor, o paciente coloca o punho fechado diante o t\u00f3rax. Esse sinal \u00e9 conhecido como Sinal de:","provas":[{"id":62426,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bag\u00e9","sigla":"","id":593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bage-rs-2020-fundatec-enfermeiro-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bag\u00e9 - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:31:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1905240,"hashId":"f11e0d1d21de485fd2d105fdb7cc5c3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente chega ao pronto atendimento referindo dor em regi\u00e3o do t\u00f3rax anterior. Para tentar explicar essa dor, o paciente coloca o punho fechado diante o t\u00f3rax. Esse sinal \u00e9 conhecido como Sinal de:<\/p>","resposta":7348914,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levine.","id":7348914,"corpo":"<p>Levine.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Murphy.","id":7348915,"corpo":"<p>Murphy.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lenander.","id":7348916,"corpo":"<p>Lenander.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Blumberg.","id":7348917,"corpo":"<p>Blumberg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dunphy.","id":7348918,"corpo":"<p>Dunphy.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1905240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cra-rr-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de pessoas pode ser conceituada como a escolha do candidato que melhor preencha os requisitos das vagas para as quais o processo de recrutamento foi realizado. O teste de sele\u00e7\u00e3o que \u00e9 utilizado para obter informa\u00e7\u00f5es comportamentais, avaliar a capacidade de integra\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe e compet\u00eancias relacionadas ao estilo gerencial \u00e9 o teste de: ","provas":[{"id":55898,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Roraima","sigla":"CRA RR","id":3975,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"cra-rr-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cra-rr-rr-2020-selecon-fiscal","tipo":1,"nome":"SELECON - CRA RR - Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-27 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1693122,"hashId":"59215abe9d9680f64aa7c74af497a576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de pessoas pode ser conceituada como a escolha do candidato que melhor preencha os requisitos das vagas para as quais o processo de recrutamento foi realizado. O teste de sele\u00e7\u00e3o que \u00e9 utilizado para obter informa\u00e7\u00f5es comportamentais, avaliar a capacidade de integra\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe e compet\u00eancias relacionadas ao estilo gerencial \u00e9 o teste de: <\/p>","resposta":6401509,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aptid\u00e3o","id":6401506,"corpo":"<p>aptid\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o","id":6401507,"corpo":"<p>motiva\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento","id":6401508,"corpo":"<p>conhecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"personalidade","id":6401509,"corpo":"<p>personalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1693122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional\/LDB (Lei n\u00ba 9.394\/96), sobre a inclus\u00e3o escolar das pessoas com defici\u00eancia (PcD) trata, entre outras da garantia da matr\u00edcula destas crian\u00e7as preferencialmente nas classes comuns do ensino regular e determina a exist\u00eancia, quando necess\u00e1rio, de servi\u00e7os de apoio especializado. O artigo 58 da LDB \u2013 Lei n.\u00b0 9394\/96, apresenta o entendimento da Educa\u00e7\u00e3o Especial de qual forma?","provas":[{"id":64996,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 11:38:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1991480,"hashId":"e379b9bd10bb49cf326360e0b28910d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional\/LDB (Lei n\u00ba 9.394\/96), sobre a inclus\u00e3o escolar das pessoas com defici\u00eancia (PcD) trata, entre outras da garantia da matr\u00edcula destas crian\u00e7as preferencialmente nas classes comuns do ensino regular e determina a exist\u00eancia, quando necess\u00e1rio, de servi\u00e7os de apoio especializado. O artigo 58 da LDB \u2013 Lei n.\u00b0 9394\/96, apresenta o entendimento da Educa\u00e7\u00e3o Especial de qual forma?<\/p>","resposta":7737877,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma classe especial, oferecida pela rede particular de ensino","id":7737874,"corpo":"<p>Uma classe especial, oferecida pela rede particular de ensino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma escola exclusiva","id":7737875,"corpo":"<p>Uma escola exclusiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um n\u00edvel de ensino da Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica","id":7737876,"corpo":"<p>Um n\u00edvel de ensino da Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar, oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos \/pessoas com defici\u00eancia (pcd)","id":7737877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar, oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos \/pessoas com defici\u00eancia (pcd)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um acolhimento sem a preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento cognitivo","id":7737878,"corpo":"<p>Um acolhimento sem a preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento cognitivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Montessori elaborou uma teoria baseada no desenvolvimento infantil pautada em um ensino ativo, no qual a crian\u00e7a cria um senso de responsabilidade a partir do seu pr\u00f3prio aprendizado. Para Montessori, a educa\u00e7\u00e3o consiste em \u201ccolocar o indiv\u00edduo em condi\u00e7\u00f5es de forjar seu pr\u00f3prio caminho na vida\u201d. (MONTESSORI, Maria. Pedagogia Cient\u00edfica:a descoberta da crian\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Flamboyant, 1965, p.95).Qual a principal caracter\u00edstica da Escola Montessoriana?","provas":[{"id":64996,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 11:38:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1991418,"hashId":"436ff4053c3c40b02eb7e44ed67b1be2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Montessori elaborou uma teoria baseada no desenvolvimento infantil pautada em um ensino ativo, no qual a crian\u00e7a cria um senso de responsabilidade a partir do seu pr\u00f3prio aprendizado. Para Montessori, a educa\u00e7\u00e3o consiste em \u201ccolocar o indiv\u00edduo em condi\u00e7\u00f5es de forjar seu pr\u00f3prio caminho na vida\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(MONTESSORI, Maria. <strong>Pedagogia Cient\u00edfica:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>a descoberta da crian\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Flamboyant, 1965, p.95).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a principal caracter\u00edstica da Escola Montessoriana?<\/p>","resposta":7737583,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoavalia\u00e7\u00e3o","id":7737582,"corpo":"<p>Autoavalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoeduca\u00e7\u00e3o","id":7737583,"corpo":"<p>Autoeduca\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meta aprendizagem","id":7737584,"corpo":"<p>Meta aprendizagem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoconhecimento","id":7737585,"corpo":"<p>Autoconhecimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoforma\u00e7\u00e3o","id":7737586,"corpo":"<p>Autoforma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) \u00e9 um documento que determina tamb\u00e9m os conhecimentos e habilidades essenciais que devem garantir o direito \u00e0 aprendizagem e o desenvolvimento pleno de todos os estudantes. De acordo com a \u00faltima vers\u00e3o da BNCC, assinale a alternativa que corresponda ao que deve ser garantido na primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":64996,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 11:38:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1991473,"hashId":"901a741f8a3776656ad552c2dc2d4c27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) \u00e9 um documento que determina tamb\u00e9m os conhecimentos e habilidades essenciais que devem garantir o direito \u00e0 aprendizagem e o desenvolvimento pleno de todos os estudantes. De acordo com a \u00faltima vers\u00e3o da BNCC, assinale a alternativa que corresponda ao que deve ser garantido na primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":7737845,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As compet\u00eancias as \u00e1reas de Ci\u00eancias da Natureza e suas Tecnologias (Biologia, F\u00edsica e Qu\u00edmica), Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas (Hist\u00f3ria, Geografia, Sociologia e Filosofia) e Matem\u00e1tica e suas Tecnologias (Matem\u00e1tica)","id":7737841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias as \u00e1reas de Ci\u00eancias da Natureza e suas Tecnologias (Biologia, F\u00edsica e Qu\u00edmica), Ci\u00eancias Humanas e Sociais Aplicadas (Hist\u00f3ria, Geografia, Sociologia e Filosofia) e Matem\u00e1tica e suas Tecnologias (Matem\u00e1tica)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve ter como foco a alfabetiza\u00e7\u00e3o, a fim de garantir amplas oportunidades para que os alunos se apropriem do sistema de escrita alfab\u00e9tica de modo articulado ao desenvolvimento de outras habilidades de leitura e de escrita e ao seu envolvimento em pr\u00e1ticas diversificadas de letramentos","id":7737842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica deve ter como foco a alfabetiza\u00e7\u00e3o, a fim de garantir amplas oportunidades para que os alunos se apropriem do sistema de escrita alfab\u00e9tica de modo articulado ao desenvolvimento de outras habilidades de leitura e de escrita e ao seu envolvimento em pr\u00e1ticas diversificadas de letramentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A garantia da etapa final da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, direito p\u00fablico subjetivo de todo cidad\u00e3o brasileiro","id":7737843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da etapa final da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, direito p\u00fablico subjetivo de todo cidad\u00e3o brasileiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As necessidades de forma\u00e7\u00e3o geral, indispens\u00e1veis ao exerc\u00edcio da cidadania e \u00e0 inser\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho, e responder \u00e0 diversidade de expectativas dos jovens quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o","id":7737844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As necessidades de forma\u00e7\u00e3o geral, indispens\u00e1veis ao exerc\u00edcio da cidadania e \u00e0 inser\u00e7\u00e3o no mundo do trabalho, e responder \u00e0 diversidade de expectativas dos jovens quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com os eixos estruturantes da Educa\u00e7\u00e3o Infantil (intera\u00e7\u00f5es e brincadeira), devem ser assegurados seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento, para que as crian\u00e7as tenham condi\u00e7\u00f5es de aprender e se desenvolver","id":7737845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os eixos estruturantes da Educa\u00e7\u00e3o Infantil (intera\u00e7\u00f5es e brincadeira), devem ser assegurados seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento, para que as crian\u00e7as tenham condi\u00e7\u00f5es de aprender e se desenvolver<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos componentes de um plano did\u00e1tico, afirma-se que: I. Os conte\u00fados s\u00e3o o ponto de partida para a aquisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, conceitos e princ\u00edpios \u00fateis para o desenvolvimento de h\u00e1bitos, habilidades e atitudes. II. Os objetivos instrucionais que n\u00e3o tenham correspond\u00eancia com os objetivos gerais das \u00e1reas de estudo devem estar coerentes com os objetivos educacionais do planejamento de curr\u00edculo.III. Os procedimentos adotados devem ser diversificados, coerentes com os objetivos propostos e com o tipo de aprendizagem previsto nos objetivos, apresentar desafios, adequar-se \u00e0s necessidades dos alunos, e servir de est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o deles em todo o processo de aprendizagem. Com base nas afirma\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84319,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 10:52:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2486422,"hashId":"3b906f83a914d0a186da287281cc6f9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos componentes de um plano did\u00e1tico, afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os conte\u00fados s\u00e3o o ponto de partida para a aquisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, conceitos e princ\u00edpios \u00fateis para o desenvolvimento de h\u00e1bitos, habilidades e atitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os objetivos instrucionais que n\u00e3o tenham correspond\u00eancia com os objetivos gerais das \u00e1reas de estudo devem estar coerentes com os objetivos educacionais do planejamento de curr\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os procedimentos adotados devem ser diversificados, coerentes com os objetivos propostos e com o tipo de aprendizagem previsto nos objetivos, apresentar desafios, adequar-se \u00e0s necessidades dos alunos, e servir de est\u00edmulo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o deles em todo o processo de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas afirma\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9879888,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas","id":9879886,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas","id":9879887,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas","id":9879888,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas","id":9879889,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA reflex\u00e3o desse tema traz \u00e0 luz a discuss\u00e3o sobre a liberdade de escolha [...] interroga sobre a legitimidade de pr\u00e1ticas e valores consagrados pela tradi\u00e7\u00e3o e pelo costume. Abrange tanto a cr\u00edtica das rela\u00e7\u00f5es entre os grupos, dos grupos nas institui\u00e7\u00f5es e perante elas, quanto a dimens\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pessoais. [...] Uma escola que valorize essa quest\u00e3o orienta seus educandos a se comportarem com honestidade, retid\u00e3o e responsabilidade diante da sociedade em que se encontram inseridos.'' O texto acima refere-se \u00e0:","provas":[{"id":84319,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5922,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-de-goias-go-2020-itame-professor-pedagogo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara de Goi\u00e1s - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-27 10:52:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2486417,"hashId":"c5a3c1c31f0457d2aeb2e83d90f4f6ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA reflex\u00e3o desse tema traz \u00e0 luz a discuss\u00e3o sobre a liberdade de escolha [...] interroga sobre a legitimidade de pr\u00e1ticas e valores consagrados pela tradi\u00e7\u00e3o e pelo costume. Abrange tanto a cr\u00edtica das rela\u00e7\u00f5es entre os grupos, dos grupos nas institui\u00e7\u00f5es e perante elas, quanto a dimens\u00e3o das a\u00e7\u00f5es pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma escola que valorize essa quest\u00e3o orienta seus educandos a se comportarem com honestidade, retid\u00e3o e responsabilidade diante da sociedade em que se encontram inseridos.''<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O texto acima refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":9879867,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola","id":9879864,"corpo":"<p>Gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o participativa","id":9879865,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o participativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundamentos da disciplina de \u00c9tica","id":9879866,"corpo":"<p>Fundamentos da disciplina de \u00c9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9tica e educa\u00e7\u00e3o","id":9879867,"corpo":"<p>\u00c9tica e educa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exemplo de \u201cpertence\u201d, escrito corretamente com C, assinale a alternativa cuja lacuna tamb\u00e9m deve ser preenchida com C:","provas":[{"id":63542,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 09:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1947910,"hashId":"4e425a7b54e752e5e200ef72dd16fee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exemplo de \u201cpertence\u201d, escrito corretamente com C, assinale a alternativa cuja lacuna tamb\u00e9m deve ser preenchida com C:<\/p>","resposta":7537876,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"con___iente","id":7537873,"corpo":"<p>con___iente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compreen___\u00e3o","id":7537874,"corpo":"<p>compreen___\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e2n___ia","id":7537875,"corpo":"<p>\u00e2n___ia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coin___id\u00eancia","id":7537876,"corpo":"<p>coin___id\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedrinhen___e","id":7537877,"corpo":"<p>pedrinhen___e<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 07 a 10 se referem ao trecho da not\u00edcia abaixo:Sai Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed, entra Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale Europeu. A mudan\u00e7a de nome, que j\u00e1 vinha sendo especulada nos bastidores, foi aprovada em assembleia da entidade na \u00faltima semana. Uma campanha explicando o novo posicionamento institucional deve ser lan\u00e7ada em breve.A altera\u00e7\u00e3o ocorre por dois motivos principais: primeiro, o termo Vale Europeu est\u00e1 mais alinhado a estrat\u00e9gias conjuntas de promo\u00e7\u00e3o do turismo regional. Segundo porque a nomenclatura anterior citava Itaja\u00ed, munic\u00edpio que pertence a outra associa\u00e7\u00e3o, o que provocava alguma confus\u00e3o.A ainda Ammvi engloba 14 munic\u00edpios: Api\u00fana, Ascurra, Benedito Novo, Blumenau, Botuver\u00e1, Brusque, Doutor Pedrinho, Gaspar, Guabiruba, Indaial, Pomerode, Rio dos Cedros, Rodeio e Timb\u00f3. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/colunistas\/pedro-machado\/associacao-dos-municipios-do-medio-vale-vai-mudar-de-nome. Acesso em: 18 fev. 2020. [adaptado]","id":481268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 07 a 10 se referem ao trecho da not\u00edcia abaixo:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sai Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed, entra Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Vale Europeu. A mudan\u00e7a de nome, que j\u00e1 vinha sendo especulada nos bastidores, foi aprovada em assembleia da entidade na \u00faltima semana. Uma campanha explicando o novo posicionamento institucional deve ser lan\u00e7ada em breve.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o ocorre por dois motivos principais: primeiro, o termo Vale Europeu est\u00e1 mais alinhado a estrat\u00e9gias conjuntas de promo\u00e7\u00e3o do turismo regional. Segundo porque a nomenclatura anterior citava Itaja\u00ed, munic\u00edpio que pertence a outra associa\u00e7\u00e3o, o que provocava alguma confus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ainda Ammvi engloba 14 munic\u00edpios: Api\u00fana, Ascurra, Benedito Novo, Blumenau, Botuver\u00e1, Brusque, Doutor Pedrinho, Gaspar, Guabiruba, Indaial, Pomerode, Rio dos Cedros, Rodeio e Timb\u00f3. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/colunistas\/pedro-machado\/associacao-dos-municipios-do-medio-vale-vai-mudar-de-nome. Acesso em: 18 fev. 2020. [adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego da letra C","oab":false,"nome":"Emprego da letra C","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409059,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-c"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1947910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do SUS, os medicamentos dispon\u00edveis para o tratamento de doen\u00e7as e\/ou de agravos s\u00e3o classificados em tr\u00eas componentes: B\u00e1sico, Estrat\u00e9gico e Especializado. Associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona os componentes e suas caracter\u00edsticas: Primeira coluna: 1- Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CBAF) 2- Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CEAF) 3- Componente Estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CESAF) Segunda coluna: ( ) Medicamentos e insumos para o tratamento dos principais problemas de sa\u00fade e programas da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. O acesso aos medicamentos geralmente se d\u00e1 atrav\u00e9s das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do munic\u00edpio onde reside o paciente. ( ) Acesso equitativo a medicamentos e insumos para preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento e controle de doen\u00e7as e agravos de perfil end\u00eamico, de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e impacto socioecon\u00f4mico ou que acometem popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. ( ) O acesso aos medicamentos deve obedecer a crit\u00e9rios previamente estabelecidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas. O processo de solicita\u00e7\u00e3o dos medicamentos \u00e9 iniciado pelo usu\u00e1rio, ou seu respons\u00e1vel, e o processo se d\u00e1, via de regra, atrav\u00e9s das farm\u00e1cias das regionais de sa\u00fade do estado. Assinale a alternativa que associa corretamente as lacunas:","provas":[{"id":63542,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 09:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1947955,"hashId":"2646db6746609129094a3c6afee9ad58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do SUS, os medicamentos dispon\u00edveis para o tratamento de doen\u00e7as e\/ou de agravos s\u00e3o classificados em tr\u00eas componentes: B\u00e1sico, Estrat\u00e9gico e Especializado. Associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona os componentes e suas caracter\u00edsticas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Primeira coluna<\/u>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CBAF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Componente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CEAF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Componente Estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (CESAF) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Segunda coluna<\/u>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Medicamentos e insumos para o tratamento dos principais problemas de sa\u00fade e programas da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. O acesso aos medicamentos geralmente se d\u00e1 atrav\u00e9s das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do munic\u00edpio onde reside o paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acesso equitativo a medicamentos e insumos para preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento e controle de doen\u00e7as e agravos de perfil end\u00eamico, de import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e impacto socioecon\u00f4mico ou que acometem popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acesso aos medicamentos deve obedecer a crit\u00e9rios previamente estabelecidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nos Protocolos Cl\u00ednicos e Diretrizes Terap\u00eauticas. O processo de solicita\u00e7\u00e3o dos medicamentos \u00e9 iniciado pelo usu\u00e1rio, ou seu respons\u00e1vel, e o processo se d\u00e1, via de regra, atrav\u00e9s das farm\u00e1cias das regionais de sa\u00fade do estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que associa corretamente as lacunas:<\/p>","resposta":7538102,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":7538098,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":7538099,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":7538100,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7538101,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":7538102,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos financeiros do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para o componente estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, s\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos de programas considerados estrat\u00e9gicos no cuidado da sa\u00fade. Os medicamentos e insumos s\u00e3o financiados e adquiridos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sendo distribu\u00eddos aos estados e Distrito Federal. Ao encontro disso, fazem parte do componente estrat\u00e9gico medicamentos para o tratamento de:","provas":[{"id":63542,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1947967,"hashId":"3c7f2255d0783819b623feef3982a078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos financeiros do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, para o componente estrat\u00e9gico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, s\u00e3o \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos de programas considerados estrat\u00e9gicos no cuidado da sa\u00fade. Os medicamentos e insumos s\u00e3o financiados e adquiridos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sendo distribu\u00eddos aos estados e Distrito Federal. Ao encontro disso, fazem parte do componente estrat\u00e9gico medicamentos para o tratamento de:<\/p>","resposta":7538161,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tabagismo, endemias focais, diabetes.","id":7538158,"corpo":"<p>Tabagismo, endemias focais, diabetes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coagulopatias, hipertens\u00e3o, mal\u00e1ria.","id":7538159,"corpo":"<p>Coagulopatias, hipertens\u00e3o, mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishmaniose, dengue, asma e demais doen\u00e7as respirat\u00f3rias.","id":7538160,"corpo":"<p>Leishmaniose, dengue, asma e demais doen\u00e7as respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tuberculose, hansen\u00edase, IST\/AIDS.","id":7538161,"corpo":"<p>Tuberculose, hansen\u00edase, IST\/AIDS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diabetes, hipertens\u00e3o, dislipidemias.","id":7538162,"corpo":"<p>Diabetes, hipertens\u00e3o, dislipidemias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da publica\u00e7\u00e3o de uma colunista, e tamb\u00e9m professora, em uma revista nacional, extraiu-se a seguinte viv\u00eancia: \u201cEm um mundo cada vez mais digital, ainda cultivo o h\u00e1bito de guardar pap\u00e9is, cartas, bilhetes e atividades dos estudantes com quem tenho convivido desde a \u00faltima d\u00e9cada como se fossem verdadeiros tesouros. Dentro do meu \u201ccofre\u201d, encontrei uma atividade feita pela Larissa, aluna que, na \u00e9poca, tinha 12 anos. Ao ser perguntada sobre os seus sonhos, ela respondeu: \u2018O meu maior desejo \u00e9 virar uma advogada. Desde pequena, quando o meu pai foi preso, eu sonho com isso. Quando o meu pai saiu, eu fiquei muito feliz, mas ele s\u00f3 ficou dois anos na rua. Ent\u00e3o esse \u00e9 o meu maior sonho, ser advogada para tirar o meu pai da cadeia. Sei que vou ter que estudar muito, mas tenho certeza que vou conseguir.\u2019 Quando me deparo com sonhos como o da Larissa, vejo que n\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a quando a maioria precisa enfrentar toda ordem de dificuldades para galgar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, ao passo que uma minoria det\u00e9m todas as oportunidades. Al\u00e9m de perverso, uma vez que deposita nas classes pobres a culpa pela fragiliza\u00e7\u00e3o de suas vidas, tal discurso tem servido para criminalizar a pobreza e a mis\u00e9ria. Trabalho para que essa vis\u00e3o deturpada da realidade n\u00e3o contamine meus alunos\u201d. Isto posto, infere-se da reflex\u00e3o acima, uma cr\u00edtica relacionada a\/ao:","provas":[{"id":63542,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 09:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1947921,"hashId":"be1d08ae53bf4302d031db2d3541d6ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da publica\u00e7\u00e3o de uma colunista, e tamb\u00e9m professora, em uma revista nacional, extraiu-se a seguinte viv\u00eancia: \u201cEm um mundo cada vez mais digital, ainda cultivo o h\u00e1bito de guardar pap\u00e9is, cartas, bilhetes e atividades dos estudantes com quem tenho convivido desde a \u00faltima d\u00e9cada como se fossem verdadeiros tesouros. Dentro do meu \u201ccofre\u201d, encontrei uma atividade feita pela Larissa, aluna que, na \u00e9poca, tinha 12 anos. Ao ser perguntada sobre os seus sonhos, ela respondeu: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2018O meu maior desejo \u00e9 virar uma advogada. Desde pequena, quando o meu pai foi preso, eu sonho com isso. Quando o meu pai saiu, eu fiquei muito feliz, mas ele s\u00f3 ficou dois anos na rua. Ent\u00e3o esse \u00e9 o meu maior sonho, ser advogada para tirar o meu pai da cadeia. Sei que vou ter que estudar muito, mas tenho certeza que vou conseguir.\u2019 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando me deparo com sonhos como o da Larissa, vejo que n\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a quando a maioria precisa enfrentar toda ordem de dificuldades para galgar melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, ao passo que uma minoria det\u00e9m todas as oportunidades. Al\u00e9m de perverso, uma vez que deposita nas classes pobres a culpa pela fragiliza\u00e7\u00e3o de suas vidas, tal discurso tem servido para criminalizar a pobreza e a mis\u00e9ria. Trabalho para que essa vis\u00e3o deturpada da realidade n\u00e3o contamine meus alunos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isto posto, infere-se da reflex\u00e3o acima, uma cr\u00edtica relacionada a\/ao:<\/p>","resposta":7537929,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Precariza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":7537928,"corpo":"<p>Precariza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meritocracia.","id":7537929,"corpo":"<p>Meritocracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de direitos.","id":7537930,"corpo":"<p>Nega\u00e7\u00e3o de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desigualdade social.","id":7537931,"corpo":"<p>Desigualdade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preconceito de classes.","id":7537932,"corpo":"<p>Preconceito de classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o significado de janela terap\u00eautica estreita?","provas":[{"id":63542,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 09:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1947974,"hashId":"545cec3683f203b98b85d587df23cdea","enunciado":"<p>Qual o significado de janela terap\u00eautica estreita?<\/p>","resposta":7538195,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima para que os receptores produzam o efeito farmacol\u00f3gico do medicamento. Quanto maior a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica do f\u00e1rmaco, maior a resposta farmacol\u00f3gica observada.","id":7538193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima para que os receptores produzam o efeito farmacol\u00f3gico do medicamento. Quanto maior a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica do f\u00e1rmaco, maior a resposta farmacol\u00f3gica observada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quantidade de f\u00e1rmaco que permanece inalterada na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica - reflete o balan\u00e7o da absor\u00e7\u00e3o e da elimina\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.","id":7538194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantidade de f\u00e1rmaco que permanece inalterada na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica - reflete o balan\u00e7o da absor\u00e7\u00e3o e da elimina\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o delicada de tempo em que a concentra\u00e7\u00e3o do medicamento oferece o efeito desejado - entre concentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima tolerada (CMT) e concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima eficaz (CME). Abaixo da CME, o f\u00e1rmaco n\u00e3o produz o efeito desejado por uma subdose e, acima da CMT, come\u00e7a a apresentar efeitos t\u00f3xicos.","id":7538195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00e3o delicada de tempo em que a concentra\u00e7\u00e3o do medicamento oferece o efeito desejado - entre concentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima tolerada (CMT) e concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima eficaz (CME). Abaixo da CME, o f\u00e1rmaco n\u00e3o produz o efeito desejado por uma subdose e, acima da CMT, come\u00e7a a apresentar efeitos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o de tempo em que ocorrem os processos de distribui\u00e7\u00e3o, metabolismo e excre\u00e7\u00e3o. \u00c9 o tempo necess\u00e1rio para a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica do f\u00e1rmaco ser reduzida \u00e0 metade.","id":7538196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00e3o de tempo em que ocorrem os processos de distribui\u00e7\u00e3o, metabolismo e excre\u00e7\u00e3o. \u00c9 o tempo necess\u00e1rio para a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica do f\u00e1rmaco ser reduzida \u00e0 metade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o de tempo que um organismo leva, a partir de uma infec\u00e7\u00e3o, para produzir anticorpos que possam ser detectados por exames de sangue.","id":7538197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00e3o de tempo que um organismo leva, a partir de uma infec\u00e7\u00e3o, para produzir anticorpos que possam ser detectados por exames de sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de enfermagem: Risco de Integridade da Pele Prejudicada \u00e9 a suscetibilidade \u00e0 altera\u00e7\u00e3o na epiderme e\/ou derme que pode comprometer a sa\u00fade. Dentre os fatores de risco, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56450,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-enfermeiro-area-saude-do-adulto-4","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-29 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1758009,"hashId":"0c5e5e52d1f603a153869fe109a8ca2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de enfermagem: Risco de Integridade da Pele Prejudicada \u00e9 a suscetibilidade \u00e0 altera\u00e7\u00e3o na epiderme e\/ou derme que pode comprometer a sa\u00fade. Dentre os fatores de risco, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6695110,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertermia","id":6695109,"corpo":"<p>Hipertermia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precordialgia","id":6695110,"corpo":"<p>Precordialgia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o sobre sali\u00eancia \u00f3ssea","id":6695111,"corpo":"<p>Press\u00e3o sobre sali\u00eancia \u00f3ssea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Umidade","id":6695112,"corpo":"<p>Umidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotermia","id":6695113,"corpo":"<p>Hipotermia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1758009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o","id":17762,"slug":"tecnico-em-tributacao"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de tributos, obras e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":21600,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a palavra adequada (entre parenteses) de forma a completar corretamente as frases abaixo. \u25a0 Naquele viaduto, (via-se\/viam-se) crian\u00e7as brincando com latas enferrujadas. \u25a0 J\u00e1 (devem\/deve) fazer mais de tr\u00eas meses que o bairro n\u00e3o \u00e9 monitorado. \u25a0 Se (houvesse\/houvessem) melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, (poderia\/ poderiam) existir melhores resultados. \u25a0 Os professores olharam (os\/aos) alunos e n\u00e3o se curvaram (\u00e0s\/as) amea\u00e7as de greve. \u25a0 A enfermeira procedeu (ao\/o) exame e informou (ao\/o) paciente (sobre o\/o) procedimento. Assinale a alternativa que apresenta, sequencialmente, as palavras corretas.","provas":[{"id":53993,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Agente Administrativo - 2020"},{"id":53994,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783,"slug":"atendente-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"},{"id":53995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":53996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":53997,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o","id":17762,"slug":"tecnico-em-tributacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-tecnico-em-tributacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":53998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Assistente Administrativo - 2020"},{"id":53999,"cargo":{"descricao":"Fiscal de tributos, obras e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria","id":21600,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Freitas","sigla":"","id":3030,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-freitas-sc-2020-fepese-fiscal-de-tributos-obras-e-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Coronel Freitas - Fiscal de tributos, obras e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1630526,"hashId":"9ddbc0d7aad8d2187c70dfde4879f0f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha a palavra adequada (entre parenteses) de forma a completar corretamente as frases abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 Naquele viaduto, (via-se\/viam-se) crian\u00e7as brincando com latas enferrujadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 J\u00e1 (devem\/deve) fazer mais de tr\u00eas meses que o bairro n\u00e3o \u00e9 monitorado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 Se (houvesse\/houvessem) melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, (poderia\/ poderiam) existir melhores resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 Os professores olharam (os\/aos) alunos e n\u00e3o se curvaram (\u00e0s\/as) amea\u00e7as de greve. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u25a0 A enfermeira procedeu (ao\/o) exame e informou (ao\/o) paciente (sobre o\/o) procedimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, sequencialmente, as palavras <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":6131007,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viam-se \u2022 deve \u2022 houvesse \u2022 poderiam \u2022 aos \u2022 \u00e0s \u2022 ao \u2022 o \u2022 sobre o","id":6131007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viam-se \u2022 deve \u2022 houvesse \u2022 poderiam \u2022 aos \u2022 \u00e0s \u2022 ao \u2022 o \u2022 sobre o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Viam-se \u2022 devem \u2022 houvesse \u2022 poderiam \u2022 aos \u2022 as \u2022 o \u2022 ao \u2022 o","id":6131008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viam-se \u2022 devem \u2022 houvesse \u2022 poderiam \u2022 aos \u2022 as \u2022 o \u2022 ao \u2022 o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Via-se \u2022 devem \u2022 houvessem \u2022 poderia \u2022 os \u2022 \u00e0s \u2022 o \u2022 o \u2022 sobre o","id":6131009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via-se \u2022 devem \u2022 houvessem \u2022 poderia \u2022 os \u2022 \u00e0s \u2022 o \u2022 o \u2022 sobre o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via-se \u2022 deve \u2022 houvessem \u2022 poderia \u2022 aos \u2022 as \u2022 ao \u2022 o \u2022 o","id":6131010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via-se \u2022 deve \u2022 houvessem \u2022 poderia \u2022 aos \u2022 as \u2022 ao \u2022 o \u2022 o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viam-se \u2022 deve \u2022 houvessem \u2022 poderiam \u2022 os \u2022 \u00e0s \u2022 ao \u2022 ao \u2022 sobre o","id":6131011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Viam-se \u2022 deve \u2022 houvessem \u2022 poderiam \u2022 os \u2022 \u00e0s \u2022 ao \u2022 ao \u2022 sobre o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a cr\u00f4nica de Carlos Drummond de Andrade. Brasileiro Cem-Milh\u00f5es Telefonei para a maternidade indagando se havia nascido o beb\u00ea no 100.000.000, e n\u00e3o souberam informar-me:\u2014 De zero hora at\u00e9 este momento nasceram oito, mas nenhum foi etiquetado com esse n\u00famero.\u00c9 uma falha do nosso registro civil: as crian\u00e7as n\u00e3o recebem n\u00fameros ao nascer. D\u00e3o-lhes apenas um nome, \u00e0s vezes surrealista, que o acompanhar\u00e1 por toda a vida como pesadelo, quando a numera\u00e7\u00e3o pura e simples viria garantir identidade insofism\u00e1vel, poupando ainda o vexame de carregar certos antrop\u00f4nimos. Centenas de milhares nascem Jo\u00e3o ou Jos\u00e9, mais o homem ou a mulher 25.786.439 seria uma \u00fanica pessoa viva, muito mais f\u00e1cil de cadastrar no Imposto de Renda e nos mil outros fich\u00e1rios com que \u00e9 policiada a nossa exist\u00eancia.Passei por baixo do viaduto, onde costumam nascer filhos do vento, e reinava uma paz de latas enferrujadas e grama sem problemas. Ningu\u00e9m nascera ali depois da meia-noite. O dia 21 de agosto, marcado para o advento do brasileiro cem-milh\u00f5es, transcorria sem que sinal algum, na terra ou no ar, registrasse o acontecimento.Costumo acreditar nos bancos, principalmente nos oficiais, e se o Banco Nacional da Habita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do Serfhau, garantiu que nessa segunda-feira o Brasil atingiria a cifra redonda de 100 milh\u00f5es de habitantes, \u00e9 porque uma parturiente adrede orientada estaria de plant\u00e3o para perfazer esse n\u00famero.Verdade seja que o IBGE, pelo Centro Brasileiro de Estudos Demogr\u00e1ficos, julgou prematura a declara\u00e7\u00e3o, e s\u00f3 para o trimestre de outubro\/dezembro nos promete o brasileiro em quest\u00e3o. N\u00e3o ponho em d\u00favida sua autoridade t\u00e9cnica, mas um banco \u00e9 um banco, ainda mais se ag\u00eancia governamental, e a esta hora deve ter recolhido nosso cent\u00e9simo milion\u00e9simo compatr\u00edcio em ber\u00e7o especial da casa pr\u00f3pria, botando-lhe \u00e0 cabeceira um cofre de caderneta de poupan\u00e7a.\u00c9 que me custa admitir o nascimento desse garoto, ou garota, sem o amparo de nossas leis sociais, condenado a ser menos que n\u00famero \u2013 uma dessas crian\u00e7as mendicantes, que n\u00e3o conhecer\u00e3o as almofadas da felicidade. N\u00e3o queria que a televis\u00e3o lhe desse um carn\u00ea e uma viagem \u00e0 Gr\u00e9cia, nem era preciso que Manchete lhe dedicasse 10 p\u00e1ginas coloridas, sob o patroc\u00ednio do melhor leite em p\u00f3. Mas gostaria que viesse ao mundo com um m\u00ednimo de garantia contra as compuls\u00f5es da mis\u00e9ria e da injusti\u00e7a, e de algum modo representasse situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica de milh\u00f5es de outras crian\u00e7as que recebessem \u2013 estou pedindo muito? \u2013 n\u00e3o somente o dom da vida, mas oportunidades de viv\u00ea-la.Seria vaidade irris\u00f3ria proclamar-se ele, o 100.000.000o brasileiro, membro euf\u00f3rico da gera\u00e7\u00e3o dos 100 milh\u00f5es, e saber-se apenas mais um marginalizado, que s\u00f3 por artif\u00edcio de m\u00e9dia ganha sua fatia no bolo do Produto Nacional Bruto.N\u00e3o desejo o her\u00f3i do monumento nem m\u00e1rtir an\u00f4nimo. Prefiro v\u00ea-lo como um ser capaz de fazer alguma coisa de normal numa sociedade razoavelmente suport\u00e1vel, em que a vida n\u00e3o seja obriga\u00e7\u00e3o est\u00fapida, sem pausa para fruir a gra\u00e7a das coisas naturais e o que lhes acrescentou a imagina\u00e7\u00e3o humana.Olho para esse brasileiro cem-milh\u00f5es, nascido ontem ou por nascer daqui a algumas semanas, como se ele fosse meu neto\u2026 bisneto, talvez. Pois quando me dei conta de mim, isto a\u00ed era um pa\u00eds de 20 milh\u00f5es de pessoas, dilu\u00eddas num territ\u00f3rio quase s\u00f3 mist\u00e9rio, que aos poucos se foi desbravando, mantendo ainda bols\u00f5es de sombra. Vi crescer a terra e lutarem os homens, entre desajustes e sofrimentos. Os maiorais que dirigiam o processo l\u00e1 se foram todos. Vieram outros e outros, e encontro nesta gera\u00e7\u00e3o um novo rosto de vida que se interroga. H\u00e1 muita ingenuidade, tamb\u00e9m muita coragem, e os problemas se multiplicam com o crescimento desordenado. Somos mais ricos\u2026 e tamb\u00e9m mais pobres.Meu querido e desconhecido irm\u00e3o no 100.000.000, onde quer que estejas nascendo, fica de olho no futuro, presta aten\u00e7\u00e3o nas coisas para que n\u00e3o fa\u00e7am de ti subproduto de consumo, e boa viagem pelo s\u00e9culo XXI adentro.","id":446787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a cr\u00f4nica de Carlos Drummond de Andrade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Brasileiro Cem-Milh\u00f5es <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Telefonei para a maternidade indagando se havia nascido o beb\u00ea n<sup>o<\/sup> 100.000.000, e n\u00e3o souberam informar-me:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 De zero hora at\u00e9 este momento nasceram oito, mas nenhum foi etiquetado com esse n\u00famero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma falha do nosso registro civil: as crian\u00e7as n\u00e3o recebem n\u00fameros ao nascer. D\u00e3o-lhes apenas um nome, \u00e0s vezes surrealista, que o acompanhar\u00e1 por toda a vida como pesadelo, quando a numera\u00e7\u00e3o pura e simples viria garantir identidade insofism\u00e1vel, poupando ainda o vexame de carregar certos antrop\u00f4nimos. Centenas de milhares nascem Jo\u00e3o ou Jos\u00e9, mais o homem ou a mulher 25.786.439 seria uma \u00fanica pessoa viva, muito mais f\u00e1cil de cadastrar no Imposto de Renda e nos mil outros fich\u00e1rios com que \u00e9 policiada a nossa exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passei por baixo do viaduto, onde costumam nascer filhos do vento, e reinava uma paz de latas enferrujadas e grama sem problemas. Ningu\u00e9m nascera ali depois da meia-noite. O dia 21 de agosto, marcado para o advento do brasileiro cem-milh\u00f5es, transcorria sem que sinal algum, na terra ou no ar, registrasse o acontecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Costumo acreditar nos bancos, principalmente nos oficiais, e se o Banco Nacional da Habita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do Serfhau, garantiu que nessa segunda-feira o Brasil atingiria a cifra redonda de 100 milh\u00f5es de habitantes, \u00e9 porque uma parturiente adrede orientada estaria de plant\u00e3o para perfazer esse n\u00famero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verdade seja que o IBGE, pelo Centro Brasileiro de Estudos Demogr\u00e1ficos, julgou prematura a declara\u00e7\u00e3o, e s\u00f3 para o trimestre de outubro\/dezembro nos promete o brasileiro em quest\u00e3o. N\u00e3o ponho em d\u00favida sua autoridade t\u00e9cnica, mas um banco \u00e9 um banco, ainda mais se ag\u00eancia governamental, e a esta hora deve ter recolhido nosso cent\u00e9simo milion\u00e9simo compatr\u00edcio em ber\u00e7o especial da casa pr\u00f3pria, botando-lhe \u00e0 cabeceira um cofre de caderneta de poupan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 que me custa admitir o nascimento desse garoto, ou garota, sem o amparo de nossas leis sociais, condenado a ser menos que n\u00famero \u2013 uma dessas crian\u00e7as mendicantes, que n\u00e3o conhecer\u00e3o as almofadas da felicidade. N\u00e3o queria que a televis\u00e3o lhe desse um carn\u00ea e uma viagem \u00e0 Gr\u00e9cia, nem era preciso que Manchete lhe dedicasse 10 p\u00e1ginas coloridas, sob o patroc\u00ednio do melhor leite em p\u00f3. Mas gostaria que viesse ao mundo com um m\u00ednimo de garantia contra as compuls\u00f5es da mis\u00e9ria e da injusti\u00e7a, e de algum modo representasse situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica de milh\u00f5es de outras crian\u00e7as que recebessem \u2013 estou pedindo muito? \u2013 n\u00e3o somente o dom da vida, mas oportunidades de viv\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seria vaidade irris\u00f3ria proclamar-se ele, o 100.000.000<sup>o<\/sup> brasileiro, membro euf\u00f3rico da gera\u00e7\u00e3o dos 100 milh\u00f5es, e saber-se apenas mais um marginalizado, que s\u00f3 por artif\u00edcio de m\u00e9dia ganha sua fatia no bolo do Produto Nacional Bruto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o desejo o her\u00f3i do monumento nem m\u00e1rtir an\u00f4nimo. Prefiro v\u00ea-lo como um ser capaz de fazer alguma coisa de normal numa sociedade razoavelmente suport\u00e1vel, em que a vida n\u00e3o seja obriga\u00e7\u00e3o est\u00fapida, sem pausa para fruir a gra\u00e7a das coisas naturais e o que lhes acrescentou a imagina\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olho para esse brasileiro cem-milh\u00f5es, nascido ontem ou por nascer daqui a algumas semanas, como se ele fosse meu neto\u2026 bisneto, talvez. Pois quando me dei conta de mim, isto a\u00ed era um pa\u00eds de 20 milh\u00f5es de pessoas, dilu\u00eddas num territ\u00f3rio quase s\u00f3 mist\u00e9rio, que aos poucos se foi desbravando, mantendo ainda bols\u00f5es de sombra. Vi crescer a terra e lutarem os homens, entre desajustes e sofrimentos. Os maiorais que dirigiam o processo l\u00e1 se foram todos. Vieram outros e outros, e encontro nesta gera\u00e7\u00e3o um novo rosto de vida que se interroga. H\u00e1 muita ingenuidade, tamb\u00e9m muita coragem, e os problemas se multiplicam com o crescimento desordenado. Somos mais ricos\u2026 e tamb\u00e9m mais pobres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu querido e desconhecido irm\u00e3o no 100.000.000, onde quer que estejas nascendo, fica de olho no futuro, presta aten\u00e7\u00e3o nas coisas para que n\u00e3o fa\u00e7am de ti subproduto de consumo, e boa viagem pelo s\u00e9culo XXI adentro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1630526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Portaria n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, que aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, considere as seguintes afirmativas: 1. Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos atos relacionados a produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e uso de subst\u00e2ncias constantes das listas desse Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es, bem como de medicamentos que as contenham, cumprindo as determina\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o federal pertinente e desse Regulamento T\u00e9cnico. 2. Para extrair, produzir, fabricar, beneficiar, distribuir, transportar, preparar, manipular, fracionar, importar, exportar, transformar, embalar, reembalar, para qualquer fim, as subst\u00e2ncias constantes das listas desse Regulamento T\u00e9cnico (ANEXO I) e de suas atualiza\u00e7\u00f5es, ou os medicamentos que as contenham, \u00e9 obrigat\u00f3ria a obten\u00e7\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o Especial concedida pelas Secretarias de Sa\u00fade Estaduais e do Distrito Federal. 3. As atividades realizadas pelo com\u00e9rcio atacadista, como armazenar, distribuir, transportar, bem como, a de manipula\u00e7\u00e3o por farm\u00e1cias magistrais das subst\u00e2ncias e medicamentos, ficam sujeitas \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o especial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0 licen\u00e7a de funcionamento concedida pela Autoridade Sanit\u00e1ria local. 4. A concess\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o Especial para os estabelecimentos de ensino, pesquisas e trabalhos m\u00e9dicos e cient\u00edficos, ser\u00e1 destinada a cada plano de aula ou projeto de pesquisa e trabalho, respectivamente, devendo ser requerida ao \u00f3rg\u00e3o competente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":54210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17455,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Complexo Hospital de Cl\u00ednicas da Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"CHC UFPR","id":4537,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"chc-ufpr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"chc-ufpr-pr-2020-funpar-nc-ufpr-residencia-em-farmacia-area-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - CHC-UFPR - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1643378,"hashId":"ae044c03c6c15797a24f584a4056ef1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Portaria n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, que aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Compete ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade exercer a fiscaliza\u00e7\u00e3o e o controle dos atos relacionados a produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e uso de subst\u00e2ncias constantes das listas desse Regulamento T\u00e9cnico e de suas atualiza\u00e7\u00f5es, bem como de medicamentos que as contenham, cumprindo as determina\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o federal pertinente e desse Regulamento T\u00e9cnico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Para extrair, produzir, fabricar, beneficiar, distribuir, transportar, preparar, manipular, fracionar, importar, exportar, transformar, embalar, reembalar, para qualquer fim, as subst\u00e2ncias constantes das listas desse Regulamento T\u00e9cnico (ANEXO I) e de suas atualiza\u00e7\u00f5es, ou os medicamentos que as contenham, \u00e9 obrigat\u00f3ria a obten\u00e7\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o Especial concedida pelas Secretarias de Sa\u00fade Estaduais e do Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As atividades realizadas pelo com\u00e9rcio atacadista, como armazenar, distribuir, transportar, bem como, a de manipula\u00e7\u00e3o por farm\u00e1cias magistrais das subst\u00e2ncias e medicamentos, ficam sujeitas \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o especial do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0 licen\u00e7a de funcionamento concedida pela Autoridade Sanit\u00e1ria local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A concess\u00e3o de Autoriza\u00e7\u00e3o Especial para os estabelecimentos de ensino, pesquisas e trabalhos m\u00e9dicos e cient\u00edficos, ser\u00e1 destinada a cada plano de aula ou projeto de pesquisa e trabalho, respectivamente, devendo ser requerida ao \u00f3rg\u00e3o competente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6187766,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":6187764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":6187768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1643378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-tres-rios-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doze \u00f4nibus da Empresa Progresso transportam 1.200 pessoas no Munic\u00edpio de Tr\u00eas Rios. Para transportar 4.200 pessoas, quantos \u00f4nibus iguais a esses seriam necess\u00e1rios?","provas":[{"id":55119,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios","sigla":"Camara de Tres Rios","id":4084,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-tres-rios-rj"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-tres-rios-rj-2020-ms-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MS Concursos - C\u00e2mara de Tr\u00eas Rios - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663299,"hashId":"7689c1c3baa0591b7cdd5e9078381e22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doze \u00f4nibus da Empresa Progresso transportam 1.200 pessoas no Munic\u00edpio de Tr\u00eas Rios. Para transportar 4.200 pessoas, quantos \u00f4nibus iguais a esses seriam necess\u00e1rios?<\/p>","resposta":6271082,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":6271078,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":6271079,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":6271080,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"03.","id":6271081,"corpo":"<p>03.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"42.","id":6271082,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1663299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Portaria n\u00ba 344 de 1998, que aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, o Metilfenidato e o Nitrazepam s\u00e3o subst\u00e2ncias constantes em quais das listas do referido regulamento t\u00e9cnico, respectivamente:","provas":[{"id":56239,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694414,"hashId":"e8f4339772d5b7bbbb626b37b98ba45a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Portaria n\u00ba 344 de 1998, que aprova o regulamento t\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, o Metilfenidato e o Nitrazepam s\u00e3o subst\u00e2ncias constantes em quais das listas do referido regulamento t\u00e9cnico, respectivamente:<\/p>","resposta":6407417,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lista \u201cA3\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita A; Lista \u201cB2\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B.","id":6407414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista \u201cA3\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita A; Lista \u201cB2\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lista \u201cB1\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B; Lista \u201cC1\u201d Subst\u00e2ncias sujeitas ao controle especial e sujeitas \u00e0 receita de controle especial em duas vias.","id":6407415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista \u201cB1\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B; Lista \u201cC1\u201d Subst\u00e2ncias sujeitas ao controle especial e sujeitas \u00e0 receita de controle especial em duas vias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lista \u201cB2\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B; Lista \u201cA3\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita A.","id":6407416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista \u201cB2\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B; Lista \u201cA3\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lista \u201cA3\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita A; Lista \u201cB1\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B.","id":6407417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista \u201cA3\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita A; Lista \u201cB1\u201d Subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas sujeitas \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de receita B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453729,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1694414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Coordenador","id":17895,"slug":"professor-area-coordenador"},{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula resolveu organizar os seus livros e decidiu que iria doar alguns. Ela separou 3 livros de romance, dos quais ela ir\u00e1 escolher 1 para doar, e 5 livros de suspense, dos quais ela ir\u00e1 escolher 2 para doar. Portanto, a sua doa\u00e7\u00e3o conter\u00e1 1 livro de romance e 2 de suspense. A quantidade de combina\u00e7\u00f5es de livros diferentes que Paula consegue fazer para doar \u00e9 de :","provas":[{"id":41936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2020"},{"id":41986,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Coordenador","id":17895,"slug":"professor-area-coordenador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-coordenador-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Coordenador - 2020"},{"id":42003,"cargo":{"descricao":"Professor Pedagogo","id":17124,"slug":"professor-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-pedagogo-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor Pedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1245282,"hashId":"e3067013601f39970c8c26cea61a27c2","enunciado":"<p align=justify>Paula resolveu organizar os seus livros e decidiu que iria doar alguns. Ela separou 3 livros de romance, dos quais ela ir\u00e1 escolher 1 para doar, e 5 livros de suspense, dos quais ela ir\u00e1 escolher 2 para doar. Portanto, a sua doa\u00e7\u00e3o conter\u00e1 1 livro de romance e 2 de suspense. A quantidade de combina\u00e7\u00f5es de livros diferentes que Paula consegue fazer para doar \u00e9 de :<\/p>","resposta":4505144,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":4505142,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":4505143,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":4505144,"corpo":"<p align=justify>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15.","id":4505145,"corpo":"<p align=justify>15.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":4505146,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1245282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Administrador de Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":18543,"slug":"analista-legislativo-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-rede-e-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar uma opera\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia eletr\u00f4nica de fundos de sua conta banc\u00e1ria, um correntista precisa apertar um bot\u00e3o em um chaveiro fornecido pelo banco, gerando um n\u00famero que deve ser usado como chave de confirma\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o em um s\u00edtio na Internet com secure sockets layer. Esse mecanismo de autentica\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":43724,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Administrador de Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":18543,"slug":"analista-legislativo-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-rede-e-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-analista-legislativo-tecnologia-da-informacao-area-administrador-de-rede-e-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Analista Legislativo Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Administrador de Rede e Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1310242,"hashId":"e7863fa5ad6bcc330714949b6859899e","enunciado":"<p align=justify>Para realizar uma opera\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia eletr\u00f4nica de fundos de sua conta banc\u00e1ria, um correntista precisa apertar um\r\nbot\u00e3o em um chaveiro fornecido pelo banco, gerando um n\u00famero que deve ser usado como chave de confirma\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o\r\nem um s\u00edtio na Internet com <i>secure sockets layer<\/i>. Esse mecanismo de autentica\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":4782317,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senha pessoal, com tunelamento da comunica\u00e7\u00e3o ponto a ponto.","id":4782313,"corpo":"<p align=justify>Senha pessoal, com tunelamento da comunica\u00e7\u00e3o ponto a ponto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certificado digital, emitido e verificado pelo s\u00edtio acessado.","id":4782314,"corpo":"<p align=justify>Certificado digital, emitido e verificado pelo s\u00edtio acessado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biometria em s\u00edtio internet assegurado por empresa certificadora.","id":4782315,"corpo":"<p align=justify>Biometria em s\u00edtio internet assegurado por empresa certificadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criptografia com chave p\u00fablica e privada do tipo SSL.","id":4782316,"corpo":"<p align=justify>Criptografia com chave p\u00fablica e privada do tipo SSL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Token, aplicado em um s\u00edtio com certifica\u00e7\u00e3o digital.","id":4782317,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Token<\/i>, aplicado em um s\u00edtio com certifica\u00e7\u00e3o digital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1310242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade p\u00fablica, o recolhimento de todas as receitas far-se-\u00e1 em estrita observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":64316,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2020-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 11:36:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1973141,"hashId":"2b9008936c4d958aa3a8c7981f021bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na contabilidade p\u00fablica, o recolhimento de todas as receitas far-se-\u00e1 em estrita observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":7652982,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uniformidade.","id":7652981,"corpo":"<p>Uniformidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade de tesouraria. ","id":7652982,"corpo":"<p>Unidade de tesouraria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade.","id":7652983,"corpo":"<p>Universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":7652984,"corpo":"<p>Oportunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anualidade.","id":7652985,"corpo":"<p>Anualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Portaria 2436\/2017), em rela\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do T\u00e9cnico de Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":56259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem ESF","id":20417,"slug":"tecnico-em-enfermagem-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:21:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1698635,"hashId":"b3cceab2b6901092ab141e66e2b29818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Portaria 2436\/2017), em rela\u00e7\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do T\u00e9cnico de Enfermagem na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6426320,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar o cadastramento de todas as fam\u00edlias da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe.","id":6426319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar o cadastramento de todas as fam\u00edlias da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar procedimentos de enfermagem, como curativos, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, vacinas, coleta de material para exames, prepara\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais, entre outras atividades.","id":6426320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar procedimentos de enfermagem, como curativos, administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, vacinas, coleta de material para exames, prepara\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais, entre outras atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar todas as atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade nas escolas da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe.","id":6426321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar todas as atividades de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade nas escolas da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar todos os atendimentos domiciliares da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe.","id":6426322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao T\u00e9cnico de Enfermagem compete realizar todos os atendimentos domiciliares da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":"enfermagem\/1698635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P. A. C, 55 anos, em interna\u00e7\u00e3o p\u00f3s interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica oncol\u00f3gica curativa em regi\u00e3o tor\u00e1cica. Refere n\u00e1usea, dor intensa e apresentou v\u00f4mitos. O paciente apresenta tamb\u00e9m baixo peso. Dentre os cuidados de enfermagem prescritos e que ser\u00e3o executados pela equipe de enfermagem, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia","provas":[{"id":63695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-tecnico-em-enfermagem-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 14:22:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967355,"hashId":"63f8b05c04e90b4d08cb1bd771be56ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">P. A. C, 55 anos, em interna\u00e7\u00e3o p\u00f3s interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica oncol\u00f3gica curativa em regi\u00e3o tor\u00e1cica. Refere n\u00e1usea, dor intensa e apresentou v\u00f4mitos. O paciente apresenta tamb\u00e9m baixo peso. Dentre os cuidados de enfermagem prescritos e que ser\u00e3o executados pela equipe de enfermagem, \u00e9 de extrema import\u00e2ncia<\/p>","resposta":7627173,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar o consumo de flu\u00eddos durante as refei\u00e7\u00f5es, uma vez que estimula a saciedade e reduzir\u00e1 a anorexia. ","id":7627172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar o consumo de flu\u00eddos durante as refei\u00e7\u00f5es, uma vez que estimula a saciedade e reduzir\u00e1 a anorexia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar prefer\u00eancias alimentares do paciente, toler\u00e2ncia alimentar e sugerir ingesta de prote\u00ednas em per\u00edodos de demanda metab\u00f3lica aumentada. ","id":7627173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar prefer\u00eancias alimentares do paciente, toler\u00e2ncia alimentar e sugerir ingesta de prote\u00ednas em per\u00edodos de demanda metab\u00f3lica aumentada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o administrar medica\u00e7\u00f5es que, aparentemente, est\u00e3o gerando irrita\u00e7\u00e3o g\u00e1strica. ","id":7627174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o administrar medica\u00e7\u00f5es que, aparentemente, est\u00e3o gerando irrita\u00e7\u00e3o g\u00e1strica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" propor refei\u00e7\u00f5es com por\u00e7\u00f5es maiores, uma vez que o paciente possui d\u00e9ficit nutricional. ","id":7627175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> propor refei\u00e7\u00f5es com por\u00e7\u00f5es maiores, uma vez que o paciente possui <em>d\u00e9ficit <\/em>nutricional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incentivar o consumo de flu\u00eddos e maiores por\u00e7\u00f5es durante as refei\u00e7\u00f5es para melhor toler\u00e2ncia alimentar.","id":7627176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar o consumo de flu\u00eddos e maiores por\u00e7\u00f5es durante as refei\u00e7\u00f5es para melhor toler\u00e2ncia alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428208,"slug":"enfermagem-assistencia-ao-ostomizado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m das equipes integrantes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), existem diversas outras que atuam na preven\u00e7\u00e3o,\npromo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. Pode-se citar as equipes do Servi\u00e7o de Atendimento Domiciliar e\nconsult\u00f3rios na rua. Um dos mais importantes, o Programa Sa\u00fade na Escola (PSE), visa o atendimento de\ncrian\u00e7as na idade escolar. Esse programa pode ser dividido em ciclos, visando atender diferentes demandas\nde crian\u00e7as que frequentam as escolas adscritas ao programa.\nA esse respeito, preencha corretamente as lacunas da frase.\nO 1\u00ba ciclo do PSE engloba crian\u00e7as de idade entre _________________ a _________________ anos e tem\ncomo um de seus focos a abordagem de _________________ e _________________.\nA sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9","provas":[{"id":45727,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2020-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 14:31:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1386183,"hashId":"3f03854755de19d6062d6ef409886945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das equipes integrantes da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), existem diversas outras que atuam na preven\u00e7\u00e3o,\npromo\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil. Pode-se citar as equipes do Servi\u00e7o de Atendimento Domiciliar e\nconsult\u00f3rios na rua. Um dos mais importantes, o Programa Sa\u00fade na Escola (PSE), visa o atendimento de\ncrian\u00e7as na idade escolar. Esse programa pode ser dividido em ciclos, visando atender diferentes demandas\nde crian\u00e7as que frequentam as escolas adscritas ao programa.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, preencha corretamente as lacunas da frase.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O 1\u00ba ciclo do PSE engloba crian\u00e7as de idade entre _________________ a _________________ anos e tem\ncomo um de seus focos a abordagem de _________________ e _________________.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas \u00e9<\/p>","resposta":5098269,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \/ 5 \/ viol\u00eancia sexual \/ sa\u00fade bucal.","id":5098268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \/ 5 \/ viol\u00eancia sexual \/ sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 \/ 9 \/ acompanhamento vacinal \/ doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia.","id":5098269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 \/ 9 \/ acompanhamento vacinal \/ doen\u00e7as prevalentes na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 \/ 12 \/ uso de preservativos \/ casos legais de interrup\u00e7\u00e3o da gravidez.","id":5098270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 \/ 12 \/ uso de preservativos \/ casos legais de interrup\u00e7\u00e3o da gravidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 \/ 17 \/ promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade fonoaudiol\u00f3gica \/ preven\u00e7\u00e3o e tratamento de problemas de pele.","id":5098271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 \/ 17 \/ promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade fonoaudiol\u00f3gica \/ preven\u00e7\u00e3o e tratamento de problemas de pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418541,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":"enfermagem\/1386183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de coleta e tratamento de esgotos, de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel e de coleta regular de lixo pode causar diretamente, nos indiv\u00edduos e popula\u00e7\u00e3o em geral, problemas","provas":[{"id":52521,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Agente Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 14:32:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1596892,"hashId":"7ac7be651568fee262e19f10373fa91c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de coleta e tratamento de esgotos, de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel e de coleta regular de lixo pode causar diretamente, nos indiv\u00edduos e popula\u00e7\u00e3o em geral, problemas<\/p>","resposta":5992031,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"econ\u00f4micos e sociais.","id":5992027,"corpo":"<p>econ\u00f4micos e sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educacionais e de participa\u00e7\u00e3o social.","id":5992028,"corpo":"<p>educacionais e de participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geopol\u00edticos e interministeriais.","id":5992029,"corpo":"<p>geopol\u00edticos e interministeriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"habitacionais e nutricionais.","id":5992030,"corpo":"<p>habitacionais e nutricionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sanit\u00e1rios e de sa\u00fade.","id":5992031,"corpo":"<p>sanit\u00e1rios e de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"enfermagem\/1596892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel","descricao":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel - IPPEC","sigla":"IPPEC","oab":false,"id":1142,"slug":"ippec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Autoridade de Transito","id":20893,"slug":"agente-de-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m ERRO por falta ou uso indevido de acento em uma ou mais palavras. ","provas":[{"id":51504,"cargo":{"descricao":"Agente de Autoridade de Transito","id":20893,"slug":"agente-de-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel","descricao":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel - IPPEC","sigla":"IPPEC","oab":false,"id":1142,"slug":"ippec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2020-ippec-agente-de-autoridade-de-transito-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"IPPEC - Prefeitura de Umuarama - Agente de Autoridade de Transito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 08:39:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663709,"hashId":"4df1afca9583f58b53bfaf0b11e290d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m ERRO por falta ou uso indevido de acento em uma ou mais palavras. <\/p>","resposta":6272925,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00f3rax, rep\u00f3rter, f\u00e1cil, l\u00e2mpada, ru\u00edna","id":6272923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00f3rax, rep\u00f3rter, f\u00e1cil, l\u00e2mpada, ru\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coron\u00e9is, parab\u00e9ns, sem\u00e1foro, tabu, lta\u00fa","id":6272924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coron\u00e9is, parab\u00e9ns, sem\u00e1foro, tabu, lta\u00fa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heroismo, ltaipu, cip\u00f3, f\u00e9rtil, hifen","id":6272925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">heroismo, ltaipu, cip\u00f3, f\u00e9rtil, hifen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico, chap\u00e9us, raiz, ra\u00edzes, Amap\u00e1","id":6272926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gr\u00e1fico, chap\u00e9us, raiz, ra\u00edzes, Amap\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para\u00edso, juiz, ju\u00edza, voc\u00eas, urubus","id":6272927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para\u00edso, juiz, ju\u00edza, voc\u00eas, urubus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel","descricao":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel - IPPEC","sigla":"IPPEC","oab":false,"id":1142,"slug":"ippec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Autoridade de Transito","id":20893,"slug":"agente-de-autoridade-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as palavras sublinhadas nos per\u00edodos abaixo quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e assinale a \u00fanica alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":51504,"cargo":{"descricao":"Agente de Autoridade de Transito","id":20893,"slug":"agente-de-autoridade-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel","descricao":"Instituto de Pesquisa, P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o e Ensino de Cascavel - IPPEC","sigla":"IPPEC","oab":false,"id":1142,"slug":"ippec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2020-ippec-agente-de-autoridade-de-transito-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"IPPEC - Prefeitura de Umuarama - Agente de Autoridade de Transito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-28 08:39:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1663707,"hashId":"959a5ea0fd6cbc1cef6c9a4c83496b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as palavras sublinhadas nos per\u00edodos abaixo quanto \u00e0 concord\u00e2ncia nominal e assinale a \u00fanica alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":6272914,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s ser homenageada, a professora disse apenas uma palavra ao diretor: \"Obrigado!\" ","id":6272913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ser homenageada, a professora disse apenas uma palavra ao diretor: <u>\"Obrigado!\"<\/u> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu estudei bastante para esta prova, mas minha colega est\u00e1 meio preocupada em n\u00e3o ser aprovada.","id":6272914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu estudei bastante para esta prova, mas minha colega est\u00e1 <u>meio<\/u> preocupada em n\u00e3o ser aprovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fui almo\u00e7ar mais cedo e retornei ao escrit\u00f3rio ao meio dia e meio.","id":6272915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fui almo\u00e7ar mais cedo e retornei ao escrit\u00f3rio ao meio dia e <u>meio<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fotos dos candidatos seguiram anexo ao relat\u00f3rio de inscritos.","id":6272916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fotos dos candidatos seguiram <u>anexo<\/u> ao relat\u00f3rio de inscritos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida entrada de pessoas estranhas ao servi\u00e7o.","id":6272917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>\u00c9 proibida<\/u> entrada de pessoas estranhas ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1663707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}