{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154418,"perPage":"100","pages":21545,"page":5120,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":20844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os transtornos de discrimina\u00e7\u00e3o sensorial dizem respeito \u00e0 dificuldade do sistema nervoso central em regular, de maneira gradual e adaptada ao ambiente, a intensidade, a dura\u00e7\u00e3o e a frequ\u00eancia da resposta aos est\u00edmulos sensoriais.","provas":[{"id":51281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":20844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1548908,"hashId":"79e4d7b96a4cb02653c97c1ff87150e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos de discrimina\u00e7\u00e3o sensorial dizem respeito \u00e0 dificuldade do sistema nervoso central em regular, de maneira gradual e adaptada ao ambiente, a intensidade, a dura\u00e7\u00e3o e a frequ\u00eancia da resposta aos est\u00edmulos sensoriais.<\/p>","resposta":5799485,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5799484,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5799485,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 4 anos de idade, com diagn\u00f3stico de paralisia cerebral do tipo dipl\u00e9gica esp\u00e1stica, utiliza andador como principal meio de locomo\u00e7\u00e3o e \u00f3rteses em membros inferiores. Tem dificuldade em manter equil\u00edbrio de tronco e inseguran\u00e7a gravitacional que a impede de explorar o setting terap\u00eautico e ampliar repert\u00f3rio de brincadeiras. Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto exemplificativo e com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":436082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 4 anos de idade, com diagn\u00f3stico de paralisia cerebral do tipo dipl\u00e9gica esp\u00e1stica, utiliza andador como principal meio de locomo\u00e7\u00e3o e \u00f3rteses em membros inferiores. Tem dificuldade em manter equil\u00edbrio de tronco e inseguran\u00e7a gravitacional que a impede de explorar o <em>setting <\/em>terap\u00eautico e ampliar repert\u00f3rio de brincadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto exemplificativo e com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1548908","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":20844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto hospitalar, o terapeuta ocupacional deve valorizar a hist\u00f3ria de vida, as necessidades, as aptid\u00f5es, os interesses, as fantasias e os medos das crian\u00e7as, al\u00e9m de perceber as necessidades da institui\u00e7\u00e3o e da equipe hospitalar na qual est\u00e1 inserido.","provas":[{"id":51281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":20844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1548910,"hashId":"a4ef6b840affaee9ac7485ca72d86c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto hospitalar, o terapeuta ocupacional deve valorizar a hist\u00f3ria de vida, as necessidades, as aptid\u00f5es, os interesses, as fantasias e os medos das crian\u00e7as, al\u00e9m de perceber as necessidades da institui\u00e7\u00e3o e da equipe hospitalar na qual est\u00e1 inserido.<\/p>","resposta":5799491,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5799491,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5799492,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 4 anos de idade, com diagn\u00f3stico de paralisia cerebral do tipo dipl\u00e9gica esp\u00e1stica, utiliza andador como principal meio de locomo\u00e7\u00e3o e \u00f3rteses em membros inferiores. Tem dificuldade em manter equil\u00edbrio de tronco e inseguran\u00e7a gravitacional que a impede de explorar o setting terap\u00eautico e ampliar repert\u00f3rio de brincadeiras. Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto exemplificativo e com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":436082,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 4 anos de idade, com diagn\u00f3stico de paralisia cerebral do tipo dipl\u00e9gica esp\u00e1stica, utiliza andador como principal meio de locomo\u00e7\u00e3o e \u00f3rteses em membros inferiores. Tem dificuldade em manter equil\u00edbrio de tronco e inseguran\u00e7a gravitacional que a impede de explorar o <em>setting <\/em>terap\u00eautico e ampliar repert\u00f3rio de brincadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto exemplificativo e com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Hospitalar","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Hospitalar","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425494,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-hospitalar"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1548910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":20844}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coordena\u00e7\u00e3o motora fina \u00e9 o suficiente para o desenvolvimento do processo da escrita.","provas":[{"id":51281,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":20844},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-crianca-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1548934,"hashId":"142c909ffdeec3b31a9574c3172e7a44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coordena\u00e7\u00e3o motora fina \u00e9 o suficiente para o desenvolvimento do processo da escrita.<\/p>","resposta":5799586,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5799585,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5799586,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 2 anos e 6 meses de idade nasceu prematura (29 semanas) e com 695 g e permaneceu durante 7 meses e 10 dias na unidade de tratamento intensivo neonatal (UTIN) em raz\u00e3o de epis\u00f3dios recorrentes de convuls\u00e3o. Foi encaminhada para terapia ocupacional em virtude de deficit cognitivo e motor. Considerando o texto motivador e a respeito da atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":436083,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 2 anos e 6 meses de idade nasceu prematura (29 semanas) e com 695 g e permaneceu durante 7 meses e 10 dias na unidade de tratamento intensivo neonatal (UTIN) em raz\u00e3o de epis\u00f3dios recorrentes de convuls\u00e3o. Foi encaminhada para terapia ocupacional em virtude de <em>deficit <\/em>cognitivo e motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto motivador e a respeito da atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional na sa\u00fade da crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1548934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a \u201cNBC TG 27 \u2013 Imobilizado\u201d, ap\u00f3s o reconhecimento como um ativo, o item do ativo imobilizado cujo valor justo possa ser mensurado confiavelmente pode ser apresentado, se permitido por lei, pelo seu valor reavaliado, correspondente ao seu ","provas":[{"id":51283,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-auditor","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1548941,"hashId":"e44c05d08d73077518cf360cfec9c0d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a \u201cNBC TG 27 \u2013 Imobilizado\u201d, ap\u00f3s o reconhecimento como um ativo, o item do ativo imobilizado cujo valor justo possa ser mensurado confiavelmente pode ser apresentado, se permitido por lei, pelo seu valor reavaliado, correspondente ao seu <\/p>","resposta":5799618,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor justo \u00e0 data da reavalia\u00e7\u00e3o menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas. ","id":5799615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor justo \u00e0 data da reavalia\u00e7\u00e3o menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor de custo menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas. ","id":5799616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor de custo menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor de custo menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas subsequentes. ","id":5799617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor de custo menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas subsequentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor justo \u00e0 data da reavalia\u00e7\u00e3o menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas subsequentes.","id":5799618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor justo \u00e0 data da reavalia\u00e7\u00e3o menos qualquer deprecia\u00e7\u00e3o e perda por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel acumuladas subsequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Imobilizado","oab":false,"nome":"Imobilizado","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416848,"slug":"contabilidade-geral-imobilizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/1548941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CRM-MT 05\/2018 (Regimento Interno do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso), em seu Art. 43, estabelece que o CRM-MT ter\u00e1 comiss\u00f5es permanentes. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma comiss\u00e3o permanente do CRM-MT. ","provas":[{"id":51283,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-auditor","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1548953,"hashId":"febe071d12379f01472f08bd88e4d41f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o CRM-MT 05\/2018 (Regimento Interno do Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso), em seu Art. 43, estabelece que o CRM-MT ter\u00e1 comiss\u00f5es permanentes. Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta uma comiss\u00e3o permanente do CRM-MT. <\/p>","resposta":5799672,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Tomada de Contas ","id":5799670,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o de Tomada de Contas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Divulga\u00e7\u00e3o de Assuntos M\u00e9dicos ","id":5799671,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o de Divulga\u00e7\u00e3o de Assuntos M\u00e9dicos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Assuntos Institucionais ","id":5799672,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o de Assuntos Institucionais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","id":5799673,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1548953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 41 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico. Acerca do tema, assinale a alternativa que evidencia uma possibilidade de perda de estabilidade de um servidor. ","provas":[{"id":51283,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado de Mato Grosso","sigla":"CRM MT","id":4002,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crm-mt-mt-2020-idib-auditor","tipo":1,"nome":"IDIB - CRM MT - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1548959,"hashId":"ca45cb0f068afc82aaf3fe47e5390b81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 41 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico. Acerca do tema, assinale a alternativa que evidencia uma possibilidade de perda de estabilidade de um servidor. <\/p>","resposta":5799699,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em virtude de senten\u00e7a judicial com condena\u00e7\u00e3o em qualquer inst\u00e2ncia. ","id":5799698,"corpo":"<p>Em virtude de senten\u00e7a judicial com condena\u00e7\u00e3o em qualquer inst\u00e2ncia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa. ","id":5799699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, sem o recurso de defesa. ","id":5799700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante procedimento de avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, sem o recurso de defesa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mediante extin\u00e7\u00e3o do cargo ou declarada a sua desnecessidade.","id":5799701,"corpo":"<p>Mediante extin\u00e7\u00e3o do cargo ou declarada a sua desnecessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1548959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao papel do terapeuta ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, tal profissional apresenta, como uma das respectivas contribui\u00e7\u00f5es e favorecimento, o v\u00ednculo entre a equipe de sa\u00fade e a comunidade por meio de grupos e oficinas terap\u00eauticas, que s\u00e3o espa\u00e7os potentes de intera\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e melhoria da qualidade de vida.","provas":[{"id":51284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1549012,"hashId":"d43a3bf0971a982150ab2db69ab73183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao papel do terapeuta ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, tal profissional apresenta, como uma das respectivas contribui\u00e7\u00f5es e favorecimento, o v\u00ednculo entre a equipe de sa\u00fade e a comunidade por meio de grupos e oficinas terap\u00eauticas, que s\u00e3o espa\u00e7os potentes de intera\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e melhoria da qualidade de vida.<\/p>","resposta":5799927,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5799927,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5799928,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 29 anos de idade, solteira, que tem um filho, compareceu \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) para atendimento. Durante o acolhimento, relatou que tem ouvido vozes de comando para se matar e que se acha perseguida no local de trabalho. Procurou o servi\u00e7o por causa de ins\u00f4nia e tristeza, vontade de chorar e isolamento com predom\u00ednio do quadro depressivo. Segundo a paciente, a fam\u00edlia dela apresenta din\u00e2mica insatisfat\u00f3ria para melhora do respectivo processo terap\u00eautico, e ela n\u00e3o consegue ter rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica com o filho. N\u00e3o possui repert\u00f3rio de atividades de lazer.Considerando o caso exemplificativo e no que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto da sa\u00fade da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.","id":436091,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 29 anos de idade, solteira, que tem um filho, compareceu \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) para atendimento. Durante o acolhimento, relatou que tem ouvido vozes de comando para se matar e que se acha perseguida no local de trabalho. Procurou o servi\u00e7o por causa de ins\u00f4nia e tristeza, vontade de chorar e isolamento com predom\u00ednio do quadro depressivo. Segundo a paciente, a fam\u00edlia dela apresenta din\u00e2mica insatisfat\u00f3ria para melhora do respectivo processo terap\u00eautico, e ela n\u00e3o consegue ter rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica com o filho. N\u00e3o possui repert\u00f3rio de atividades de lazer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso exemplificativo e no que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto da sa\u00fade da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1549012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada tem como objeto de trabalho, al\u00e9m das doen\u00e7as, os problemas de sa\u00fade, ou seja, condi\u00e7\u00f5es que ampliam a vulnerabilidade ou situa\u00e7\u00e3o de risco e, ainda mais importante, o destaque ao indiv\u00edduo que materializa a doen\u00e7a e outras condi\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":51284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1549042,"hashId":"2204f5b298defa855afa64223b518232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica da cl\u00ednica ampliada tem como objeto de trabalho, al\u00e9m das doen\u00e7as, os problemas de sa\u00fade, ou seja, condi\u00e7\u00f5es que ampliam a vulnerabilidade ou situa\u00e7\u00e3o de risco e, ainda mais importante, o destaque ao indiv\u00edduo que materializa a doen\u00e7a e outras condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":5800036,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5800036,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5800037,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) representa a\u00e7\u00f5es combinadas com base na no\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, que engloba tudo aquilo que possa levar a pessoa a ser mais feliz e produtiva, e prop\u00f5e-se a humanizar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade, estimulando o reconhecimento da sa\u00fade como um direito de cidadania e, portanto, express\u00e3o e qualidade de vida. Com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto da sa\u00fade da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.","id":436098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) representa a\u00e7\u00f5es combinadas com base na no\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, que engloba tudo aquilo que possa levar a pessoa a ser mais feliz e produtiva, e prop\u00f5e-se a humanizar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade, estimulando o reconhecimento da sa\u00fade como um direito de cidadania e, portanto, express\u00e3o e qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto da sa\u00fade da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1549042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es da terapia ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem ser desarticuladas das a\u00e7\u00f5es das equipes de sa\u00fade das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e definidas fora desse \u00e2mbito, desde que as tecnologias empregadas estejam adequadas \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o atendida.","provas":[{"id":51284,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":18544},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1549045,"hashId":"edde7b479174ec6af84ecbb1998c8748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es da terapia ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem ser desarticuladas das a\u00e7\u00f5es das equipes de sa\u00fade das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade e definidas fora desse \u00e2mbito, desde que as tecnologias empregadas estejam adequadas \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o atendida.<\/p>","resposta":5800045,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5800044,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5800045,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) representa a\u00e7\u00f5es combinadas com base na no\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, que engloba tudo aquilo que possa levar a pessoa a ser mais feliz e produtiva, e prop\u00f5e-se a humanizar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade, estimulando o reconhecimento da sa\u00fade como um direito de cidadania e, portanto, express\u00e3o e qualidade de vida. Com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto da sa\u00fade da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.","id":436098,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) representa a\u00e7\u00f5es combinadas com base na no\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, que engloba tudo aquilo que possa levar a pessoa a ser mais feliz e produtiva, e prop\u00f5e-se a humanizar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade, estimulando o reconhecimento da sa\u00fade como um direito de cidadania e, portanto, express\u00e3o e qualidade de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na atua\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional no contexto da sa\u00fade da fam\u00edlia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425482,"slug":"terapia-ocupacional-administracao-em-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1549045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Transfer\u00eancia em psicoterapia de grupo: conceito e import\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a inferir que, na realidade do grupo primordial, os membros podem ter o mesmo tipo de comportamentos e rea\u00e7\u00f5es que tenham tido melhor aceita\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, com seus familiares. II. O texto leva o leitor a entender que, para o desenvolvimento do processo grupal, deve-se considerar os sentimentos e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas tanto com o terapeuta como entre os elementos do grupo, caracterizando assim a import\u00e2ncia do v\u00ednculo transferencial. III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que Anna Freud acentuou que as fantasias transferenciais t\u00eam suas fontes nas rela\u00e7\u00f5es laborais do indiv\u00edduo adulto, apenas. Assim, de acordo com essa ilustre pesquisadora, as fantasias representam uma express\u00e3o figurativa do Ego individual. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604545,"hashId":"74eff318ca172a6b409f46e271f67422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Transfer\u00eancia em psicoterapia de grupo: conceito e import\u00e2ncia' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a inferir que, na realidade do grupo primordial, os membros podem ter o mesmo tipo de comportamentos e rea\u00e7\u00f5es que tenham tido melhor aceita\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, com seus familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que, para o desenvolvimento do processo grupal, deve-se considerar os sentimentos e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas tanto com o terapeuta como entre os elementos do grupo, caracterizando assim a import\u00e2ncia do v\u00ednculo transferencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que Anna Freud acentuou que as fantasias transferenciais t\u00eam suas fontes nas rela\u00e7\u00f5es laborais do indiv\u00edduo adulto, apenas. Assim, de acordo com essa ilustre pesquisadora, as fantasias representam uma express\u00e3o figurativa do Ego individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025323,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6025321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6025322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6025323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6025324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 15 a 17 Transfer\u00eancia em psicoterapia de grupo: conceito e import\u00e2ncia Leonardo H. C. Barros, 2015 (trecho adaptado). Muitos dos relacionamentos interpessoais mal adaptados baseiam-se nas distor\u00e7\u00f5es surgidas nas experi\u00eancias primordiais de desenvolvimento. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, alguns grupanalistas que refletiam sobre como ocorre a atmosfera e o clima familiar-familial proporcionados pela grupoterapia facilitam a experimenta\u00e7\u00e3o e a express\u00e3o de sentimentos de transfer\u00eancia. Ao estudar grupos, nos deparamos com a realidade grupal que remete \u00e0 realidade do grupo primordial, em que os membros podem ter o mesmo tipo de comportamentos e rea\u00e7\u00f5es que tenham tido melhor aceita\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, com seus familiares. Para o desenvolvimento do processo grupal, deve-se considerar os sentimentos e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas tanto com o terapeuta como entre os elementos do grupo, caracterizando assim a import\u00e2ncia do v\u00ednculo transferencial. Com o desenvolvimento da teoria e da t\u00e9cnica anal\u00edtica, v\u00e1rios aspectos sobre a transfer\u00eancia foram abordados e descobertos por Anna Freud, sendo que inicialmente a transfer\u00eancia era tida como uma resist\u00eancia ao tratamento.Sabemos que a transfer\u00eancia traz consigo o indicador que aponta a proximidade do conflito inconsciente. Anna Freud acentuou que as fantasias transferenciais t\u00eam, ami\u00fade, suas fontes nas rela\u00e7\u00f5es objetais do in\u00edcio da vida. Essas fantasias possuem um valor incompar\u00e1vel como meio de proporcionar informa\u00e7\u00f5es sobre as experi\u00eancias emocionais passadas do paciente. (JORNAL de PSICAN\u00c1LISE 48 (88), 81-94. 2015; Transfer\u00eancia em psicoterapia de grupo de orienta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2UMWD2n)","id":443660,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 15 a 17 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Transfer\u00eancia em psicoterapia de grupo: conceito e import\u00e2ncia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leonardo H. C. Barros, 2015 (trecho adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos dos relacionamentos interpessoais mal adaptados baseiam-se nas distor\u00e7\u00f5es surgidas nas experi\u00eancias primordiais de desenvolvimento. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, alguns grupanalistas que refletiam sobre como ocorre a atmosfera e o clima familiar-familial proporcionados pela grupoterapia facilitam a experimenta\u00e7\u00e3o e a express\u00e3o de sentimentos de transfer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao estudar grupos, nos deparamos com a realidade grupal que remete \u00e0 realidade do grupo primordial, em que os membros podem ter o mesmo tipo de comportamentos e rea\u00e7\u00f5es que tenham tido melhor aceita\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia, com seus familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para o desenvolvimento do processo grupal, deve-se considerar os sentimentos e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas tanto com o terapeuta como entre os elementos do grupo, caracterizando assim a import\u00e2ncia do v\u00ednculo transferencial. Com o desenvolvimento da teoria e da t\u00e9cnica anal\u00edtica, v\u00e1rios aspectos sobre a transfer\u00eancia foram abordados e descobertos por Anna Freud, sendo que inicialmente a transfer\u00eancia era tida como uma resist\u00eancia ao tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que a transfer\u00eancia traz consigo o indicador que aponta a proximidade do conflito inconsciente. Anna Freud acentuou que as fantasias transferenciais t\u00eam, ami\u00fade, suas fontes nas rela\u00e7\u00f5es objetais do in\u00edcio da vida. Essas fantasias possuem um valor incompar\u00e1vel como meio de proporcionar informa\u00e7\u00f5es sobre as experi\u00eancias emocionais passadas do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(JORNAL de PSICAN\u00c1LISE 48 (88), 81-94. 2015; Transfer\u00eancia em psicoterapia de grupo de orienta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2UMWD2n)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica representa uma pr\u00e1tica na qual os pap\u00e9is do psic\u00f3logo e do paciente est\u00e3o bem estabelecidos por meio de um contrato que envolve, de um lado, a solicita\u00e7\u00e3o de ajuda e, do outro, o compromisso diante dessa solicita\u00e7\u00e3o. II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica est\u00e1 relacionada com o diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, o qual busca conseguir uma descri\u00e7\u00e3o e uma compreens\u00e3o, a mais profunda e completa poss\u00edvel, da personalidade total do paciente ou do grupo familiar. III. O psicodiagn\u00f3stico possui a necessidade de esclarecer a din\u00e2mica do caso, desassociando-o de qualquer quadro global, al\u00e9m de simplesmente mencionar seus elementos constitutivos, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604547,"hashId":"1f4649f4fcd70a7f58c3e073450c21b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica representa uma pr\u00e1tica na qual os pap\u00e9is do psic\u00f3logo e do paciente est\u00e3o bem estabelecidos por meio de um contrato que envolve, de um lado, a solicita\u00e7\u00e3o de ajuda e, do outro, o compromisso diante dessa solicita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica est\u00e1 relacionada com o diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, o qual busca conseguir uma descri\u00e7\u00e3o e uma compreens\u00e3o, a mais profunda e completa poss\u00edvel, da personalidade total do paciente ou do grupo familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O psicodiagn\u00f3stico possui a necessidade de esclarecer a din\u00e2mica do caso, desassociando-o de qualquer quadro global, al\u00e9m de simplesmente mencionar seus elementos constitutivos, conforme se pode inferir a partir dos dados do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025331,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6025329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6025330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6025331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6025332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 18 a 19 A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica Por Hilda R. C. Avoglia (2012). Todo processo avaliativo tem como finalidade categorizar, comparar, analisar ou contrastar dados quantitativos ou qualitativos, obtidos por meio de diversas t\u00e9cnicas. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, por sua vez, \u00e9 um processo que, mediante um determinado enfoque te\u00f3rico, expl\u00edcito ou impl\u00edcito, procura analisar um fen\u00f4meno real ou simb\u00f3lico em seus aspectos manifestos e\/ou latentes. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica est\u00e1 relacionada com o diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, o qual busca conseguir uma descri\u00e7\u00e3o e uma compreens\u00e3o, a mais profunda e completa poss\u00edvel, da personalidade total do paciente ou do grupo familiar. O psicodiagn\u00f3stico possui a necessidade de esclarecer a din\u00e2mica do caso, integrando-o em um quadro global, al\u00e9m de simplesmente mencionar seus elementos constitutivos. Trata-se de uma pr\u00e1tica na qual os pap\u00e9is do psic\u00f3logo e do paciente est\u00e3o bem estabelecidos por meio de um contrato que envolve, de um lado, a solicita\u00e7\u00e3o de ajuda e, do outro, o compromisso diante dessa solicita\u00e7\u00e3o. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve ocupar-se em explicar o que acontece com um determinado paciente. Ela n\u00e3o pode restringir-se a colocar nomes e nomenclaturas na sintomatologia do paciente. Trata-se de um processo din\u00e2mico, capaz de fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento, ou mesmo para se verificar os avan\u00e7os terap\u00eauticos. (Psic\u00f3logo inForma\u00e7\u00e3o ano 16, n, 16 jan.\/dez. 2012. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2J2n3ux).","id":443661,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 18 a 19 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Hilda R. C. Avoglia (2012). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todo processo avaliativo tem como finalidade categorizar, comparar, analisar ou contrastar dados quantitativos ou qualitativos, obtidos por meio de diversas t\u00e9cnicas. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, por sua vez, \u00e9 um processo que, mediante um determinado enfoque te\u00f3rico, expl\u00edcito ou impl\u00edcito, procura analisar um fen\u00f4meno real ou simb\u00f3lico em seus aspectos manifestos e\/ou latentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica est\u00e1 relacionada com o diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico, o qual busca conseguir uma descri\u00e7\u00e3o e uma compreens\u00e3o, a mais profunda e completa poss\u00edvel, da personalidade total do paciente ou do grupo familiar. O psicodiagn\u00f3stico possui a necessidade de esclarecer a din\u00e2mica do caso, integrando-o em um quadro global, al\u00e9m de simplesmente mencionar seus elementos constitutivos. Trata-se de uma pr\u00e1tica na qual os pap\u00e9is do psic\u00f3logo e do paciente est\u00e3o bem estabelecidos por meio de um contrato que envolve, de um lado, a solicita\u00e7\u00e3o de ajuda e, do outro, o compromisso diante dessa solicita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica deve ocupar-se em explicar o que acontece com um determinado paciente. Ela n\u00e3o pode restringir-se a colocar nomes e nomenclaturas na sintomatologia do paciente. Trata-se de um processo din\u00e2mico, capaz de fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o do tratamento, ou mesmo para se verificar os avan\u00e7os terap\u00eauticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Psic\u00f3logo inForma\u00e7\u00e3o ano 16, n, 16 jan.\/dez. 2012. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2J2n3ux).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que as contribui\u00e7\u00f5es de Henri Wallon s\u00e3o fundamentais no campo da forma\u00e7\u00e3o docente, no sentido de possibilitar conhecimentos e an\u00e1lises reflexivas sobre os fatores implicados nos conflitos vivenciados pelos alunos, principalmente crian\u00e7as, nas quais o poder das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito maior. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a individualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de tornar-se indiv\u00edduo, no qual a raz\u00e3o se sobrep\u00f5e \u00e0 emo\u00e7\u00e3o em todos os aspectos e decis\u00f5es cotidianas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604554,"hashId":"91daff120b10583b91359a6040bcc78c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que as contribui\u00e7\u00f5es de Henri Wallon s\u00e3o fundamentais no campo da forma\u00e7\u00e3o docente, no sentido de possibilitar conhecimentos e an\u00e1lises reflexivas sobre os fatores implicados nos conflitos vivenciados pelos alunos, principalmente crian\u00e7as, nas quais o poder das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que a individualiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de tornar-se indiv\u00edduo, no qual a raz\u00e3o se sobrep\u00f5e \u00e0 emo\u00e7\u00e3o em todos os aspectos e decis\u00f5es cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025358,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6025357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6025358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6025359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6025360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 20 a 29 O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon (UAB\/UECE, 2015, adaptado)Henri Wallon, m\u00e9dico franc\u00eas, nasceu em 1879 e morreu em 1962. Sua teoria com forte influ\u00eancia do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico investigou como o sujeito se constitui pessoa. Atrav\u00e9s do estudo da crian\u00e7a, Wallon descobriu o desenvolvimento do Homem. Portanto, sua teoria pode ser considerada como a psicog\u00eanese da pessoa, pois compreende o ser humano em sua totalidade, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o entre a raz\u00e3o e a emo\u00e7\u00e3o. Para ele, a Psicologia da Crian\u00e7a \u00e9 fundamental, posto que a crian\u00e7a possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e problemas espec\u00edficos. Cada idade constitui um conjunto indissoci\u00e1vel e original de caracter\u00edsticas no plano afetivo, motor, cognitivo e social. Sua concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia se insere na ideia do homem como um ser organicamente social, ou seja, um ser cuja estrutura org\u00e2nica necessita da interven\u00e7\u00e3o da cultura, para permanentemente evoluir e se atualizar. Para Wallon, o estudo da crian\u00e7a \u00e9 essencialmente o estudo das fases que v\u00e3o fazer dela um adulto. Por\u00e9m, esse estudo deve ser feito tomando a pr\u00f3pria crian\u00e7a como ponto de partida e a observa\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o. Desse modo, ser\u00e1 poss\u00edvel compreender suas manifesta\u00e7\u00f5es, comportamentos, atitudes no conjunto de suas possibilidades, sem censura da l\u00f3gica adulta. Como podemos perceber, para Wallon, a crian\u00e7a caminha do processo de indiferencia\u00e7\u00e3o (ainda n\u00e3o se percebe como um ser separado do mundo) at\u00e9 a diferencia\u00e7\u00e3o (consci\u00eancia de si, identidade). Alcan\u00e7a, assim, a individualiza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o processo de tornar-se indiv\u00edduo equilibrando raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o (R-E). Por conseguinte, o sujeito maduro dever\u00e1 ser capaz manter o controle sobre suas emo\u00e7\u00f5es. A teoria Walloniana constr\u00f3i uma crian\u00e7a concreta, com um corpo cuja efici\u00eancia postural, tonicidade muscular e qualidade dos gestos fornecem as pistas sobre seus estados mentais e afetivos. Nessa vis\u00e3o, a Pedagogia est\u00e1 voltada para a expressividade do \u201ceu\u201d na crian\u00e7a, ou seja, para que a crian\u00e7a se expresse livremente atrav\u00e9s da fala, do corpo, do jogo etc. Suas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais no campo da forma\u00e7\u00e3o docente, no sentido de possibilitar conhecimentos e an\u00e1lises reflexivas sobre os fatores implicados nos conflitos vivenciados pelos alunos, principalmente crian\u00e7as nas quais o poder das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito maior. (Psicologia do desenvolvimento \/ Alessandra Silva Xavier e Ana Ignez Bel\u00e9m Lima Nunes. 4. ed. rev. e ampl. \u2013 Fortaleza : EdUECE, 2015. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2Og3O05)","id":443662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 20 a 29 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(UAB\/UECE, 2015, adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Henri Wallon, m\u00e9dico franc\u00eas, nasceu em 1879 e morreu em 1962. Sua teoria com forte influ\u00eancia do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico investigou como o sujeito se constitui pessoa. Atrav\u00e9s do estudo da crian\u00e7a, Wallon descobriu o desenvolvimento do Homem. Portanto, sua teoria pode ser considerada como a psicog\u00eanese da pessoa, pois compreende o ser humano em sua totalidade, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o entre a raz\u00e3o e a emo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ele, a Psicologia da Crian\u00e7a \u00e9 fundamental, posto que a crian\u00e7a possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e problemas espec\u00edficos. Cada idade constitui um conjunto indissoci\u00e1vel e original de caracter\u00edsticas no plano afetivo, motor, cognitivo e social. Sua concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia se insere na ideia do homem como um ser organicamente social, ou seja, um ser cuja estrutura org\u00e2nica necessita da interven\u00e7\u00e3o da cultura, para permanentemente evoluir e se atualizar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Wallon, o estudo da crian\u00e7a \u00e9 essencialmente o estudo das fases que v\u00e3o fazer dela um adulto. Por\u00e9m, esse estudo deve ser feito tomando a pr\u00f3pria crian\u00e7a como ponto de partida e a observa\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o. Desse modo, ser\u00e1 poss\u00edvel compreender suas manifesta\u00e7\u00f5es, comportamentos, atitudes no conjunto de suas possibilidades, sem censura da l\u00f3gica adulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como podemos perceber, para Wallon, a crian\u00e7a caminha do processo de indiferencia\u00e7\u00e3o (ainda n\u00e3o se percebe como um ser separado do mundo) at\u00e9 a diferencia\u00e7\u00e3o (consci\u00eancia de si, identidade). Alcan\u00e7a, assim, a individualiza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o processo de tornar-se indiv\u00edduo equilibrando raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o (R-E). Por conseguinte, o sujeito maduro dever\u00e1 ser capaz manter o controle sobre suas emo\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A teoria Walloniana constr\u00f3i uma crian\u00e7a concreta, com um corpo cuja efici\u00eancia postural, tonicidade muscular e qualidade dos gestos fornecem as pistas sobre seus estados mentais e afetivos. Nessa vis\u00e3o, a Pedagogia est\u00e1 voltada para a expressividade do \u201ceu\u201d na crian\u00e7a, ou seja, para que a crian\u00e7a se expresse livremente atrav\u00e9s da fala, do corpo, do jogo etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais no campo da forma\u00e7\u00e3o docente, no sentido de possibilitar conhecimentos e an\u00e1lises reflexivas sobre os fatores implicados nos conflitos vivenciados pelos alunos, principalmente crian\u00e7as nas quais o poder das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Psicologia do desenvolvimento \/ Alessandra Silva Xavier e Ana Ignez Bel\u00e9m Lima Nunes. 4. ed. rev. e ampl. \u2013 Fortaleza : EdUECE, 2015. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2Og3O05)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto afirma que, para Wallon, a descend\u00eancia \u00e9 o principal fator que contribui para o desenvolvimento das habilidades sociais dos indiv\u00edduos, pois ela \u00e9 imut\u00e1vel e n\u00e3o costuma ser influenciada pelo meio ambiente. II. Wallon contribuiu com uma filosofia da educa\u00e7\u00e3o que veio n\u00e3o s\u00f3 das abordagens mais cl\u00e1ssicas, decorrentes de Plat\u00e3o, mas tamb\u00e9m da fenomenologia-existencial, de pensadores marxistas e anticolonialistas modernos, como se pode observar atrav\u00e9s da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604555,"hashId":"2f876da1de6e61b21152edbcb48769a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto afirma que, para Wallon, a descend\u00eancia \u00e9 o principal fator que contribui para o desenvolvimento das habilidades sociais dos indiv\u00edduos, pois ela \u00e9 imut\u00e1vel e n\u00e3o costuma ser influenciada pelo meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Wallon contribuiu com uma filosofia da educa\u00e7\u00e3o que veio n\u00e3o s\u00f3 das abordagens mais cl\u00e1ssicas, decorrentes de Plat\u00e3o, mas tamb\u00e9m da fenomenologia-existencial, de pensadores marxistas e anticolonialistas modernos, como se pode observar atrav\u00e9s da an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6025364,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6025361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6025362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6025363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6025364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 20 a 29 O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon (UAB\/UECE, 2015, adaptado)Henri Wallon, m\u00e9dico franc\u00eas, nasceu em 1879 e morreu em 1962. Sua teoria com forte influ\u00eancia do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico investigou como o sujeito se constitui pessoa. Atrav\u00e9s do estudo da crian\u00e7a, Wallon descobriu o desenvolvimento do Homem. Portanto, sua teoria pode ser considerada como a psicog\u00eanese da pessoa, pois compreende o ser humano em sua totalidade, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o entre a raz\u00e3o e a emo\u00e7\u00e3o. Para ele, a Psicologia da Crian\u00e7a \u00e9 fundamental, posto que a crian\u00e7a possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e problemas espec\u00edficos. Cada idade constitui um conjunto indissoci\u00e1vel e original de caracter\u00edsticas no plano afetivo, motor, cognitivo e social. Sua concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia se insere na ideia do homem como um ser organicamente social, ou seja, um ser cuja estrutura org\u00e2nica necessita da interven\u00e7\u00e3o da cultura, para permanentemente evoluir e se atualizar. Para Wallon, o estudo da crian\u00e7a \u00e9 essencialmente o estudo das fases que v\u00e3o fazer dela um adulto. Por\u00e9m, esse estudo deve ser feito tomando a pr\u00f3pria crian\u00e7a como ponto de partida e a observa\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o. Desse modo, ser\u00e1 poss\u00edvel compreender suas manifesta\u00e7\u00f5es, comportamentos, atitudes no conjunto de suas possibilidades, sem censura da l\u00f3gica adulta. Como podemos perceber, para Wallon, a crian\u00e7a caminha do processo de indiferencia\u00e7\u00e3o (ainda n\u00e3o se percebe como um ser separado do mundo) at\u00e9 a diferencia\u00e7\u00e3o (consci\u00eancia de si, identidade). Alcan\u00e7a, assim, a individualiza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o processo de tornar-se indiv\u00edduo equilibrando raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o (R-E). Por conseguinte, o sujeito maduro dever\u00e1 ser capaz manter o controle sobre suas emo\u00e7\u00f5es. A teoria Walloniana constr\u00f3i uma crian\u00e7a concreta, com um corpo cuja efici\u00eancia postural, tonicidade muscular e qualidade dos gestos fornecem as pistas sobre seus estados mentais e afetivos. Nessa vis\u00e3o, a Pedagogia est\u00e1 voltada para a expressividade do \u201ceu\u201d na crian\u00e7a, ou seja, para que a crian\u00e7a se expresse livremente atrav\u00e9s da fala, do corpo, do jogo etc. Suas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais no campo da forma\u00e7\u00e3o docente, no sentido de possibilitar conhecimentos e an\u00e1lises reflexivas sobre os fatores implicados nos conflitos vivenciados pelos alunos, principalmente crian\u00e7as nas quais o poder das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito maior. (Psicologia do desenvolvimento \/ Alessandra Silva Xavier e Ana Ignez Bel\u00e9m Lima Nunes. 4. ed. rev. e ampl. \u2013 Fortaleza : EdUECE, 2015. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2Og3O05)","id":443662,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 20 a 29 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O desenvolvimento do indiv\u00edduo na teoria de Wallon <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(UAB\/UECE, 2015, adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Henri Wallon, m\u00e9dico franc\u00eas, nasceu em 1879 e morreu em 1962. Sua teoria com forte influ\u00eancia do materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico investigou como o sujeito se constitui pessoa. Atrav\u00e9s do estudo da crian\u00e7a, Wallon descobriu o desenvolvimento do Homem. Portanto, sua teoria pode ser considerada como a psicog\u00eanese da pessoa, pois compreende o ser humano em sua totalidade, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o entre a raz\u00e3o e a emo\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para ele, a Psicologia da Crian\u00e7a \u00e9 fundamental, posto que a crian\u00e7a possui caracter\u00edsticas pr\u00f3prias e problemas espec\u00edficos. Cada idade constitui um conjunto indissoci\u00e1vel e original de caracter\u00edsticas no plano afetivo, motor, cognitivo e social. Sua concep\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia se insere na ideia do homem como um ser organicamente social, ou seja, um ser cuja estrutura org\u00e2nica necessita da interven\u00e7\u00e3o da cultura, para permanentemente evoluir e se atualizar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Wallon, o estudo da crian\u00e7a \u00e9 essencialmente o estudo das fases que v\u00e3o fazer dela um adulto. Por\u00e9m, esse estudo deve ser feito tomando a pr\u00f3pria crian\u00e7a como ponto de partida e a observa\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o. Desse modo, ser\u00e1 poss\u00edvel compreender suas manifesta\u00e7\u00f5es, comportamentos, atitudes no conjunto de suas possibilidades, sem censura da l\u00f3gica adulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como podemos perceber, para Wallon, a crian\u00e7a caminha do processo de indiferencia\u00e7\u00e3o (ainda n\u00e3o se percebe como um ser separado do mundo) at\u00e9 a diferencia\u00e7\u00e3o (consci\u00eancia de si, identidade). Alcan\u00e7a, assim, a individualiza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, o processo de tornar-se indiv\u00edduo equilibrando raz\u00e3o e emo\u00e7\u00e3o (R-E). Por conseguinte, o sujeito maduro dever\u00e1 ser capaz manter o controle sobre suas emo\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A teoria Walloniana constr\u00f3i uma crian\u00e7a concreta, com um corpo cuja efici\u00eancia postural, tonicidade muscular e qualidade dos gestos fornecem as pistas sobre seus estados mentais e afetivos. Nessa vis\u00e3o, a Pedagogia est\u00e1 voltada para a expressividade do \u201ceu\u201d na crian\u00e7a, ou seja, para que a crian\u00e7a se expresse livremente atrav\u00e9s da fala, do corpo, do jogo etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o fundamentais no campo da forma\u00e7\u00e3o docente, no sentido de possibilitar conhecimentos e an\u00e1lises reflexivas sobre os fatores implicados nos conflitos vivenciados pelos alunos, principalmente crian\u00e7as nas quais o poder das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 muito maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Psicologia do desenvolvimento \/ Alessandra Silva Xavier e Ana Ignez Bel\u00e9m Lima Nunes. 4. ed. rev. e ampl. \u2013 Fortaleza : EdUECE, 2015. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2Og3O05)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Compreens\u00f5es psicol\u00f3gicas sobre a depend\u00eancia qu\u00edmica' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto apresenta ao leitor a ideia de que, para a Gestaltterapia, a depend\u00eancia qu\u00edmica est\u00e1 relacionada a altera\u00e7\u00f5es nos processos funcionais de contato e afastamento, distorcendo a exist\u00eancia do sujeito enquanto ser unificado. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, na abordagem sist\u00eamica, o foco da aten\u00e7\u00e3o terap\u00eautica recai sobre as rela\u00e7\u00f5es interpessoais que se d\u00e3o no seio familiar, entendida como um sistema de for\u00e7as. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53038,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1604559,"hashId":"42184dc1d21e1cc4a00beba2ee8225c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Compreens\u00f5es psicol\u00f3gicas sobre a depend\u00eancia qu\u00edmica' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto apresenta ao leitor a ideia de que, para a Gestaltterapia, a depend\u00eancia qu\u00edmica est\u00e1 relacionada a altera\u00e7\u00f5es nos processos funcionais de contato e afastamento, distorcendo a exist\u00eancia do sujeito enquanto ser unificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que, na abordagem sist\u00eamica, o foco da aten\u00e7\u00e3o terap\u00eautica recai sobre as rela\u00e7\u00f5es interpessoais que se d\u00e3o no seio familiar, entendida como um sistema de for\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025377,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6025377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6025378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6025379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6025380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 30 a 35 Compreens\u00f5es psicol\u00f3gicas sobre a depend\u00eancia qu\u00edmica Por Amanda M. Souza, em 2017 (adaptado). Formada por sistemas te\u00f3ricos distintos, a psicologia n\u00e3o disp\u00f5e de uma teoria comum sobre a(s) causa(s) da depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. Como resultado, encontramos a elabora\u00e7\u00e3o de diferentes hip\u00f3teses, que d\u00e3o destaque a determinados elementos, de acordo com sua leitura acerca do funcionamento ps\u00edquico e\/ou as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os homens e o meio, como veremos a seguir. As teorias da personalidade (modelo psicanal\u00edtico) e de aprendizagem (modelo comportamental) se destacaram na produ\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis explica\u00e7\u00f5es para uma conduta adicta. De forma resumida, nos modelos psicanal\u00edticos, a depend\u00eancia \u00e9 compreendida como um sintoma e n\u00e3o necessariamente como causa. Na tentativa de viver continuamente sobre o dom\u00ednio do princ\u00edpio do prazer, o sujeito incorpora a sua rotina um h\u00e1bito de consumo de subst\u00e2ncias psicoativas que vem a gerar a depend\u00eancia. Por sua vez, no modelo inspirado nas teorias de aprendizagem, a depend\u00eancia se originaria a partir de uma estrat\u00e9gia habitual de automedica\u00e7\u00e3o, na tentativa de debelar sentimentos como ansiedade, raiva ou depress\u00e3o.Na abordagem sist\u00eamica, o foco da aten\u00e7\u00e3o terap\u00eautica recai sobre as rela\u00e7\u00f5es interpessoais que se d\u00e3o no seio familiar, entendida como um sistema de for\u00e7as. Nessa perspectiva, o conceito de depend\u00eancia \u00e9 entendido enquanto um mecanismo natural de adapta\u00e7\u00e3o, em que o sujeito busca uma solu\u00e7\u00e3o para quest\u00f5es que exigem uma resposta adaptada. Desta maneira, recorre-se a droga como algo que ir\u00e1 conferir ao sujeito uma compet\u00eancia relacional que lhe falta em determinados contextos. Na abordagem fenomenol\u00f3gico-existencial, a depend\u00eancia constitui-se como uma possibilidade de escolha dentre as poss\u00edveis dispon\u00edveis no mundo. Essa escolha, pelo uso de psicoativos, \u00e9 tida como inaut\u00eantica e deliberada, ao transferir para a droga o seu projeto de existir. Para a Gestalt-terapia, de base fenomenol\u00f3gica-existencial, as pessoas reconhecidas como dependentes, est\u00e3o fora de seu equil\u00edbrio \u00f3timo, frequentemente incapazes de perceber quais as suas necessidades. Ocorrendo ent\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es nos processos funcionais de contato e afastando, distorcendo a exist\u00eancia do sujeito enquanto ser unificado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2J7IcmF. ","id":443663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 30 a 35 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Compreens\u00f5es psicol\u00f3gicas sobre a depend\u00eancia qu\u00edmica <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Amanda M. Souza, em 2017 (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Formada por sistemas te\u00f3ricos distintos, a psicologia n\u00e3o disp\u00f5e de uma teoria comum sobre a(s) causa(s) da depend\u00eancia de subst\u00e2ncias psicoativas. Como resultado, encontramos a elabora\u00e7\u00e3o de diferentes hip\u00f3teses, que d\u00e3o destaque a determinados elementos, de acordo com sua leitura acerca do funcionamento ps\u00edquico e\/ou as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os homens e o meio, como veremos a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As teorias da personalidade (modelo psicanal\u00edtico) e de aprendizagem (modelo comportamental) se destacaram na produ\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis explica\u00e7\u00f5es para uma conduta adicta. De forma resumida, nos modelos psicanal\u00edticos, a depend\u00eancia \u00e9 compreendida como um sintoma e n\u00e3o necessariamente como causa. Na tentativa de viver continuamente sobre o dom\u00ednio do princ\u00edpio do prazer, o sujeito incorpora a sua rotina um h\u00e1bito de consumo de subst\u00e2ncias psicoativas que vem a gerar a depend\u00eancia. Por sua vez, no modelo inspirado nas teorias de aprendizagem, a depend\u00eancia se originaria a partir de uma estrat\u00e9gia habitual de automedica\u00e7\u00e3o, na tentativa de debelar sentimentos como ansiedade, raiva ou depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem sist\u00eamica, o foco da aten\u00e7\u00e3o terap\u00eautica recai sobre as rela\u00e7\u00f5es interpessoais que se d\u00e3o no seio familiar, entendida como um sistema de for\u00e7as. Nessa perspectiva, o conceito de depend\u00eancia \u00e9 entendido enquanto um mecanismo natural de adapta\u00e7\u00e3o, em que o sujeito busca uma solu\u00e7\u00e3o para quest\u00f5es que exigem uma resposta adaptada. Desta maneira, recorre-se a droga como algo que ir\u00e1 conferir ao sujeito uma compet\u00eancia relacional que lhe falta em determinados contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem fenomenol\u00f3gico-existencial, a depend\u00eancia constitui-se como uma possibilidade de escolha dentre as poss\u00edveis dispon\u00edveis no mundo. Essa escolha, pelo uso de psicoativos, \u00e9 tida como inaut\u00eantica e deliberada, ao transferir para a droga o seu projeto de existir. Para a Gestalt-terapia, de base fenomenol\u00f3gica-existencial, as pessoas reconhecidas como dependentes, est\u00e3o fora de seu equil\u00edbrio \u00f3timo, frequentemente incapazes de perceber quais as suas necessidades. Ocorrendo ent\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es nos processos funcionais de contato e afastando, distorcendo a exist\u00eancia do sujeito enquanto ser unificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2J7IcmF. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1604559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de um centro de farmacovigil\u00e2ncia pode ocorrer em qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade, farm\u00e1cia, universidade, centro de informa\u00e7\u00f5es de medicamentos, centro de controle de intoxica\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o do governo, sendo atua\u00e7\u00e3o exclusiva do profissional farmac\u00eautico.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559307,"hashId":"67d88a5ec65fdd71ca4217be2d8974eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de um centro de farmacovigil\u00e2ncia pode ocorrer em qualquer servi\u00e7o de sa\u00fade, farm\u00e1cia, universidade, centro de informa\u00e7\u00f5es de medicamentos, centro de controle de intoxica\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o do governo, sendo atua\u00e7\u00e3o exclusiva do profissional farmac\u00eautico.<\/p>","resposta":5842436,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842435,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842436,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tNos tempos atuais, em decorr\u00eancia da crescente demanda por f\u00e1rmacos novos, concebidos, muitas vezes, sob intensa press\u00e3o comercial, a Farmacoepidemiologia, com suas contribui\u00e7\u00f5es, passa a ter import\u00e2ncia estrat\u00e9gica na opera\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade em quase todos os pa\u00edses do mundo.STORPIRTIS, Silvia et al. Farm\u00e1cia cl\u00ednica e aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica. Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2008, com adapta\u00e7\u00f5es. Considerando os conhecimentos acerca da farmacoepidemiologia e da farmacovigil\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":437539,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNos tempos atuais, em decorr\u00eancia da crescente demanda por f\u00e1rmacos novos, concebidos, muitas vezes, sob intensa press\u00e3o comercial, a Farmacoepidemiologia, com suas contribui\u00e7\u00f5es, passa a ter import\u00e2ncia estrat\u00e9gica na opera\u00e7\u00e3o de sistemas de sa\u00fade em quase todos os pa\u00edses do mundo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>STORPIRTIS, Silvia et al. <em>Farm\u00e1cia cl\u00ednica e aten\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.<\/em> Rio de Janeiro: Guanabara Koogan, 2008, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conhecimentos acerca da farmacoepidemiologia e da farmacovigil\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia e Epidemiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398705,"slug":"farmacia-farmacovigilancia-e-epidemiologia"}],"slug":"farmacia\/1559307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o ABC, os itens s\u00e3o classificados de acordo com a respectiva import\u00e2ncia financeira; s\u00e3o observados a quantidade consumida e o respectivo custo em rela\u00e7\u00e3o aos demais itens para um per\u00edodo.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559313,"hashId":"56d85b634eacdd9d16ec85cb35162b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o ABC, os itens s\u00e3o classificados de acordo com a respectiva import\u00e2ncia financeira; s\u00e3o observados a quantidade consumida e o respectivo custo em rela\u00e7\u00e3o aos demais itens para um per\u00edodo.<\/p>","resposta":5842454,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, aprovada pela Portaria no 3.916\/1998, tem como uma das respectivas diretrizes priorit\u00e1rias o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, agregando valor a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Uma das fun\u00e7\u00f5es do gestor farmac\u00eautico \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos.Acerca dos conhecimentos relativos \u00e0 gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","id":437540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, aprovada pela Portaria n<sup><u>o<\/u><\/sup> 3.916\/1998, tem como uma das respectivas diretrizes priorit\u00e1rias o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, agregando valor a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Uma das fun\u00e7\u00f5es do gestor farmac\u00eautico \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o dos medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conhecimentos relativos \u00e0 gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1559313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os medicamentos homeop\u00e1ticos devem ser ingeridos junto com as refei\u00e7\u00f5es. Se o paciente for ingeri-los pr\u00f3ximo \u00e0 escova\u00e7\u00e3o dos dentes, dever\u00e1 faz\u00ea-lo 10 minutos antes ou 30 minutos depois da higieniza\u00e7\u00e3o bucal.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559326,"hashId":"a20882b77fa523e1a6b9b640669db3b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos homeop\u00e1ticos devem ser ingeridos junto com as refei\u00e7\u00f5es. Se o paciente for ingeri-los pr\u00f3ximo \u00e0 escova\u00e7\u00e3o dos dentes, dever\u00e1 faz\u00ea-lo 10 minutos antes ou 30 minutos depois da higieniza\u00e7\u00e3o bucal.<\/p>","resposta":5842496,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842495,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842496,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A homeopatia \u00e9 uma ci\u00eancia terap\u00eautica que tem base na lei natural de cura Similia similibus curantus (os semelhantes curados pelos semelhantes), enunciada por Hip\u00f3crates, e tem mais de 200 anos de idade. Procura tratar pacientes com subst\u00e2ncias altamente dilu\u00eddas que s\u00e3o administradas por via oral.A respeito do exposto, julgue os itens a seguir.","id":437542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A homeopatia \u00e9 uma ci\u00eancia terap\u00eautica que tem base na lei natural de cura <em>Similia similibus curantus<\/em> (os semelhantes curados pelos semelhantes), enunciada por Hip\u00f3crates, e tem mais de 200 anos de idade. Procura tratar pacientes com subst\u00e2ncias altamente dilu\u00eddas que s\u00e3o administradas por via oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":"farmacia\/1559326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente pode recomendar o pr\u00f3prio medicamento a um amigo ou se automedicar, pois os medicamentos homeop\u00e1ticos s\u00e3o medicamentos dilu\u00eddos e que n\u00e3o fazem mal.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559329,"hashId":"f7b0c5eef17e7bf0c92a01f9ef495bfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente pode recomendar o pr\u00f3prio medicamento a um amigo ou se automedicar, pois os medicamentos homeop\u00e1ticos s\u00e3o medicamentos dilu\u00eddos e que n\u00e3o fazem mal.<\/p>","resposta":5842505,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842504,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842505,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A homeopatia \u00e9 uma ci\u00eancia terap\u00eautica que tem base na lei natural de cura Similia similibus curantus (os semelhantes curados pelos semelhantes), enunciada por Hip\u00f3crates, e tem mais de 200 anos de idade. Procura tratar pacientes com subst\u00e2ncias altamente dilu\u00eddas que s\u00e3o administradas por via oral.A respeito do exposto, julgue os itens a seguir.","id":437542,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A homeopatia \u00e9 uma ci\u00eancia terap\u00eautica que tem base na lei natural de cura <em>Similia similibus curantus<\/em> (os semelhantes curados pelos semelhantes), enunciada por Hip\u00f3crates, e tem mais de 200 anos de idade. Procura tratar pacientes com subst\u00e2ncias altamente dilu\u00eddas que s\u00e3o administradas por via oral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":"farmacia\/1559329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias para o uso racional de medicamentos s\u00e3o acess\u00edveis e pass\u00edveis de serem utilizadas, a saber, sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, formul\u00e1rio terap\u00eautico, gerenciamento adequado dos servi\u00e7os farmac\u00eauticos, dispensa\u00e7\u00e3o e uso apropriado de medicamentos, farmacovigil\u00e2ncia e educa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios quanto aos riscos da automedica\u00e7\u00e3o, da interrup\u00e7\u00e3o e da troca dos medicamentos prescritos.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559343,"hashId":"869c699c2ee5c939ac0732c39c588a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias para o uso racional de medicamentos s\u00e3o acess\u00edveis e pass\u00edveis de serem utilizadas, a saber, sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, formul\u00e1rio terap\u00eautico, gerenciamento adequado dos servi\u00e7os farmac\u00eauticos, dispensa\u00e7\u00e3o e uso apropriado de medicamentos, farmacovigil\u00e2ncia e educa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios quanto aos riscos da automedica\u00e7\u00e3o, da interrup\u00e7\u00e3o e da troca dos medicamentos prescritos.<\/p>","resposta":5842550,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842550,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842551,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (PNAF), Resolu\u00e7\u00e3o no 338\/2004 do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS), \u00e9 parte integrante da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade, envolvendo um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e garantindo os princ\u00edpios da universalidade, integralidade e equidade. Como uma das diretrizes priorit\u00e1rias da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica agrega valor a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.Quanto \u00e0 assist\u00eancia e aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos, julgue os itens a seguir.","id":437544,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (PNAF), Resolu\u00e7\u00e3o n<sup><u>o<\/u><\/sup> 338\/2004 do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS), \u00e9 parte integrante da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade, envolvendo um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e garantindo os princ\u00edpios da universalidade, integralidade e equidade. Como uma das diretrizes priorit\u00e1rias da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos, o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica agrega valor a a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 assist\u00eancia e aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia P\u00fablica (Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica)","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400637,"slug":"farmacia-assistencia-publica-politica-nacional-de-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1559343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a finalidade da manobra de ADSON?","provas":[{"id":51596,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2020-prefeitura-de-bauru-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1559348,"hashId":"8b1e98d8208f633b1dd719560438c9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a finalidade da manobra de ADSON?<\/p>","resposta":5842570,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar compress\u00e3o do nervo mediano.","id":5842568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar compress\u00e3o do nervo mediano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar integridade do Tend\u00e3o Supra Espinhal.","id":5842569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar integridade do Tend\u00e3o Supra Espinhal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar a permeabilidade da art\u00e9ria sub cl\u00e1via.","id":5842570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a permeabilidade da art\u00e9ria sub cl\u00e1via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar permeabilidade da art\u00e9ria vertebral.","id":5842571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar permeabilidade da art\u00e9ria vertebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1559348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nutriente \u00e9 qualquer subst\u00e2ncia qu\u00edmica consumida normalmente como componente de um alimento e que proporcione energia, contribua para o crescimento, o desenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida e cuja car\u00eancia possa ocasionar mudan\u00e7as qu\u00edmicas ou fisiol\u00f3gicas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559352,"hashId":"79c744f55866b6d7fab619f66ae8898c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutriente \u00e9 qualquer subst\u00e2ncia qu\u00edmica consumida normalmente como componente de um alimento e que proporcione energia, contribua para o crescimento, o desenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida e cuja car\u00eancia possa ocasionar mudan\u00e7as qu\u00edmicas ou fisiol\u00f3gicas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":5842583,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842583,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842584,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um supermercado, os olhos brilham com tantas embalagens de cores vibrantes e atrativas. Mas elas, al\u00e9m de bonitas, t\u00eam de cumprir a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) no 360\/2003, que regulamenta o aspecto t\u00e9cnico da rotulagem nutricional de alimentos embalados.Considerando esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":437546,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um supermercado, os olhos brilham com tantas embalagens de cores vibrantes e atrativas. Mas elas, al\u00e9m de bonitas, t\u00eam de cumprir a Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n<sup><u>o<\/u><\/sup> 360\/2003, que regulamenta o aspecto t\u00e9cnico da rotulagem nutricional de alimentos embalados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1559352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente com traumatismo raquimedular, a manobra de exame f\u00edsico que detecta o t\u00e9rmino de choque medular \u00e9:","provas":[{"id":51596,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2020-prefeitura-de-bauru-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1559377,"hashId":"97c60eb50d7f87837f721e2f5719f970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No paciente com traumatismo raquimedular, a manobra de exame f\u00edsico que detecta o t\u00e9rmino de choque medular \u00e9:<\/p>","resposta":5842664,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinal de Babinski positivo.","id":5842661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinal de Babinski positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflexo Cremast\u00e9rico positivo.","id":5842662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo Cremast\u00e9rico positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de Oppennheim positivo.","id":5842663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de Oppennheim positivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflexo Bulbocavernoso presente.","id":5842664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflexo Bulbocavernoso presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1559377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral e a enteral podem ser utilizadas em todos os pacientes hospitalizados, sem contraindica\u00e7\u00e3o, por serem fisiol\u00f3gicas e est\u00e9reis.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559391,"hashId":"f2a227e2e6b9211fd2bf83cc5717c0ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o parenteral e a enteral podem ser utilizadas em todos os pacientes hospitalizados, sem contraindica\u00e7\u00e3o, por serem fisiol\u00f3gicas e est\u00e9reis.<\/p>","resposta":5842708,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral total consiste na administra\u00e7\u00e3o de todos os nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sobrevida por via endovenosa. O preparo utiliza procedimentos padronizados e validados, assegurando-se a qualidade at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o no paciente. Considerando a terapia nutricional e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o parenteral total consiste na administra\u00e7\u00e3o de todos os nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sobrevida por via endovenosa. O preparo utiliza procedimentos padronizados e validados, assegurando-se a qualidade at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o no paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a terapia nutricional e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":"farmacia\/1559391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o na nutri\u00e7\u00e3o parenteral e na enteral tem base nas necessidades cal\u00f3rico-proteicas do paciente e n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o do enfermo.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559395,"hashId":"1cb8a018ec8a66f20f8028e317a5f920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o na nutri\u00e7\u00e3o parenteral e na enteral tem base nas necessidades cal\u00f3rico-proteicas do paciente e n\u00e3o sofre altera\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o do enfermo.<\/p>","resposta":5842721,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842720,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842721,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral total consiste na administra\u00e7\u00e3o de todos os nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sobrevida por via endovenosa. O preparo utiliza procedimentos padronizados e validados, assegurando-se a qualidade at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o no paciente. Considerando a terapia nutricional e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o parenteral total consiste na administra\u00e7\u00e3o de todos os nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sobrevida por via endovenosa. O preparo utiliza procedimentos padronizados e validados, assegurando-se a qualidade at\u00e9 a administra\u00e7\u00e3o no paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a terapia nutricional e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":"farmacia\/1559395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No acompanhamento farmacoterap\u00eautico, o farmac\u00eautico \u00e9 respons\u00e1vel por zelar pelas necessidades dos pacientes relativas aos medicamentos, encontrando, prevenindo e resolvendo problemas relacionados aos medicamentos (PRM), de maneira regular e documentada, para melhorar a qualidade de vida dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559400,"hashId":"23139e77296755e64df6aa767705b6f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No acompanhamento farmacoterap\u00eautico, o farmac\u00eautico \u00e9 respons\u00e1vel por zelar pelas necessidades dos pacientes relativas aos medicamentos, encontrando, prevenindo e resolvendo problemas relacionados aos medicamentos (PRM), de maneira regular e documentada, para melhorar a qualidade de vida dos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":5842738,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A farm\u00e1cia, cada vez mais, tem-se posicionado como um ponto de contato da popula\u00e7\u00e3o para o tratamento de doen\u00e7as e a busca de sa\u00fade e bem-estar. O farmac\u00eautico volta a ser protagonista no ambiente de sa\u00fade, e as recentes aprova\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o de vacinas, indica\u00e7\u00e3o dos medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o (MIPs) e acompanhamento do tratamento em busca de maior ades\u00e3o s\u00e3o movimentos importantes no fortalecimento da profiss\u00e3o. O acesso ao medicamento n\u00e3o deve ser compreendido de forma restritiva, apenas como acesso ao produto, mas \u00e9 preciso pensar na l\u00f3gica ampliada de acesso ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com servi\u00e7os qualificados intersetoriais e resultantes de atividades multiprofissionais. Acerca do exposto, julgue os itens a seguir.","id":437554,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A farm\u00e1cia, cada vez mais, tem-se posicionado como um ponto de contato da popula\u00e7\u00e3o para o tratamento de doen\u00e7as e a busca de sa\u00fade e bem-estar. O farmac\u00eautico volta a ser protagonista no ambiente de sa\u00fade, e as recentes aprova\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o de vacinas, indica\u00e7\u00e3o dos medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o (MIPs) e acompanhamento do tratamento em busca de maior ades\u00e3o s\u00e3o movimentos importantes no fortalecimento da profiss\u00e3o. O acesso ao medicamento n\u00e3o deve ser compreendido de forma restritiva, apenas como acesso ao produto, mas \u00e9 preciso pensar na l\u00f3gica ampliada de acesso ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com servi\u00e7os qualificados intersetoriais e resultantes de atividades multiprofissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1559400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas fraturas transtrocanterianas, um dispositivo de fixa\u00e7\u00e3o amplamente utilizado \u00e9 a placa conhecida como DHS (Dinamic Hip Screw). De acordo com estudos biomec\u00e2nicos, o DPA (dist\u00e2ncia ponta \u00e1pice) ou TAD (Apex tip distance) do parafuso deslizante deve ser de, no m\u00e1ximo:","provas":[{"id":51596,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2020-prefeitura-de-bauru-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1559403,"hashId":"58f3b54ab05ebe64018bf300976283d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas fraturas transtrocanterianas, um dispositivo de fixa\u00e7\u00e3o amplamente utilizado \u00e9 a placa conhecida como DHS (Dinamic Hip Screw). De acordo com estudos biomec\u00e2nicos, o DPA (dist\u00e2ncia ponta \u00e1pice) ou TAD (Apex tip distance) do parafuso deslizante deve ser de, no m\u00e1ximo:<\/p>","resposta":5842747,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 mm","id":5842747,"corpo":"<p>25 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37 mm","id":5842748,"corpo":"<p>37 mm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42 mm","id":5842749,"corpo":"<p>42 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 mm","id":5842750,"corpo":"<p>50 mm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1559403","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a assist\u00eancia farmac\u00eautica, \u00e9 fundamental reconhecer o controle social como um poss\u00edvel aliado e como uma rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para fortalecer e inovar, para que, de fato, a popula\u00e7\u00e3o reconhe\u00e7a o acesso aos medicamentos e aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos como um direito.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559406,"hashId":"bb4d614a633212b6a65e169745804c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a assist\u00eancia farmac\u00eautica, \u00e9 fundamental reconhecer o controle social como um poss\u00edvel aliado e como uma rela\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para fortalecer e inovar, para que, de fato, a popula\u00e7\u00e3o reconhe\u00e7a o acesso aos medicamentos e aos servi\u00e7os farmac\u00eauticos como um direito.<\/p>","resposta":5842758,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842758,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842759,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A farm\u00e1cia, cada vez mais, tem-se posicionado como um ponto de contato da popula\u00e7\u00e3o para o tratamento de doen\u00e7as e a busca de sa\u00fade e bem-estar. O farmac\u00eautico volta a ser protagonista no ambiente de sa\u00fade, e as recentes aprova\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o de vacinas, indica\u00e7\u00e3o dos medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o (MIPs) e acompanhamento do tratamento em busca de maior ades\u00e3o s\u00e3o movimentos importantes no fortalecimento da profiss\u00e3o. O acesso ao medicamento n\u00e3o deve ser compreendido de forma restritiva, apenas como acesso ao produto, mas \u00e9 preciso pensar na l\u00f3gica ampliada de acesso ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com servi\u00e7os qualificados intersetoriais e resultantes de atividades multiprofissionais. Acerca do exposto, julgue os itens a seguir.","id":437554,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A farm\u00e1cia, cada vez mais, tem-se posicionado como um ponto de contato da popula\u00e7\u00e3o para o tratamento de doen\u00e7as e a busca de sa\u00fade e bem-estar. O farmac\u00eautico volta a ser protagonista no ambiente de sa\u00fade, e as recentes aprova\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o de vacinas, indica\u00e7\u00e3o dos medicamentos isentos de prescri\u00e7\u00e3o (MIPs) e acompanhamento do tratamento em busca de maior ades\u00e3o s\u00e3o movimentos importantes no fortalecimento da profiss\u00e3o. O acesso ao medicamento n\u00e3o deve ser compreendido de forma restritiva, apenas como acesso ao produto, mas \u00e9 preciso pensar na l\u00f3gica ampliada de acesso ao conjunto de a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com servi\u00e7os qualificados intersetoriais e resultantes de atividades multiprofissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1559406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A variabilidade anal\u00edtica compreende a identifica\u00e7\u00e3o de amostras e a conserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559413,"hashId":"3b49c22e187654defe5242538c32bb26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A variabilidade anal\u00edtica compreende a identifica\u00e7\u00e3o de amostras e a conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5842782,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842781,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842782,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, a qualidade do exame \u00e9 resultante de todo um processo qualificado. O laborat\u00f3rio deve assegurar que os resultados obtidos em exames cl\u00ednicos sejam reais, sem a ocorr\u00eancia de interfer\u00eancias. Para garantir o diagn\u00f3stico correto com base em resultados de an\u00e1lises laboratoriais, o estabelecimento deve possuir programas de controle de qualidade. A variabilidade nos resultados pode ser de fonte pr\u00e9-anal\u00edtica, anal\u00edtica ou p\u00f3s-anal\u00edtica. A respeito das fontes de variabilidade nos resultados de exames, julgue os itens a seguir.","id":437555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas, a qualidade do exame \u00e9 resultante de todo um processo qualificado. O laborat\u00f3rio deve assegurar que os resultados obtidos em exames cl\u00ednicos sejam reais, sem a ocorr\u00eancia de interfer\u00eancias. Para garantir o diagn\u00f3stico correto com base em resultados de an\u00e1lises laboratoriais, o estabelecimento deve possuir programas de controle de qualidade. A variabilidade nos resultados pode ser de fonte pr\u00e9-anal\u00edtica, anal\u00edtica ou p\u00f3s-anal\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das fontes de variabilidade nos resultados de exames, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1559413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente vai ingerir, at\u00e9 o final do tratamento, 2,5 g de metronidazol.","provas":[{"id":51595,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18709},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51602,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51610,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17486},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2020"},{"id":51613,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-do-adulto-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental do Adulto - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51617,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":51620,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":20921},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1559423,"hashId":"45270070c438849506aa446f6aecb3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente vai ingerir, at\u00e9 o final do tratamento, 2,5 g de metronidazol.<\/p>","resposta":5842815,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5842815,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5842816,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente procura um centro de sa\u00fade com reclama\u00e7\u00e3o de diarreia, c\u00f3licas abdominais e emagrecimento. Na consulta, o m\u00e9dico prescreve o seguinte tratamento: - Metronidazol 250 mg, 2 x ao dia por cinco dias. - Tinidazol 2 mg em dose \u00fanica. Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente procura um centro de sa\u00fade com reclama\u00e7\u00e3o de diarreia, c\u00f3licas abdominais e emagrecimento. Na consulta, o m\u00e9dico prescreve o seguinte tratamento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Metronidazol 250 mg, 2 x ao dia por cinco dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Tinidazol 2 mg em dose \u00fanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1559423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o procedimentos a serem considerados durante a coleta oficial de amostras de produtos c\u00e1rneos para an\u00e1lise de Escherichia coli verotoxig\u00eanica, segundo o Programa do Minist\u00e9rio da Agricultura para controle de pat\u00f3genos:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266720,"hashId":"8f82612fab1c367be6836b87be1e3661","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o procedimentos a serem considerados durante a coleta oficial de amostras de produtos c\u00e1rneos para an\u00e1lise de <i>Escherichia coli verotoxig\u00eanica<\/i>, segundo o Programa do Minist\u00e9rio da Agricultura para controle de pat\u00f3genos:<\/p>","resposta":4595239,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de gabarito com as dimens\u00f5es do peda\u00e7o de carne a ser cortado: 8 cm de largura, 3 cm de comprimento e 3 mm de espessura.","id":4595237,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de gabarito com as dimens\u00f5es do peda\u00e7o de carne a ser cortado: 8 cm de largura, 3 cm de comprimento e 3 mm de espessura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peso da amostra de no m\u00ednimo 200 g.","id":4595238,"corpo":"<p align=justify>peso da amostra de no m\u00ednimo 200 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acondicionamento do produto coletado em saco pl\u00e1stico est\u00e9ril.","id":4595239,"corpo":"<p align=justify>acondicionamento do produto coletado em saco pl\u00e1stico est\u00e9ril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coleta ass\u00e9ptica de 20 peda\u00e7os pequenos e finos da superf\u00edcie de aparas de desossa.","id":4595240,"corpo":"<p align=justify>coleta ass\u00e9ptica de 20 peda\u00e7os pequenos e finos da superf\u00edcie de aparas de desossa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser coletadas amostras de aparas de desossa da carne de cabe\u00e7a, est\u00f4mago ou intestino.","id":4595241,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser coletadas amostras de aparas de desossa da carne de cabe\u00e7a, est\u00f4mago ou intestino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es na planta de um estabelecimento registrado ou relacionado que requerem an\u00e1lise pr\u00e9via do projeto pelo Departamento de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (DIPOA):","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266758,"hashId":"3e547e9e1ea41a40de857103142ad13b","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Regulamento da Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es na planta de um estabelecimento registrado ou relacionado que requerem an\u00e1lise pr\u00e9via do projeto pelo Departamento de Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (DIPOA):<\/p>","resposta":4595423,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da sede da Inspe\u00e7\u00e3o Federal.","id":4595422,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o da sede da Inspe\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o do fluxo de funcion\u00e1rios.","id":4595423,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00e3o do fluxo de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reforma no setor de manuten\u00e7\u00e3o.","id":4595424,"corpo":"<p align=justify>reforma no setor de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de descanso.","id":4595425,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de descanso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o do refeit\u00f3rio.","id":4595426,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o do refeit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o dos atributos de frescor de peixes devem ser verificadas as seguintes caracter\u00edsticas sensoriais:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266764,"hashId":"d6280725d65a6fd6929831c2a18d82c5","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o dos atributos de frescor de peixes devem ser verificadas as seguintes caracter\u00edsticas sensoriais:<\/p>","resposta":4595473,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carne firme e el\u00e1stica.","id":4595472,"corpo":"<p align=justify>carne firme e el\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abd\u00f4men com forma normal e firme, n\u00e3o deixando impress\u00e3o duradoura \u00e0 press\u00e3o dos dedos.","id":4595473,"corpo":"<p align=justify>abd\u00f4men com forma normal e firme, n\u00e3o deixando impress\u00e3o duradoura \u00e0 press\u00e3o dos dedos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor rosa p\u00e1lida na carne, branca e brilhante nas proximidades das articula\u00e7\u00f5es.","id":4595474,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>cor rosa p\u00e1lida na carne, branca e brilhante nas proximidades das articula\u00e7\u00f5es.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"olhos vivos, proeminentes nas \u00f3rbitas.","id":4595475,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>olhos vivos, proeminentes nas \u00f3rbitas.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corpo em curvatura natural, r\u00edgida, art\u00edculos firmes e resistentes.","id":4595476,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>corpo em curvatura natural, r\u00edgida, art\u00edculos firmes e resistentes.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Piscicultura e Pescados","oab":false,"nome":"Piscicultura e Pescados","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403286,"slug":"veterinaria-piscicultura-e-pescados"},{"nome_clean":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","oab":false,"nome":"Tecnologia de Produtos de Origem Animal (TPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403314,"slug":"veterinaria-tecnologia-de-produtos-de-origem-animal-tpoa"}],"slug":"veterinaria\/1266764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 34 de 2017 do MAPA define os requisitos e crit\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de brucelose a serem adotados pelos Laborat\u00f3rios pertencentes \u00e0 Rede Nacional de Laborat\u00f3rios Agropecu\u00e1rios do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados a serem adotados na amostragem, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266773,"hashId":"afe3cce7425bc274ccaf50c5c609dc6c","enunciado":"<p align=justify>A Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 34 de 2017 do MAPA define os requisitos e crit\u00e9rios para a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de brucelose a serem adotados pelos Laborat\u00f3rios pertencentes \u00e0 Rede Nacional de Laborat\u00f3rios Agropecu\u00e1rios do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria. Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados a serem adotados na amostragem, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4595504,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para o teste de polariza\u00e7\u00e3o fluorescente, a amostra deve estar sob refrigera\u00e7\u00e3o de 2\u00b0C a 8\u00b0C antes do uso.","id":4595502,"corpo":"<p align=justify>para o teste de polariza\u00e7\u00e3o fluorescente, a amostra deve estar sob refrigera\u00e7\u00e3o de 2\u00b0C a 8\u00b0C antes do uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o teste do anel em leite (TAL) as amostras de leite devem ser conservadas congeladas.","id":4595503,"corpo":"<p align=justify>para o teste do anel em leite (TAL) as amostras de leite devem ser conservadas congeladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada amostra, para diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico de brucelose, o soro sangu\u00edneo, no m\u00ednimo 2,5mL, congelado ou resfriado at\u00e9 8\u00b0 C.","id":4595504,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerada amostra, para diagn\u00f3stico sorol\u00f3gico de brucelose, o soro sangu\u00edneo, no m\u00ednimo 2,5mL, congelado ou resfriado at\u00e9 8\u00b0 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a amostra ser\u00e1 obrigatoriamente dividida em 2 al\u00edquotas e identificadas, uma para teste e outra para contraprova.","id":4595505,"corpo":"<p align=justify>a amostra ser\u00e1 obrigatoriamente dividida em 2 al\u00edquotas e identificadas, uma para teste e outra para contraprova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a amostra a ser testada dever\u00e1 ser mantida sob refrigera\u00e7\u00e3o se a an\u00e1lise for realizada 48h ap\u00f3s o recebimento.","id":4595506,"corpo":"<p align=justify>a amostra a ser testada dever\u00e1 ser mantida sob refrigera\u00e7\u00e3o se a an\u00e1lise for realizada 48h ap\u00f3s o recebimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle microbiol\u00f3gico, institu\u00eddo pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b058 de 2018 do MAPA, nos abatedouros frigor\u00edficos de su\u00ednos e bovinos, compreende:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266775,"hashId":"6076a0cb024f74306a574ac2e0c588e8","enunciado":"<p align=justify>O controle microbiol\u00f3gico, institu\u00eddo pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00b058 de 2018 do MAPA, nos abatedouros frigor\u00edficos de su\u00ednos e bovinos, compreende:<\/p>","resposta":4595512,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coleta de amostras para an\u00e1lise de Enterobacteriaceae e Salmonella spp. em carca\u00e7a de su\u00ednos.","id":4595512,"corpo":"<p align=justify>a coleta de amostras para an\u00e1lise de Enterobacteriaceae e Salmonella spp. em carca\u00e7a de su\u00ednos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a coleta de amostras para an\u00e1lise de Escherichia coli produtora de Shiga toxina, denominada de STEC em carca\u00e7a de bovinos.","id":4595513,"corpo":"<p align=justify>a coleta de amostras para an\u00e1lise de Escherichia coli produtora de Shiga toxina, denominada de STEC em carca\u00e7a de bovinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a coleta de amostras para an\u00e1lise de Enterobacteriaceae e Salmonella spp. em carne de bovinos.","id":4595514,"corpo":"<p align=justify>a coleta de amostras para an\u00e1lise de Enterobacteriaceae e Salmonella spp. em carne de bovinos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os sorogrupos de STEC a serem pesquisados na carca\u00e7a bovina ser\u00e3o O157:H7, O26, O45, O103, O111, O121 e O145, por serem considerados de alto risco para a sa\u00fade p\u00fablica.","id":4595515,"corpo":"<p align=justify>os sorogrupos de STEC a serem pesquisados na carca\u00e7a bovina ser\u00e3o O157:H7, O26, O45, O103, O111, O121 e O145, por serem considerados de alto risco para a sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coleta de amostra para a pesquisa de STEC por esfregadura da superf\u00edcie das carca\u00e7as com o aux\u00edlio de esponjas est\u00e9reis.","id":4595516,"corpo":"<p align=justify>a coleta de amostra para a pesquisa de STEC por esfregadura da superf\u00edcie das carca\u00e7as com o aux\u00edlio de esponjas est\u00e9reis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Manual de Coleta de Amostras de Produtos de Origem Animal do MAPA, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":42542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1266776,"hashId":"da7158f1168b2c741c68bded5f0e8bec","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Manual de Coleta de Amostras de Produtos de Origem Animal do MAPA, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4595521,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amostra oficial \u00e9 a amostra que pode ser utilizada quando solicitada a an\u00e1lise pericial, no \u00e2mbito do direito \u00e0 defesa do fiscalizado.","id":4595517,"corpo":"<p align=justify>amostra oficial \u00e9 a amostra que pode ser utilizada quando solicitada a an\u00e1lise pericial, no \u00e2mbito do direito \u00e0 defesa do fiscalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amostra de prova \u00e9 a amostra coletada por servi\u00e7o oficial do MAPA, por servidor p\u00fablico competente que esteja em exerc\u00edcio em um Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o ou Unidade T\u00e9cnica da estrutura do MAPA.","id":4595518,"corpo":"<p align=justify>amostra de prova \u00e9 a amostra coletada por servi\u00e7o oficial do MAPA, por servidor p\u00fablico competente que esteja em exerc\u00edcio em um Servi\u00e7o de Inspe\u00e7\u00e3o ou Unidade T\u00e9cnica da estrutura do MAPA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise explorat\u00f3ria \u00e9 a an\u00e1lise laboratorial realizada a partir da amostra oficial de contraprova, quando o resultado da amostra da an\u00e1lise fiscal for contestado por uma das partes envolvidas, para assegurar amplo direito de defesa do interessado, quando pertinente.","id":4595519,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise explorat\u00f3ria \u00e9 a an\u00e1lise laboratorial realizada a partir da amostra oficial de contraprova, quando o resultado da amostra da an\u00e1lise fiscal for contestado por uma das partes envolvidas, para assegurar amplo direito de defesa do interessado, quando pertinente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise pericial \u00e9 a an\u00e1lise efetuada em amostra coletada pela autoridade fiscalizadora competente com objetivos distintos da tomada de a\u00e7\u00f5es fiscais, como levantamento de dados, mapeamento, observa\u00e7\u00e3o de perfis e tend\u00eancias na produ\u00e7\u00e3o, apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias ou suspeitas.","id":4595520,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise pericial \u00e9 a an\u00e1lise efetuada em amostra coletada pela autoridade fiscalizadora competente com objetivos distintos da tomada de a\u00e7\u00f5es fiscais, como levantamento de dados, mapeamento, observa\u00e7\u00e3o de perfis e tend\u00eancias na produ\u00e7\u00e3o, apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias ou suspeitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a an\u00e1lise fiscal \u00e9 a an\u00e1lise efetuada pela Rede Nacional de Laborat\u00f3rios Agropecu\u00e1rios do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria (SUASA) ou pela autoridade competente em amostras coletadas pelos servidores do MAPA.","id":4595521,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise fiscal \u00e9 a an\u00e1lise efetuada pela Rede Nacional de Laborat\u00f3rios Agropecu\u00e1rios do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria (SUASA) ou pela autoridade competente em amostras coletadas pelos servidores do MAPA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/1266776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o materiais que podem ser usados como material de apoio para aplicar o processo de Educa\u00e7\u00e3o Nutricional um grupo de crian\u00e7as de 3 a 6 anos:","provas":[{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1266863,"hashId":"e1f34910763ecaaced11893c5efb0b1b","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o materiais que podem ser usados como material de apoio para aplicar o processo de Educa\u00e7\u00e3o Nutricional um grupo de crian\u00e7as de 3 a 6 anos:<\/p>","resposta":4595924,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palestras utilizando datashow, com textos sobre alimenta\u00e7\u00e3o.","id":4595923,"corpo":"<p align=justify>palestras utilizando datashow, com textos sobre alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jogos e brincadeiras com ilustra\u00e7\u00f5es de alimentos e teatro de fantoches.","id":4595924,"corpo":"<p align=justify>jogos e brincadeiras com ilustra\u00e7\u00f5es de alimentos e teatro de fantoches.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es com textos sobre os alimentos saud\u00e1veis.","id":4595925,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es com textos sobre os alimentos saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cartilhas com textos e hist\u00f3rias sobre os alimentos.","id":4595926,"corpo":"<p align=justify>cartilhas com textos e hist\u00f3rias sobre os alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"question\u00e1rios com perguntas sobre a prefer\u00eancia alimentar.","id":4595927,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rios com perguntas sobre a prefer\u00eancia alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1266863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As OSCIPs, mesmo depois de qualificadas como tal mediante celebra\u00e7\u00e3o de termo de parceria, conservam personalidade jur\u00eddica de direito privado.","provas":[{"id":42552,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1266941,"hashId":"366169d9d7741de45235c6e63ef38637","enunciado":"<p align=justify>As OSCIPs, mesmo depois de qualificadas como tal\r\nmediante celebra\u00e7\u00e3o de termo de parceria, conservam\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","resposta":4596134,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4596134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4596135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 61 a 65 a respeito das organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIPs).","id":403879,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 61 a 65 a respeito das organiza\u00e7\u00f5es da\r\nsociedade civil de interesse p\u00fablico (OSCIPs).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"},{"nome_clean":"Requisitos de Qualifica\u00e7\u00e3o como OSCIP","oab":true,"nome":"Requisitos de Qualifica\u00e7\u00e3o como OSCIP","pai":407920,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407921,"slug":"direito-administrativo-requisitos-de-qualificacao-como-oscip"}],"slug":"direito-administrativo\/1266941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo cient\u00edfico-espiritual busca identificar os valores subjacentes \u00e0 norma, incursionando, para isso, em uma perspectiva sociol\u00f3gica.","provas":[{"id":42552,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1266967,"hashId":"2af6fcdf33c235dd7c82305c3d28be20","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo cient\u00edfico-espiritual busca identificar os\r\nvalores subjacentes \u00e0 norma, incursionando, para isso,\r\nem uma perspectiva sociol\u00f3gica.<\/p>","resposta":4596203,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4596203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4596204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 80, relativos aos m\u00e9todos de interpreta\u00e7\u00e3o constitucional.","id":403883,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 76 a 80, relativos aos m\u00e9todos de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":"direito-constitucional\/1266967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia dos altos \u00edndices de doen\u00e7as causadas pela defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico e ferro na popula\u00e7\u00e3o brasileira, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), por meio da Resolu\u00e7\u00e3o-RDC N\u00ba 344 de 2002, tornou obrigat\u00f3ria a fortifica\u00e7\u00e3o desses nutrientes em quais tipos de alimentos?","provas":[{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1266969,"hashId":"33bf089e61208b62b8b88a95212f0d1d","enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia dos altos \u00edndices de doen\u00e7as causadas pela defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico e ferro na popula\u00e7\u00e3o brasileira, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade atrav\u00e9s da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), por meio da Resolu\u00e7\u00e3o-RDC N\u00ba 344 de 2002, tornou obrigat\u00f3ria a fortifica\u00e7\u00e3o desses nutrientes em quais tipos de alimentos?<\/p>","resposta":4596221,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flocos de arroz e flocos de milho","id":4596217,"corpo":"<p align=justify>Flocos de arroz e flocos de milho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facar e farinha de trigo","id":4596218,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00facar e farinha de trigo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farinha de mandioca e flocos de milho","id":4596219,"corpo":"<p align=justify>Farinha de mandioca e flocos de milho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Farinha de aveia e farinha de milho","id":4596220,"corpo":"<p align=justify>Farinha de aveia e farinha de milho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Farinha de trigo e farinha de milho","id":4596221,"corpo":"<p align=justify>Farinha de trigo e farinha de milho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade referente \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica","oab":false,"nome":"Normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade referente \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398481,"slug":"nutricao-normas-do-ministerio-da-saude-referente-a-saude-publica"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1266969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revis\u00e3o de ato, na esfera controladora, que j\u00e1 haja exaurido seus efeitos obedecer\u00e1 \u00e0 teoria do fato consumado, privilegiando?se sua manuten\u00e7\u00e3o, a bem da seguran\u00e7a jur\u00eddica, ainda que o ato contradiga as orienta\u00e7\u00f5es gerais \u00e0 \u00e9poca de sua pr\u00e1tica.","provas":[{"id":42552,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1266976,"hashId":"9bf54f5afe7bcdc80d1cb80df154c9ed","enunciado":"<p align=justify>A revis\u00e3o de ato, na esfera controladora, que j\u00e1 haja\r\nexaurido seus efeitos obedecer\u00e1 \u00e0 teoria do fato\r\nconsumado, privilegiando?se sua manuten\u00e7\u00e3o, a bem da\r\nseguran\u00e7a jur\u00eddica, ainda que o ato contradiga as\r\norienta\u00e7\u00f5es gerais \u00e0 \u00e9poca de sua pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":4596241,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4596240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4596241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Lei de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do direito brasileiro, julgue os itens de 81 a 85.","id":403884,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s normas do direito brasileiro,\r\njulgue os itens de 81 a 85.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Efici\u00eancia na Cria\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito P\u00fablico (Art. 20 ao 30)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Efici\u00eancia na Cria\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito P\u00fablico (Art. 20 ao 30)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424831,"slug":"direito-civil-seguranca-juridica-e-eficiencia-na-criacao-e-aplicacao-do-direito-publico-art-20-ao-30"}],"slug":"direito-civil\/1266976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso, por sociedade empres\u00e1ria, de imagem de pessoa, isoladamente, em local p\u00fablico, sem conota\u00e7\u00e3o vexaminosa, n\u00e3o configura dano moral.","provas":[{"id":42552,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1266985,"hashId":"e16c832eabbe01b71590af8d709a2acf","enunciado":"<p align=justify>O uso, por sociedade empres\u00e1ria, de imagem de pessoa,\r\nisoladamente, em local p\u00fablico, sem conota\u00e7\u00e3o\r\nvexaminosa, n\u00e3o configura dano moral.<\/p>","resposta":4596264,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4596263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4596264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos de personalidade, julgue os itens de 86 a 90.","id":403887,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos de personalidade, julgue os itens\r\nde 86 a 90.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"},{"nome_clean":"Dano Moral","oab":false,"nome":"Dano Moral","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415846,"slug":"direito-civil-dano-moral"},{"nome_clean":"Dos Direitos da Personalidade","oab":false,"nome":"Dos Direitos da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424843,"slug":"direito-civil-dos-direitos-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/1266985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade sugere, como proposta de Estrat\u00e9gia Global para a Promo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel, a formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas para minimizar as mortes e doen\u00e7as mundiais. Sobre os objetivos dessas a\u00e7\u00f5es, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1266987,"hashId":"26f14a2153fbef9499091ef0f52206c6","enunciado":"<p align=justify>A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade sugere, como proposta de Estrat\u00e9gia Global para a Promo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel, a formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es efetivas para minimizar as mortes e doen\u00e7as mundiais. Sobre os objetivos dessas a\u00e7\u00f5es, a alternativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":4596296,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetuar a aplica\u00e7\u00e3o de dieta espec\u00edfica por faixa et\u00e1ria, implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de atividades f\u00edsicas e esportivas, e redu\u00e7\u00e3o dos riscos para DCNT.","id":4596292,"corpo":"<p align=justify>efetuar a aplica\u00e7\u00e3o de dieta espec\u00edfica por faixa et\u00e1ria, implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de atividades f\u00edsicas e esportivas, e redu\u00e7\u00e3o dos riscos para DCNT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investir no acesso aos alimentos de forma regular e permanente, reduzir os riscos para DCNT, al\u00e9m de incentivar a prote\u00e7\u00e3o do aleitamento materno.","id":4596293,"corpo":"<p align=justify>investir no acesso aos alimentos de forma regular e permanente, reduzir os riscos para DCNT, al\u00e9m de incentivar a prote\u00e7\u00e3o do aleitamento materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivar a prote\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, monitorar os dados cient\u00edficos na alimenta\u00e7\u00e3o e encorajar o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de planos em n\u00edvel global e nacional.","id":4596294,"corpo":"<p align=justify>incentivar a prote\u00e7\u00e3o do aleitamento materno, monitorar os dados cient\u00edficos na alimenta\u00e7\u00e3o e encorajar o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de planos em n\u00edvel global e nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investigar a comercializa\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e bebidas, evitar as proibi\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o ser que fa\u00e7am parte de orienta\u00e7\u00f5es individuais e n\u00e3o fomentar a autonomia decis\u00f3ria dos indiv\u00edduos e grupos.","id":4596295,"corpo":"<p align=justify>investigar a comercializa\u00e7\u00e3o, processamento e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos e bebidas, evitar as proibi\u00e7\u00f5es e limita\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o ser que fa\u00e7am parte de orienta\u00e7\u00f5es individuais e n\u00e3o fomentar a autonomia decis\u00f3ria dos indiv\u00edduos e grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir os riscos para DCNT, aumentar o conhecimento sobre alimenta\u00e7\u00e3o, monitorando os dados cient\u00edficos na alimenta\u00e7\u00e3o e encorajar o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de planos em n\u00edvel global, regional, nacional e comunit\u00e1rio.","id":4596296,"corpo":"<p align=justify>reduzir os riscos para DCNT, aumentar o conhecimento sobre alimenta\u00e7\u00e3o, monitorando os dados cient\u00edficos na alimenta\u00e7\u00e3o e encorajar o desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o de planos em n\u00edvel global, regional, nacional e comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1266987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00edmulo \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos \u00e9 um dos objetivos da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria urbana a serem perseguidos pelos munic\u00edpios.","provas":[{"id":42552,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado","id":17952},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-analista-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario-area-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Analista de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - \u00c1rea: Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1266995,"hashId":"e2b9a82d7b5841a13f885f0106cf53d5","enunciado":"<p align=justify>O est\u00edmulo \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos \u00e9 um dos\r\nobjetivos da regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria urbana a serem\r\nperseguidos pelos munic\u00edpios.<\/p>","resposta":4596302,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4596302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4596303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o Estatuto das Cidades, julgue os itens de 96 a 100.","id":403889,"enunciado":"<p align=justify>Conforme o Estatuto das Cidades, julgue os itens\r\nde 96 a 100.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"nome_clean":"Dos instrumentos em geral","oab":true,"nome":"Dos instrumentos em geral","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402835,"slug":"direito-urbanistico-dos-instrumentos-em-geral"}],"slug":"direito-urbanistico\/1266995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":42551,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1267002,"hashId":"2ac027f8bd123e6d6a9e3417c31427c7","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4596330,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi implantado em 1955, garante a alimenta\u00e7\u00e3o escolar dos alunos de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica matriculados em escolas p\u00fablicas, privadas e filantr\u00f3picas.","id":4596327,"corpo":"<p align=justify>foi implantado em 1955, garante a alimenta\u00e7\u00e3o escolar dos alunos de toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica matriculados em escolas p\u00fablicas, privadas e filantr\u00f3picas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o repasse \u00e9 feito diretamente para as escolas participantes, com base no Censo Escolar realizado no ano anterior.","id":4596328,"corpo":"<p align=justify>o repasse \u00e9 feito diretamente para as escolas participantes, com base no Censo Escolar realizado no ano anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o programa \u00e9 acompanhado e fiscalizado apenas pela sociedade, pelos Conselhos de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar e Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4596329,"corpo":"<p align=justify>o programa \u00e9 acompanhado e fiscalizado apenas pela sociedade, pelos Conselhos de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar e Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seu objetivo \u00e9 oferecer alimenta\u00e7\u00e3o escolar e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional a estudantes de todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, contribuindo para o crescimento, o desenvolvimento, a aprendizagem e o rendimento escolar.","id":4596330,"corpo":"<p align=justify>seu objetivo \u00e9 oferecer alimenta\u00e7\u00e3o escolar e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional a estudantes de todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica, contribuindo para o crescimento, o desenvolvimento, a aprendizagem e o rendimento escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Lei n\u00ba 11.947, preconiza que 70% do valor destinado ao programa devem ser investidos na compra direta de produtos da agricultura familiar.","id":4596331,"corpo":"<p align=justify>a Lei n\u00ba 11.947, preconiza que 70% do valor destinado ao programa devem ser investidos na compra direta de produtos da agricultura familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1267002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Enfermeiro Sanitarista","id":9656},{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No dia 25 de junho de 2020, no anivers\u00e1rio de um ano do lan\u00e7amento da LightSail 2, um webinar foi realizado pela Sociedade Planet\u00e1ria, e o in\u00edcio da miss\u00e3o estendida da vela solar foi oficialmente anunciado, conforme pode ser percebido a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. II. Quando a vela solar \u00e9 controlada, a \u00f3rbita do equipamento utilizado no experimento decai cerca de 20 metros por hora, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. III. A Sociedade Planet\u00e1ria declarou a miss\u00e3o financiada por ela um sucesso no final do m\u00eas de abril de 2004, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"},{"id":53312,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":53358,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fisioterapeuta - 2020"},{"id":53368,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Sanitarista","id":9656},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro Sanitarista - 2020"},{"id":53371,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro Plantonista - 2020"},{"id":53372,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2020"},{"id":53373,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Diarista","id":17247},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-area-diarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea Diarista - 2020"},{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"},{"id":53415,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1610432,"hashId":"4ca0ee6bae702367d7e0699d8718701b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No dia 25 de junho de 2020, no anivers\u00e1rio de um ano do lan\u00e7amento da LightSail 2, um webinar foi realizado pela Sociedade Planet\u00e1ria, e o in\u00edcio da miss\u00e3o estendida da vela solar foi oficialmente anunciado, conforme pode ser percebido a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando a vela solar \u00e9 controlada, a \u00f3rbita do equipamento utilizado no experimento decai cerca de 20 metros por hora, como se pode perceber a partir da an\u00e1lise dos dados e informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Sociedade Planet\u00e1ria declarou a miss\u00e3o financiada por ela um sucesso no final do m\u00eas de abril de 2004, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048834,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6048833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6048834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6048835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6048836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR A vela solar LightSail 2, lan\u00e7ada em junho de 2019 como uma demonstra\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o impulsionada pela luz do Sol na \u00f3rbita baixa da Terra, recebeu uma miss\u00e3o estendida. A miss\u00e3o havia sido planejada para durar um ano, mas agora a nave movida a vela ter\u00e1 mais uma tarefa a cumprir. Implantada em julho de 2019, a vela de 32 metros quadrados provou ser capaz de alterar a \u00f3rbita do seu pequeno sat\u00e9lite. A Sociedade Planet\u00e1ria (SP) declarou a miss\u00e3o financiada por ela um sucesso no final do mesmo m\u00eas. \"Estamos indo para uma altitude orbital mais alta sem combust\u00edvel, apenas pelo impulso da luz do Sol\", disse Bill Nye, executivo-chefe da SP. Acontece que os desenvolvedores da vela acreditavam que ela iria se deteriorar e que o sat\u00e9lite entraria na atmosfera ap\u00f3s cerca de um ano. J\u00e1 que isso n\u00e3o aconteceu, nada mais l\u00f3gico do que aproveitar o equipamento para mais experimentos. Assim, no dia 25 de junho de 2020, no anivers\u00e1rio de um ano do lan\u00e7amento, um webinar foi realizado pela Sociedade Planet\u00e1ria e o in\u00edcio da miss\u00e3o estendida do LightSail 2 foi oficialmente anunciado. Eles relataram que o \u201cobjetivo principal, tecnologicamente, era demonstrar a propuls\u00e3o controlada por vela solar\", de acordo com Bruce Betts, gerente do programa LightSail e cientista chefe da SP. \"N\u00f3s fizemos isso\", concluiu Bruce. Agora, eles querem otimizar o desempenho da vela. A sonda permanece em \u00f3rbita a uma altitude m\u00e9dia de mais de 700 km, mas quando a vela solar \u00e9 controlada, a \u00f3rbita do equipamento controlado pela vela decai cerca de 20 metros por dia. Quando a vela n\u00e3o \u00e9 controlada ativamente, a \u00f3rbita decai a uma taxa de 34 metros por dia. A diferen\u00e7a, de acordo com a equipe, \"\u00e9 o efeito que estamos obtendo em termos de controle de vela, usando a press\u00e3o solar para combater o arrasto atmosf\u00e9rico\". Na miss\u00e3o estendida, os controladores da nave continuar\u00e3o otimizando o desempenho da vela e tentar\u00e3o resolver os problemas encontrados na navega\u00e7\u00e3o. No entanto, ainda n\u00e3o se sabe quanto tempo a LightSail 2 permanecer\u00e1 em \u00f3rbita \u2013 isso vai depender da efici\u00eancia da equipe na navega\u00e7\u00e3o solar. De acordo com as previs\u00f5es da equipe, \u00e9 prov\u00e1vel que a nave permane\u00e7a em \u00f3rbita at\u00e9 2021. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fA6XTW. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":444390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>NAVEGA\u00c7\u00c3O SOLAR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vela solar LightSail 2, lan\u00e7ada em junho de 2019 como uma demonstra\u00e7\u00e3o de navega\u00e7\u00e3o impulsionada pela luz do Sol na \u00f3rbita baixa da Terra, recebeu uma miss\u00e3o estendida. A miss\u00e3o havia sido planejada para durar um ano, mas agora a nave movida a vela ter\u00e1 mais uma tarefa a cumprir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Implantada em julho de 2019, a vela de 32 metros quadrados provou ser capaz de alterar a \u00f3rbita do seu pequeno sat\u00e9lite. A Sociedade Planet\u00e1ria (SP) declarou a miss\u00e3o financiada por ela um sucesso no final do mesmo m\u00eas. \"Estamos indo para uma altitude orbital mais alta sem combust\u00edvel, apenas pelo impulso da luz do Sol\", disse Bill Nye, executivo-chefe da SP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acontece que os desenvolvedores da vela acreditavam que ela iria se deteriorar e que o sat\u00e9lite entraria na atmosfera ap\u00f3s cerca de um ano. J\u00e1 que isso n\u00e3o aconteceu, nada mais l\u00f3gico do que aproveitar o equipamento para mais experimentos. Assim, no dia 25 de junho de 2020, no anivers\u00e1rio de um ano do lan\u00e7amento, um webinar foi realizado pela Sociedade Planet\u00e1ria e o in\u00edcio da miss\u00e3o estendida do LightSail 2 foi oficialmente anunciado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles relataram que o \u201cobjetivo principal, tecnologicamente, era demonstrar a propuls\u00e3o controlada por vela solar\", de acordo com Bruce Betts, gerente do programa LightSail e cientista chefe da SP. \"N\u00f3s fizemos isso\", concluiu Bruce. Agora, eles querem otimizar o desempenho da vela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sonda permanece em \u00f3rbita a uma altitude m\u00e9dia de mais de 700 km, mas quando a vela solar \u00e9 controlada, a \u00f3rbita do equipamento controlado pela vela decai cerca de 20 metros por dia. Quando a vela n\u00e3o \u00e9 controlada ativamente, a \u00f3rbita decai a uma taxa de 34 metros por dia. A diferen\u00e7a, de acordo com a equipe, \"\u00e9 o efeito que estamos obtendo em termos de controle de vela, usando a press\u00e3o solar para combater o arrasto atmosf\u00e9rico\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na miss\u00e3o estendida, os controladores da nave continuar\u00e3o otimizando o desempenho da vela e tentar\u00e3o resolver os problemas encontrados na navega\u00e7\u00e3o. No entanto, ainda n\u00e3o se sabe quanto tempo a LightSail 2 permanecer\u00e1 em \u00f3rbita \u2013 isso vai depender da efici\u00eancia da equipe na navega\u00e7\u00e3o solar. De acordo com as previs\u00f5es da equipe, \u00e9 prov\u00e1vel que a nave permane\u00e7a em \u00f3rbita at\u00e9 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3fA6XTW. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1610432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem Balanced Scorecard (BSC) possibilita o desenvolvimento de um conjunto equilibrado de indicadores distribu\u00eddos em quatro perspectivas b\u00e1sicas fundamentadas na estrat\u00e9gia definida para a companhia. Permitindo a operacionaliza\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico. Assinale a alternativa correta das perspectivas b\u00e1sicas do BSC: ","provas":[{"id":53291,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":1610434,"hashId":"12994d5937407648bacdc77206d194bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem Balanced Scorecard (BSC) possibilita o desenvolvimento de um conjunto equilibrado de indicadores distribu\u00eddos em quatro perspectivas b\u00e1sicas fundamentadas na estrat\u00e9gia definida para a companhia. Permitindo a operacionaliza\u00e7\u00e3o do Plano Estrat\u00e9gico. Assinale a alternativa correta das perspectivas b\u00e1sicas do BSC: <\/p>","resposta":6048843,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecimento de metas, remunera\u00e7\u00e3o, aloca\u00e7\u00e3o de recursos, planejamento ","id":6048842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de metas, remunera\u00e7\u00e3o, aloca\u00e7\u00e3o de recursos, planejamento <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cliente, financeira, processos internos e aprendizado e crescimento ","id":6048843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cliente, financeira, processos internos e aprendizado e crescimento <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento de recursos, processos internos, estabelecimento de metas, crescimento ","id":6048844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento de recursos, processos internos, estabelecimento de metas, crescimento <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimento de metas, processos internos, aprendizado e crescimento ","id":6048845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento de metas, processos internos, aprendizado e crescimento <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00e7amentos, relat\u00f3rios peri\u00f3dicos, planejamento, crescimento ","id":6048846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amentos, relat\u00f3rios peri\u00f3dicos, planejamento, crescimento <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":403777,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426422,"slug":"administracao-publica-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1610434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o abrange as informa\u00e7\u00f5es repassadas ao trabalhador ou \u00e0 sua respectiva entidade sindical sobre os riscos de acidentes de trabalho, doen\u00e7a profissional ou do trabalho. II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610452,"hashId":"7e7e0df3e1e1490c7114d288b1bff164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a sa\u00fade do trabalhador n\u00e3o abrange as informa\u00e7\u00f5es repassadas ao trabalhador ou \u00e0 sua respectiva entidade sindical sobre os riscos de acidentes de trabalho, doen\u00e7a profissional ou do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048932,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6048932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1610452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A compreens\u00e3o sobre a \u00e9tica deve possibilitar que os servidores sejam capazes de compreender o conceito de justi\u00e7a baseado na equidade e sensibilizar-se pela necessidade da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa. II. A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o diminuir o seu bom conceito na vida funcional.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610547,"hashId":"505cad38307f579359ba9d4b627ab576","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A compreens\u00e3o sobre a \u00e9tica deve possibilitar que os servidores sejam capazes de compreender o conceito de justi\u00e7a baseado na equidade e sensibilizar-se pela necessidade da constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra \u00e0 vida particular de cada servidor p\u00fablico. Assim, os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o diminuir o seu bom conceito na vida funcional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6049370,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6049369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6049370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6049371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6049372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1610547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A alimenta\u00e7\u00e3o, principalmente no primeiro ano de vida, \u00e9 fator determinante na sa\u00fade da crian\u00e7a. Por isso, \u00e9 importante o conhecimento correto e atualizado acerca do assunto. As fases iniciais do desenvolvimento humano s\u00e3o influenciadas por fatores nutricionais e metab\u00f3licos, levando a efeitos de longo prazo na programa\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica da sa\u00fade na vida adulta. II. S\u00e3o exemplos de alimentos pobres em vitaminas os seguintes: verduras, legumes e frutas, como espinafre, vinagreira, acelga, r\u00facula, alface, capeba, almeir\u00e3o, tomate, beterraba, cenoura, jerimum ou ab\u00f3bora, jatob\u00e1, caju, caj\u00e1, ma\u00e7\u00e3, mam\u00e3o, laranja. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610558,"hashId":"47d02bd921eba41ba24bde10335bb682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A alimenta\u00e7\u00e3o, principalmente no primeiro ano de vida, \u00e9 fator determinante na sa\u00fade da crian\u00e7a. Por isso, \u00e9 importante o conhecimento correto e atualizado acerca do assunto. As fases iniciais do desenvolvimento humano s\u00e3o influenciadas por fatores nutricionais e metab\u00f3licos, levando a efeitos de longo prazo na programa\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica da sa\u00fade na vida adulta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o exemplos de alimentos pobres em vitaminas os seguintes: verduras, legumes e frutas, como espinafre, vinagreira, acelga, r\u00facula, alface, capeba, almeir\u00e3o, tomate, beterraba, cenoura, jerimum ou ab\u00f3bora, jatob\u00e1, caju, caj\u00e1, ma\u00e7\u00e3, mam\u00e3o, laranja. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6049416,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6049415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6049416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6049417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6049418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1610558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A dignidade e o decoro s\u00e3o alguns dos valores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele. Os atos do servidor p\u00fablico devem ser direcionados para a preserva\u00e7\u00e3o da honra e da tradi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610567,"hashId":"5363983f9e93102d6fbadeb970a53b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dignidade e o decoro s\u00e3o alguns dos valores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele. Os atos do servidor p\u00fablico devem ser direcionados para a preserva\u00e7\u00e3o da honra e da tradi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6049454,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6049454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6049455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6049456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6049457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1610567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As vitaminas s\u00e3o subst\u00e2ncias org\u00e2nicas necess\u00e1rias em pequenas quantidades para crescimento e manuten\u00e7\u00e3o da vida. Segundo sua solubilidade, classificam-se em lipossol\u00faveis (vitaminas do complexo B, \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina C) e hidrossol\u00faveis (vitaminas A, D, E e K). II. A ingest\u00e3o de l\u00edquidos pelas pessoas idosas deve ser realizada exclusivamente no turno da manh\u00e3. Assim, \u00e9 recomend\u00e1vel que o idoso, ao acordar, procure consumir \u00e1gua, sucos ou ch\u00e1s. O consumo de l\u00edquidos, no entanto, deve cessar ap\u00f3s a segunda refei\u00e7\u00e3o (o almo\u00e7o), sendo retomada apenas no dia seguinte. III. Sais minerais s\u00e3o subst\u00e2ncias inorg\u00e2nicas produzidas pelo organismo de um ser vivo (como as gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas do ser humano adulto), e que desempenham fun\u00e7\u00f5es vitais para n\u00f3s, ou seja, a presen\u00e7a delas favorece o equil\u00edbrio e a manuten\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es corporais b\u00e1sicas (processos metab\u00f3licos, condu\u00e7\u00e3o de impulsos nervosos, contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos etc.). Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610575,"hashId":"10275adfb222baa68ecc34b7589aaa9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As vitaminas s\u00e3o subst\u00e2ncias org\u00e2nicas necess\u00e1rias em pequenas quantidades para crescimento e manuten\u00e7\u00e3o da vida. Segundo sua solubilidade, classificam-se em lipossol\u00faveis (vitaminas do complexo B, \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina C) e hidrossol\u00faveis (vitaminas A, D, E e K). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ingest\u00e3o de l\u00edquidos pelas pessoas idosas deve ser realizada exclusivamente no turno da manh\u00e3. Assim, \u00e9 recomend\u00e1vel que o idoso, ao acordar, procure consumir \u00e1gua, sucos ou ch\u00e1s. O consumo de l\u00edquidos, no entanto, deve cessar ap\u00f3s a segunda refei\u00e7\u00e3o (o almo\u00e7o), sendo retomada apenas no dia seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sais minerais s\u00e3o subst\u00e2ncias inorg\u00e2nicas produzidas pelo organismo de um ser vivo (como as gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas do ser humano adulto), e que desempenham fun\u00e7\u00f5es vitais para n\u00f3s, ou seja, a presen\u00e7a delas favorece o equil\u00edbrio e a manuten\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es corporais b\u00e1sicas (processos metab\u00f3licos, condu\u00e7\u00e3o de impulsos nervosos, contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos etc.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6049488,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6049488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6049489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6049490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6049491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1610575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'A pr\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltada para uma proposta inclusiva' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que, para promover a inclus\u00e3o, os professores devem estruturar as suas aulas pensando na diversidade, desfavorecendo a participa\u00e7\u00e3o ou o desenvolvimento de todos os alunos. II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, quando s\u00e3o bem direcionadas, as atividades f\u00edsicas educativas e os esportes escolares levam \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos alunos mais habilidosos, dos mais \u00e1geis e dos fisicamente adequados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53259,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-educador-fisico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Educador F\u00edsico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1610221,"hashId":"db4ed2bfd75165cc1108c596f99ca61e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'A pr\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltada para uma proposta inclusiva' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que, para promover a inclus\u00e3o, os professores devem estruturar as suas aulas pensando na diversidade, desfavorecendo a participa\u00e7\u00e3o ou o desenvolvimento de todos os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que, quando s\u00e3o bem direcionadas, as atividades f\u00edsicas educativas e os esportes escolares levam \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos alunos mais habilidosos, dos mais \u00e1geis e dos fisicamente adequados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6047894,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6047891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6047892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6047893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6047894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 A pr\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltada para uma proposta inclusiva (J. P. de Souza, 2006, adaptado). As aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalham com o movimento, com o contato com o outro, com a supera\u00e7\u00e3o, com a alegria, com o faz-de-conta, com a express\u00e3o corporal, enfim, com diversos fatores que podem favorecer a inclus\u00e3o, desde que as atividades sejam direcionadas para este fim. Se n\u00e3o forem bem direcionadas, podem levar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos mais habilidosos, dos mais \u00e1geis, dos fisicamente adequados, portanto, produzindo um efeito totalmente contr\u00e1rio ao esperado: a sele\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o, que sempre estiveram presentes na hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. A inclus\u00e3o implica uma mudan\u00e7a de perspectiva educacional que, al\u00e9m de atender a todos os alunos, sem exce\u00e7\u00e3o, nas salas de aula do ensino regular, deve, ainda, favorecer todos eles a obterem sucesso na corrente educativa geral. Isso significa que os professores devem estruturar as suas aulas pensando na diversidade, favorecendo a participa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de todos os alunos. Para participar do processo de inclus\u00e3o, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve abandonar a ideia de homogeneidade e de exclus\u00e3o dos menos aptos e aceitar as diferen\u00e7as na aprendizagem, oferecendo uma ampla variedade de atividades (alternativas) aos alunos. \u00c9 poss\u00edvel organizar as atividades de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em esta\u00e7\u00f5es, o que facilita a participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos de acordo com suas possibilidades. Vejamos um exemplo: a) com uma \u00fanica esta\u00e7\u00e3o e uma \u00fanica tarefa, pode-se, em um mesmo espa\u00e7o, realizar apenas uma atividade com os educandos; b) com uma \u00fanica esta\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplas tarefas, pode-se, em um mesmo espa\u00e7o, realizar atividades variadas; c) com m\u00faltiplas esta\u00e7\u00f5es e uma \u00fanica tarefa, o espa\u00e7o deve ser dividido em esta\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o desenvolvidas atividades iguais, por\u00e9m com grau de complexidade adequada a cada grupo de alunos; d) com m\u00faltiplas esta\u00e7\u00f5es e m\u00faltiplas tarefas, o espa\u00e7o deve ser dividido em esta\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o desenvolvidas atividades diferentes. Esta forma de organiza\u00e7\u00e3o das aulas possibilita a participa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de todos os alunos, visto que respeita o ritmo de aprendizagem de cada um sem desmotivar os mais adiantados. Alguns estudiosos indicam algumas estrat\u00e9gias que possibilitam a participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos, como: realizar adapta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das atividades, dos materiais, das regras e do ambiente para que todos possam participar da aula; estruturar alguns esquemas de apoio entre os pr\u00f3prios colegas de sala para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades em grupo; combinar regras e utilizar jogos cooperativos entre os alunos; aceitar formas diferentes de execu\u00e7\u00e3o de movimentos; promover o sucesso para desenvolver a autoestima; dar aos alunos a oportunidade de pensar, de decidir e de agir por seus pr\u00f3prios meios. (A EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO CONTEXTO INCLUSIVO \u2013 AN\u00c1LISE DO CURSO DE CAPACITA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES MULTIPLICADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA ADAPTADA. UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DOM BOSCO. Campo Grande - MS. 2006. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2V1naJ7)","id":444369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A pr\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica voltada para uma proposta inclusiva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(J. P. de Souza, 2006, adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica trabalham com o movimento, com o contato com o outro, com a supera\u00e7\u00e3o, com a alegria, com o faz-de-conta, com a express\u00e3o corporal, enfim, com diversos fatores que podem favorecer a inclus\u00e3o, desde que as atividades sejam direcionadas para este fim. Se n\u00e3o forem bem direcionadas, podem levar \u00e0 sele\u00e7\u00e3o dos mais habilidosos, dos mais \u00e1geis, dos fisicamente adequados, portanto, produzindo um efeito totalmente contr\u00e1rio ao esperado: a sele\u00e7\u00e3o e a exclus\u00e3o, que sempre estiveram presentes na hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o implica uma mudan\u00e7a de perspectiva educacional que, al\u00e9m de atender a todos os alunos, sem exce\u00e7\u00e3o, nas salas de aula do ensino regular, deve, ainda, favorecer todos eles a obterem sucesso na corrente educativa geral. Isso significa que os professores devem estruturar as suas aulas pensando na diversidade, favorecendo a participa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de todos os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para participar do processo de inclus\u00e3o, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deve abandonar a ideia de homogeneidade e de exclus\u00e3o dos menos aptos e aceitar as diferen\u00e7as na aprendizagem, oferecendo uma ampla variedade de atividades (alternativas) aos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel organizar as atividades de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em esta\u00e7\u00f5es, o que facilita a participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos de acordo com suas possibilidades. Vejamos um exemplo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) com uma \u00fanica esta\u00e7\u00e3o e uma \u00fanica tarefa, pode-se, em um mesmo espa\u00e7o, realizar apenas uma atividade com os educandos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) com uma \u00fanica esta\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplas tarefas, pode-se, em um mesmo espa\u00e7o, realizar atividades variadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) com m\u00faltiplas esta\u00e7\u00f5es e uma \u00fanica tarefa, o espa\u00e7o deve ser dividido em esta\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o desenvolvidas atividades iguais, por\u00e9m com grau de complexidade adequada a cada grupo de alunos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) com m\u00faltiplas esta\u00e7\u00f5es e m\u00faltiplas tarefas, o espa\u00e7o deve ser dividido em esta\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o desenvolvidas atividades diferentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta forma de organiza\u00e7\u00e3o das aulas possibilita a participa\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de todos os alunos, visto que respeita o ritmo de aprendizagem de cada um sem desmotivar os mais adiantados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns estudiosos indicam algumas estrat\u00e9gias que possibilitam a participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos, como: realizar adapta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das atividades, dos materiais, das regras e do ambiente para que todos possam participar da aula; estruturar alguns esquemas de apoio entre os pr\u00f3prios colegas de sala para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades em grupo; combinar regras e utilizar jogos cooperativos entre os alunos; aceitar formas diferentes de execu\u00e7\u00e3o de movimentos; promover o sucesso para desenvolver a autoestima; dar aos alunos a oportunidade de pensar, de decidir e de agir por seus pr\u00f3prios meios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA NO CONTEXTO INCLUSIVO \u2013 AN\u00c1LISE DO CURSO DE CAPACITA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES MULTIPLICADORES EM EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA ADAPTADA. UNIVERSIDADE CAT\u00d3LICA DOM BOSCO. Campo Grande - MS. 2006. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2V1naJ7)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1610221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao terapeuta ocupacional fazer o uso da gin\u00e1stica laboral ou de quaisquer outros recursos que envolvem movimentos corporais para promover a sa\u00fade dos trabalhadores.II. A pr\u00e1tica da terapia ocupacional no cen\u00e1rio da sa\u00fade do trabalhador deve investigar exclusivamente os agravos relacionados com acidentes el\u00e9tricos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610326,"hashId":"db04f72259a23d100f0c7c9489813577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao terapeuta ocupacional fazer o uso da gin\u00e1stica laboral ou de quaisquer outros recursos que envolvem movimentos corporais para promover a sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pr\u00e1tica da terapia ocupacional no cen\u00e1rio da sa\u00fade do trabalhador deve investigar exclusivamente os agravos relacionados com acidentes el\u00e9tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048367,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6048366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1610326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os terapeutas ocupacionais s\u00e3o profissionais dedicados a reduzir a efici\u00eancia ergon\u00f4mica no ambiente de trabalho. II. No ambiente de trabalho, o terapeuta ocupacional deve dedicar-se \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal dos trabalhadores e, em seguida, proceder com o diagn\u00f3stico de qualquer displasia identificada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610327,"hashId":"70d9acf9f1acc4e5cd90751a8c1cb140","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os terapeutas ocupacionais s\u00e3o profissionais dedicados a reduzir a efici\u00eancia ergon\u00f4mica no ambiente de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No ambiente de trabalho, o terapeuta ocupacional deve dedicar-se \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal dos trabalhadores e, em seguida, proceder com o diagn\u00f3stico de qualquer displasia identificada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048371,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6048368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6048370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1610327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. No ambiente de trabalho, o terapeuta ocupacional deve agir em desfavor da sa\u00fade dos trabalhadores. II. Os dispositivos de aux\u00edlio para caminhar est\u00e3o dispon\u00edveis em diversos modelos, que apresentam diferentes vantagens e desvantagens. Os terapeutas ocupacionais podem ajudar as pessoas a escolherem qual \u00e9 o dispositivo de aux\u00edlio para caminhar mais adequado para cada caso. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610343,"hashId":"31f32f49e9c3e0d778a04d852cbbc1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ambiente de trabalho, o terapeuta ocupacional deve agir em desfavor da sa\u00fade dos trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os dispositivos de aux\u00edlio para caminhar est\u00e3o dispon\u00edveis em diversos modelos, que apresentam diferentes vantagens e desvantagens. Os terapeutas ocupacionais podem ajudar as pessoas a escolherem qual \u00e9 o dispositivo de aux\u00edlio para caminhar mais adequado para cada caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048440,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6048440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1610343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Causar doen\u00e7as ocupacionais, aumentar a taxa de acidentes de trabalho e elevar o risco de infec\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho s\u00e3o alguns dos objetivos do terapeuta ocupacional. II. As \u00f3rteses s\u00e3o usadas exclusivamente em sapatos, onde concentram o peso da pessoa para uma \u00fanica parte do p\u00e9, a parte posterior. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610355,"hashId":"a27156274c04806f98481287946ab31c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Causar doen\u00e7as ocupacionais, aumentar a taxa de acidentes de trabalho e elevar o risco de infec\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho s\u00e3o alguns dos objetivos do terapeuta ocupacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As \u00f3rteses s\u00e3o usadas exclusivamente em sapatos, onde concentram o peso da pessoa para uma \u00fanica parte do p\u00e9, a parte posterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6048493,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6048491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6048492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6048493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1610355","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610359,"hashId":"97c56c97d9e962407fb6da9dabf81217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":6048510,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rapidez, flexibilidade e cordialidade n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas desej\u00e1veis ao bom atendimento no contexto de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":6048508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rapidez, flexibilidade e cordialidade n\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas desej\u00e1veis ao bom atendimento no contexto de uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o municipal, o atendimento de qualidade \u00e9 aquele que evita atender \u00e0s expectativas do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fabicos.","id":6048509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o municipal, o atendimento de qualidade \u00e9 aquele que evita atender \u00e0s expectativas do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fabicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Assim, esse profissional deve sempre buscar realizar a\u00e7\u00f5es que sejam favor\u00e1veis ao bem comum e \u00e0 adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":6048510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. Assim, esse profissional deve sempre buscar realizar a\u00e7\u00f5es que sejam favor\u00e1veis ao bem comum e \u00e0 adequada presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem pratica o atendimento deve ser irrespons\u00e1vel ao lidar com os problemas e demandas apresentados pelos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6048511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem pratica o atendimento deve ser irrespons\u00e1vel ao lidar com os problemas e demandas apresentados pelos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1610359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A dignidade e o decoro s\u00e3o alguns dos valores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele. Os atos do servidor p\u00fablico devem ser direcionados para a preserva\u00e7\u00e3o da honra e da tradi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610363,"hashId":"9f59547967b5f8686cd6509046aa99d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dignidade e o decoro s\u00e3o alguns dos valores que devem nortear o servidor p\u00fablico, seja no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou fora dele. Os atos do servidor p\u00fablico devem ser direcionados para a preserva\u00e7\u00e3o da honra e da tradi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, paix\u00f5es ou interesses de ordem pessoal interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048525,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6048527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1610363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o que atente contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana, assim como apresentar-se embriagado ou sob o efeito de narc\u00f3ticos no servi\u00e7o ou fora dele, habitualmente. II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, interessados e outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es imorais, ilegais ou a\u00e9ticas e denunci\u00e1-las. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610366,"hashId":"4c60cf70ea7d37b7b265a7b00bb6d943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico municipal dar o seu concurso a qualquer institui\u00e7\u00e3o que atente contra a moral, a honestidade ou a dignidade da pessoa humana, assim como apresentar-se embriagado ou sob o efeito de narc\u00f3ticos no servi\u00e7o ou fora dele, habitualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 dever do servidor p\u00fablico resistir a todas as press\u00f5es de superiores hier\u00e1rquicos, de contratantes, interessados e outros que visem obter quaisquer favores, benesses ou vantagens indevidas em decorr\u00eancia de a\u00e7\u00f5es imorais, ilegais ou a\u00e9ticas e denunci\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048538,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6048540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"nome_clean":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Dos Principais Deveres do Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404064,"slug":"etica-dos-principais-deveres-do-servidor-publico"},{"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/1610366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a concluir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo. II. O texto leva o leitor a entender que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610391,"hashId":"310d49cadd010ead244d483885b80c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048654,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6048656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6048657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio.Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).","id":444386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1610391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a inferir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente. II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que a qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 um conceito desvinculado da humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento e costuma estar limitada ao atendimento realizado pela equipe administrativa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53287,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1610393,"hashId":"01a6ac3c85ba700bc96b2d8f538470b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a inferir que, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que a qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 um conceito desvinculado da humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento e costuma estar limitada ao atendimento realizado pela equipe administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048664,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6048663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6048664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6048665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6048666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio.Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).","id":444386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1610393","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hipernatremia secund\u00e1ria, as perdas insens\u00edveis ou gastrointestinais \u00e0 osmolaridade urin\u00e1ria \u00e9 menor que 300 mOsm\/L, o que sugere inefetividade do ADH.","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661463,"hashId":"005bf8e9a3881ac4c42c29637c528e52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hipernatremia secund\u00e1ria, as perdas insens\u00edveis ou gastrointestinais \u00e0 osmolaridade urin\u00e1ria \u00e9 menor  que 300 mOsm\/L, o que sugere inefetividade do ADH.<\/p>","resposta":6264820,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264819,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264820,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de 34 a 42. ","id":450200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipercalemia pode causar fraqueza muscular de padr\u00e3o ascendente e progressivo, semelhante \u00e0 s\u00edndrome de Guillain\u2010Barr\u00e9, com alto risco de evolu\u00e7\u00e3o para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661466,"hashId":"4c82bb0e94c6be6c4df88b965274410b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipercalemia pode causar fraqueza muscular de padr\u00e3o ascendente e progressivo, semelhante \u00e0 s\u00edndrome de Guillain\u2010Barr\u00e9, com alto risco de evolu\u00e7\u00e3o para insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.  <\/p>","resposta":6264828,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264827,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264828,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de 34 a 42. ","id":450200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipocalcemia em vig\u00eancia de altos n\u00edveis s\u00e9ricos de paratorm\u00f4nio (PTH) caracteriza hipoparatireoidismo. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661467,"hashId":"7878566beb0a55c8fa4d9b31c4d17126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocalcemia em vig\u00eancia de altos n\u00edveis s\u00e9ricos de paratorm\u00f4nio (PTH) caracteriza hipoparatireoidismo.  <\/p>","resposta":6264830,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264829,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264830,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de 34 a 42. ","id":450200,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>42<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de VHS elevada e baixo n\u00edvel de PCR fortalece a possibilidade de se tratar de doen\u00e7a reumatol\u00f3gica ao inv\u00e9s de processo infeccioso. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661472,"hashId":"e1aab0dca393befab75f4b67a4caa1c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de VHS elevada e baixo n\u00edvel de PCR fortalece a possibilidade de se tratar de doen\u00e7a reumatol\u00f3gica ao inv\u00e9s de processo infeccioso.  <\/p>","resposta":6264839,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264839,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264840,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 28 anos de idade apresenta anorexia e perda progressiva de peso h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas. H\u00e1 duas semanas, iniciou febre, mal\u2010estar geral e rash malar sim\u00e9trico ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o solar. Foram realizados exames laboratoriais, que mostraram hemoglobina de 9,8 g\/dL, 2.300 leuc\u00f3citos\/mm3 , 96.000 plaquetas\/mm3 , Cr 1,6 mg\/dL, Ur 62, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS) elevada e prote\u00edna C\u2010reativa (PCR) dentro dos limites da normalidade. O exame sum\u00e1rio de urina evidenciou protein\u00faria e cilindros hem\u00e1ticos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue os itens de 43 a 50. ","id":450201,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 28 anos de idade apresenta anorexia e perda progressiva de peso h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas.  H\u00e1 duas semanas, iniciou febre, mal\u2010estar geral e rash malar sim\u00e9trico ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o solar. Foram realizados exames laboratoriais, que mostraram hemoglobina de 9,8 g\/dL,  2.300 leuc\u00f3citos\/mm3 , 96.000 plaquetas\/mm3 , Cr 1,6 mg\/dL, Ur 62, velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o (VHS) elevada e prote\u00edna C\u2010reativa (PCR) dentro dos limites da normalidade. O exame sum\u00e1rio de urina evidenciou protein\u00faria e cilindros hem\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue os itens de <strong>43 <\/strong>a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O D\u2010d\u00edmero \u00e9 o principal exame para o diagn\u00f3stico de tromboembolismo pulmonar, pois apresenta alta especificidade.","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661483,"hashId":"8d518c13032991c83c9790f6e9aa166a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O D\u2010d\u00edmero \u00e9 o principal exame para o diagn\u00f3stico  de tromboembolismo pulmonar, pois apresenta alta especificidade.<\/p>","resposta":6264866,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264865,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264866,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em uso de quimioterapia para tratamento de c\u00e2ncer de mama, apresenta, h\u00e1 um dia, dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o. Nega febre e tosse. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar. A press\u00e3o arterial foi aferida em 100\/60 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 115 batimentos por minuto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 23 incurs\u00f5es por minuto, a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio em ar ambiente \u00e9 de 91% e a glicemia capilar \u00e9 de 113 mg\/dL. N\u00e3o foram evidenciados estigmas de infec\u00e7\u00e3o. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de 51 a 60. ","id":450202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em uso de quimioterapia para tratamento de c\u00e2ncer de mama, apresenta, h\u00e1 um dia, dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o. Nega febre e tosse. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar. A press\u00e3o arterial foi aferida em 100\/60 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 115 batimentos por minuto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 23 incurs\u00f5es por minuto, a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio em ar ambiente \u00e9 de 91% e a glicemia capilar \u00e9 de 113 mg\/dL. N\u00e3o foram evidenciados estigmas de infec\u00e7\u00e3o.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1661483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O baixo risco para tromboembolismo pulmonar pelo escore de Wells descarta a suspeita cl\u00ednica de tromboembolismo pulmonar e indica encerramento da investiga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661488,"hashId":"42f3357d8086c128491d971ef87c3423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O baixo risco para tromboembolismo pulmonar pelo escore de Wells descarta a suspeita cl\u00ednica de tromboembolismo pulmonar e indica encerramento da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6264878,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264877,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264878,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade, em uso de quimioterapia para tratamento de c\u00e2ncer de mama, apresenta, h\u00e1 um dia, dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o. Nega febre e tosse. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar. A press\u00e3o arterial foi aferida em 100\/60 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 115 batimentos por minuto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 23 incurs\u00f5es por minuto, a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio em ar ambiente \u00e9 de 91% e a glicemia capilar \u00e9 de 113 mg\/dL. N\u00e3o foram evidenciados estigmas de infec\u00e7\u00e3o. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de 51 a 60. ","id":450202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 45 anos de idade, em uso de quimioterapia para tratamento de c\u00e2ncer de mama, apresenta, h\u00e1 um dia, dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o. Nega febre e tosse. N\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar. A press\u00e3o arterial foi aferida em 100\/60 mmHg, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 115 batimentos por minuto, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria \u00e9 de 23 incurs\u00f5es por minuto, a satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio em ar ambiente \u00e9 de 91% e a glicemia capilar \u00e9 de 113 mg\/dL. N\u00e3o foram evidenciados estigmas de infec\u00e7\u00e3o.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1661488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma fra\u00e7\u00e3o excret\u00f3ria de s\u00f3dio menor que 1% \u00e9 sugestiva de necrose tubular aguda. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661498,"hashId":"fe4d49004c96f0f3605bc1624f9955cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fra\u00e7\u00e3o excret\u00f3ria de s\u00f3dio menor que 1% \u00e9 sugestiva de necrose tubular aguda.  <\/p>","resposta":6264902,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264901,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264902,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos pacientes com insufici\u00eancia renal aguda, julgue os itens de 67 a 73. ","id":450204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos pacientes com insufici\u00eancia renal aguda, julgue os itens de <strong>67 <\/strong>a <strong>73<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1661498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma rela\u00e7\u00e3o ureia\/creatinina menor que 40 \u00e9 sugestiva de insufici\u00eancia renal aguda de etiologia pr\u00e9\u2010renal. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661501,"hashId":"fe46c2cdc52868d1cc7c59fd9975a96a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma rela\u00e7\u00e3o ureia\/creatinina menor que 40 \u00e9 sugestiva de insufici\u00eancia renal aguda de etiologia pr\u00e9\u2010renal. <\/p>","resposta":6264908,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264907,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264908,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos pacientes com insufici\u00eancia renal aguda, julgue os itens de 67 a 73. ","id":450204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos pacientes com insufici\u00eancia renal aguda, julgue os itens de <strong>67 <\/strong>a <strong>73<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1661501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia de controle do ritmo implica em menores taxas de mortalidade cardiovascular e em acidente vascular cerebral. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661517,"hashId":"b167ce2fb235a902dbbdb7e4d88d7ce7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de controle do ritmo implica em menores taxas de mortalidade cardiovascular e em acidente vascular cerebral.  <\/p>","resposta":6264948,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264947,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264948,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 62 anos de idade, previamente hipertenso e etilista, queixa\u2010se de, h\u00e1 um ano, apresentar epis\u00f3dios cada vez mais frequentes de palpita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, associados \u00e0 tontura e a mal\u2010estar geral. Fez eletrocardiograma, no departamento de emerg\u00eancia, que evidenciou o tra\u00e7ado mostrado a seguir. Quanto ao tratamento da patologia retratada nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 82 a 85. ","id":450206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 62 anos de idade, previamente hipertenso e etilista, queixa\u2010se de, h\u00e1 um ano, apresentar epis\u00f3dios cada vez mais frequentes de palpita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, associados \u00e0 tontura e a mal\u2010estar geral. Fez eletrocardiograma, no departamento de emerg\u00eancia, que evidenciou o tra\u00e7ado mostrado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52682\/grupo-questao\/450206-20210422211921000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento da patologia retratada nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>82 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1661517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de isquemia coronariana ou descompensa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca indica cardiovers\u00e3o de emerg\u00eancia. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661518,"hashId":"48984ed4eb0a2c52ee0ae643aa610bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de isquemia coronariana ou descompensa\u00e7\u00e3o de insufici\u00eancia card\u00edaca indica cardiovers\u00e3o de emerg\u00eancia.  <\/p>","resposta":6264949,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264949,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264950,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 62 anos de idade, previamente hipertenso e etilista, queixa\u2010se de, h\u00e1 um ano, apresentar epis\u00f3dios cada vez mais frequentes de palpita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, associados \u00e0 tontura e a mal\u2010estar geral. Fez eletrocardiograma, no departamento de emerg\u00eancia, que evidenciou o tra\u00e7ado mostrado a seguir. Quanto ao tratamento da patologia retratada nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 82 a 85. ","id":450206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 62 anos de idade, previamente hipertenso e etilista, queixa\u2010se de, h\u00e1 um ano, apresentar epis\u00f3dios cada vez mais frequentes de palpita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, associados \u00e0 tontura e a mal\u2010estar geral. Fez eletrocardiograma, no departamento de emerg\u00eancia, que evidenciou o tra\u00e7ado mostrado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52682\/grupo-questao\/450206-20210422211921000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento da patologia retratada nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>82 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1661518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente tenha fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o maior ou igual a 40%, esmolol ou verapamil podem ser utilizados para controle de frequ\u00eancia card\u00edaca. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661519,"hashId":"56d245a435e004c69991a2be7a61de12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o paciente tenha fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o maior ou igual a 40%, esmolol ou verapamil podem ser utilizados para controle de frequ\u00eancia card\u00edaca. <\/p>","resposta":6264951,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264951,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264952,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 62 anos de idade, previamente hipertenso e etilista, queixa\u2010se de, h\u00e1 um ano, apresentar epis\u00f3dios cada vez mais frequentes de palpita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, associados \u00e0 tontura e a mal\u2010estar geral. Fez eletrocardiograma, no departamento de emerg\u00eancia, que evidenciou o tra\u00e7ado mostrado a seguir. Quanto ao tratamento da patologia retratada nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 82 a 85. ","id":450206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um paciente de 62 anos de idade, previamente hipertenso e etilista, queixa\u2010se de, h\u00e1 um ano, apresentar epis\u00f3dios cada vez mais frequentes de palpita\u00e7\u00e3o card\u00edaca, associados \u00e0 tontura e a mal\u2010estar geral. Fez eletrocardiograma, no departamento de emerg\u00eancia, que evidenciou o tra\u00e7ado mostrado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52682\/grupo-questao\/450206-20210422211921000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tratamento da patologia retratada nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>82 <\/strong>a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1661519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico da paciente \u00e9 sugestivo de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico de etiologia aterotromb\u00f3tica.","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661528,"hashId":"ea06c2c8cb19bf2c6402fe75ffc29788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro cl\u00ednico da paciente \u00e9 sugestivo de  acidente vascular cerebral isqu\u00eamico de etiologia aterotromb\u00f3tica.<\/p>","resposta":6264972,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264971,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264972,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 35 anos de idade, sem comorbidades pr\u00e9vias conhecidas, apresentou, h\u00e1 tr\u00eas horas e 35 minutos, quadro s\u00fabito de perda de for\u00e7a do lado direito do corpo, associada \u00e0 dificuldade para falar. Foi admitida no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com press\u00e3o arterial de 220\/110 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 batimentos por minuto, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de vinte e duas incurs\u00f5es por minuto, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente e glicemia capilar de 115 mg\/dL. O exame neurol\u00f3gico evidenciou paralisia facial central direita, hemiparesia direita, hemi\u2010hipoestesia direita e afasia (NIHSS: 18 pontos). Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue os itens de 86 a 92. ","id":450207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 35 anos de idade, sem comorbidades pr\u00e9vias conhecidas, apresentou, h\u00e1 tr\u00eas horas e 35 minutos, quadro s\u00fabito de perda de for\u00e7a do lado direito do corpo, associada \u00e0 dificuldade para falar. Foi admitida no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com press\u00e3o arterial de 220\/110 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 110 batimentos por minuto, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de vinte e duas incurs\u00f5es por minuto, satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 98% em ar ambiente e glicemia capilar de 115 mg\/dL. O exame neurol\u00f3gico evidenciou paralisia facial central direita, hemiparesia direita,  hemi\u2010hipoestesia direita e afasia (NIHSS: 18 pontos).  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e nos conceitos m\u00e9dicos a ele associados, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>92<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661528","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com doen\u00e7a avan\u00e7ada pelo HIV tendem a apresentar tuberculose, com acometimento pulmonar de lobo m\u00e9dio e inferior, ao inv\u00e9s de les\u00f5es cavitadas. ","provas":[{"id":52682,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1661531,"hashId":"52e53e52a7a461c49be69bf9a86b0ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com doen\u00e7a avan\u00e7ada pelo HIV tendem a apresentar tuberculose, com acometimento pulmonar de lobo m\u00e9dio e inferior, ao inv\u00e9s de les\u00f5es cavitadas.  <\/p>","resposta":6264977,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais doen\u00e7as oportunistas que ocorrem nos pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de 93 a 100.","id":450208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais doen\u00e7as oportunistas que ocorrem nos pacientes com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e a obesidade s\u00e3o causas de glomeruloesclerose segmentar e focal.","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661553,"hashId":"9f2ef2ada0e40e85fd99ee74108f97d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana e a obesidade s\u00e3o causas de glomeruloesclerose segmentar e focal.<\/p>","resposta":6265021,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265021,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265022,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s glomerulopatias prim\u00e1rias, julgue os itens de 13 a 16. ","id":450213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s glomerulopatias prim\u00e1rias, julgue os itens de <strong>13 <\/strong>a <strong>16<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste da orelhinha consiste em procedimentos eletrofisiol\u00f3gicos objetivos e a aus\u00eancia de otoemiss\u00f5es deve\u2010se ao funcionamento coclear alterado, pois a presen\u00e7a de componente obstrutivo condutivo nas v\u00e1rias partes da orelha n\u00e3o s\u00e3o detectados por esse teste. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661572,"hashId":"bfb1285aae066741b963400c18da5db1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da orelhinha consiste em procedimentos eletrofisiol\u00f3gicos objetivos e a aus\u00eancia de otoemiss\u00f5es deve\u2010se ao funcionamento coclear alterado, pois  a presen\u00e7a de componente obstrutivo condutivo  nas v\u00e1rias partes da orelha n\u00e3o s\u00e3o detectados por  esse teste. <\/p>","resposta":6265059,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265059,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265060,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um exame f\u00edsico completo deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 26 a 30. ","id":450217,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exame f\u00edsico completo deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>26<\/strong> a <strong>30<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha\u2010se que haja uma m\u00e3e primigesta com tipagem sangu\u00ednea B positivo e um rec\u00e9m\u2010nascido A positivo que desenvolveu hiperbilirrubinemia. Nesse caso, deve\u2010se considerar como incompatibilidade ABO, mesmo com Coombs direto negativo. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661582,"hashId":"6310af5464e354012168ec6d8c7ff389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha\u2010se que haja uma m\u00e3e primigesta com tipagem sangu\u00ednea B positivo e um rec\u00e9m\u2010nascido A positivo que desenvolveu hiperbilirrubinemia. Nesse caso, deve\u2010se considerar como incompatibilidade ABO, mesmo com Coombs direto negativo.  <\/p>","resposta":6265079,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265079,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265080,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de 35 a 40. ","id":450220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de Waterhouse\u2010Friderichsen na crian\u00e7a caracteriza\u2010se por septicemia meningoc\u00f3cica, sem meningite, que se manifesta por sinais cl\u00ednicos de choque e coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661583,"hashId":"0cc08798fbbad41b4d5aa5549b84041e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de Waterhouse\u2010Friderichsen na crian\u00e7a caracteriza\u2010se por septicemia meningoc\u00f3cica, sem meningite, que se manifesta por sinais cl\u00ednicos de choque e coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada. <\/p>","resposta":6265082,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265081,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265082,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de 35 a 40. ","id":450220,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das patologias na inf\u00e2ncia, julgue os itens de <strong>35 <\/strong>a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto acima, do autor Rubem Alves, aborda sobre a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. A respeito do texto, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:22:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666955,"hashId":"808b67343ffe9250a8b07303d41c7a1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto acima, do autor Rubem Alves, aborda sobre a quest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. A respeito do texto, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":6287465,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto ao abordar sobre a import\u00e2ncia do ensinar, pontuando a necessidade de constru\u00e7\u00e3o-reconstru\u00e7\u00e3o do olhar acerca do processo de ensino e aprendizagem, proporcionando a emancipa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, em que . - estes sejam capazes de pensar por si mesmo.","id":6287464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto ao abordar sobre a import\u00e2ncia do ensinar, pontuando a necessidade de constru\u00e7\u00e3o-reconstru\u00e7\u00e3o do olhar acerca do processo de ensino e aprendizagem, proporcionando a emancipa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos, em que . - estes sejam capazes de pensar por si mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor prop\u00f5e novas formas de metodologias did\u00e1ticas para o processo de ensino e aprendizagem, valorizando a sistematiza\u00e7\u00e3o do conhecimento para a apropria\u00e7\u00e3o da cultura letrada vigente e sem embargo da urg\u00eancia do desenvolvimento da autonomia.","id":6287465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor prop\u00f5e novas formas de metodologias did\u00e1ticas para o processo de ensino e aprendizagem, valorizando a sistematiza\u00e7\u00e3o do conhecimento para a apropria\u00e7\u00e3o da cultura letrada vigente e sem embargo da urg\u00eancia do desenvolvimento da autonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto busca apresentar um debate sobre a educa\u00e7\u00e3o que auxilia o indiv\u00edduo a tomar consci\u00eancia de si mesmo e do que o rodeia. Assim sendo, entende-se que a experi\u00eancia educacional deve ser estimulada a partir da sensibilidade e da viv\u00eancia pr\u00e1tica.","id":6287466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto busca apresentar um debate sobre a educa\u00e7\u00e3o que auxilia o indiv\u00edduo a tomar consci\u00eancia de si mesmo e do que o rodeia. Assim sendo, entende-se que a experi\u00eancia educacional deve ser estimulada a partir da sensibilidade e da viv\u00eancia pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto busca discutir sobre o papel da educa\u00e7\u00e3o, a qual deve ser pautada em um princ\u00edpio unificador do conhecimento e do saber, valorizando o ser humano, o seu cotidiano e suas viv\u00eancias.","id":6287467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto busca discutir sobre o papel da educa\u00e7\u00e3o, a qual deve ser pautada em um princ\u00edpio unificador do conhecimento e do saber, valorizando o ser humano, o seu cotidiano e suas viv\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor sinaliza a import\u00e2ncia da escola enquanto lugar de produ\u00e7\u00e3o de saberes, a fim de superar o esquematismo e memoriza\u00e7\u00e3o.","id":6287468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor sinaliza a import\u00e2ncia da escola enquanto lugar de produ\u00e7\u00e3o de saberes, a fim de superar o esquematismo e memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES DE 01 E 02A ARTE DE EDUCAR RUBEM ALVESEducar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \"Veja!\" e, ao falar, aponta. O aluno olha na dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. Seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente ... E ficando mais rico interiormente ele pode sentir mais alegria - que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.J\u00e1 li muitos livros sobre Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o, Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o... Mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Olhar. Ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles.A primeira tarefa da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver... \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo... Os olhos t\u00eam de ser educados para que nossa alegria aumente.A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: Educa\u00e7\u00e3o das Habilidades e Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades. Sem a Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido. Os conhecimentos nos d\u00e3o meios para viver. A sabedoria nos d\u00e1 raz\u00f5es para viver. Quero ensinar \u00e0s crian\u00e7as. Elas ainda t\u00eam olhos encantados. Seus olhos s\u00e3o dotados daquela qualidade que, para os gregos, era o in\u00edcio do pensamento: a capacidade de se assombrar diante do banal. Para as crian\u00e7as tudo \u00e9 espantoso: um ovo, uma minhoca, uma concha de caramujo, o voo dos urubus, os pulos dos gafanhotos, uma pipa no c\u00e9u, um pi\u00e3o na terra. Coisas que os eruditos n\u00e3o veem.Na escola eu aprendi complicadas classifica\u00e7\u00f5es bot\u00e2nicas, taxonomias, nomes latinos - mas esqueci. E nenhum professor jamais chamou a minha aten\u00e7\u00e3o para a beleza de uma \u00e1rvore... Ou para o curioso das simetrias das folhas. Parece que naquele tempo as escolas estavam mais preocupadas em fazer com que os alunos decorassem palavras que com a realidade para\u00b7 a qual elas apontam.As palavras s\u00f3 t\u00eam sentido se nos ajudam a ver o mundo melhor. Aprendemos palavras para melhorar os olhos. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem ... O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido. Quando a gente abre os olhos, abrem-se as janelas do corpo e o mundo aparece refletido dentro da gente. S\u00e3o as crian\u00e7as que, sem falar, nos ensinam as raz\u00f5es para viver. Elas n\u00e3o t\u00eam saberes a transmitir. No entanto, elas sabem o essencial da vida. Quem n\u00e3o muda sua maneira adulta de ver e sentir e n\u00e3o se torna como crian\u00e7a, jamais ser\u00e1 s\u00e1bio\".Dispon\u00edvel em: https:\/ \/psicologiaacessivel.net\/2015\/07 \/15\/aarte-de-educar-um-lindo-texto-de-rubem-alves\/ Acesso em: 02 de out. de 2020.","id":450849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES DE 01 E 02<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A ARTE DE EDUCAR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">RUBEM ALVES<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \"Veja!\" e, ao falar, aponta. O aluno olha na dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. Seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente ... E ficando mais rico interiormente ele pode sentir mais alegria - que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 li muitos livros sobre Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o, Sociologia da Educa\u00e7\u00e3o, Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o... Mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o do Olhar. Ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira tarefa da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver... \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo... Os olhos t\u00eam de ser educados para que nossa alegria aumente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: Educa\u00e7\u00e3o das Habilidades e Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades. Sem a Educa\u00e7\u00e3o das Sensibilidades, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido. Os conhecimentos nos d\u00e3o meios para viver. A sabedoria nos d\u00e1 raz\u00f5es para viver. Quero ensinar \u00e0s crian\u00e7as. Elas ainda t\u00eam olhos encantados. Seus olhos s\u00e3o dotados daquela qualidade que, para os gregos, era o in\u00edcio do pensamento: a capacidade de se assombrar diante do banal. Para as crian\u00e7as tudo \u00e9 espantoso: um ovo, uma minhoca, uma concha de caramujo, o voo dos urubus, os pulos dos gafanhotos, uma pipa no c\u00e9u, um pi\u00e3o na terra. Coisas que os eruditos n\u00e3o veem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na escola eu aprendi complicadas classifica\u00e7\u00f5es bot\u00e2nicas, taxonomias, nomes latinos - mas esqueci. E nenhum professor jamais chamou a minha aten\u00e7\u00e3o para a beleza de uma \u00e1rvore... Ou para o curioso das simetrias das folhas. Parece que naquele tempo as escolas estavam mais preocupadas em fazer com que os alunos decorassem palavras que com a realidade para\u00b7 a qual elas apontam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As palavras s\u00f3 t\u00eam sentido se nos ajudam a ver o mundo melhor. Aprendemos palavras para melhorar os olhos. H\u00e1 muitas pessoas de vis\u00e3o perfeita que nada veem ... O ato de ver n\u00e3o \u00e9 coisa natural. Precisa ser aprendido. Quando a gente abre os olhos, abrem-se as janelas do corpo e o mundo aparece refletido dentro da gente. S\u00e3o as crian\u00e7as que, sem falar, nos ensinam as raz\u00f5es para viver. Elas n\u00e3o t\u00eam saberes a transmitir. No entanto, elas sabem o essencial da vida. Quem n\u00e3o muda sua maneira adulta de ver e sentir e n\u00e3o se torna como crian\u00e7a, jamais ser\u00e1 s\u00e1bio\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/ \/psicologiaacessivel.net\/2015\/07 \/15\/aarte-de-educar-um-lindo-texto-de-rubem-alves\/ Acesso em: 02 de out. de 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco de transmiss\u00e3o de toxoplasmose para o feto reduz com a dura\u00e7\u00e3o da gravidez, sendo m\u00ednimo no terceiro trimestre. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661643,"hashId":"a43f8987110d28a8c5aca46982c3806c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de transmiss\u00e3o de toxoplasmose para o feto reduz com a dura\u00e7\u00e3o da gravidez, sendo m\u00ednimo no terceiro trimestre.  <\/p>","resposta":6265204,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265204,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265205,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 21 anos de idade, em acompanhamento pr\u00e9\u2010natal, apresentou sorologias pareadas para toxoplasmose, evidenciando aumento de cinco vezes no valor dos t\u00edtulos de IgG em um intervalo de tr\u00eas semanas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 78 a 80. ","id":450232,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 21 anos de idade, em acompanhamento pr\u00e9\u2010natal, apresentou sorologias pareadas para toxoplasmose, evidenciando aumento de cinco vezes no valor dos t\u00edtulos de IgG em um intervalo de tr\u00eas semanas.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1661643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo do odds ratio (OR) para avalia\u00e7\u00e3o de fator de risco nos estudos de coorte \u00e9 mais adequado que o c\u00e1lculo do risco relativo (RR). No estudo em quest\u00e3o, OR = 1,98. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661650,"hashId":"2bb1af504b73d27287dda3a6384d1f85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo do <em>odds ratio <\/em>(OR) para avalia\u00e7\u00e3o de fator de risco nos estudos de coorte \u00e9 mais adequado que o c\u00e1lculo do risco relativo (RR). No estudo em quest\u00e3o,  OR = 1,98.  <\/p>","resposta":6265221,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265221,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265222,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Foi realizado um estudo de coorte para avaliar a ocorr\u00eancia de acidente vascular cerebral (AVC) em pacientes com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e diabetes melito (DM). Ao todo, duzentos pacientes foram inclu\u00eddos no estudo, sendo 105 pacientes no grupo HAS e DM controlados e 95 pacientes no grupo HAS e DM n\u00e3o controlados. No grupo de pacientes com HAS e DM n\u00e3o controlados, noventa pacientes tiveram AVC e, no grupo de pacientes com HAS e DM controlados, apenas dez pacientes tiveram AVC. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 81 a 83. ","id":450233,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Foi realizado um estudo de coorte para avaliar a ocorr\u00eancia de acidente vascular cerebral (AVC) em pacientes com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e diabetes melito (DM). Ao todo, duzentos pacientes foram inclu\u00eddos no estudo, sendo 105 pacientes no grupo HAS e DM controlados e 95 pacientes no grupo HAS e DM n\u00e3o controlados. No grupo de pacientes com HAS e DM n\u00e3o controlados, noventa pacientes tiveram AVC e, no grupo de pacientes com HAS e DM controlados, apenas dez pacientes tiveram AVC.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>83<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor final do financiamento de um ve\u00edculo novo, sem entrada que custa R$ 48.000,00 com uma taxa mensal de juros de 2% durante quatro anos \u00e9:","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667034,"hashId":"4b6888d64748c8d74144c8506b1c5346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor final do financiamento de um ve\u00edculo novo, sem entrada que custa R$ 48.000,00 com uma taxa mensal de juros de 2% durante quatro anos \u00e9:<\/p>","resposta":6287824,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 92.900,00.","id":6287823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 92.900,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 94.080,00.","id":6287824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 94.080,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 94.980,00.","id":6287825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 94.980,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 95.470,00. ","id":6287826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 95.470,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 96.720,00. ","id":6287827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 96.720,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1667034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento de reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica na busca de melhores caminhos para orientar as aprendizagens dos alunos. Nesse sentido, considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es: I. No decorrer de um per\u00edodo letivo, um professor realizou diversas atividades (trabalhos, pesquisas e provas), em que os alunos receber\u00e3o uma nota \u00fanico pela soma desses resultados. Essa nota deve refletir o desempenho e as aprendizagens desse estudante no per\u00edodo em quest\u00e3o. II. Um professor X, resolve desenvolver atividades que possibilite identificar poss\u00edveis dificuldades de aprendizagem; caracterizar o aluno quanto a interesses ou necessidades e, consequentemente, replanejar o seu trabalho na pr\u00e1tica docente. Assim, a fun\u00e7\u00e3o dessas atividades centra-se em ajustar os conhecimentos dos educandos em rela\u00e7\u00e3o aos programas de ensino, ou vice-versa. III. A professora de hist\u00f3ria estabeleceu que durante o primeiro ciclo pautar\u00e1 as atividades avaliativas por meio de um processo cont\u00ednuo e acumulativo de an\u00e1lise e a\u00e7\u00e3o, em que coletar\u00e1, sintetizar\u00e1 e interpretar\u00e1 as informa\u00e7\u00f5es obtidas, a fim de aprimorar o aprendizado dos alunos. Assim, \u00e9 realizado processualmente e de forma qualitativa que n\u00e3o se fundamenta em rela\u00e7\u00f5es de poder. Com base nas informa\u00e7\u00f5es anteriores, marque a alternativa que indica, respectivamente, os nomes dos m\u00e9todos avaliativos apresentados: ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667118,"hashId":"745d2719aeb417dc6439257a85ef40eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 um instrumento de reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica na busca de melhores caminhos para orientar as aprendizagens dos alunos. Nesse sentido, considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No decorrer de um per\u00edodo letivo, um professor realizou diversas atividades (trabalhos, pesquisas e provas), em que os alunos receber\u00e3o uma nota \u00fanico pela soma desses resultados. Essa nota deve refletir o desempenho e as aprendizagens desse estudante no per\u00edodo em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um professor X, resolve desenvolver atividades que possibilite identificar poss\u00edveis dificuldades de aprendizagem; caracterizar o aluno quanto a interesses ou necessidades e, consequentemente, replanejar o seu trabalho na pr\u00e1tica docente. Assim, a fun\u00e7\u00e3o dessas atividades centra-se em ajustar os conhecimentos dos educandos em rela\u00e7\u00e3o aos programas de ensino, ou vice-versa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A professora de hist\u00f3ria estabeleceu que durante o primeiro ciclo pautar\u00e1 as atividades avaliativas por meio de um processo cont\u00ednuo e acumulativo de an\u00e1lise e a\u00e7\u00e3o, em que coletar\u00e1, sintetizar\u00e1 e interpretar\u00e1 as informa\u00e7\u00f5es obtidas, a fim de aprimorar o aprendizado dos alunos. Assim, \u00e9 realizado processualmente e de forma qualitativa que n\u00e3o se fundamenta em rela\u00e7\u00f5es de poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es anteriores, marque a alternativa que indica, respectivamente, os nomes dos m\u00e9todos avaliativos apresentados: <\/p>","resposta":6288213,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instrucional, formativa e inicial.","id":6288212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrucional, formativa e inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somativa, diagn\u00f3stica e formativa.","id":6288213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somativa, diagn\u00f3stica e formativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somativa, human\u00edstica e instrucional.","id":6288214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somativa, human\u00edstica e instrucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hol\u00edstica, psicol\u00f3gica e diagn\u00f3stica.","id":6288215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hol\u00edstica, psicol\u00f3gica e diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somativa, psicol\u00f3gica e diagn\u00f3stica.","id":6288216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somativa, psicol\u00f3gica e diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1667118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Hist\u00f3ria da Bahia, a qual apresenta uma dimens\u00e3o pol\u00edtica e de car\u00e1ter espetacularmente desafiador, leia a descri\u00e7\u00e3o do movimento ocorrido na Bahia durante a primeira metade do s\u00e9culo XIX. Foi uma revolta com l\u00edderes negros africanos de origem isl\u00e2mica, que aconteceu na cidade de Salvador no ano de 1835. Esse movimento era contra o preconceito e a escraviza\u00e7\u00e3o do negro, por\u00e9m ela teve grande destaque, principalmente, por possuir motiva\u00e7\u00f5es religiosas. O movimento vinha sendo articulado tamb\u00e9m entre os escravos dos engenhos e os quilombolas da periferia e o plano n\u00e3o foi cumprido na \u00edntegra porque houve dela\u00e7\u00e3o. O texto se refere ao conflito conhecido como: ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667130,"hashId":"5877da576710288774c3061bcedd42a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Hist\u00f3ria da Bahia, a qual apresenta uma dimens\u00e3o pol\u00edtica e de car\u00e1ter espetacularmente desafiador, leia a descri\u00e7\u00e3o do movimento ocorrido na Bahia durante a primeira metade do s\u00e9culo XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi uma revolta com l\u00edderes negros africanos de origem isl\u00e2mica, que aconteceu na cidade de Salvador no ano de 1835. Esse movimento era contra o preconceito e a escraviza\u00e7\u00e3o do negro, por\u00e9m ela teve grande destaque, principalmente, por possuir motiva\u00e7\u00f5es religiosas. O movimento vinha sendo articulado tamb\u00e9m entre os escravos dos engenhos e os quilombolas da periferia e o plano n\u00e3o foi cumprido na \u00edntegra porque houve dela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto se refere ao conflito conhecido como: <\/p>","resposta":6288273,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjura\u00e7\u00e3o Baiana.","id":6288270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjura\u00e7\u00e3o Baiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guerra de Canudos.","id":6288271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guerra de Canudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revolta da Sabinada.","id":6288272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolta da Sabinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolta dos Mal\u00eas.","id":6288273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolta dos Mal\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolta da Balaiada.","id":6288274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revolta da Balaiada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1667130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia do munic\u00edpio de Ruy Barbosa no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o, analise os itens que segue:I. Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. II. Atendimento em creche e pr\u00e9-escola as crian\u00e7as de zero a sete anos de idade, com a cria\u00e7\u00e3o de creches apenas na sede do munic\u00edpio. III. o ensino oficial do munic\u00edpio ser\u00e1 gratuito em todos os n\u00edveis e\/ou graus, em que atuar\u00e1, exclusivamente, na pr\u00e9-escola e ensino infantil. IV. O munic\u00edpio orientar\u00e1 e estimular\u00e1, por todos os meios, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que ser\u00e1 obrigat\u00f3ria nos estabelecimentos municipais de ensinos e nos particulares que recebem auxilio do munic\u00edpio. V. o munic\u00edpio aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos que 35% (trinta e cinco por cento), no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendido e proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento de ensino. O dever do munic\u00edpio de Ruy Barbosa com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia dos pontos presentes nos itens: ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667146,"hashId":"ebeb0614242b56a219d0d5f35ed0c99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a compet\u00eancia do munic\u00edpio de Ruy Barbosa no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o, analise os itens que segue:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ensino fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, inclusive para os que a ele n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atendimento em creche e pr\u00e9-escola as crian\u00e7as de zero a sete anos de idade, com a cria\u00e7\u00e3o de creches apenas na sede do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o ensino oficial do munic\u00edpio ser\u00e1 gratuito em todos os n\u00edveis e\/ou graus, em que atuar\u00e1, exclusivamente, na pr\u00e9-escola e ensino infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O munic\u00edpio orientar\u00e1 e estimular\u00e1, por todos os meios, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, que ser\u00e1 obrigat\u00f3ria nos estabelecimentos municipais de ensinos e nos particulares que recebem auxilio do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. o munic\u00edpio aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos que 35% (trinta e cinco por cento), no m\u00ednimo, da receita resultante de impostos, compreendido e proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O dever do munic\u00edpio de Ruy Barbosa com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia dos pontos presentes nos itens: <\/p>","resposta":6288349,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":6288349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6288350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":6288351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6288352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6288353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1667146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A secre\u00e7\u00e3o de cor esverdeada \u00e9 sugestiva de infec\u00e7\u00e3o ou malignidade subjacente. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661623,"hashId":"2d26d1c9f1a680e2ceed1f705905870f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A secre\u00e7\u00e3o de cor esverdeada \u00e9 sugestiva de infec\u00e7\u00e3o ou malignidade subjacente.  <\/p>","resposta":6265164,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265164,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265165,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade refere, na consulta ginecol\u00f3gica de rotina, que apresenta secre\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria espont\u00e2nea \u00e0 esquerda. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 64 a 67. ","id":450227,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma paciente de 32 anos de idade refere, na consulta ginecol\u00f3gica de rotina, que apresenta secre\u00e7\u00e3o mam\u00e1ria espont\u00e2nea \u00e0 esquerda.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>67<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os subtipos 6 e 11 s\u00e3o os mais relacionados ao carcinoma de c\u00e9lulas escamosas de colo uterino. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661629,"hashId":"4f6607398e069c43a5ef734356e5053f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os subtipos 6 e 11 s\u00e3o os mais relacionados ao carcinoma de c\u00e9lulas escamosas de colo uterino. <\/p>","resposta":6265177,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265176,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265177,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 o c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico mais comum nas mulheres. No que diz respeito a essa tem\u00e1tica, julgue os itens de 68 a 70. ","id":450228,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 o c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico mais comum nas mulheres. No que diz respeito a essa tem\u00e1tica, julgue os itens de <strong>68 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O local t\u00edpico de surgimento do carcinoma de c\u00e9lulas escamosas do colo uterino \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o escamocolunar.","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661630,"hashId":"a56a174749d394d2656076c4706fe134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O local t\u00edpico de surgimento do carcinoma de c\u00e9lulas escamosas do colo uterino \u00e9 a jun\u00e7\u00e3o escamocolunar.<\/p>","resposta":6265178,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 o c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico mais comum nas mulheres. No que diz respeito a essa tem\u00e1tica, julgue os itens de 68 a 70. ","id":450228,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer de colo uterino \u00e9 o c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico mais comum nas mulheres. No que diz respeito a essa tem\u00e1tica, julgue os itens de <strong>68 <\/strong>a <strong>70<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1661630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente n\u00e3o tem crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para pr\u00e9\u2010ecl\u00e2mpsia, pois n\u00e3o foi evidenciada protein\u00faria. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661637,"hashId":"a10fdf08e5b812b782365a8ce0f75412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paciente n\u00e3o tem crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para  pr\u00e9\u2010ecl\u00e2mpsia, pois n\u00e3o foi evidenciada protein\u00faria.  <\/p>","resposta":6265192,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265192,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265193,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante de 26 anos de idade, prim\u00edpara, iniciou acompanhamento pr\u00e9\u2010natal j\u00e1 com trinta e duas semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Negou quaisquer diagn\u00f3sticos pr\u00e9vios e uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es. A primeira avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica evidenciou press\u00e3o arterial de 150\/90 mmHg. Foram solicitados exames complementares. Na segunda avalia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o arterial da paciente foi aferida em 160\/100 mmHg e os exames laboratoriais evidenciaram creatinina: 1,3 mg\/dl e plaquetas: 95.000. N\u00e3o foi evidenciada protein\u00faria. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 75 a 77. ","id":450230,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma gestante de 26 anos de idade, prim\u00edpara, iniciou acompanhamento pr\u00e9\u2010natal j\u00e1 com trinta e duas semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Negou quaisquer diagn\u00f3sticos pr\u00e9vios e uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es. A primeira avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica evidenciou press\u00e3o arterial de 150\/90 mmHg. Foram solicitados exames complementares. Na segunda avalia\u00e7\u00e3o, j\u00e1 com 35 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, a press\u00e3o arterial da paciente foi aferida em 160\/100 mmHg e os exames laboratoriais evidenciaram creatinina: 1,3 mg\/dl e plaquetas: 95.000. N\u00e3o foi evidenciada protein\u00faria.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>75 <\/strong>a <strong>77<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1661637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 08 NOT\u00cdCIA DE JORNAL Tentou contra a exist\u00eanciaNum humilde barrac\u00e3oJoana de tal, por causa de um tal Jo\u00e3oDepois de medicadaRetirou-se pro seu larA\u00ed a not\u00edcia carece de exatid\u00e3oO lar n\u00e3o mais existeNingu\u00e9m volta ao que acabouJoana \u00e9 mais uma mulata triste que errouErrou na doseErrou no amorJoana errou de Jo\u00e3oNingu\u00e9m notouNingu\u00e9m morou na dor que era o seu malA dor da gente n\u00e3o sai no jornal.(Luis Reis e Haroldo Barbosa)Sobre o texto, julgue os itens a seguir:I. Depreende-se do texto que Joana \u00e9 uma mulher pobre que tentou contra sua pr\u00f3pria vida devido a uma desilus\u00e3o amorosa. II. Compreende-se a partir do verso \"A dor da gente n\u00e3o sai no jornal\" que existe um desconhecimento da hist\u00f3ria da protagonista, bem como proporciona a invisibilidade social deste, pois a not\u00edcia do jornal carece de exatid\u00e3o.III. Em \"Retirou-se pro seu lar\" o termo se exerce a fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante casual. IV. No verso \"Tentou contra a exist\u00eancia\", \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.V. Os verbos \"errou\", \"morreu\", \"acabou\", \"notou\" apresentam a conjuga\u00e7\u00e3o verbal classificada de Pret\u00e9rito Imperfeito do modo Indicativo. Al\u00e9m disso, nesses verbos encontramos o encontro voc\u00e1lico denominado de HiatoVI. O verso \"Joana \u00e9 mais uma mulata triste que errou\", apresenta uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.Est\u00e3o corretos os itens: ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666981,"hashId":"0590470411905f1daff22445ca2eac50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO PARA A QUEST\u00c3O 08 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>NOT\u00cdCIA DE JORNAL <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tentou contra a exist\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num humilde barrac\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joana de tal, por causa de um tal Jo\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de medicada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Retirou-se pro seu lar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00ed a not\u00edcia carece de exatid\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O lar n\u00e3o mais existe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m volta ao que acabou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joana \u00e9 mais uma mulata triste que errou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Errou na dose<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Errou no amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Joana errou de Jo\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m notou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m morou na dor que era o seu mal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dor da gente n\u00e3o sai no jornal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Luis Reis e Haroldo Barbosa)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Depreende-se do texto que Joana \u00e9 uma mulher pobre que tentou contra sua pr\u00f3pria vida devido a uma desilus\u00e3o amorosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compreende-se a partir do verso \"A dor da gente n\u00e3o sai no jornal\" que existe um desconhecimento da hist\u00f3ria da protagonista, bem como proporciona a invisibilidade social deste, pois a not\u00edcia do jornal carece de exatid\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em <strong>\"Retirou-se pro seu lar\"<\/strong> o termo se exerce a fun\u00e7\u00e3o de conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante casual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No verso<strong> \"Tentou contra a exist\u00eancia\"<\/strong>, \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o sem sujeito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os verbos <strong>\"errou\", \"morreu\", \"acabou\", \"notou\"<\/strong> apresentam a conjuga\u00e7\u00e3o verbal classificada de Pret\u00e9rito Imperfeito do modo Indicativo. Al\u00e9m disso, nesses verbos encontramos o encontro voc\u00e1lico denominado de Hiato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. O verso <strong>\"Joana \u00e9 mais uma mulata triste que errou\"<\/strong>, apresenta uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens: <\/p>","resposta":6287575,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6287575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6287576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6287577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI.","id":6287578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V e VI.","id":6287579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente a charge a seguir:Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.tribunadonorte.eom.br\/noticia\/charqistada-tn-alcana-a-2ao-luqar-em-concurso-sobre-a-reforma-da-previdancia\/450307 Acesso em: 01 de out. de 2020.A charge acima realiza uma reflex\u00e3o a respeito da tem\u00e1tica da nova reforma previdenci\u00e1ria. A charge acima procura evidenciar:","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1666984,"hashId":"e31940d1e7e2b358609347d184c3ac8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente a charge a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51521\/questao\/1666984-20210426164816000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.tribunadonorte.eom.br\/noticia\/charqistada-tn-alcana-a-2ao-luqar-em-concurso-sobre-a-reforma-da-previdancia\/450307 Acesso em: 01 de out. de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge acima realiza uma reflex\u00e3o a respeito da tem\u00e1tica da nova reforma previdenci\u00e1ria. A charge acima procura evidenciar:<\/p>","resposta":6287591,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor busca debater a quest\u00e3o da previd\u00eancia apenas na dimens\u00e3o econ\u00f4mica-fiscal. ","id":6287589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor busca debater a quest\u00e3o da previd\u00eancia apenas na dimens\u00e3o econ\u00f4mica-fiscal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal cr\u00edtica centra-se na concep\u00e7\u00e3o de que as reformas s\u00e3o realizadas intentando comprometer uma parcela significativa dos or\u00e7amentos p\u00fablicos.","id":6287590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal cr\u00edtica centra-se na concep\u00e7\u00e3o de que as reformas s\u00e3o realizadas intentando comprometer uma parcela significativa dos or\u00e7amentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o social da reforma previdenci\u00e1ria, a qual apresenta um alongamento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, acaba possibilitando a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador. ","id":6287591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dimens\u00e3o social da reforma previdenci\u00e1ria, a qual apresenta um alongamento do tempo de contribui\u00e7\u00e3o, acaba possibilitando a explora\u00e7\u00e3o do trabalhador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reforma previdenci\u00e1ria decorre do intenso envelhecimento populacional. ","id":6287592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma previdenci\u00e1ria decorre do intenso envelhecimento populacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de impropriedade de medidas na reforma previdenci\u00e1ria, tornando-as uma pol\u00edtica de austeridade. ","id":6287593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de impropriedade de medidas na reforma previdenci\u00e1ria, tornando-as uma pol\u00edtica de austeridade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1666984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto leva o leitor a concluir que uma infec\u00e7\u00e3o desencadeia um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, embora n\u00e3o ocorra a libera\u00e7\u00e3o de toxinas. II. O texto procura deixar claro para o leitor que cada elo da cadeia de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613641,"hashId":"2d1bd8492a312a4f88a14e736ae8700c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que uma infec\u00e7\u00e3o desencadeia um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, embora n\u00e3o ocorra a libera\u00e7\u00e3o de toxinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto procura deixar claro para o leitor que cada elo da cadeia de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062973,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6062971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6062972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6062973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6062974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O Por Lusiane Borges (adaptado). Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: a) Virul\u00eancia; b) N\u00famero de microrganismos; c) Hospedeiro suscet\u00edvel; d) Porta de entrada. Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). ","id":444673,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>CADEIA DE INFEC\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Lusiane Borges (adaptado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato ou efeito de um microrganismo corromper ou contaminar um organismo superior, desencadeando um conjunto de fen\u00f4menos biol\u00f3gicos no organismo agredido, com libera\u00e7\u00e3o de toxinas, acarretando uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es locais e generalizadas de natureza imunol\u00f3gica e inflamat\u00f3ria em diversos n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es podem ser superficiais, profundas, localizadas ou generalizadas. V\u00e1rias s\u00e3o suas causas e ela pode ser principalmente de natureza viral, bacteriana e mic\u00f3tica (fungos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para entendermos a natureza de uma infec\u00e7\u00e3o, podemos imaginar a cadeia de infec\u00e7\u00e3o que \u00e9 formada por quatro elos como se fosse uma corrente. Cada elo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que deve estar presente para a infec\u00e7\u00e3o ocorrer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elos da cadeia de infec\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) Virul\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) N\u00famero de microrganismos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) Hospedeiro suscet\u00edvel; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">d) Porta de entrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o controle de infec\u00e7\u00f5es visa a quebrar um elo na cadeia de infec\u00e7\u00e3o, interrompendo o processo infeccioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/bit.ly\/2rrs6eR). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Controle e Preven\u00e7\u00e3o de Infec\u00e7\u00f5es","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417722,"slug":"odontologia-controle-e-prevencao-de-infeccoes"}],"slug":"odontologia\/1613641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das teorias pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir. I. Existem tr\u00eas tipos de teorias que dividem os pensamentos pedag\u00f3gicos e s\u00e3o elas: Teorias n\u00e3o-cr\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o; Teorias reprodutivistas de educa\u00e7\u00e3o e Teorias cr\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o. As teorias n\u00e3o cr\u00edticas comportam-se como instrumento de reprodu\u00e7\u00e3o, uma vez que apresenta a ideia de escola dualista. II. Na tend\u00eancia pedag\u00f3gica denominada de liberal Progressivista tem-se a busca pela transforma\u00e7\u00e3o social, atrav\u00e9s do processo de constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica, em que os conte\u00fados se apresentam como temas geradores a partir da vivencias cotidianas dos alunos. Essa tend\u00eancia tem como principal representante o autor Paulo Freire com sua concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria. III. Na tend\u00eancia pedag\u00f3gica Liberal Renovada N\u00e3o Diretiva a escola busca a forma\u00e7\u00e3o de atitudes dos discentes e, dessa forma, preocupa-se mais com a parte psicol\u00f3gica do que com a social ou pedag\u00f3gica. IV. Na Tend\u00eancia Progressista \"cr\u00edtico social dos conte\u00fados ou \"hist\u00f3rico-cr\u00edtica\" a aprendizagem baseia-se nas estruturas cognitivas j\u00e1 estruturadas nos alunos, em que objetiva o desenvolvimento do senso cr\u00edtico dos discentes, atrav\u00e9s de uma rela\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica com os conte\u00fados a serem ensinados\/aprendidos. V. Tend\u00eancia Progressivista Libert\u00e1ria a aprendizagem ocorre por meio de resolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o problema, em que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 centralizada no aluno e o professor \u00e9 quem orienta o processo de ensino e aprendizagem. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em: ","provas":[{"id":51521,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - Pedagogia","id":20555},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ruy Barbosa","sigla":"Prefeitura","id":4361,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","descricao":"IDM \/ IEPDM - Instituto de Estudos Pesquisas e Desenvolvimento Municipal","sigla":"IDM IEPDM","oab":false,"id":663},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDM \/ IEPDM - Prefeitura - Professor N\u00edvel II - Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1667113,"hashId":"e3ad0612200a426f6e99e98894cbcd63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das teorias pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existem tr\u00eas tipos de teorias que dividem os pensamentos pedag\u00f3gicos e s\u00e3o elas: Teorias n\u00e3o-cr\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o; Teorias reprodutivistas de educa\u00e7\u00e3o e Teorias cr\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o. As teorias n\u00e3o cr\u00edticas comportam-se como instrumento de reprodu\u00e7\u00e3o, uma vez que apresenta a ideia de escola dualista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na tend\u00eancia pedag\u00f3gica denominada de liberal Progressivista tem-se a busca pela transforma\u00e7\u00e3o social, atrav\u00e9s do processo de constru\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica, em que os conte\u00fados se apresentam como temas geradores a partir da vivencias cotidianas dos alunos. Essa tend\u00eancia tem como principal representante o autor Paulo Freire com sua concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o libert\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na tend\u00eancia pedag\u00f3gica Liberal Renovada N\u00e3o Diretiva a escola busca a forma\u00e7\u00e3o de atitudes dos discentes e, dessa forma, preocupa-se mais com a parte psicol\u00f3gica do que com a social ou pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na Tend\u00eancia Progressista \"cr\u00edtico social dos conte\u00fados ou \"hist\u00f3rico-cr\u00edtica\" a aprendizagem baseia-se nas estruturas cognitivas j\u00e1 estruturadas nos alunos, em que objetiva o desenvolvimento do senso cr\u00edtico dos discentes, atrav\u00e9s de uma rela\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica com os conte\u00fados a serem ensinados\/aprendidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Tend\u00eancia Progressivista Libert\u00e1ria a aprendizagem ocorre por meio de resolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o problema, em que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 centralizada no aluno e o professor \u00e9 quem orienta o processo de ensino e aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em: <\/p>","resposta":6288189,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6288189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6288190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6288191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II,IV e V.","id":6288192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II,IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":6288193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1667113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As restaura\u00e7\u00f5es indiretas em dentes posteriores dos tipos inlay e onlay, apresentam caracter\u00edsticas de preparo semelhantes, com a diferen\u00e7a de que na primeira realiza-se o recobrimento de c\u00faspides e na segunda isso n\u00e3o ocorre. S\u00e3o indicadas quando existe uma perda extensa de estrutura dental, situa\u00e7\u00e3o na qual as restaura\u00e7\u00f5es diretas n\u00e3o seriam capazes de restituir as caracter\u00edsticas est\u00e9ticas e funcionais do elemento dent\u00e1rio. II. O objetivo da incis\u00e3o em bisel interno \u00e9 remover o epit\u00e9lio da bolsa para proporcionar o contato direto do osso a um tecido conjuntivo saud\u00e1vel. A t\u00e9cnica inicia-se a certa dist\u00e2ncia da margem gengival e finaliza-se na crista \u00f3ssea. A inclina\u00e7\u00e3o da incis\u00e3o \u00e9 inversa \u00e0 incis\u00e3o para gengivectomia, sendo direcionada a 45\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coroa. Posiciona-se a l\u00e2mina paralela ao longo eixo do dente, direcionada apicalmente para a crista alveolar, colocada na crista da margem ou recuada 0,5 a 2mm. O contorno \u00e9 ditado pela anatomia do dente e pela forma radicular. III. Os incisivos s\u00e3o dentes espatulados e cuneiformes, que possuem uma borda cortante e situam-se imediatamente \u00e0 frente dos l\u00e1bios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53406,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1613739,"hashId":"b87a84020c12304773e9add145750359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As restaura\u00e7\u00f5es indiretas em dentes posteriores dos tipos inlay e onlay, apresentam caracter\u00edsticas de preparo semelhantes, com a diferen\u00e7a de que na primeira realiza-se o recobrimento de c\u00faspides e na segunda isso n\u00e3o ocorre. S\u00e3o indicadas quando existe uma perda extensa de estrutura dental, situa\u00e7\u00e3o na qual as restaura\u00e7\u00f5es diretas n\u00e3o seriam capazes de restituir as caracter\u00edsticas est\u00e9ticas e funcionais do elemento dent\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O objetivo da incis\u00e3o em bisel interno \u00e9 remover o epit\u00e9lio da bolsa para proporcionar o contato direto do osso a um tecido conjuntivo saud\u00e1vel. A t\u00e9cnica inicia-se a certa dist\u00e2ncia da margem gengival e finaliza-se na crista \u00f3ssea. A inclina\u00e7\u00e3o da incis\u00e3o \u00e9 inversa \u00e0 incis\u00e3o para gengivectomia, sendo direcionada a 45\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coroa. Posiciona-se a l\u00e2mina paralela ao longo eixo do dente, direcionada apicalmente para a crista alveolar, colocada na crista da margem ou recuada 0,5 a 2mm. O contorno \u00e9 ditado pela anatomia do dente e pela forma radicular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os incisivos s\u00e3o dentes espatulados e cuneiformes, que possuem uma borda cortante e situam-se imediatamente \u00e0 frente dos l\u00e1bios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6063393,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6063391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Periodontal","oab":false,"nome":"Cirurgia Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399339,"slug":"odontologia-cirurgia-periodontal"},{"nome_clean":"Odontologia Pr\u00e9-Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Odontologia Pr\u00e9-Cl\u00ednica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417388,"slug":"odontologia-odontologia-pre-clinica"},{"nome_clean":"Outros Assuntos de Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Outros Assuntos de Dent\u00edstica","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417664,"slug":"odontologia-outros-assuntos-de-dentistica"}],"slug":"odontologia\/1613739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Em crian\u00e7as at\u00e9 6 anos de idade, a dentina \u00e9 composta por mais de 90% de material org\u00e2nico e menos de 2% de \u00e1gua. II. A dent\u00edstica restauradora \u00e9 a especialidade que tem como objetivo o estudo e a aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos educativos, preventivos, operat\u00f3rios e terap\u00eauticos para destruir e retirar do dente a integridade anatomofuncional e est\u00e9tica. III. Na anatomia dent\u00e1ria, os sulcos principais s\u00e3o eleva\u00e7\u00f5es que unem as c\u00faspides. S\u00e3o rasos, bem delineados e resistentes \u00e0 abras\u00e3o qu\u00edmica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53406,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1613746,"hashId":"a76214a8209f1cf6175c30c4517b096f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em crian\u00e7as at\u00e9 6 anos de idade, a dentina \u00e9 composta por mais de 90% de material org\u00e2nico e menos de 2% de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dent\u00edstica restauradora \u00e9 a especialidade que tem como objetivo o estudo e a aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos educativos, preventivos, operat\u00f3rios e terap\u00eauticos para destruir e retirar do dente a integridade anatomofuncional e est\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na anatomia dent\u00e1ria, os sulcos principais s\u00e3o eleva\u00e7\u00f5es que unem as c\u00faspides. S\u00e3o rasos, bem delineados e resistentes \u00e0 abras\u00e3o qu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6063421,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6063422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6063424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Restaura\u00e7\u00e3o","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399345,"slug":"odontologia-tecnicas-de-restauracao"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1613746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as meningites, adquiridas ou n\u00e3o na comunidade, s\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661674,"hashId":"5d0adbde558e85c315bdcaf0c30d414e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as meningites, adquiridas ou n\u00e3o na comunidade, s\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","resposta":6265270,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265269,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265270,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, julgue os itens de 98 a 100. ","id":450239,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia de vigil\u00e2ncia sindr\u00f4mica aumenta a especificidade na detec\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. ","provas":[{"id":52685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2020-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - HFA - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1661675,"hashId":"35a709d6c8c9405ea95bf0f5b60ddec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de vigil\u00e2ncia sindr\u00f4mica aumenta a especificidade na detec\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.  <\/p>","resposta":6265272,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6265271,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6265272,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, julgue os itens de 98 a 100. ","id":450239,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, julgue os itens de <strong>98 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.  <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1661675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as diretrizes da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, institu\u00edda pela Lei n\u00b0 11.947, de 16 de junho de 2009 \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":42721,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1273455,"hashId":"1993b3f817929a0db63773a8b23a7734","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as diretrizes da alimenta\u00e7\u00e3o escolar, institu\u00edda pela Lei n\u00b0 11.947, de 16 de junho de 2009 \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":4623165,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, universaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social, desenvolvimento sustent\u00e1vel e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.","id":4623165,"corpo":"<p align=justify>Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, universaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social, desenvolvimento sustent\u00e1vel e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, universaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social, desenvolvimento sustent\u00e1vel e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.","id":4623166,"corpo":"<p align=justify>Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, universaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social, desenvolvimento sustent\u00e1vel e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o adequada, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, universaliza\u00e7\u00e3o, desenvolvimento sustent\u00e1vel e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.","id":4623167,"corpo":"<p align=justify>Alimenta\u00e7\u00e3o adequada, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, universaliza\u00e7\u00e3o, desenvolvimento sustent\u00e1vel e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, universaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.","id":4623168,"corpo":"<p align=justify>Educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional, universaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o social e direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional e universaliza\u00e7\u00e3o.","id":4623169,"corpo":"<p align=justify>Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e adequada, educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional e universaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.947\/2009 -Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis nos 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 200","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.947\/2009 -Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis nos 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 200","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400232,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-947-2009-dispoe-sobre-o-atendimento-da-alimentacao-escolar-e-do-programa-dinheiro-direto-na-escola-aos-alunos-da-educacao-basica-altera-as-leis-nos-10-880-de-9-de-junho-de-2004-11-273-de-6-de-fevereiro-de-2006-11-507-de-20-de-julho-de-200"}],"slug":"legislacao-federal\/1273455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, pode-se destacar:","provas":[{"id":42721,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1273498,"hashId":"5004ebc9b1b13029a486eaaceccfaeac","enunciado":"<p align=justify>Dentre os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, pode-se destacar:<\/p>","resposta":4623297,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agilidade","id":4623293,"corpo":"<p align=justify>agilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordena\u00e7\u00e3o da rede","id":4623294,"corpo":"<p align=justify>ordena\u00e7\u00e3o da rede<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidado centrado na pessoa","id":4623295,"corpo":"<p align=justify>cuidado centrado na pessoa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"territorializa\u00e7\u00e3o","id":4623296,"corpo":"<p align=justify>territorializa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equidade","id":4623297,"corpo":"<p align=justify>equidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1273498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Apucarana -PR","sigla":"Camara de Apucarana","id":4638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em janeiro de 2019, o servidor Jo\u00e3o Feliz percebe que n\u00e3o recebe o aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o por 10 meses e requer que a entidade realize o pagamento retroativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a entidade dever\u00e1 empenhar a respectiva despesa no elemento:","provas":[{"id":55761,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Apucarana -PR","sigla":"Camara de Apucarana","id":4638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-apucarana-pr-2020-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Apucarana - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1672192,"hashId":"6a8e7f32191928f99778b8c2e438a366","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em janeiro de 2019, o servidor Jo\u00e3o Feliz percebe que n\u00e3o recebe o aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o por 10 meses e requer que a entidade realize o pagamento retroativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a entidade dever\u00e1 empenhar a respectiva despesa no elemento:<\/p>","resposta":6309389,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":6309389,"corpo":"<p>Despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressarcimento de Despesas de Pessoal Requisitado.","id":6309390,"corpo":"<p>Ressarcimento de Despesas de Pessoal Requisitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Restos a pagar.","id":6309391,"corpo":"<p>Restos a pagar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pessoal civil.","id":6309392,"corpo":"<p> Pessoal civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412162,"slug":"contabilidade-publica-despesas-de-exercicios-anteriores"}],"slug":"contabilidade-publica\/1672192","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}