{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154507,"perPage":"100","pages":21546,"page":5144,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Desenvolvimento","id":17235,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguinte, que aborda compreens\u00e3o de estruturas l\u00f3gicas. No processo de manuten\u00e7\u00e3o de um computador, as seguintes afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas: p: se aumentar o tamanho da mem\u00f3ria ou instalar um novo antiv\u00edrus, ent\u00e3o a velocidade da Internet aumentar\u00e1; q: se a velocidade da Internet aumentar, ent\u00e3o os aplicativos abrir\u00e3o mais rapidamente. Conclu\u00edda a manuten\u00e7\u00e3o, foi verificado que a velocidade da Internet n\u00e3o aumentou. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":40144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Desenvolvimento","id":17235,"slug":"analista-judiciario-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - Analista de Sistemas - Desenvolvimento - 2020"},{"id":40147,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1180735,"hashId":"d4fdedf90a25d908e557beedf201108b","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguinte, que aborda compreens\u00e3o\r\nde estruturas l\u00f3gicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No processo de manuten\u00e7\u00e3o de um computador, as\r\nseguintes afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o v\u00e1lidas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">p: se aumentar o tamanho da mem\u00f3ria ou instalar um\r\nnovo antiv\u00edrus, ent\u00e3o a velocidade da Internet aumentar\u00e1;\r\n<\/p><p align=\"justify\">q: se a velocidade da Internet aumentar, ent\u00e3o os aplicativos\r\nabrir\u00e3o mais rapidamente.\r\nConclu\u00edda a manuten\u00e7\u00e3o, foi verificado que a velocidade\r\nda Internet n\u00e3o aumentou.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":4237162,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os aplicativos n\u00e3o abrir\u00e3o mais r\u00e1pido.","id":4237161,"corpo":"<p align=justify>os aplicativos n\u00e3o abrir\u00e3o mais r\u00e1pido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tamanho da mem\u00f3ria n\u00e3o foi aumentado e tamb\u00e9m n\u00e3o foi instalado um novo antiv\u00edrus.","id":4237162,"corpo":"<p align=justify>o tamanho da mem\u00f3ria n\u00e3o foi aumentado e tamb\u00e9m n\u00e3o\r\nfoi instalado um novo antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ou o tamanho da mem\u00f3ria n\u00e3o foi aumentado ou um novo antiv\u00edrus n\u00e3o foi instalado.","id":4237163,"corpo":"<p align=justify>ou o tamanho da mem\u00f3ria n\u00e3o foi aumentado ou um novo\r\nantiv\u00edrus n\u00e3o foi instalado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tamanho da mem\u00f3ria pode ter sido aumentado, mas um novo antiv\u00edrus n\u00e3o foi instalado.","id":4237164,"corpo":"<p align=justify>o tamanho da mem\u00f3ria pode ter sido aumentado, mas um\r\nnovo antiv\u00edrus n\u00e3o foi instalado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um novo antiv\u00edrus pode ter sido instalado, mas o tamanho da mem\u00f3ria n\u00e3o foi aumentado.","id":4237165,"corpo":"<p align=justify>um novo antiv\u00edrus pode ter sido instalado, mas o tamanho\r\nda mem\u00f3ria n\u00e3o foi aumentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1180735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux, um processo, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel para receber tempo de CPU. Essa a\u00e7\u00e3o depende, basicamente, do seu estado da execu\u00e7\u00e3o. O processo est\u00e1 administrativamente proibido de executar no estado","provas":[{"id":40147,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1180848,"hashId":"e4825454be78a1abdb7865b85e8c8c44","enunciado":"<p align=justify>No Linux, um processo, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel para receber tempo\r\nde CPU. Essa a\u00e7\u00e3o depende, basicamente, do seu estado da\r\nexecu\u00e7\u00e3o. O processo est\u00e1 administrativamente proibido de\r\nexecutar no estado<\/p>","resposta":4237695,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronto.","id":4237692,"corpo":"<p align=justify>pronto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dormente.","id":4237693,"corpo":"<p align=justify>dormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"execut\u00e1vel.","id":4237694,"corpo":"<p align=justify>execut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parado.","id":4237695,"corpo":"<p align=justify>parado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zumbi.","id":4237696,"corpo":"<p align=justify>zumbi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1180848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer para defender-se em a\u00e7\u00e3o penal pelo crime de falsidade ideol\u00f3gica, nem constituir advogado, o juiz","provas":[{"id":40151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:32:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1181114,"hashId":"6911ec3d4c979c44b786c9bec984be07","enunciado":"<p align=justify>Se um acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer para defender-se\r\nem a\u00e7\u00e3o penal pelo crime de falsidade ideol\u00f3gica, nem constituir\r\nadvogado, o juiz<\/p>","resposta":4238906,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 decretar a pris\u00e3o preventiva do r\u00e9u.","id":4238903,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 decretar a pris\u00e3o preventiva do r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar\u00e1 a interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo, que \u00e9 prescricional.","id":4238904,"corpo":"<p align=justify>determinar\u00e1 a interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo, que \u00e9\r\nprescricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decretar\u00e1 revelia do r\u00e9u e dar\u00e1 seguimento ao processo com defensor dativo.","id":4238905,"corpo":"<p align=justify>decretar\u00e1 revelia do r\u00e9u e dar\u00e1 seguimento ao processo com\r\ndefensor dativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 determinar a produ\u00e7\u00e3o de provas consideradas urgentes.","id":4238906,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 determinar a produ\u00e7\u00e3o de provas consideradas\r\nurgentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspender\u00e1 o processo e o curso do prazo, que \u00e9 decadencial.","id":4238907,"corpo":"<p align=justify>suspender\u00e1 o processo e o curso do prazo, que \u00e9 decadencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o por Edital e Art. 366 do CPP","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o por Edital e Art. 366 do CPP","pai":414933,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414934,"slug":"direito-processual-penal-citacao-por-edital-e-art-366-do-cpp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o do Processo e Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 366 do CPP)","oab":false,"nome":"Suspens\u00e3o do Processo e Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 366 do CPP)","pai":414934,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414945,"slug":"direito-processual-penal-suspensao-do-processo-e-prescricao-art-366-do-cpp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas Urgentes","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas Urgentes","pai":414945,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414948,"slug":"direito-processual-penal-producao-antecipada-de-provas-urgentes"}],"slug":"direito-processual-penal\/1181114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A abertura pela qual o alimento entra no tubo digestivo \u00e9 a boca. A\u00ed se encontram os dentes e a l\u00edngua, que preparam o alimento para a digest\u00e3o, por meio da mastiga\u00e7\u00e3o. Os dentes reduzem os alimentos em pequenos peda\u00e7os, misturando-os \u00e0 saliva, o que ir\u00e1 facilitar a futura a\u00e7\u00e3o das enzimas. II. A pr\u00f3stata \u00e9 uma gl\u00e2ndula ex\u00f3crina que faz parte do sistema genital masculino. Ela est\u00e1 localizada abaixo da bexiga urin\u00e1ria e sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a de secretar subst\u00e2ncias alcalinas que t\u00eam fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas no corpo humano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53724,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-biologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Bi\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 11:46:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1623161,"hashId":"806c345f6ecc1fdc0e15995901f17359","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A abertura pela qual o alimento entra no tubo digestivo \u00e9 a boca. A\u00ed se encontram os dentes e a l\u00edngua, que preparam o alimento para a digest\u00e3o, por meio da mastiga\u00e7\u00e3o. Os dentes reduzem os alimentos em pequenos peda\u00e7os, misturando-os \u00e0 saliva, o que ir\u00e1 facilitar a futura a\u00e7\u00e3o das enzimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pr\u00f3stata \u00e9 uma gl\u00e2ndula ex\u00f3crina que faz parte do sistema genital masculino. Ela est\u00e1 localizada abaixo da bexiga urin\u00e1ria e sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a de secretar subst\u00e2ncias alcalinas que t\u00eam fun\u00e7\u00f5es espec\u00edficas no corpo humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6100016,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6100016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6100017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6100018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6100019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/1623161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Unisisp Concursos","descricao":"Unisisp Concursos","sigla":"UNISISP","oab":false,"id":1059,"slug":"unisisp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes: I. Admite-se a suspens\u00e3o condicional do processo por crime continuado, se a soma da pena m\u00ednima da infra\u00e7\u00e3o mais grave com o aumento m\u00ednimo de um sexto for superior a um ano. II. Para efeito de aposentadoria especial de professores n\u00e3o se computa o tempo de servi\u00e7o prestado fora da sala de aula. III. N\u00e3o pode o magistrado deixar de encaminhar ao Supremo Tribunal Federal o agravo de instrumento interposto da decis\u00e3o que n\u00e3o admite recurso extraordin\u00e1rio ainda que referente a causa instaurada no \u00e2mbito dos juizados especiais. IV. Para fim da compet\u00eancia ordin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 de interesse geral da magistratura a quest\u00e3o de saber se, em face da LOMAN, os ju\u00edzes t\u00eam direito \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio. Esta correto:","provas":[{"id":40525,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp"},"banca":{"nome":"Unisisp Concursos","descricao":"Unisisp Concursos","sigla":"UNISISP","oab":false,"id":1059,"slug":"unisisp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guzolandia-sp-2020-unisisp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Unisisp - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 12:19:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1197800,"hashId":"f4a2a8e71e6852e3e773c0aabc3ebc8d","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es seguintes:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Admite-se a suspens\u00e3o condicional do processo por crime continuado, se a soma da pena m\u00ednima da infra\u00e7\u00e3o mais grave com o aumento m\u00ednimo de um sexto for superior a um ano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Para efeito de aposentadoria especial de professores n\u00e3o se computa o tempo de servi\u00e7o prestado fora da sala de aula.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. N\u00e3o pode o magistrado deixar de encaminhar ao Supremo Tribunal Federal o agravo de instrumento interposto da decis\u00e3o que n\u00e3o admite recurso extraordin\u00e1rio ainda que referente a causa instaurada no \u00e2mbito dos juizados especiais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Para fim da compet\u00eancia ordin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 de interesse geral da magistratura a quest\u00e3o de saber se, em face da LOMAN, os ju\u00edzes t\u00eam direito \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Esta correto:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4309641,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":4309640,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":4309641,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":4309642,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":4309643,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","oab":true,"nome":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405269,"slug":"direito-constitucional-estatuto-da-magistratura-ou-ingresso-na-carreira-ou-promocao-por-antiguidade-e-merecimento-artigo-93-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es da magistratura (artigo 95 da CF)","oab":true,"nome":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es da magistratura (artigo 95 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405271,"slug":"direito-constitucional-garantias-e-vedacoes-ou-proibicoes-da-magistratura-artigo-95-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1197800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCNEM, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 organizada em tr\u00eas eixos. Quais s\u00e3o os conceitos que s\u00e3o abordados no eixo \u201cContextualiza\u00e7\u00e3o Sociocultural\u201d?","provas":[{"id":50346,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-professor-de-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 14:43:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1519934,"hashId":"53890acba91bb32083a887451267ad6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os PCNEM, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 organizada em tr\u00eas eixos. Quais s\u00e3o os conceitos que s\u00e3o abordados no eixo \u201cContextualiza\u00e7\u00e3o Sociocultural\u201d?<\/p>","resposta":5678771,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura; An\u00e1lise e s\u00edntese; Linguagem corporal. ","id":5678769,"corpo":"<p>Cultura; An\u00e1lise e s\u00edntese; Linguagem corporal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Signo e s\u00edmbolo; Globaliza\u00e7\u00e3o versus localiza\u00e7\u00e3o; Gin\u00e1stica. ","id":5678770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Signo e s\u00edmbolo; Globaliza\u00e7\u00e3o versus localiza\u00e7\u00e3o; Gin\u00e1stica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura; Globaliza\u00e7\u00e3o versus localiza\u00e7\u00e3o; Negocia\u00e7\u00e3o de sentidos.","id":5678771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura; Globaliza\u00e7\u00e3o versus localiza\u00e7\u00e3o; Negocia\u00e7\u00e3o de sentidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cultura; Interlocu\u00e7\u00e3o, significa\u00e7\u00e3o, dialogismo; Signo e s\u00edmbolo. ","id":5678772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cultura; Interlocu\u00e7\u00e3o, significa\u00e7\u00e3o, dialogismo; Signo e s\u00edmbolo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" An\u00e1lise e s\u00edntese; Correla\u00e7\u00e3o, identidade e integra\u00e7\u00e3o; Negocia\u00e7\u00e3o de sentidos. ","id":5678773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> An\u00e1lise e s\u00edntese; Correla\u00e7\u00e3o, identidade e integra\u00e7\u00e3o; Negocia\u00e7\u00e3o de sentidos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1519934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as, a quantidade de tens\u00e3o que o ventr\u00edculo esquerdo tem que desenvolver para abrir a v\u00e1lvula a\u00f3rtica durante a s\u00edstole e ejetar o sangue \u00e9 chamada de","provas":[{"id":56290,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"}],"id":1706401,"hashId":"e36408f1b41212b5f476a5098596fdb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as, a quantidade de tens\u00e3o que o ventr\u00edculo esquerdo tem que desenvolver para abrir a v\u00e1lvula a\u00f3rtica durante a s\u00edstole e ejetar o sangue \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":6460884,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9bito card\u00edaco.","id":6460882,"corpo":"<p>d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-carga.","id":6460883,"corpo":"<p>pr\u00e9-carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-carga.","id":6460884,"corpo":"<p>p\u00f3s-carga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complac\u00eancia.","id":6460885,"corpo":"<p>complac\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice card\u00edaco.","id":6460886,"corpo":"<p>\u00edndice card\u00edaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1706401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente de 6 meses, sexo feminino, admitida em Unidade de Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica com o seguinte quadro: letargia, pouca resposta a est\u00edmulos dolorosos, fontanela anterior deprimida, mucosa oral seca, pulsos perif\u00e9ricos fracos, frequ\u00eancia card\u00edaca de 180 batimentos por minuto e tempo de enchimento capilar de 4 segundos. Qual diagn\u00f3stico de enfermagem pode ser estabelecido a partir de tais caracter\u00edsticas cl\u00ednicas?","provas":[{"id":56290,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:06:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":309,"descricao":"Enfermagem (Intensivista Pedi\u00e1trica)"}],"id":1706391,"hashId":"b01a1442570d00da8e6d791e97df9b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente de 6 meses, sexo feminino, admitida em Unidade de Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica com o seguinte quadro: letargia, pouca resposta a est\u00edmulos dolorosos, fontanela anterior deprimida, mucosa oral seca, pulsos perif\u00e9ricos fracos, frequ\u00eancia card\u00edaca de 180 batimentos por minuto e tempo de enchimento capilar de 4 segundos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Qual diagn\u00f3stico de enfermagem pode ser estabelecido a partir de tais caracter\u00edsticas cl\u00ednicas?<\/p>","resposta":6460835,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco de volume de l\u00edquidos desequilibrado.","id":6460832,"corpo":"<p>Risco de volume de l\u00edquidos desequilibrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco de volume de l\u00edquidos deficiente.","id":6460833,"corpo":"<p>Risco de volume de l\u00edquidos deficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo.","id":6460834,"corpo":"<p>D\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volume de l\u00edquidos deficiente.","id":6460835,"corpo":"<p>Volume de l\u00edquidos deficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perfus\u00e3o tissular ineficaz.","id":6460836,"corpo":"<p>Perfus\u00e3o tissular ineficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1706391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Surdo ou deficiente auditivo? Essas s\u00e3o as duas formas que comumente se identifica o indiv\u00edduo surdo. No entanto, h\u00e1 diferen\u00e7a entre elas. Sobre esse tema, podemos afirmar que:","provas":[{"id":40801,"cargo":{"descricao":"Assistente de Educa\u00e7\u00e3o","id":6204,"slug":"assistente-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-assistente-de-educacao-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Assistente de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1208723,"hashId":"b1110d29c6efe7df904e89aeaa400922","enunciado":"<p align=\"justify\">Surdo ou deficiente auditivo? Essas s\u00e3o as duas formas que comumente se identifica o indiv\u00edduo surdo. No entanto, h\u00e1 diferen\u00e7a entre elas. Sobre esse tema, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":4352411,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo sujeito surdo tamb\u00e9m \u00e9 mudo. Por isso a denomina\u00e7\u00e3o de surdo-mudo;","id":4352410,"corpo":"<p align=justify>todo sujeito surdo tamb\u00e9m \u00e9 mudo. Por isso a denomina\u00e7\u00e3o de surdo-mudo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sujeito surdo \u00e9 aquele que pertence a uma comunidade surda e se comunica por meio da l\u00edngua de sinais;","id":4352411,"corpo":"<p align=justify>sujeito surdo \u00e9 aquele que pertence a uma comunidade surda e se comunica por meio da l\u00edngua de sinais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para a medicina, surdo e deficiente auditivo s\u00e3o a mesma coisa;","id":4352412,"corpo":"<p align=justify>para a medicina, surdo e deficiente auditivo s\u00e3o a mesma coisa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deficiente auditivo \u00e9 o indiv\u00edduo que n\u00e3o articula som e apresenta perda total da audi\u00e7\u00e3o.","id":4352413,"corpo":"<p align=justify>deficiente auditivo \u00e9 o indiv\u00edduo que n\u00e3o articula som e apresenta perda total da audi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1208723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 papel da escola:","provas":[{"id":50762,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:17:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1532618,"hashId":"d891e735777456682d6d9f7a31252291","enunciado":"<p>N\u00e3o \u00e9 papel da escola:<\/p>","resposta":5729568,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajudar, de maneira intencional, sistem\u00e1tica, planejada e continuada, as crian\u00e7as, adolescentes e jovens durante um per\u00edodo cont\u00ednuo e extensivo de tempo.","id":5729567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajudar, de maneira intencional, sistem\u00e1tica, planejada e continuada, as crian\u00e7as, adolescentes e jovens durante um per\u00edodo cont\u00ednuo e extensivo de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integrar processos educativos que ocorrem em outras inst\u00e2ncias, como na fam\u00edlia, no trabalho, na m\u00eddia, no lazer e nos demais espa\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores para o conv\u00edvio social.","id":5729568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integrar processos educativos que ocorrem em outras inst\u00e2ncias, como na fam\u00edlia, no trabalho, na m\u00eddia, no lazer e nos demais espa\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e valores para o conv\u00edvio social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser fator preponderante para as transforma\u00e7\u00f5es sociais.","id":5729569,"corpo":"<p>Ser fator preponderante para as transforma\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar a uniformiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos escolares.","id":5729570,"corpo":"<p>Buscar a uniformiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1532618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Sala de Recursos Multiuso \u00e9 correto o que se diz em :","provas":[{"id":42000,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual","id":1887,"slug":"professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-professor-area-educacao-especial-deficiencia-visual-3","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial \/ Defici\u00eancia Visual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 08:08:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1247773,"hashId":"1a95166912c29db3c10af21f6de55d8c","enunciado":"<p align=justify>Sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Sala de Recursos Multiuso \u00e9 correto o que se diz em :<\/p>","resposta":4515969,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o a qual se vincula a escola deve ter elaborado o Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas \u2013 PAR, registrando as demandas do sistema de ensino com base no diagn\u00f3stico da realidade educacional.","id":4515969,"corpo":"<p align=justify>A Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o a qual se vincula a escola deve ter elaborado o Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas \u2013 PAR, registrando as demandas do sistema de ensino com base no diagn\u00f3stico da realidade educacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escola (particular ou privada) de ensino regular deve ter matr\u00edcula de aluno(s) cego(s) em classe comum, registrado(s) no Censo Escolar\/INEP, para a implanta\u00e7\u00e3o da sala de Tipo II.","id":4515970,"corpo":"<p align=justify>A escola (particular ou privada) de ensino regular deve ter matr\u00edcula de aluno(s) cego(s) em classe comum, registrado(s) no Censo Escolar\/INEP, para a implanta\u00e7\u00e3o da sala de Tipo II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escola de ensino regular deve ter matr\u00edcula de pelo menos um aluno com qualquer defici\u00eancia em classe comum, registrado(s) no Censo Escolar\/INEP, para a implanta\u00e7\u00e3o da sala de Tipo II.","id":4515971,"corpo":"<p align=justify>A escola de ensino regular deve ter matr\u00edcula de pelo menos um aluno com qualquer defici\u00eancia em classe comum, registrado(s) no Censo Escolar\/INEP, para a implanta\u00e7\u00e3o da sala de Tipo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola deve ter elaborado seu pr\u00f3prio Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas \u2013 PAR, registrando as demandas do sistema de ensino com base no diagn\u00f3stico da realidade educacional.","id":4515972,"corpo":"<p align=justify>A escola deve ter elaborado seu pr\u00f3prio Plano de A\u00e7\u00f5es Articuladas \u2013 PAR, registrando as demandas do sistema de ensino com base no diagn\u00f3stico da realidade educacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A escola deve ter disponibilidade de espa\u00e7o f\u00edsico para o funcionamento da sala. No que consta quanto professores, se n\u00e3o houver equipe dispon\u00edvel, a escola poder\u00e1 utilizar profissionais n\u00e3o treinados para cumprir a demanda.","id":4515973,"corpo":"<p align=justify>A escola deve ter disponibilidade de espa\u00e7o f\u00edsico para o funcionamento da sala. No que consta quanto professores, se n\u00e3o houver equipe dispon\u00edvel, a escola poder\u00e1 utilizar profissionais n\u00e3o treinados para cumprir a demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1247773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso dos recursos do Impress da su\u00edte LibreOffice 6.3, vers\u00e3o em portugu\u00eas:- uma tecla de fun\u00e7\u00e3o deve ser acionada para verificar ortografia e gram\u00e1tica, - um atalho de teclado deve ser executado para salvar a apresenta\u00e7\u00e3o de slides em um arquivo no formato nativo .odp, e- um \u00edcone deve ser acionado com o significado de localizar e substituir. A tecla de fun\u00e7\u00e3o, o atalho de teclado e o \u00edcone s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":39965,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2020-selecon-guarda-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Boa Vista - Guarda Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 09:50:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1175850,"hashId":"31017a0cd08bc4099c6e3af15febf06d","enunciado":"<p align=\"justify\">No uso dos recursos do Impress da su\u00edte\r\nLibreOffice 6.3, vers\u00e3o em portugu\u00eas:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">-  uma tecla de fun\u00e7\u00e3o deve ser acionada para\r\nverificar ortografia e gram\u00e1tica,\r\n<\/p><p align=\"justify\">- um atalho de teclado deve ser executado para\r\nsalvar a apresenta\u00e7\u00e3o de slides em um arquivo no\r\nformato nativo .odp, e<\/p><p align=\"justify\">- um \u00edcone deve ser acionado com o significado de\r\nlocalizar e substituir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A tecla de fun\u00e7\u00e3o, o atalho de teclado e o \u00edcone s\u00e3o,\r\nrespectivamente:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4215699,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4215699,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39965\/76a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4215700,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39965\/76b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4215701,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39965\/76c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4215702,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39965\/76d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/1175850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario"},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suspens\u00e3o \u00e9 a san\u00e7\u00e3o administrativa mais leve a ser aplicada aos servidores p\u00fablicos pelo cometimento de infra\u00e7\u00f5es disciplinares","provas":[{"id":42557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2020"},{"id":42564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - 2020"},{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 17:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1267256,"hashId":"e910922c01d80617910b26ccb3453b36","enunciado":"<p align=justify>A suspens\u00e3o \u00e9 a san\u00e7\u00e3o administrativa mais leve a ser\r\naplicada aos servidores p\u00fablicos pelo cometimento de\r\ninfra\u00e7\u00f5es disciplinares<\/p>","resposta":4597116,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4597115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4597116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos por agentes p\u00fablicos poder\u00e1 ensejar sua responsabiliza\u00e7\u00e3o nas esferas penal, civil e administrativa. Acerca da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 43 a 45.","id":403931,"enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos por agentes p\u00fablicos poder\u00e1 ensejar\r\nsua responsabiliza\u00e7\u00e3o nas esferas penal, civil e administrativa.\r\nAcerca da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 43 a 45.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":"direito-administrativo\/1267256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario"},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que venha a ser punido penalmente por um ato indevido n\u00e3o poder\u00e1 ser punido administrativamente pelo mesmo ato, sob pena de se incorrer em bis in idem, o que n\u00e3o \u00e9 admitido constitucionalmente no Brasil.","provas":[{"id":42557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2020"},{"id":42564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - 2020"},{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 17:14:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1267254,"hashId":"e3d9a6c40ac1165872493527b71ce507","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que venha a ser punido penalmente\r\npor um ato indevido n\u00e3o poder\u00e1 ser punido\r\nadministrativamente pelo mesmo ato, sob pena de se\r\nincorrer em <em>bis in idem<\/em>, o que n\u00e3o \u00e9 admitido\r\nconstitucionalmente no Brasil.<\/p>","resposta":4597112,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4597111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4597112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos por agentes p\u00fablicos poder\u00e1 ensejar sua responsabiliza\u00e7\u00e3o nas esferas penal, civil e administrativa. Acerca da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 43 a 45.","id":403931,"enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos por agentes p\u00fablicos poder\u00e1 ensejar\r\nsua responsabiliza\u00e7\u00e3o nas esferas penal, civil e administrativa.\r\nAcerca da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 43 a 45.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penais","oab":true,"nome":"Penais","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408044,"slug":"direito-administrativo-penais"}],"slug":"direito-administrativo\/1267254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario"},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria \u00e9 modalidade de san\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores p\u00fablicos que estejam aposentados e que tenham cometido, na atividade, alguma das san\u00e7\u00f5es, previstas em lei, pun\u00edveis com demiss\u00e3o.","provas":[{"id":42557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2020"},{"id":42564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio","id":17954,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-de-desenvolvimento-urbano-e-fundiario","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Urbano e Fundi\u00e1rio - 2020"},{"id":42567,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - Fiscal de obras -  \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 17:14:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1267255,"hashId":"5af321a24a009f22aa992c51802a4718","enunciado":"<p align=justify>A cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria \u00e9 modalidade de san\u00e7\u00e3o\r\naplicada aos servidores p\u00fablicos que estejam\r\naposentados e que tenham cometido, na atividade,\r\nalguma das san\u00e7\u00f5es, previstas em lei, pun\u00edveis com\r\ndemiss\u00e3o.<\/p>","resposta":4597113,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4597113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4597114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos por agentes p\u00fablicos poder\u00e1 ensejar sua responsabiliza\u00e7\u00e3o nas esferas penal, civil e administrativa. Acerca da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 43 a 45.","id":403931,"enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos por agentes p\u00fablicos poder\u00e1 ensejar\r\nsua responsabiliza\u00e7\u00e3o nas esferas penal, civil e administrativa.\r\nAcerca da responsabilidade dos servidores p\u00fablicos no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 43 a 45.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":"direito-administrativo\/1267255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC n\u00ba 166\/2017 da ANVISA estabelece crit\u00e9rios para a valida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos anal\u00edticos. Sobre essa Resolu\u00e7\u00e3o, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo, assinalando, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.( )O n\u00e3o atendimento a qualquercrit\u00e9rio disposto nessa RDC acarretar\u00e1 na reprova\u00e7\u00e3o da valida\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo. ( )Essa RDC \u00e9 aplic\u00e1vel a m\u00e9todos anal\u00edticos empregados em insumos farmac\u00eauticos, medicamentos e produtos biol\u00f3gicos apenas na fase final de controle de qualidade. ( ) Os m\u00e9todos anal\u00edticos compendiais n\u00e3o necessitam de uma valida\u00e7\u00e3o completa, devendo ter sua adeguabilidade demonstrada por meio de um estudo de valida\u00e7\u00e3o parcial. ( ) N\u00e3o \u00e9 admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de sust\u00e2ncia qu\u00edmica de trabalho para fins de valida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo anal\u00edtico. ( ) Para avalia\u00e7\u00e3o da linearidade, devem ser apresentados, entre outros dados, os seguintes: homocedasticidade dos dados; coeficiente de correla\u00e7\u00e3o acima de 0,990; e gr\u00e1fico de dispers\u00e3o de res\u00edduos acompanhado de sua avalia\u00e7\u00e3o estat\u00edstica.","provas":[{"id":57237,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":21937,"slug":"corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-sspm-corpo-de-saude-da-marinha-area-farmacia-os-dois-gabaritos-estao-inseridos","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 12:59:58","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1736215,"hashId":"0a53937c7f0e43b8c21069135bb69961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC n\u00ba 166\/2017 da ANVISA estabelece crit\u00e9rios para a valida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos anal\u00edticos. Sobre essa Resolu\u00e7\u00e3o, coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo, assinalando, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O n\u00e3o atendimento a qualquercrit\u00e9rio disposto nessa RDC acarretar\u00e1 na reprova\u00e7\u00e3o da valida\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Essa RDC \u00e9 aplic\u00e1vel a m\u00e9todos anal\u00edticos empregados em insumos farmac\u00eauticos, medicamentos e produtos biol\u00f3gicos apenas na fase final de controle de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os m\u00e9todos anal\u00edticos compendiais n\u00e3o necessitam de uma valida\u00e7\u00e3o completa, devendo ter sua adeguabilidade demonstrada por meio de um estudo de valida\u00e7\u00e3o parcial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 admitida a utiliza\u00e7\u00e3o de sust\u00e2ncia qu\u00edmica de trabalho para fins de valida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo anal\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para avalia\u00e7\u00e3o da linearidade, devem ser apresentados, entre outros dados, os seguintes: homocedasticidade dos dados; coeficiente de correla\u00e7\u00e3o acima de 0,990; e gr\u00e1fico de dispers\u00e3o de res\u00edduos acompanhado de sua avalia\u00e7\u00e3o estat\u00edstica.<\/p>","resposta":6596618,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V) (V)","id":6596618,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (F) (F)","id":6596619,"corpo":"<p>(F) (V) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V) (V)","id":6596620,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V) (V)","id":6596621,"corpo":"<p>(V) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(F) (F) (F) (V) (V)","id":6596622,"corpo":"<p>(F) (F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - ANVISA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANVISA","pai":395477,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso dos Adesivos Universais: I-\u00c9 necess\u00e1rio lavagem por 30 segundos ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o do adesivo;II-Isolamento absoluto \u00e9 uma etapa fundamental para longevidade de restaura\u00e7\u00f5es adesivas; III- \u00c9 necess\u00e1rio evaporar com um jato de ar o adesivo antes de fotopolimerizar; IV- Fotopolimerizar por 10 segundos sem se aproximar da cavidade. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":64995,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-odontologo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 10:39:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1991511,"hashId":"f8b1180938bb29689ce304cf40b73fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso dos Adesivos Universais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-\u00c9 necess\u00e1rio lavagem por 30 segundos ap\u00f3s aplica\u00e7\u00e3o do adesivo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Isolamento absoluto \u00e9 uma etapa fundamental para longevidade de restaura\u00e7\u00f5es adesivas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 necess\u00e1rio evaporar com um jato de ar o adesivo antes de fotopolimerizar; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Fotopolimerizar por 10 segundos sem se aproximar da cavidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas, apenas:<\/p>","resposta":7738029,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7738029,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7738030,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7738031,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7738032,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7738033,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Adesivos","oab":false,"nome":"Sistemas Adesivos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417651,"slug":"odontologia-sistemas-adesivos"}],"slug":"odontologia\/1991511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20897,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17527,"slug":"residencia-em-odontologia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os determinantes sociais da sa\u00fade foram sistematizados por Dahlgren e Whitehead em um diagrama, em que os determinantes proximais s\u00e3o aqueles relacionados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, a condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho e a acesso a servi\u00e7os de \u00e1gua tratada e esgoto e a servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":51516,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":20897,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":51528,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"},{"id":51532,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17527,"slug":"residencia-em-odontologia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-odontologia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2020"},{"id":51591,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia","id":20904,"slug":"residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cuidados-paliativos-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cuidados Paliativos - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 10:27:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1557487,"hashId":"0530b16583c539941736e19104a60271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os determinantes sociais da sa\u00fade foram sistematizados por Dahlgren e Whitehead em um diagrama, em que os determinantes proximais s\u00e3o aqueles relacionados \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, a condi\u00e7\u00f5es de vida e trabalho e a acesso a servi\u00e7os de \u00e1gua tratada e esgoto e a servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":5835099,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5835098,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5835099,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tema da sa\u00fade tem sido o centro da agenda em todo o mundo. Nesse debate inclui-se o pr\u00f3prio conceito de sa\u00fade enquanto complexa produ\u00e7\u00e3o social, em que o produto das decis\u00f5es pol\u00edticas incidentes em seus determinantes sociais impacta no bem-estar da humanidade.BUSS, P. M.; CARVALHO, A. I. Determinantes sociais na sa\u00fade, na doen\u00e7a e na interven\u00e7\u00e3o. In: GIOVANELLA, L. (org.) Pol\u00edticas e Sistema de Sa\u00fade no Brasil. 2. ed. rev. e amp. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz, 2012. p.1.100.Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho apresentado e aos determinantes sociais da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":437335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema da sa\u00fade tem sido o centro da agenda em todo o mundo. Nesse debate inclui-se o pr\u00f3prio conceito de sa\u00fade enquanto complexa produ\u00e7\u00e3o social, em que o produto das decis\u00f5es pol\u00edticas incidentes em seus determinantes sociais impacta no bem-estar da humanidade.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>BUSS, P. M.; CARVALHO, A. I. Determinantes sociais na sa\u00fade, na doen\u00e7a e na interven\u00e7\u00e3o. <em>In<\/em>: GIOVANELLA, L. (org.) <em>Pol\u00edticas e Sistema de Sa\u00fade no Brasil.<\/em> 2. ed. rev. e amp. Rio de Janeiro: Editora Fiocruz, 2012. p.1.100.<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao trecho apresentado e aos determinantes sociais da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1557487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado do idoso hospitalizado, \u00e9 essencial que o Enfermeiro, como profissional de sa\u00fade, reconhe\u00e7a os princ\u00edpios b\u00e1sicos de farmacologia e do processo de envelhecimento, para que o processo de cuidar em enfermagem e a tomada de decis\u00f5es sejam planejados de acordo com as necessidades da pessoa idosa. Nessa perspectiva, marque a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao uso de medicamentos e \u00e0 pessoa idosa:","provas":[{"id":69847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 04:13:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2142485,"hashId":"6fdef35e389347b32164a4250c70b6fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado do idoso hospitalizado, \u00e9 essencial que o Enfermeiro, como profissional de sa\u00fade, reconhe\u00e7a os princ\u00edpios b\u00e1sicos de farmacologia e do processo de envelhecimento, para que o processo de cuidar em enfermagem e a tomada de decis\u00f5es sejam planejados de acordo com as necessidades da pessoa idosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa perspectiva, marque a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao uso de medicamentos e \u00e0 pessoa idosa:<\/p>","resposta":8388803,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos problemas relacionados \u00e0 farmacocin\u00e9tica em pessoas idosas se refere \u00e0 absor\u00e7\u00e3o; o processo de excre\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 afetado se o indiv\u00edduo tiver insufici\u00eancia renal.","id":8388801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos problemas relacionados \u00e0 farmacocin\u00e9tica em pessoas idosas se refere \u00e0 absor\u00e7\u00e3o; o processo de excre\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 afetado se o indiv\u00edduo tiver insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es significativas do uso inapropriado de medicamentos por idosos est\u00e3o relacionadas exclusivamente ao aumento da absor\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos.","id":8388802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es significativas do uso inapropriado de medicamentos por idosos est\u00e3o relacionadas exclusivamente ao aumento da absor\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 altera\u00e7\u00f5es significativas da absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, metabolismo e excre\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com o avan\u00e7ar da idade, inferindo sobre a farmacocin\u00e9tica de alguns medicamentos, principalmente quando associadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular entre pessoas idosas.","id":8388803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 altera\u00e7\u00f5es significativas da absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, metabolismo e excre\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com o avan\u00e7ar da idade, inferindo sobre a farmacocin\u00e9tica de alguns medicamentos, principalmente quando associadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular entre pessoas idosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A polifarm\u00e1cia n\u00e3o se pauta na farmacocin\u00e9tica nem na farmacodin\u00e2mica, o problema da polifarm\u00e1cia \u00e9 que os idosos ingerem mais de dois medicamentos sem necessidade.","id":8388804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polifarm\u00e1cia n\u00e3o se pauta na farmacocin\u00e9tica nem na farmacodin\u00e2mica, o problema da polifarm\u00e1cia \u00e9 que os idosos ingerem mais de dois medicamentos sem necessidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A polifarm\u00e1cia n\u00e3o \u00e9 considerada iatrogenia, mas, sim, um problema social, devido ao uso abusivo e gastos econ\u00f4micos com medicamentos desnecess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade do idoso.","id":8388805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polifarm\u00e1cia n\u00e3o \u00e9 considerada iatrogenia, mas, sim, um problema social, devido ao uso abusivo e gastos econ\u00f4micos com medicamentos desnecess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade do idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a s\u00e3o consideradas pela Norma Regulamentadora 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade como medidas de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":67448,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2020-fundatec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-02 04:56:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2130000,"hashId":"8f6b61df646b8cf7a7eb9f93e6ace014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desenergiza\u00e7\u00e3o el\u00e9trica ou o emprego de tens\u00e3o de seguran\u00e7a s\u00e3o consideradas pela Norma Regulamentadora 10 \u2013 Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade como medidas de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8333352,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coletivas.","id":8333352,"corpo":"<p>Coletivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administrativas.","id":8333353,"corpo":"<p>Administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizacionais.","id":8333354,"corpo":"<p>Organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Individuais.","id":8333355,"corpo":"<p>Individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2130000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ABNT NBR 6029 sobre apresenta\u00e7\u00e3o de livros e folhetos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:46:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2207092,"hashId":"f3b84504f2f7dc9949fe0edc9c2dbd75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT NBR 6029 sobre apresenta\u00e7\u00e3o de livros e folhetos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8668057,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anexo \u00e9 o texto ou documento elaborado pelo autor, a fim de complementar sua argumenta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da unidade nuclear do trabalho. ","id":8668053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anexo \u00e9 o texto ou documento elaborado pelo autor, a fim de complementar sua argumenta\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo da unidade nuclear do trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito se define como a prote\u00e7\u00e3o legal que o autor ou respons\u00e1vel (pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica) tem sobre a sua produ\u00e7\u00e3o intelectual, cient\u00edfica, t\u00e9cnica, cultural ou art\u00edstica.","id":8668054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00e9dito se define como a prote\u00e7\u00e3o legal que o autor ou respons\u00e1vel (pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica) tem sobre a sua produ\u00e7\u00e3o intelectual, cient\u00edfica, t\u00e9cnica, cultural ou art\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00eandice se refere ao texto ou documento n\u00e3o elaborado pelo autor, que serve de fundamenta\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e ilustra\u00e7\u00e3o \u00e0 obra.","id":8668055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00eandice se refere ao texto ou documento n\u00e3o elaborado pelo autor, que serve de fundamenta\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o e ilustra\u00e7\u00e3o \u00e0 obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito autoral \u00e9 definido como a indica\u00e7\u00e3o dos nomes pessoais ou institucionais e da natureza da participa\u00e7\u00e3o intelectual, art\u00edstica, t\u00e9cnica ou administrativa na elabora\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o.","id":8668056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direito autoral \u00e9 definido como a indica\u00e7\u00e3o dos nomes pessoais ou institucionais e da natureza da participa\u00e7\u00e3o intelectual, art\u00edstica, t\u00e9cnica ou administrativa na elabora\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colof\u00e3o consiste na indica\u00e7\u00e3o, no final do livro ou folheto, do nome do impressor, local e data da impress\u00e3o e, eventualmente, outras caracter\u00edsticas tipogr\u00e1ficas da obra. ","id":8668057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colof\u00e3o consiste na indica\u00e7\u00e3o, no final do livro ou folheto, do nome do impressor, local e data da impress\u00e3o e, eventualmente, outras caracter\u00edsticas tipogr\u00e1ficas da obra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429818,"slug":"biblioteconomia-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405,"slug":"oficial-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Luiziana","sigla":"","id":5472,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-luiziana-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no regimento interno da C\u00e2mara Municipal de Luiziana\/PR, dos projetos de lei, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":72303,"cargo":{"descricao":"Oficial de Administra\u00e7\u00e3o","id":7405,"slug":"oficial-de-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Luiziana","sigla":"","id":5472,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-luiziana-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-luiziana-pr-2020-unifil-oficial-de-administracao","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Luiziana - Oficial de Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:47:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2207709,"hashId":"23d9049b26940af08dc8c3bf82efef1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no regimento interno da C\u00e2mara Municipal de Luiziana\/PR, dos projetos de lei, assinale a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":8670981,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui mat\u00e9ria de lei complementar o processo de elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis. ","id":8670979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui mat\u00e9ria de lei complementar o processo de elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de iniciativa privativa do Prefeito Municipal os projetos de lei que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o da guarda municipal.","id":8670980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de iniciativa privativa do Prefeito Municipal os projetos de lei que disponham sobre cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o da guarda municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de iniciativa privativa da C\u00e2mara Municipal os projetos de lei que disponham sobre servidores p\u00fablicos, seu regime jur\u00eddico e provimento de cargos.","id":8670981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de iniciativa privativa da C\u00e2mara Municipal os projetos de lei que disponham sobre servidores p\u00fablicos, seu regime jur\u00eddico e provimento de cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituem mat\u00e9rias de lei complementar os crit\u00e9rios sobre o uso especial de bem patrimonial do Munic\u00edpio, por terceiros.","id":8670982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem mat\u00e9rias de lei complementar os crit\u00e9rios sobre o uso especial de bem patrimonial do Munic\u00edpio, por terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O int\u00e9rprete est\u00e1 para intermediar um processo interativo que envolve determinadas inten\u00e7\u00f5es conversacionais e discursivas. Nestas intera\u00e7\u00f5es, o int\u00e9rprete tem a responsabilidade pela veracidade e fidelidade das informa\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9tica deve estar na ess\u00eancia desse profissional. Assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em DESACORDO com o C\u00f3digo de \u00c9tica (parte integrante do Regimento Interno do Departamento Nacional de Int\u00e9rpretes - FENEIS). ","provas":[{"id":72518,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:45:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215663,"hashId":"420d0547c8399c773dfdc9df10e997e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete est\u00e1 para intermediar um processo interativo que envolve determinadas inten\u00e7\u00f5es conversacionais e discursivas. Nestas intera\u00e7\u00f5es, o int\u00e9rprete tem a responsabilidade pela veracidade e fidelidade das informa\u00e7\u00f5es. Assim, \u00e9tica deve estar na ess\u00eancia desse profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que est\u00e1 em DESACORDO com o C\u00f3digo de \u00c9tica (parte integrante do Regimento Interno do Departamento Nacional de Int\u00e9rpretes - FENEIS). <\/p>","resposta":8705794,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve encorajar pessoas surdas a buscarem decis\u00f5es legais ou outras em seu favor.","id":8705794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve encorajar pessoas surdas a buscarem decis\u00f5es legais ou outras em seu favor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve considerar os diversos n\u00edveis da L\u00edngua Brasileira de Sinais bem como da L\u00edngua Portuguesa. ","id":8705795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve considerar os diversos n\u00edveis da L\u00edngua Brasileira de Sinais bem como da L\u00edngua Portuguesa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em casos legais, o int\u00e9rprete deve informar \u00e0 autoridade qual o n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o da pessoa envolvida, informando quando a interpreta\u00e7\u00e3o literal n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e o int\u00e9rprete, ent\u00e3o, ter\u00e1 que parafrasear de modo claro o que est\u00e1 sendo dito \u00e0 pessoa surda e o que ela est\u00e1 dizendo \u00e0 autoridade.","id":8705796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos legais, o int\u00e9rprete deve informar \u00e0 autoridade qual o n\u00edvel de comunica\u00e7\u00e3o da pessoa envolvida, informando quando a interpreta\u00e7\u00e3o literal n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel e o int\u00e9rprete, ent\u00e3o, ter\u00e1 que parafrasear de modo claro o que est\u00e1 sendo dito \u00e0 pessoa surda e o que ela est\u00e1 dizendo \u00e0 autoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve procurar manter a dignidade, o respeito e a pureza das l\u00ednguas envolvidas. Ele tamb\u00e9m deve estar pronto para aprender e aceitar novos sinais, se isso for necess\u00e1rio para o entendimento. ","id":8705797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve procurar manter a dignidade, o respeito e a pureza das l\u00ednguas envolvidas. Ele tamb\u00e9m deve estar pronto para aprender e aceitar novos sinais, se isso for necess\u00e1rio para o entendimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O int\u00e9rprete deve esfor\u00e7ar-se para reconhecer os v\u00e1rios tipos de assist\u00eancia ao surdo e fazer o melhor para atender as suas necessidades particulares. ","id":8705798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O int\u00e9rprete deve esfor\u00e7ar-se para reconhecer os v\u00e1rios tipos de assist\u00eancia ao surdo e fazer o melhor para atender as suas necessidades particulares. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta dos Tradutores e Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta dos Tradutores e Int\u00e9rpretes de L\u00edngua de Sinais","pai":401864,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401865,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-conduta-dos-tradutores-e-interpretes-de-lingua-de-sinais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens considerando o p\u00fablico alvo do AEE, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009 que institui Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial. I. Alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial. II. Alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com autismo cl\u00e1ssico, s\u00edndrome de Asperger, s\u00edndrome de Rett, transtorno desintegrativo da inf\u00e2ncia (psicoses) e transtornos invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o. III. Alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o: aqueles que apresentam um potencial elevado e grande envolvimento com as \u00e1reas do conhecimento humano, isoladas ou combinadas: intelectual, lideran\u00e7a, psicomotora, artes e criatividade. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: ","provas":[{"id":72518,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - Int\u00e9rprete de Libras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:44:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2215661,"hashId":"6a03f837158c6f10a29b5b9c849e06a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens considerando o p\u00fablico alvo do AEE, segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 4, de 2 de outubro de 2009 que institui Diretrizes Operacionais para o Atendimento Educacional Especializado na Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, modalidade Educa\u00e7\u00e3o Especial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alunos com defici\u00eancia: aqueles que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, intelectual, mental ou sensorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alunos com transtornos globais do desenvolvimento: aqueles que apresentam um quadro de altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neuropsicomotor, comprometimento nas rela\u00e7\u00f5es sociais, na comunica\u00e7\u00e3o ou estereotipias motoras. Incluem-se nessa defini\u00e7\u00e3o alunos com autismo cl\u00e1ssico, s\u00edndrome de Asperger, s\u00edndrome de Rett, transtorno desintegrativo da inf\u00e2ncia (psicoses) e transtornos invasivos sem outra especifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alunos com altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o: aqueles que apresentam um potencial elevado e grande envolvimento com as \u00e1reas do conhecimento humano, isoladas ou combinadas: intelectual, lideran\u00e7a, psicomotora, artes e criatividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: <\/p>","resposta":8705785,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8705784,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V. ","id":8705785,"corpo":"<p>V, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F. ","id":8705786,"corpo":"<p>V, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V. ","id":8705787,"corpo":"<p>V, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V. ","id":8705788,"corpo":"<p>F, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a RDC-50 - 02\/2002, os seguintes gases s\u00e3o obrigat\u00f3rios nos ambientes de um Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":53328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:54:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"}],"id":1611102,"hashId":"92ddb59ff0fd58001d5d9b96d0fc59a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a RDC-50 - 02\/2002, os seguintes gases s\u00e3o obrigat\u00f3rios nos ambientes de um Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6051899,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Inala\u00e7\u00e3o ","id":6051897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Inala\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Radioterapia ","id":6051898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Radioterapia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Emerg\u00eancia ","id":6051899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Emerg\u00eancia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Exames Endosc\u00f3picos","id":6051900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal \u00b1 Sala de Exames Endosc\u00f3picos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal - Sala de Quimioterapia ","id":6051901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxig\u00eanio Medicinal, V\u00e1cuo Cl\u00ednico e Ar comprimido Medicinal - Sala de Quimioterapia <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1611102","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NORMA DNIT 091\/2006 \u2013 ES DNIT Tratamento de aparelhos de apoio: concreto, neoprene e met\u00e1licos \u2013 Especifica\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o, define que aparelhos de apoio s\u00e3o dispositivos que fazem a transi\u00e7\u00e3o entre a superestrutura e a mesoestrutura ou a infraestrutura, nas pontes n\u00e3o aporticadas. Assinale a alternativa que n\u00e3o faz parte das tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es dos aparelhos de apoio. ","provas":[{"id":72204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:50:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2204588,"hashId":"78da6c66ffeed70a75df80cd975ca6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">NORMA DNIT 091\/2006 \u2013 ES DNIT Tratamento de aparelhos de apoio: concreto, neoprene e met\u00e1licos \u2013 Especifica\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o, define que aparelhos de apoio s\u00e3o dispositivos que fazem a transi\u00e7\u00e3o entre a superestrutura e a mesoestrutura ou a infraestrutura, nas pontes n\u00e3o aporticadas. Assinale a alternativa que n\u00e3o faz parte das tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es dos aparelhos de apoio. <\/p>","resposta":8656546,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmitir as cargas da superestrutura \u00e0 mesoestrutura ou \u00e0 infraestrutura.","id":8656543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmitir as cargas da superestrutura \u00e0 mesoestrutura ou \u00e0 infraestrutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir os movimentos longitudinais da superestrutura, devidos \u00e0 retra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da superestrutura e aos efeitos da temperatura, expans\u00e3o e retra\u00e7\u00e3o. ","id":8656544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir os movimentos longitudinais da superestrutura, devidos \u00e0 retra\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria da superestrutura e aos efeitos da temperatura, expans\u00e3o e retra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir as rota\u00e7\u00f5es da superestrutura, motivadas pelas deflex\u00f5es provocadas pela carga permanente e pala carga m\u00f3vel. ","id":8656545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir as rota\u00e7\u00f5es da superestrutura, motivadas pelas deflex\u00f5es provocadas pela carga permanente e pala carga m\u00f3vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dissipar cargas horizontais devido \u00e0 frenagem e\/ou acelera\u00e7\u00e3o, aplicados no n\u00edvel do pavimento sobre o tabuleiro, na posi\u00e7\u00e3o mais desfavor\u00e1vel e concomitante com a respectiva carga vertical. ","id":8656546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissipar cargas horizontais devido \u00e0 frenagem e\/ou acelera\u00e7\u00e3o, aplicados no n\u00edvel do pavimento sobre o tabuleiro, na posi\u00e7\u00e3o mais desfavor\u00e1vel e concomitante com a respectiva carga vertical. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT","oab":true,"nome":"Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes - DNIT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396321,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-nacional-de-infraestrutura-de-transportes-dnit"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DNIT","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dnit"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 477\/2016, o exerc\u00edcio da especialidade profissional do Terapeuta Ocupacional em Gerontologia est\u00e1 condicionado ao conhecimento e dom\u00ednio das seguintes \u00e1reas e disciplinas, entre outras: I. Anatomia geral dos \u00f3rg\u00e3os e sistemas e, em especial, as altera\u00e7\u00f5es celulares e morfol\u00f3gicas que ocorrem no processo de envelhecimento. II. Fisiologia dos \u00f3rg\u00e3os e sistemas e, em especial, as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem no processo de envelhecimento. III. Processos de envelhecimento, ciclos de vida, processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a. IV. Ergonomia e biomec\u00e2nica ocupacional. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":71649,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2185572,"hashId":"b0edb5881e411121ac339f3c15fbad5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 477\/2016, o exerc\u00edcio da especialidade profissional do Terapeuta Ocupacional em Gerontologia est\u00e1 condicionado ao conhecimento e dom\u00ednio das seguintes \u00e1reas e disciplinas, entre outras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Anatomia geral dos \u00f3rg\u00e3os e sistemas e, em especial, as altera\u00e7\u00f5es celulares e morfol\u00f3gicas que ocorrem no processo de envelhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fisiologia dos \u00f3rg\u00e3os e sistemas e, em especial, as altera\u00e7\u00f5es que ocorrem no processo de envelhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Processos de envelhecimento, ciclos de vida, processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ergonomia e biomec\u00e2nica ocupacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8577530,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV.","id":8577526,"corpo":"<p>Somente os itens I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8577527,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III.","id":8577528,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":8577529,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8577530,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fisioterapia-e-terapia-ocupacional-coffito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a RDC-50, sobre o sistema de \u00d3xido Nitroso no Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS), utilizado em certos ambientes, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":53328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:55:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"}],"id":1611140,"hashId":"b2fc6d65f952cad001824cc934912e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a RDC-50, sobre o sistema de \u00d3xido Nitroso no Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS), utilizado em certos ambientes, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":6052063,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado em Procedimentos Invasivos ","id":6052059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado em Procedimentos Invasivos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado em salas de cirurgia ","id":6052060,"corpo":"<p>\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado em salas de cirurgia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado em salas de parto","id":6052061,"corpo":"<p>\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado em salas de parto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s anest\u00e9sico ","id":6052062,"corpo":"<p>\u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s anest\u00e9sico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado para produ\u00e7\u00e3o de chama ","id":6052063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00d3xido Nitroso \u00e9 um g\u00e1s utilizado para produ\u00e7\u00e3o de chama <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1611140","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o recomendado pela RDC-50\/2002, que tipo de lavat\u00f3rio e torneira dever\u00e3o ser utilizados em um Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS) na \u00e1rea destinada ao centro cir\u00fargico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:55:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"}],"id":1611145,"hashId":"df0c24e566906ff08bbc484d6a8b88ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o recomendado pela RDC-50\/2002, que tipo de lavat\u00f3rio e torneira dever\u00e3o ser utilizados em um Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS) na \u00e1rea destinada ao centro cir\u00fargico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6052084,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavat\u00f3rio de lou\u00e7a sem coluna, torneira manual com bica alta","id":6052081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavat\u00f3rio de lou\u00e7a sem coluna, torneira manual com bica alta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavat\u00f3rio de lou\u00e7a com coluna suspensa, torneira manual com bica alta","id":6052082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavat\u00f3rio de lou\u00e7a com coluna suspensa, torneira manual com bica alta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lavat\u00f3rio de inox sem coluna, torneira de metal com acionador mec\u00e2nico","id":6052083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavat\u00f3rio de inox sem coluna, torneira de metal com acionador mec\u00e2nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavat\u00f3rio de inox sem coluna, torneira com acionamento eletr\u00f4nico","id":6052084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavat\u00f3rio de inox sem coluna, torneira com acionamento eletr\u00f4nico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lavat\u00f3rio de resina (corian) sem coluna, torneira de metal com acionador mec\u00e2nico","id":6052085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavat\u00f3rio de resina (corian) sem coluna, torneira de metal com acionador mec\u00e2nico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1611145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo a RDC-50, o sistema de Ar Comprimido no Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS) pode apresentar as seguintes caracter\u00edsticas e utiliza\u00e7\u00f5es: I. Ar Comprimido Medicinal \u00e9 utilizado para uso terap\u00eautico. II. Ar Comprimido Industrial \u00e9 utilizado para alimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos. III Ar Comprimido Medicinal pode ser gerado atrav\u00e9s de compressor. IV Ar Comprimido Medicinal pode ser gerado atrav\u00e9s de cilindros. V Ar Comprimido Industrial pode ser gerado atrav\u00e9s de compressor. Analise as afirmativas acima e assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":53328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:55:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"}],"id":1611124,"hashId":"72634671b416215fdda6a348e82b9309","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo a RDC-50, o sistema de Ar Comprimido no Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS) pode apresentar as seguintes caracter\u00edsticas e utiliza\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ar Comprimido Medicinal \u00e9 utilizado para uso terap\u00eautico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ar Comprimido Industrial \u00e9 utilizado para alimenta\u00e7\u00e3o de equipamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Ar Comprimido Medicinal pode ser gerado atrav\u00e9s de compressor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Ar Comprimido Medicinal pode ser gerado atrav\u00e9s de cilindros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Ar Comprimido Industrial pode ser gerado atrav\u00e9s de compressor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas acima e assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6051995,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas ","id":6051992,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas I, II, IV e V est\u00e3o corretas","id":6051993,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas I, II, IV e V est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas ","id":6051994,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas IV e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas ","id":6051995,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta ","id":6051996,"corpo":"<p> Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1611124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a RDC-50, no caso de falha no abastecimento de energia, assinale a alternativa que apresenta o tempo que o gerador de emerg\u00eancia dever\u00e1 permanecer alimentando os ambientes no Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS). ","provas":[{"id":53328,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:55:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":400,"descricao":"Engenharia Biom\u00e9dica"}],"id":1611113,"hashId":"03f4406a46373983dd44281d82b72882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a RDC-50, no caso de falha no abastecimento de energia, assinale a alternativa que apresenta o tempo que o gerador de emerg\u00eancia dever\u00e1 permanecer alimentando os ambientes no Estabelecimento Assistencial de Sa\u00fade (EAS). <\/p>","resposta":6051947,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas ","id":6051946,"corpo":"<p>2 horas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 24 horas ","id":6051947,"corpo":"<p> 24 horas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 horas ","id":6051948,"corpo":"<p>12 horas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 horas ","id":6051949,"corpo":"<p>8 horas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 10 horas","id":6051950,"corpo":"<p> 10 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1611113","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24995,"slug":"tecnologo-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento de cunho previdenci\u00e1rio que deve ser assinado por representante legal da empresa e ser entregue ao trabalhador na rescis\u00e3o de contrato \u00e9 o:","provas":[{"id":71610,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:Seguran\u00e7a do Trabalho","id":24995,"slug":"tecnologo-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2020-fundatec-tecnologo-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea:  Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:53:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":2184973,"hashId":"26c7423ad88a54e1e9b477c96542f01b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O documento de cunho previdenci\u00e1rio que deve ser assinado por representante legal da empresa e ser entregue ao trabalhador na rescis\u00e3o de contrato \u00e9 o:<\/p>","resposta":8574782,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PPR.","id":8574780,"corpo":"<p>PPR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PCMAT.","id":8574781,"corpo":"<p>PCMAT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PPP.","id":8574782,"corpo":"<p>PPP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PPRA.","id":8574783,"corpo":"<p>PPRA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PCD.","id":8574784,"corpo":"<p>PCD.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Nacional do Seguro Social - INSS","oab":true,"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social - INSS","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400249,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-nacional-do-seguro-social-inss"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","pai":400249,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inss"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NBR ISO 14001, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a, sobre a pol\u00edtica ambiental, a Alta Dire\u00e7\u00e3o deve estabelecer, implementar e manter uma pol\u00edtica ambiental que, dentro do escopo definido em seu sistema de gest\u00e3o ambiental:I. Proveja uma estrutura para o estabelecimento dos objetivos comerciais.II. Inclua um comprometimento com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, incluindo a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o e outro(s) compromisso(s) espec\u00edfico(s) para o contexto da organiza\u00e7\u00e3o.III. Inclua um comprometimento com a melhoria cont\u00ednua do sistema de gest\u00e3o financeira, para aumentar o desempenho comercial.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":71648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:51:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2185348,"hashId":"b24f0e79e551434fa3a495de76540ead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NBR ISO 14001, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a, sobre a pol\u00edtica ambiental, a Alta Dire\u00e7\u00e3o deve estabelecer, implementar e manter uma pol\u00edtica ambiental que, dentro do escopo definido em seu sistema de gest\u00e3o ambiental:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Proveja uma estrutura para o estabelecimento dos objetivos comerciais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Inclua um comprometimento com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, incluindo a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o e outro(s) compromisso(s) espec\u00edfico(s) para o contexto da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Inclua um comprometimento com a melhoria cont\u00ednua do sistema de gest\u00e3o financeira, para aumentar o desempenho comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8576435,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8576435,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8576436,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8576437,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8576438,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8576439,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 14001","oab":false,"nome":"ISO 14001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417125,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-14001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 - Da Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 promulgada pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, com o respectivo n\u00famero de ordem. II. A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda rejeitada ou havida por prejudicada poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa. III. A proposta ser\u00e1 discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerandose aprovada se obtiver, em ambos, dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros.IV. A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio. ","provas":[{"id":72300,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr-2020-unifil-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Prado Ferreira - Diretor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:11:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207242,"hashId":"e4350d8ce163e5b5f14df3de826eafb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 - Da Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 promulgada pelas Mesas da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, com o respectivo n\u00famero de ordem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda rejeitada ou havida por prejudicada poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A proposta ser\u00e1 discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos, considerandose aprovada se obtiver, em ambos, dois ter\u00e7os dos votos dos respectivos membros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Constitui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de interven\u00e7\u00e3o federal, de estado de defesa ou de estado de s\u00edtio. <\/p>","resposta":8668757,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8668756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8668757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente duas assertivas est\u00e3o incorretas.","id":8668758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente duas assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente uma assertiva est\u00e1 incorreta.","id":8668759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente uma assertiva est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Par\u00e1grafo \u00danico, do Art. 194, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao poder p\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social, com base nos seguintes objetivos, entre outros, EXCETO:","provas":[{"id":70321,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 09:24:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2147766,"hashId":"68bc1d5aa0d6d520c299917fa66b5a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Par\u00e1grafo \u00danico, do Art. 194, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, compete ao poder p\u00fablico, nos termos da lei, organizar a seguridade social, com base nos seguintes objetivos, entre outros, EXCETO:<\/p>","resposta":8412317,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade da cobertura e do atendimento.","id":8412316,"corpo":"<p>Universalidade da cobertura e do atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parcialidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.","id":8412317,"corpo":"<p>Parcialidade na forma de participa\u00e7\u00e3o no custeio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios.","id":8412318,"corpo":"<p>Irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diversidade da base de financiamento.","id":8412319,"corpo":"<p>Diversidade da base de financiamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os PCNs, por meio do conv\u00edvio com o universo da arte, os alunos podem conhecer:(_) O fazer art\u00edstico como experi\u00eancia po\u00e9tica (a t\u00e9cnica e o fazer como articula\u00e7\u00e3o de significados e experimenta\u00e7\u00e3o de materiais e suportes variados); (_) O fazer art\u00edstico como desenvolvimento de potencialidades: percep\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o, sensibilidade, imagina\u00e7\u00e3o, intui\u00e7\u00e3o, curiosidade e flexibilidade; (_) O fazer art\u00edstico como experi\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o (celebra\u00e7\u00e3o e simboliza\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias grupais); (_) O objeto art\u00edstico como forma (sua estrutura ou leis internas de formatividade). Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que V significa Verdadeiro e F significa Falso, a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:","provas":[{"id":74756,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2020-ameosc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:39:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2255799,"hashId":"e1c2560967b24d8b471c09217457b57a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os PCNs, por meio do conv\u00edvio com o universo da arte, os alunos podem conhecer:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) <em>O fazer art\u00edstico como experi\u00eancia po\u00e9tica (a t\u00e9cnica e o fazer como articula\u00e7\u00e3o de significados e experimenta\u00e7\u00e3o de materiais e suportes variados); <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) <em>O fazer art\u00edstico como desenvolvimento de potencialidades: percep\u00e7\u00e3o, reflex\u00e3o, sensibilidade, imagina\u00e7\u00e3o, intui\u00e7\u00e3o, curiosidade e flexibilidade; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) <em>O fazer art\u00edstico como experi\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o (celebra\u00e7\u00e3o e simboliza\u00e7\u00e3o de hist\u00f3rias grupais); <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) <em>O objeto art\u00edstico como forma (sua estrutura ou leis internas de formatividade). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que V significa Verdadeiro e F significa Falso, a sequ\u00eancia correta das proposi\u00e7\u00f5es acima \u00e9:<\/p>","resposta":8876026,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8876025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8876026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8876027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8876028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/2255799","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pintor italiano, autor de Piet\u00e0 (1365) e Nascimento da Virgem (1364) e Cenas da Vida de Madalena (1365):","provas":[{"id":74756,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2020-ameosc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 08:39:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2255805,"hashId":"a2da137cfda692704145bbc726ce86be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pintor italiano, autor de Piet\u00e0 (1365) e Nascimento da Virgem (1364) e Cenas da Vida de Madalena (1365):<\/p>","resposta":8876055,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simone Martini. ","id":8876053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simone Martini. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jean Pucelle. ","id":8876054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jean Pucelle. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Giovanni da Milano. ","id":8876055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Giovanni da Milano. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Andrea di Cione Orcagna. ","id":8876056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Andrea di Cione Orcagna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Medieval","oab":false,"nome":"Arte Medieval","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398950,"slug":"artes-arte-medieval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Legislativo Municipal","id":22463,"slug":"guarda-legislativo-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Japeri","sigla":"","id":5202,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-japeri-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio de um trabalhador \u00e9 diretamente proporcional ao n\u00famero de horas que o mesmo trabalha. Se ele trabalha 20 horas, sua renda \u00e9 R$ 800,00. Se ele trabalhar 45 horas, a sua renda ser\u00e1:","provas":[{"id":66840,"cargo":{"descricao":"Guarda Legislativo Municipal","id":22463,"slug":"guarda-legislativo-municipal"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Japeri","sigla":"","id":5202,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-japeri-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-japeri-rj-2020-consulpam-guarda-legislativo-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Japeri - Guarda Legislativo Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:17:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2036398,"hashId":"8ce2be6ee70f32b18144d7d516186381","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sal\u00e1rio de um trabalhador \u00e9 diretamente proporcional ao n\u00famero de horas que o mesmo trabalha. Se ele trabalha 20 horas, sua renda \u00e9 R$ 800,00. Se ele trabalhar 45 horas, a sua renda ser\u00e1:<\/p>","resposta":7937687,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1 800,00.","id":7937687,"corpo":"<p>R$ 1 800,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1 600,00.","id":7937688,"corpo":"<p>R$ 1 600,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1 400,00.","id":7937689,"corpo":"<p>R$ 1 400,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1 200,00.","id":7937690,"corpo":"<p>R$ 1 200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia Diretamente Proporcionais","pai":408570,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408576,"slug":"matematica-sequencia-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/2036398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 23 de julho de 1849, h\u00e1 171 anos, a C\u00e2mara Municipal de Curitiba recebia a incumb\u00eancia do presidente da prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo de cobrar o imposto sobre a erva \u201cmatte\u201d. Seriam coletados \u201cdez r\u00e9is por arroba de 'matte' na raz\u00e3o de seis arrobas por cargueiro\u201d. Sobre o ciclo da Erva-Mate, o ciclo econ\u00f4mico que mudou Curitiba, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":50296,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-historiador-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Historiador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:17:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1518806,"hashId":"41e2ae694f813165f2e496cd978b733a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 23 de julho de 1849, h\u00e1 171 anos, a C\u00e2mara Municipal de Curitiba recebia a incumb\u00eancia do presidente da prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo de cobrar o imposto sobre a erva \u201cmatte\u201d. Seriam coletados \u201cdez r\u00e9is por arroba de 'matte' na raz\u00e3o de seis arrobas por cargueiro\u201d. Sobre o ciclo da Erva-Mate, o ciclo econ\u00f4mico que mudou Curitiba, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":5674538,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de Erva-Mate chegou a representar 85% da economia paranaense e trouxe o progresso necess\u00e1rio para a emancipa\u00e7\u00e3o do estado, que era prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo. ","id":5674538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de Erva-Mate chegou a representar 85% da economia paranaense e trouxe o progresso necess\u00e1rio para a emancipa\u00e7\u00e3o do estado, que era prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extra\u00e7\u00e3o se iniciou quando o governo portugu\u00eas demonstrou interesse por essa atividade econ\u00f4mica. A erva era encaminhada para ser beneficiada em S\u00e3o Paulo, nos chamados engenhos, gerando alto lucro para a coroa portuguesa. ","id":5674539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extra\u00e7\u00e3o se iniciou quando o governo portugu\u00eas demonstrou interesse por essa atividade econ\u00f4mica. A erva era encaminhada para ser beneficiada em S\u00e3o Paulo, nos chamados engenhos, gerando alto lucro para a coroa portuguesa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de ouro da Erva-Mate n\u00e3o sofreu recess\u00e3o com a crise de 1929, quando houve a queda da bolsa de Nova Iorque, mesmo tendo atingido o mundo todo. Curitiba j\u00e1 havia alcan\u00e7ado expressivo desenvolvimento e as atividades econ\u00f4micas da erva continuaram a prosperar. ","id":5674540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de ouro da Erva-Mate n\u00e3o sofreu recess\u00e3o com a crise de 1929, quando houve a queda da bolsa de Nova Iorque, mesmo tendo atingido o mundo todo. Curitiba j\u00e1 havia alcan\u00e7ado expressivo desenvolvimento e as atividades econ\u00f4micas da erva continuaram a prosperar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Erva-Mate, \u00e1rvore nativa das florestas paraguaias, chamada em outros tempos de Congonha, (Ilex paraguariensis) \u00e9 consumida pelos ind\u00edgenas paranaenses e do Sul, em forma de \u201cchimarr\u00e3o\u201d, desde um per\u00edodo bem anterior \u00e0 chegada dos brancos europeus. ","id":5674541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Erva-Mate, \u00e1rvore nativa das florestas paraguaias, chamada em outros tempos de Congonha, (Ilex paraguariensis) \u00e9 consumida pelos ind\u00edgenas paranaenses e do Sul, em forma de \u201cchimarr\u00e3o\u201d, desde um per\u00edodo bem anterior \u00e0 chegada dos brancos europeus. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A extra\u00e7\u00e3o das folhas de Erva-Mate n\u00e3o era muito complexa, assim, n\u00e3o exigia trabalho sistem\u00e1tico e pontual dentro da mata, o que facilitava sua extra\u00e7\u00e3o. ","id":5674542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extra\u00e7\u00e3o das folhas de Erva-Mate n\u00e3o era muito complexa, assim, n\u00e3o exigia trabalho sistem\u00e1tico e pontual dentro da mata, o que facilitava sua extra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":"historia\/1518806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica no Brasil n\u00e3o foi um mero capricho de um grupo de homens, foi preparada aos poucos, em raz\u00e3o de diversos acontecimentos que se desencadearam a partir da segunda metade do s\u00e9culo XIX. Sobre os primeiros anos do Paran\u00e1 Republicano, analise as assertivas abaixo: I. A Antiga Prov\u00edncia Paran\u00e1, emancipada em 1853, no contexto estado federativo, aderiu \u00e0 nova ordem pol\u00edtica pacificamente, durante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o. II. Os primeiros anos de vida republicana no Paran\u00e1 foram marcados pela estabilidade pol\u00edtica e governamental, liderados por governadores ligados ao contexto paranaense. III. A primeira elei\u00e7\u00e3o direta no Estado conduziu Generoso Marques, l\u00edder do Partido Conservador, ao Governo do Estado. IV. Em 1900, Curitiba j\u00e1 apresentava uma arquitetura e urbaniza\u00e7\u00e3o que podia ser comparada aos grandes centros urbanos, como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Porto Alegre e Salvador. V. Em 1912, o sonho de Rocha Pombo e outros intelectuais paranaenses foi concretizado, a cria\u00e7\u00e3o e Funda\u00e7\u00e3o da Universidade do Paran\u00e1, reconhecida oficialmente pelo Governo do Estado pela Lei 1.284 de 27 de mar\u00e7o de 1913. Assinale a assertiva CORRETA: ","provas":[{"id":50296,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-historiador-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Historiador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:17:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1518809,"hashId":"5d741b3ef8513f13db631489db5376cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica no Brasil n\u00e3o foi um mero capricho de um grupo de homens, foi preparada aos poucos, em raz\u00e3o de diversos acontecimentos que se desencadearam a partir da segunda metade do s\u00e9culo XIX. Sobre os primeiros anos do Paran\u00e1 Republicano, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A Antiga Prov\u00edncia Paran\u00e1, emancipada em 1853, no contexto estado federativo, aderiu \u00e0 nova ordem pol\u00edtica pacificamente, durante o per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Os primeiros anos de vida republicana no Paran\u00e1 foram marcados pela estabilidade pol\u00edtica e governamental, liderados por governadores ligados ao contexto paranaense. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A primeira elei\u00e7\u00e3o direta no Estado conduziu Generoso Marques, l\u00edder do Partido Conservador, ao Governo do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Em 1900, Curitiba j\u00e1 apresentava uma arquitetura e urbaniza\u00e7\u00e3o que podia ser comparada aos grandes centros urbanos, como S\u00e3o Paulo, Rio de Janeiro, Porto Alegre e Salvador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Em 1912, o sonho de Rocha Pombo e outros intelectuais paranaenses foi concretizado, a cria\u00e7\u00e3o e Funda\u00e7\u00e3o da Universidade do Paran\u00e1, reconhecida oficialmente pelo Governo do Estado pela Lei 1.284 de 27 de mar\u00e7o de 1913. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva CORRETA: <\/p>","resposta":5674557,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":5674553,"corpo":"<p> Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas as assertivas IV e V est\u00e3o corretas.","id":5674554,"corpo":"<p> Apenas as assertivas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o corretas. ","id":5674555,"corpo":"<p>Todas as assertivas s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as assertivas s\u00e3o incorretas. ","id":5674556,"corpo":"<p> Todas as assertivas s\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas a assertiva V est\u00e1 correta.","id":5674557,"corpo":"<p> Apenas a assertiva V est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1518809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o subjetiva global, ou avalia\u00e7\u00e3o nutricional subjetiva (ANS) do estado nutricional, \u00e9 um m\u00e9todo essencialmente cl\u00ednico, em forma de question\u00e1rio. Inicialmente, foi motivo de controv\u00e9rsia, mas, depois de ter sido comparado com m\u00e9todos considerados padr\u00e3o-ouro, obteve grande aceita\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica cl\u00ednica. \u00c9 utilizado em pacientes cir\u00fargicos e foi adaptado para v\u00e1rias outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Esse m\u00e9todo \u00e9 composto por dados sobre","provas":[{"id":48303,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:11:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1464629,"hashId":"7b81449d5eb7d0756029d2432b216fda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o subjetiva global, ou avalia\u00e7\u00e3o nutricional subjetiva (ANS) do estado nutricional, \u00e9 um m\u00e9todo essencialmente cl\u00ednico, em forma de question\u00e1rio. Inicialmente, foi motivo de controv\u00e9rsia, mas, depois de ter sido comparado com m\u00e9todos considerados padr\u00e3o-ouro, obteve grande aceita\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica cl\u00ednica. \u00c9 utilizado em pacientes cir\u00fargicos e foi adaptado para v\u00e1rias outras situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. Esse m\u00e9todo \u00e9 composto por dados sobre<\/p>","resposta":5439185,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar, sintomas gastrointestinais, capacidade funcional, diagn\u00f3stico cl\u00ednico, exame f\u00edsico e classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional em bem nutrido, moderadamente desnutrido e gravemente desnutrido.","id":5439185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar, sintomas gastrointestinais, capacidade funcional, diagn\u00f3stico cl\u00ednico, exame f\u00edsico e classifica\u00e7\u00e3o do estado nutricional em bem nutrido, moderadamente desnutrido e gravemente desnutrido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar, sexo, idade, proced\u00eancia e exame f\u00edsico.","id":5439186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar, sexo, idade, proced\u00eancia e exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar e for\u00e7a muscular medida pelo dinam\u00f4metro.","id":5439187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar e for\u00e7a muscular medida pelo dinam\u00f4metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar, sintomas, atividade e fun\u00e7\u00e3o, estresse metab\u00f3lico, uso de corticosteroides e exame f\u00edsico.","id":5439188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es no peso e na ingest\u00e3o alimentar, sintomas, atividade e fun\u00e7\u00e3o, estresse metab\u00f3lico, uso de corticosteroides e exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice de massa corporal (IMC), perda de peso, ingest\u00e3o diet\u00e9tica, gravidade da doen\u00e7a e idade do paciente.","id":5439189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice de massa corporal (IMC), perda de peso, ingest\u00e3o diet\u00e9tica, gravidade da doen\u00e7a e idade do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418134,"slug":"nutricao-metodos-diretos-e-indiretos-de-avaliacao-do-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1464629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945,"slug":"analista-de-gestao-publica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria motivacional da Pir\u00e2mide Maslow se assenta sobre a chamada hierarquia das necessidades. A esse respeito, assinale a alternativa que indique um exemplo de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho associado ao n\u00edvel da Estima.","provas":[{"id":49088,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica","id":17945,"slug":"analista-de-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Mansa","sigla":"","id":2727,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-mansa-rj-2020-instituto-acesso-analista-de-gestao-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - Prefeitura de Barra Mansa - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:11:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1485242,"hashId":"bedef211521cee4c0e84ffbaf1bc5a31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria motivacional da Pir\u00e2mide Maslow se assenta sobre a chamada hierarquia das necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa que indique um exemplo de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho associado ao n\u00edvel da Estima.<\/p>","resposta":5527608,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crescimento pessoal","id":5527605,"corpo":"<p>crescimento pessoal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho desafiante","id":5527606,"corpo":"<p>trabalho desafiante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es","id":5527607,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o","id":5527608,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autonomia","id":5527609,"corpo":"<p>autonomia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 23 A 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":"administracao-geral\/1485242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lorrane ir\u00e1 fundar uma nova empresa de turismo, a \u201cTurismos Lorrane\u201d e decidiu fazer um logotipo composto por duas letras simples: T e L e, ainda, coloc\u00e1-las na entrada da empresa feitas de m\u00e1rmore, conforme o esquema apresentado.Qual ser\u00e1 a quantidade, em cent\u00edmetros quadrados, de m\u00e1rmore que Lorrane ir\u00e1 utilizar?","provas":[{"id":73582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-tecnico-em-nutricao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229324,"hashId":"f0526161bac737c177e86a6839728e57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lorrane ir\u00e1 fundar uma nova empresa de turismo, a \u201cTurismos Lorrane\u201d e decidiu fazer um logotipo composto por duas letras simples: T e L e, ainda, coloc\u00e1-las na entrada da empresa feitas de m\u00e1rmore, conforme o esquema apresentado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73582\/questao\/2229324-20220217162633000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Qual ser\u00e1 a quantidade, em cent\u00edmetros quadrados, de m\u00e1rmore que Lorrane ir\u00e1 utilizar?<\/p>","resposta":8766065,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.400 cm\u00b2","id":8766065,"corpo":"<p>6.400 cm\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.800 cm\u00b2","id":8766066,"corpo":"<p>6.800 cm\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.200 cm\u00b2","id":8766067,"corpo":"<p>7.200 cm\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.600 cm\u00b2","id":8766068,"corpo":"<p>7.600 cm\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":73797,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:21:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2243532,"hashId":"4bd8161274830a89c54ee279b7a3fdb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong> com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8828883,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As palavras \u201cl\u00edquida\u201d, \u201cs\u00f3lida\u201d e \u201cs\u00e9culo\u201d s\u00e3o acentuadas porque s\u00e3o proparox\u00edtonas.","id":8828880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cl\u00edquida\u201d, \u201cs\u00f3lida\u201d e \u201cs\u00e9culo\u201d s\u00e3o acentuadas porque s\u00e3o proparox\u00edtonas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cfam\u00edlia\u201d, \u201cviol\u00eancia\u201d e \u201cmoment\u00e2neos\u201d seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","id":8828881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cfam\u00edlia\u201d, \u201cviol\u00eancia\u201d e \u201cmoment\u00e2neos\u201d seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cprevis\u00edvel\u201d \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em \u201cl\u201d.","id":8828882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cprevis\u00edvel\u201d \u00e9 acentuada porque \u00e9 uma parox\u00edtona terminada em \u201cl\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cper\u00edodo\u201d e \u201ccontribu\u00edram\u201d s\u00e3o acentuadas porque cont\u00eam \u201ci\u201d t\u00f4nico que forma hiato com a vogal anterior.","id":8828883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cper\u00edodo\u201d e \u201ccontribu\u00edram\u201d s\u00e3o acentuadas porque cont\u00eam \u201ci\u201d t\u00f4nico que forma hiato com a vogal anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04.\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo \u2013 sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.\tAssim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas.Fonte: Trecho de texto publicado no site Guia do Estudante. Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/estudo\/a-filosofia-de-zygmunt-bauman-o-pensador-damodernidade-liquida\/. Acesso em: 7 maio 2010.","id":514901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 01 a 04.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo \u2013 sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAssim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Trecho de texto publicado no site Guia do Estudante. Dispon\u00edvel em: https:\/\/guiadoestudante.abril.com.br\/estudo\/a-filosofia-de-zygmunt-bauman-o-pensador-damodernidade-liquida\/. Acesso em: 7 maio 2010.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17594,"slug":"assessor-legislativo-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios f\u00edsicos de conectividade em redes de computadores permitem que os bits sejam levados da origem at\u00e9 o destino. Para cada afirmativa abaixo, informe se \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F). Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA. ( ) Os cabos coaxiais s\u00e3o compostos por 4 pares de fios de cobre, tran\u00e7ados entre si; ( ) A fibra \u00f3ptica \u00e9 formada por um fio de cobre r\u00edgido envolto por um material isolante; ( ) O cabo par tran\u00e7ado blindado \u00e9 recomendado para ambientes com alta interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica; ( ) Devido a sua alta velocidade de transmiss\u00e3o de dados, as fibras \u00f3pticas s\u00e3o utilizadas submersas nos oceanos para conectar continentes.","provas":[{"id":70783,"cargo":{"descricao":"Assessor Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":17594,"slug":"assessor-legislativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Piau\u00ed","sigla":"ALE PI","id":3005,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ale-pi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-pi-pi-2020-copese-ufpi-assessor-legislativo-area-informatica-id-duplicado-com-o-id-39929","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - ALE PI - Assessor Legislativo - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 11:39:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":2190580,"hashId":"3c50f348ae1b94753e2d906fea58937f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios f\u00edsicos de conectividade em redes de computadores permitem que os bits sejam levados da origem at\u00e9 o destino. Para cada afirmativa abaixo, informe se \u00e9 verdadeira (V) ou falsa (F). Em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cabos coaxiais s\u00e3o compostos por 4 pares de fios de cobre, tran\u00e7ados entre si; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fibra \u00f3ptica \u00e9 formada por um fio de cobre r\u00edgido envolto por um material isolante; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O cabo par tran\u00e7ado blindado \u00e9 recomendado para ambientes com alta interfer\u00eancia eletromagn\u00e9tica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devido a sua alta velocidade de transmiss\u00e3o de dados, as fibras \u00f3pticas s\u00e3o utilizadas submersas nos oceanos para conectar continentes.<\/p>","resposta":8598775,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":8598774,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8598775,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V ","id":8598776,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F ","id":8598777,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":8598778,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Coaxial","oab":false,"nome":"Cabo Coaxial","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397522,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-coaxial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Coaxial","oab":false,"nome":"Cabo Coaxial","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419870,"slug":"informatica-cabo-coaxial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Fibra \u00d3ptica","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419876,"slug":"informatica-fibra-optica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429302,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429307,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-fibra-optica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The expression \u201ctaking a toll on its economy\u201d, in bold type in the text, means that it _____________on the economy. ","provas":[{"id":50029,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo","id":1184,"slug":"sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276,"slug":"eear"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2020-eear-sargento-especialidade-controle-de-trafego-aereo-2","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - Sargento - Especialidade: Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:00:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1511012,"hashId":"9241e4c785d3c56740664c496525ed6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The expression \u201c<strong>taking a toll on its economy<\/strong>\u201d, <strong>in bold type<\/strong> in the text, means that it _____________on the economy. <\/p>","resposta":5640055,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"has a good impact ","id":5640053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has a good impact <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"has a desired effect ","id":5640054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has a desired effect <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has a very bad effect ","id":5640055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has a very bad effect <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"has an unacceptable effect ","id":5640056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">has an unacceptable effect <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text and answer questions 28 and 29. Singapore overtakes US as world\u2019s most competitive economy Sherisse Pham\tSingapore has knocked the United States out of the top spot in the World Economic Forum\u2019s annual competitiveness report.\tThe index takes stock of an economy\u2019s competitive landscape, measuring factors such as macroeconomic stability, the infrastructure, the labor market and the innovation capability.\tSingapore pushed the world largest economy down to second place this year. Hong Kong, the Netherlands and Switzerland rounded out the top five. Hong Kong climbed four spots from last year\u2019s report, despite the political crisis taking a toll on its economy. The financial hub received high marks for its macroeconomic stability and financial system, but fell short on its capability to innovate.Adapted from CNN.com","id":431600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text and answer questions 28 and 29. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Singapore overtakes US as world\u2019s most competitive economy <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Sherisse Pham<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSingapore has knocked the United States out of the top spot in the World Economic Forum\u2019s annual competitiveness report.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tThe index takes stock of an economy\u2019s competitive landscape, measuring factors such as macroeconomic stability, the infrastructure, the labor market and the innovation capability.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSingapore pushed the world largest economy down to second place this year. Hong Kong, the Netherlands and Switzerland rounded out the top five. Hong Kong climbed four spots from last year\u2019s report, despite the political crisis <strong>taking a toll on its economy<\/strong>. The financial hub received high marks for its macroeconomic stability and financial system, but fell short on its capability to innovate.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Adapted from CNN.com<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 e 29","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1511012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c\u00d3 seu mo\u00e7o cantador\/ com a sua 'sabilidade'\/ veio aqui cantar pra gente\/ e mostrar suas qualidade\u201d (linhas 4 e 5), observa-seI- intencionalidade discursiva, real\u00e7ada pelo uso do termo \"sabilidade\" por meio da versatilidade que se instaura no processo de intera\u00e7\u00e3o social.II- produ\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica, no termo \"sabilidade\", colocado para rimar com \"qualidade\".III- constru\u00e7\u00e3o amb\u00edgua, com a finalidade de provocar um efeito de sentido ao poema popular.\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":64159,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina Grande","sigla":"","id":622,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campina-grande-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Campina Grande - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2020"},{"id":69808,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ten\u00f3rio","sigla":"","id":3754,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenorio-pb-2020-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Ten\u00f3rio - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 06:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1964628,"hashId":"35bf1a1e6108a69fa2affe28844a3f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c\u00d3 seu mo\u00e7o cantador\/ com a sua 'sabilidade'\/ veio aqui cantar pra gente\/ e mostrar suas qualidade\u201d (linhas 4 e 5), observa-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- intencionalidade discursiva, real\u00e7ada pelo uso do termo \"sabilidade\" por meio da versatilidade que se instaura no processo de intera\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- produ\u00e7\u00e3o metaf\u00f3rica, no termo \"sabilidade\", colocado para rimar com \"qualidade\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- constru\u00e7\u00e3o amb\u00edgua, com a finalidade de provocar um efeito de sentido ao poema popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":7613925,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":7613923,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7613924,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":7613925,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7613926,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":7613927,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto a seguir, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.Texto 02 - O efeito e o defeitoUm amigo me convidou para apresentarmos juntos algo da cultura nordestina na escola israelita onde a filha dele estuda.Falamos sobre cordel, culin\u00e1ria, artesanato. Recitei, cantei e acompanhei ao viol\u00e3o, com certa surpresa, umas 50 crian\u00e7as cariocasna faixa dos 6 anos cantando, bem ensaiadinhas, \u201c\u00daltimo pau de Arara\u201d e \u201cLamento Sertanejo\u201d. Na sa\u00edda, eu e ele recebemosplaquetas com versinhos carinhosos feitos pelas crian\u00e7as agradecendo nossa presen\u00e7a: \u201c\u00d3 seu mo\u00e7o cantador\/ com a sua\u201csabilidade\u201d\/ veio aqui cantar pra gente\/ e mostrar suas qualidade\u201d.A maioria das pessoas pensa que poesia popular tem que ser cheia de \u201cerros de portugu\u00eas\u201d. Existe, de fato, uma poesiapopular dedicada a explorar o linguajar do matuto, do beradeiro, do brocoi\u00f3. \u00c9 um linguajar engra\u00e7ado, cheio de termosarrevesados, e que mant\u00e9m com a gram\u00e1tica a mesma rela\u00e7\u00e3o que a maioria dos zagueiros brasileiros mant\u00e9m com a bola. [...]Fonte: TAVARES, B. In: A Nuvem de Hoje. Campina Grande: EDUEPB, 2011, p. 47.","id":483041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto a seguir, de modo a responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 9.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 02<\/strong> - O efeito e o defeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Um amigo me convidou para apresentarmos juntos algo da cultura nordestina na escola israelita onde a filha dele estuda.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Falamos sobre cordel, culin\u00e1ria, artesanato. Recitei, cantei e acompanhei ao viol\u00e3o, com certa surpresa, umas 50 crian\u00e7as cariocas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na faixa dos 6 anos cantando, bem ensaiadinhas, \u201c\u00daltimo pau de Arara\u201d e \u201cLamento Sertanejo\u201d. Na sa\u00edda, eu e ele recebemos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>plaquetas com versinhos carinhosos feitos pelas crian\u00e7as agradecendo nossa presen\u00e7a: \u201c\u00d3 seu mo\u00e7o cantador\/ com a sua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201csabilidade\u201d\/ veio aqui cantar pra gente\/ e mostrar suas qualidade\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A maioria das pessoas pensa que poesia popular tem que ser cheia de \u201cerros de portugu\u00eas\u201d. Existe, de fato, uma poesia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popular dedicada a explorar o linguajar do matuto, do beradeiro, do brocoi\u00f3. \u00c9 um linguajar engra\u00e7ado, cheio de termos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arrevesados, e que mant\u00e9m com a gram\u00e1tica a mesma rela\u00e7\u00e3o que a maioria dos zagueiros brasileiros mant\u00e9m com a bola. [...]<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: TAVARES, B. In: <strong>A Nuvem de Hoje<\/strong>. Campina Grande: EDUEPB, 2011, p. 47.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1964628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Arapongas, Estado do Paran\u00e1, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":50370,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arapongas","sigla":"","id":1441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arapongas-pr-2020-unespar-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"UNESPAR - Prefeitura de Arapongas - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1520762,"hashId":"c84cc8dbb261042d73ff177e9b269b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Arapongas, Estado do Paran\u00e1, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5681707,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os munic\u00edpios de Astorga e Sab\u00e1udia foram desmembrados do territ\u00f3rio do munic\u00edpio de Arapongas-PR. ","id":5681705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os munic\u00edpios de Astorga e Sab\u00e1udia foram desmembrados do territ\u00f3rio do munic\u00edpio de Arapongas-PR. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atual territ\u00f3rio municipal de Arapongas-PR j\u00e1 pertenceu ao munic\u00edpio de Londrina-PR. ","id":5681706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atual territ\u00f3rio municipal de Arapongas-PR j\u00e1 pertenceu ao munic\u00edpio de Londrina-PR. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro prefeito eleito de Arapongas foi Jos\u00e9 Simonetti.","id":5681707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro prefeito eleito de Arapongas foi Jos\u00e9 Simonetti.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A maioria dos domic\u00edlios do munic\u00edpio de Arapongas possuem esgotamento sanit\u00e1rio adequado. ","id":5681708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A maioria dos domic\u00edlios do munic\u00edpio de Arapongas possuem esgotamento sanit\u00e1rio adequado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Segunda Guerra Mundial interferiu no desenvolvimento do ent\u00e3o distrito de Arapongas.","id":5681709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Guerra Mundial interferiu no desenvolvimento do ent\u00e3o distrito de Arapongas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arapongas - PR","oab":false,"nome":"Arapongas - PR","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":427630,"slug":"historia-arapongas-pr"}],"slug":"historia\/1520762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o significado de \u201csunlit regions\u201d se refere a: ","provas":[{"id":54041,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2020-ameosc-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - Professor de Ingl\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:25:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1632355,"hashId":"bb907d8a4cc49c46e23c0ed6d098267e","enunciado":"<p>No texto, o significado de <em>\u201csunlit regions\u201d<\/em> se refere a: <\/p>","resposta":6139289,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00f5es solares. ","id":6139286,"corpo":"<p>Regi\u00f5es solares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00f5es escondidas do sol. ","id":6139287,"corpo":"<p>Regi\u00f5es escondidas do sol. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00f5es contaminadas pelo sol.","id":6139288,"corpo":"<p>Regi\u00f5es contaminadas pelo sol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00f5es iluminadas pelo sol.","id":6139289,"corpo":"<p>Regi\u00f5es iluminadas pelo sol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es n\u00ba 08 a n\u00ba 12. Water on the Moon could sustain a lunar base Unlike previous detections of water in permanently shadowed parts of lunar craters, scientists have now detected the molecule in sunlit regions of the Moon's surface. Speaking during a virtual teleconference, co-author Casey Honniball, postdoctoral fellow at Nasa's Goddard Space Flight Center in Maryland, said: \"The amount of water is roughly equivalent to a 12-ounce bottle of water in a cubic metre of lunar soil.\" Her Nasa colleague Jacob Bleacher, from the agency's human exploration directorate, said researchers still needed to understand the nature of the watery deposits. This would help them determine how accessible they would be for future lunar explorers to use. And while there have previously been signs of water on the lunar surface, these new discoveries suggest it is more abundant than previously thought. \"It gives us more options for potential water sources on the Moon,\" said Hannah Sargeant, a planetary scientist from the Open University in Milton Keynes, told BBC News. (Adaptado de: https:\/\/www.bbc.com\/news\/science-environment-54666328)","id":446968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es n\u00ba 08 a n\u00ba 12. <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em><u>Water on the Moon could sustain a lunar base <\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Unlike previous detections of water in permanently shadowed parts of lunar craters, scientists have now detected the molecule in sunlit regions of the Moon's surface. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Speaking during a virtual teleconference, co-author Casey Honniball, postdoctoral fellow at Nasa's Goddard Space Flight Center in Maryland, said: \"The amount of water is roughly equivalent to a 12-ounce bottle of water in a cubic metre of lunar soil.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Her Nasa colleague Jacob Bleacher, from the agency's human exploration directorate, said researchers still needed to understand the nature of the watery deposits. This would help them determine how accessible they would be for future lunar explorers to use. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>And while there have previously been signs of water on the lunar surface, these new discoveries suggest it is more abundant than previously thought. \"It gives us more options for potential water sources on the Moon,\" said Hannah Sargeant, a planetary scientist from the Open University in Milton Keynes, told BBC News. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de: https:\/\/www.bbc.com\/news\/science-environment-54666328)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1632355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi, assinale a alternativa que descreve o que consta no Art. 4.","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"},{"id":72204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"},{"id":72206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 14:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204461,"hashId":"3dc17ad8bdf85ccd1f7e8fc79de46220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi, assinale a alternativa que descreve o que consta no Art. 4.<\/p>","resposta":8655971,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi, entidade componente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 dotado de autonomia pol\u00edtica, administrativa, financeira e legislativa, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1 e desta Lei Org\u00e2nica, objetivando, na \u00e1rea de seu territ\u00f3rio, construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.","id":8655969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi, entidade componente da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 dotado de autonomia pol\u00edtica, administrativa, financeira e legislativa, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Paran\u00e1 e desta Lei Org\u00e2nica, objetivando, na \u00e1rea de seu territ\u00f3rio, construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo e o Executivo.","id":8655970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo e o Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi integra a divis\u00e3o administrativa do Estado do Paran\u00e1.","id":8655971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi integra a divis\u00e3o administrativa do Estado do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio \u00e9 dividido em distritos, objetivando a descentraliza\u00e7\u00e3o do poder e a desconcentra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":8655972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio \u00e9 dividido em distritos, objetivando a descentraliza\u00e7\u00e3o do poder e a desconcentra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contato intradomiciliar de hansen\u00edase \u00e9 toda e qualquer pessoa que resida ou tenha residido, nos \u00faltimos cinco anos, com a pessoa que tem hansen\u00edase (BRASIL, 2010; 2013). Em rela\u00e7\u00e3o a isso, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":73785,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 14:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2234928,"hashId":"53f89b2dc6c71b2a72ebc361fc4de6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato intradomiciliar de hansen\u00edase \u00e9 toda e qualquer pessoa que resida ou tenha residido, nos \u00faltimos cinco anos, com a pessoa que tem hansen\u00edase (BRASIL, 2010; 2013). Em rela\u00e7\u00e3o a isso, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8791102,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina BCG n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica para hansen\u00edase, mas promove prote\u00e7\u00e3o para a manifesta\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase multibacilar. ","id":8791101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica para hansen\u00edase, mas promove prote\u00e7\u00e3o para a manifesta\u00e7\u00e3o da hansen\u00edase multibacilar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos que t\u00eam duas cicatrizes da vacina BCG precisam tomar uma dose. ","id":8791102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos que t\u00eam duas cicatrizes da vacina BCG precisam tomar uma dose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na incerteza de cicatriz vacinal ao exame dos contatos intradomiciliares, recomenda-se aplicar uma dose, independentemente da idade.","id":8791103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na incerteza de cicatriz vacinal ao exame dos contatos intradomiciliares, recomenda-se aplicar uma dose, independentemente da idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contatos intradomiciliares de hansen\u00edase com menos de um ano de idade, j\u00e1 vacinados, n\u00e3o necessitam da aplica\u00e7\u00e3o de outra dose de BCG.","id":8791104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contatos intradomiciliares de hansen\u00edase com menos de um ano de idade, j\u00e1 vacinados, n\u00e3o necessitam da aplica\u00e7\u00e3o de outra dose de BCG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senhora A. S., 50 anos, chega \u00e0 unidade de sa\u00fade para realizar curativo em incis\u00e3o na regi\u00e3o hipog\u00e1strica. Segundo ela, recebeu alta hospitalar no dia anterior ap\u00f3s ser submetida a procedimento cir\u00fargico para retirada de todo o \u00fatero, tubas uterinas e ov\u00e1rios. Tais procedimentos s\u00e3o denominados, respectivamente:","provas":[{"id":73785,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 14:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2234941,"hashId":"80c6fa4f86d193fd05058b7dd2c992cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A senhora A. S., 50 anos, chega \u00e0 unidade de sa\u00fade para realizar curativo em incis\u00e3o na regi\u00e3o hipog\u00e1strica. Segundo ela, recebeu alta hospitalar no dia anterior ap\u00f3s ser submetida a procedimento cir\u00fargico para retirada de todo o \u00fatero, tubas uterinas e ov\u00e1rios. Tais procedimentos s\u00e3o denominados, respectivamente:<\/p>","resposta":8791159,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Histerectomia total, salpingectomia e ooforectomia.","id":8791159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia total, salpingectomia e ooforectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Histerectomia parcial, salpingectomia e ooforectomia.","id":8791160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia parcial, salpingectomia e ooforectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histerectomia total, tubectomia e ooforectomia.","id":8791161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia total, tubectomia e ooforectomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Histerectomia parcial, salpingectomia e ovactomia.","id":8791162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Histerectomia parcial, salpingectomia e ovactomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro Carlos realiza o acolhimento da paciente A. R., 25 anos, com suspeita de dengue. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial e classifica\u00e7\u00e3o de risco, o enfermeiro a classifica como suspeita de dengue grupo A. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de risco da avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem, em que ponto de aten\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade essa paciente dever ser manejada?","provas":[{"id":73785,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 14:46:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2234930,"hashId":"a49219061a92d073e216e7676a6fd936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro Carlos realiza o acolhimento da paciente A. R., 25 anos, com suspeita de dengue. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial e classifica\u00e7\u00e3o de risco, o enfermeiro a classifica como suspeita de dengue grupo A. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de risco da avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem, em que ponto de aten\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade essa paciente dever ser manejada?<\/p>","resposta":8791111,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade de Pronto Atendimento.","id":8791110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade de Pronto Atendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.","id":8791111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hospital.","id":8791112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hospital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de atendimento ambulatorial.","id":8791113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de atendimento ambulatorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS-Word 2016, em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"},{"id":72204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"},{"id":72206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 14:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204432,"hashId":"c13b26b667cf9807cd969b4842e4d4bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS-Word 2016, em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8655855,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guia \u201cArquivo\u201d de um documento do MS-Word 2016 d\u00e1 acesso a uma \u00e1rea chamada de Backstage, que facilita a execu\u00e7\u00e3o de tarefas como salvar, imprimir e compartilhar documentos.","id":8655853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guia \u201cArquivo\u201d de um documento do MS-Word 2016 d\u00e1 acesso a uma \u00e1rea chamada de Backstage, que facilita a execu\u00e7\u00e3o de tarefas como salvar, imprimir e compartilhar documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WordArt \u00e9 um recurso que permite inserir objetos de texto art\u00edsticos com diversos formatos e que podem ter suas cores, linhas e tamanhos alterados. Os textos criados com WordArt podem ser utilizados para criar cabe\u00e7alhos estilizados ou mesmo textos em planilhas para valorizar trabalho. ","id":8655854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">WordArt \u00e9 um recurso que permite inserir objetos de texto art\u00edsticos com diversos formatos e que podem ter suas cores, linhas e tamanhos alterados. Os textos criados com WordArt podem ser utilizados para criar cabe\u00e7alhos estilizados ou mesmo textos em planilhas para valorizar trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcador \u00e9 um recurso que permite rapidamente localizar um trecho de um documento que se deseja rever ou aperfei\u00e7oar num momento posterior ao da cria\u00e7\u00e3o do documento. ","id":8655855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcador \u00e9 um recurso que permite rapidamente localizar um trecho de um documento que se deseja rever ou aperfei\u00e7oar num momento posterior ao da cria\u00e7\u00e3o do documento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperlink \u00e9 um v\u00ednculo que pode ser criado entre uma figura ou texto de um arquivo e outro objeto, como uma p\u00e1gina da Internet, um arquivo no computador do usu\u00e1rio ou em outra m\u00e1quina da rede, ou ainda um ponto do mesmo arquivo. O Word permite a inser\u00e7\u00e3o de hiperlinks em documentos criados atrav\u00e9s dele. ","id":8655856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperlink \u00e9 um v\u00ednculo que pode ser criado entre uma figura ou texto de um arquivo e outro objeto, como uma p\u00e1gina da Internet, um arquivo no computador do usu\u00e1rio ou em outra m\u00e1quina da rede, ou ainda um ponto do mesmo arquivo. O Word permite a inser\u00e7\u00e3o de hiperlinks em documentos criados atrav\u00e9s dele. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/2204432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cApesar de, na \u00e9poca, ter forma\u00e7\u00e3o tecn\u00f3loga de metalmec\u00e2nica e administra\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o conseguia emprego\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos em destaque.","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"},{"id":72207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":72204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"},{"id":72206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 14:02:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204404,"hashId":"732e9848dccd77f79ae1d1e243dfa978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201cApesar de, <u>na<\/u> \u00e9poca, ter forma\u00e7\u00e3o <u>tecn\u00f3loga<\/u> de metalmec\u00e2nica e administra\u00e7\u00e3o, <u>ela<\/u> n\u00e3o conseguia emprego\u201d e assinale a alternativa que apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos em destaque.<\/p>","resposta":8655742,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o; substantivo; sujeito.","id":8655741,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o; substantivo; sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o; adjetivo; pronome. ","id":8655742,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o; adjetivo; pronome. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o; substantivo; sujeito.","id":8655743,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o; substantivo; sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo; pronome. ","id":8655744,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o; adjetivo; pronome. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es. Quer empreender? Estes s\u00e3o os primeiros passos para abrir um neg\u00f3cio Em entrevista exclusiva, subsecret\u00e1ria de empreendedorismo e pequenas e m\u00e9dias empresas de S\u00e3o Paulo explica os primeiros passos come\u00e7ar um neg\u00f3cio Por Juliana Am\u00e9rico Em 2020, o Brasil deve atingir o seu maior patamar de novos empreendedores. Segundo a pesquisa Global Entrepreneurship Monitor (GEM), aproximadamente 25% da popula\u00e7\u00e3o adulta estar\u00e1 envolvida na abertura de um novo neg\u00f3cio ou em empresas com at\u00e9 3 anos e meio de atividade. Parte destas novas empresas que est\u00e3o surgindo s\u00e3o impulsionadas pela crise do coronav\u00edrus. Com 12, 7 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, de acordo com os dados de maio da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua Mensal (PNAD Cont\u00ednua), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), o empreendedorismo se torna uma alternativa de renda. No entanto, Jandaraci Ara\u00fajo, subsecretaria de empreendedorismo e m\u00e9dias empresas do estado de S\u00e3o Paulo e primeira mulher a ocupar o cargo de diretora executiva na \u00e1rea de Finan\u00e7as do Banco do Povo Paulista, lembra que empreender, principalmente em momentos de crise, demanda aten\u00e7\u00e3o. \u201cEmpreender nunca foi f\u00e1cil e empreender no Brasil sempre foi algo complicado por causa da burocracia e dificuldades em abrir uma empresa. Hoje, a gente tem mais um obst\u00e1culo que \u00e9 uma quest\u00e3o que independe de institui\u00e7\u00f5es, um elemento ex\u00f3geno e que a gente tem que aprender a lidar\u201d. Jandaraci nasceu na Bahia, mas se mudou para o Rio de Janeiro no final dos anos 90 para fugir de um relacionamento violento e podem dar mais oportunidades para as filhas. Apesar de, na \u00e9poca, ter forma\u00e7\u00e3o tecn\u00f3loga de metalmec\u00e2nica e administra\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o conseguia emprego. A solu\u00e7\u00e3o foi come\u00e7ar a vender salgados na porta de uma universidade. \u201cUm professor que sempre comprava comigo um dia perguntou sobre minha hist\u00f3ria e conversamos. No dia seguinte, ele me deu seu cart\u00e3o e pediu que procurasse uma de suas gerentes. Cinco dias depois, comecei a trabalhar na rede do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. Fiz minha carreira l\u00e1.\u201d Ela tamb\u00e9m \u00e9 a conselheira da Women in Leadership in Latin America (WILL), ONG voltada para o empoderamento feminino nas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 volunt\u00e1ria no Grupo Mulheres do Brasil e coordena o programa Empreenda R\u00e1pido, que promove capacita\u00e7\u00e3o empreendedora, formaliza\u00e7\u00e3o e microcr\u00e9dito. A empreendedora ainda lembra que para um neg\u00f3cio ter sucesso, \u00e9 preciso sim estar atento \u00e0s tend\u00eancias de mercado, mas tamb\u00e9m ser criativo. \u201cTem aquele grupo de empreendedores tipo o peixe r\u00eamora, que sai seguindo os tubar\u00f5es. Ele n\u00e3o constr\u00f3i nada, porque toda hora est\u00e1 mudando o neg\u00f3cio para alguma coisa que est\u00e1 em alta\u201d, explica. Dispon\u00edvel em https:\/\/vocesa.abril.com.br\/empreendedorismo\/dicas-para-quemquer-comecar-a-empreender\/","id":510690,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Quer empreender? Estes s\u00e3o os primeiros passos para abrir um neg\u00f3cio <\/p><p style=\"text-align: center;\">Em entrevista exclusiva, subsecret\u00e1ria de empreendedorismo e pequenas e m\u00e9dias empresas de S\u00e3o Paulo explica os primeiros passos come\u00e7ar um neg\u00f3cio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Juliana Am\u00e9rico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em 2020, o Brasil deve atingir o seu maior patamar de novos empreendedores. Segundo a pesquisa Global Entrepreneurship Monitor (GEM), aproximadamente 25% da popula\u00e7\u00e3o adulta estar\u00e1 envolvida na abertura de um novo neg\u00f3cio ou em empresas com at\u00e9 3 anos e meio de atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Parte destas novas empresas que est\u00e3o surgindo s\u00e3o impulsionadas pela crise do coronav\u00edrus. Com 12, 7 milh\u00f5es de pessoas desempregadas, de acordo com os dados de maio da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua Mensal (PNAD Cont\u00ednua), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), o empreendedorismo se torna uma alternativa de renda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No entanto, Jandaraci Ara\u00fajo, subsecretaria de empreendedorismo e m\u00e9dias empresas do estado de S\u00e3o Paulo e primeira mulher a ocupar o cargo de diretora executiva na \u00e1rea de Finan\u00e7as do Banco do Povo Paulista, lembra que empreender, principalmente em momentos de crise, demanda aten\u00e7\u00e3o. \u201cEmpreender nunca foi f\u00e1cil e empreender no Brasil sempre foi algo complicado por causa da burocracia e dificuldades em abrir uma empresa. Hoje, a gente tem mais um obst\u00e1culo que \u00e9 uma quest\u00e3o que independe de institui\u00e7\u00f5es, um elemento ex\u00f3geno e que a gente tem que aprender a lidar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Jandaraci nasceu na Bahia, mas se mudou para o Rio de Janeiro no final dos anos 90 para fugir de um relacionamento violento e podem dar mais oportunidades para as filhas. Apesar de, na \u00e9poca, ter forma\u00e7\u00e3o tecn\u00f3loga de metalmec\u00e2nica e administra\u00e7\u00e3o, ela n\u00e3o conseguia emprego. A solu\u00e7\u00e3o foi come\u00e7ar a vender salgados na porta de uma universidade. \u201cUm professor que sempre comprava comigo um dia perguntou sobre minha hist\u00f3ria e conversamos. No dia seguinte, ele me deu seu cart\u00e3o e pediu que procurasse uma de suas gerentes. Cinco dias depois, comecei a trabalhar na rede do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar. Fiz minha carreira l\u00e1.\u201d Ela tamb\u00e9m \u00e9 a conselheira da Women in Leadership in Latin America (WILL), ONG voltada para o empoderamento feminino nas organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 volunt\u00e1ria no Grupo Mulheres do Brasil e coordena o programa Empreenda R\u00e1pido, que promove capacita\u00e7\u00e3o empreendedora, formaliza\u00e7\u00e3o e microcr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A empreendedora ainda lembra que para um neg\u00f3cio ter sucesso, \u00e9 preciso sim estar atento \u00e0s tend\u00eancias de mercado, mas tamb\u00e9m ser criativo. \u201cTem aquele grupo de empreendedores tipo o peixe r\u00eamora, que sai seguindo os tubar\u00f5es. Ele n\u00e3o constr\u00f3i nada, porque toda hora est\u00e1 mudando o neg\u00f3cio para alguma coisa que est\u00e1 em alta\u201d, explica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/vocesa.abril.com.br\/empreendedorismo\/dicas-para-quemquer-comecar-a-empreender\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2204404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos geogr\u00e1ficos do Brasil, relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras. 1. Bacia Amaz\u00f4nica 2. Bacia do Prata. 3. Bacia do S\u00e3o Francisco. 4. Bacia Tocantins-Araguaia. ( ) \u00c9 a maior bacia em territ\u00f3rio brasileiro. Aproveitando seu potencial hidrel\u00e9trico, nela se encontra a usina de Tucuru\u00ed. ( ) \u00c9 formada pelos rios Paran\u00e1, Paraguai e Uruguai, que nascem no Brasil. O rio Paran\u00e1 tem o maior potencial hidrel\u00e9trico do pa\u00eds, o que propiciou a constru\u00e7\u00e3o da usina de Itaipu na fronteira com o Paraguai. O rio Uruguai tamb\u00e9m possui potencial hidrel\u00e9trico em seu curso. J\u00e1 o rio Paraguai, que atravessa a plan\u00edcie do Pantanal, \u00e9 muito utilizado para navega\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 a de maior superf\u00edcie de \u00e1gua do mundo. Embora seja uma bacia de plan\u00edcie, com 23 mil km naveg\u00e1veis, essa bacia possui tamb\u00e9m grande potencial hidrel\u00e9trico. ( ) Com potencial hidrel\u00e9trico razo\u00e1vel, possui importante usina no estado da Bahia, chamada Paulo Afonso. ","provas":[{"id":72203,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Agente Administrativo - 2020"},{"id":72204,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2020"},{"id":72206,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 14:02:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2204458,"hashId":"8f3f96067bc77059db50531fcf6d9b51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos geogr\u00e1ficos do Brasil, relacione as colunas e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Bacia Amaz\u00f4nica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Bacia do Prata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Bacia do S\u00e3o Francisco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Bacia Tocantins-Araguaia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a maior bacia em territ\u00f3rio brasileiro. Aproveitando seu potencial hidrel\u00e9trico, nela se encontra a usina de Tucuru\u00ed. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 formada pelos rios Paran\u00e1, Paraguai e Uruguai, que nascem no Brasil. O rio Paran\u00e1 tem o maior potencial hidrel\u00e9trico do pa\u00eds, o que propiciou a constru\u00e7\u00e3o da usina de Itaipu na fronteira com o Paraguai. O rio Uruguai tamb\u00e9m possui potencial hidrel\u00e9trico em seu curso. J\u00e1 o rio Paraguai, que atravessa a plan\u00edcie do Pantanal, \u00e9 muito utilizado para navega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a de maior superf\u00edcie de \u00e1gua do mundo. Embora seja uma bacia de plan\u00edcie, com 23 mil km naveg\u00e1veis, essa bacia possui tamb\u00e9m grande potencial hidrel\u00e9trico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com potencial hidrel\u00e9trico razo\u00e1vel, possui importante usina no estado da Bahia, chamada Paulo Afonso. <\/p>","resposta":8655957,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8655957,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8655958,"corpo":"<p>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":8655959,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":8655960,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre navegadores web.I- S\u00e3o exemplos de navegadores, Mozilla Firefox, Microsoft Edge e Windows.II- Um recurso do navegador Google Chrome, denominado \u201cModo de Navega\u00e7\u00e3o An\u00f4nima\u201d permite navegar em sites e acessar p\u00e1ginas da internet sem gravar hist\u00f3ricos e informa\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria do computador.III- Apenas o navegador Mozilla Firefox permite realizar pesquisas diretamente na barra de endere\u00e7os.IV- O \u00edcone representado por uma estrela, exibida do lado direito, na barra de endere\u00e7os do navegador Google Chrome, permite adicionar a p\u00e1gina corrente aos favoritos.Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:","provas":[{"id":69835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:59:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":2144748,"hashId":"c4ad2479bba8fdba4a61752c5044ab38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre navegadores <em>web<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- S\u00e3o exemplos de navegadores, <em>Mozilla Firefox, Microsoft Edge<\/em> e <em>Windows<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Um recurso do navegador <em>Google Chrome<\/em>, denominado \u201cModo de Navega\u00e7\u00e3o An\u00f4nima\u201d permite navegar em <em>sites <\/em>e acessar p\u00e1ginas da <em>internet <\/em>sem gravar hist\u00f3ricos e informa\u00e7\u00f5es na mem\u00f3ria do computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Apenas o navegador<em> Mozilla Firefox<\/em> permite realizar pesquisas diretamente na barra de endere\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O \u00edcone representado por uma estrela, exibida do lado direito, na barra de endere\u00e7os do navegador <em>Google Chrome<\/em>, permite adicionar a p\u00e1gina corrente aos favoritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as afirmativas:<\/p>","resposta":8398949,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":8398945,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8398946,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8398947,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8398948,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8398949,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/2144748","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a opera\u00e7\u00e3o a seguir. 10(base10) + 10(base2) + 10(base16) + 10(base8) Qual o resultado da opera\u00e7\u00e3o (na representa\u00e7\u00e3o de n\u00fameros sem sinal, com 8 bits)? ","provas":[{"id":69835,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Interno","id":20290,"slug":"tecnico-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - T\u00e9cnico de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:58:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":2144736,"hashId":"80f63c09bf538c53ad7c80578d47f0c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a opera\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10(base10) + 10(base2) + 10(base16) + 10(base8) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o resultado da opera\u00e7\u00e3o (na representa\u00e7\u00e3o de n\u00fameros sem sinal, com 8 bits)? <\/p>","resposta":8398888,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"00110100 (base 2). ","id":8398885,"corpo":"<p>00110100 (base 2). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"00100000 (base 2). ","id":8398886,"corpo":"<p>00100000 (base 2). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"00100001 (base 2). ","id":8398887,"corpo":"<p>00100001 (base 2). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"00100100 (base 2). ","id":8398888,"corpo":"<p>00100100 (base 2). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"00100010 (base 2). ","id":8398889,"corpo":"<p>00100010 (base 2). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504088,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c________________ se localiza na parte inferior da janela do MS-Access 2010. Essa barra \u00e9 utilizada como meio de comunica\u00e7\u00e3o entre o MS-Access e o usu\u00e1rio.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. ","provas":[{"id":70343,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":21606,"slug":"professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-professor-de-educacao-basica-fundamental-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \/Fundamental \/Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 09:56:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2148975,"hashId":"7ca7f1a23e5d2d4a977a43834ca25f51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c________________ se localiza na parte inferior da janela do MS-Access 2010. Essa barra \u00e9 utilizada como meio de comunica\u00e7\u00e3o entre o MS-Access e o usu\u00e1rio.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. <\/p>","resposta":8417441,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O painel de Navega\u00e7\u00e3o. ","id":8417440,"corpo":"<p>O painel de Navega\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A barra de Status.","id":8417441,"corpo":"<p>A barra de Status.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Layout de Banco de Dados.","id":8417442,"corpo":"<p>O Layout de Banco de Dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Design de Tabela.","id":8417443,"corpo":"<p>O Design de Tabela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 89 da Lei Org\u00e2nica estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes do Munic\u00edpio dever\u00e1 obedecer aos princ\u00edpios da","provas":[{"id":80379,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Edeia","sigla":"Prefeitura de Edeia","id":3992,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-edeia-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-edeia-go-2020-itame-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Edeia - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:20:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502864,"hashId":"f567cfe2a4dd6c9b2e0edce14b1e6c46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 89 da Lei Org\u00e2nica estabelece que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes do Munic\u00edpio dever\u00e1 obedecer aos princ\u00edpios da<\/p>","resposta":9951697,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":9951697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade, legalidade, razoabilidade, moralidade e publicidade.","id":9951698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impessoalidade, legalidade, razoabilidade, moralidade e publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoalidade, proporcionalidade, razoabilidade, legalidade, moralidade","id":9951699,"corpo":"<p>pessoalidade, proporcionalidade, razoabilidade, legalidade, moralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade, moralidade, publicidade, impessoalidade, efici\u00eancia e motiva\u00e7\u00e3o.","id":9951700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, moralidade, publicidade, impessoalidade, efici\u00eancia e motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O te\u00f3rico que postula que o desenvolvimento e aprendizagem s\u00e3o processos que se influenciam reciprocamente, de modo que quanto mais aprendizagem mais desenvolvimento chama-se: ","provas":[{"id":73008,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:17:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2224043,"hashId":"f72a96e04766683ace4532a554dfe8a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O te\u00f3rico que postula que o desenvolvimento e aprendizagem s\u00e3o processos que se influenciam reciprocamente, de modo que quanto mais aprendizagem mais desenvolvimento chama-se: <\/p>","resposta":8743888,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kurt Lewir","id":8743886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kurt Lewir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piaget.","id":8743887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vygotsky.","id":8743888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vygotsky.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Klein.","id":8743889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Klein.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Miller.","id":8743890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miller.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, o projeto de uma nova edifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser devidamente aprovado pelo Poder Executivo antes do in\u00edcio das obras. S\u00e3o considerados elementos m\u00ednimos que dever\u00e3o integrar os processos de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, EXCETO:","provas":[{"id":73555,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227495,"hashId":"d8c91d5abc4f2ac81baa3a66407a5520","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Obras do Munic\u00edpio de Formiga\/MG, o projeto de uma nova edifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser devidamente aprovado pelo Poder Executivo antes do in\u00edcio das obras. S\u00e3o considerados elementos m\u00ednimos que dever\u00e3o integrar os processos de aprova\u00e7\u00e3o do projeto, EXCETO:<\/p>","resposta":8758139,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo de propriedade do im\u00f3vel e memorial descritivo.","id":8758136,"corpo":"<p>T\u00edtulo de propriedade do im\u00f3vel e memorial descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o e assinatura do propriet\u00e1rio e do autor do projeto que dever\u00e1 ser profissional habilitado.","id":8758137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o e assinatura do propriet\u00e1rio e do autor do projeto que dever\u00e1 ser profissional habilitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pe\u00e7as gr\u00e1ficas, apresentadas de acordo com o modelo a ser adotado pela Prefeitura para cada tipo de constru\u00e7\u00e3o.","id":8758138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pe\u00e7as gr\u00e1ficas, apresentadas de acordo com o modelo a ser adotado pela Prefeitura para cada tipo de constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto executivo, com os devidos projetos complementares (hidrossanit\u00e1rios; el\u00e9tricos; estrutural; funda\u00e7\u00e3o e planejamento or\u00e7ament\u00e1rio).","id":8758139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto executivo, com os devidos projetos complementares (hidrossanit\u00e1rios; el\u00e9tricos; estrutural; funda\u00e7\u00e3o e planejamento or\u00e7ament\u00e1rio).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2227495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 um instrumento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico para a interven\u00e7\u00e3o e a mudan\u00e7a da realidade escolar. Segundo Vasconcellos (2006), pode-se afirmar corretamente que o PPP","provas":[{"id":73504,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Diretor de Escola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:08:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226761,"hashId":"6042883b5d10ad3562c272650fd4eaee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP) \u00e9 um instrumento te\u00f3rico-metodol\u00f3gico para a interven\u00e7\u00e3o e a mudan\u00e7a da realidade escolar. Segundo Vasconcellos (2006), pode-se afirmar corretamente que o PPP<\/p>","resposta":8754544,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta melhores resultados quando a escola filia-se a alguma concep\u00e7\u00e3o corrente (educa\u00e7\u00e3o libertadora, construtivismo etc.), seguindo seus princ\u00edpios com rigor.","id":8754543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta melhores resultados quando a escola filia-se a alguma concep\u00e7\u00e3o corrente (educa\u00e7\u00e3o libertadora, construtivismo etc.), seguindo seus princ\u00edpios com rigor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o plano global da institui\u00e7\u00e3o e pode ser entendido como a sistematiza\u00e7\u00e3o, nunca definitiva, de um processo de planejamento participativo.","id":8754544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o plano global da institui\u00e7\u00e3o e pode ser entendido como a sistematiza\u00e7\u00e3o, nunca definitiva, de um processo de planejamento participativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exige formalismo, j\u00e1 que requer a descri\u00e7\u00e3o detalhada dos passos a serem seguidos para se alcan\u00e7ar a meta estabelecida democraticamente pelos educadores.","id":8754545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige formalismo, j\u00e1 que requer a descri\u00e7\u00e3o detalhada dos passos a serem seguidos para se alcan\u00e7ar a meta estabelecida democraticamente pelos educadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possui um car\u00e1ter imediatista, tendo em vista a necessidade de se obter resultados satisfat\u00f3rios, sem a perda de tempo com discuss\u00f5es te\u00f3ricas ou burocr\u00e1ticas.","id":8754546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui um car\u00e1ter imediatista, tendo em vista a necessidade de se obter resultados satisfat\u00f3rios, sem a perda de tempo com discuss\u00f5es te\u00f3ricas ou burocr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer perfeccionismo em sua elabora\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio que o texto seja escrito de forma extremamente precisa e correta, evitando-se confus\u00f5es ou d\u00favidas.","id":8754547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requer perfeccionismo em sua elabora\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 necess\u00e1rio que o texto seja escrito de forma extremamente precisa e correta, evitando-se confus\u00f5es ou d\u00favidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O apropriar-se dos problemas da escola inclui um apropriar-se para demandar do Estado as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao funcionamento dela. Mas inclui, igualmente, o compromisso dos que fazem a escola com os resultados dos seus alunos. Esse processo bilateral de responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de \u201cqualidade negociada\u201d. Conforme Bondioli (apud Freitas, 2014), em seu aspecto negoci\u00e1vel, a qualidade \u00e9","provas":[{"id":73504,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Diretor de Escola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:08:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226758,"hashId":"f423fb2b5c8f355c222e373f83b1cf74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O apropriar-se dos problemas da escola inclui um apropriar-se para demandar do Estado as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao funcionamento dela. Mas inclui, igualmente, o compromisso dos que fazem a escola com os resultados dos seus alunos. Esse processo bilateral de responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de \u201cqualidade negociada\u201d. Conforme Bondioli (<em>apud<\/em> Freitas, 2014), em seu aspecto negoci\u00e1vel, a qualidade \u00e9<\/p>","resposta":8754531,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o previamente estabelecido pelo Estado em parceria com os sistemas de ensino.","id":8754529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o a um padr\u00e3o previamente estabelecido pelo Estado em parceria com os sistemas de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conforma\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de desempenho estabelecidos a priori pelos gestores de escola, com base em avalia\u00e7\u00f5es institucionais.","id":8754530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conforma\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros de desempenho estabelecidos <em>a priori <\/em>pelos gestores de escola, com base em avalia\u00e7\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"debate entre indiv\u00edduos e grupos que t\u00eam um interesse em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede educativa, que t\u00eam responsabilidade para com ela.","id":8754531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">debate entre indiv\u00edduos e grupos que t\u00eam um interesse em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rede educativa, que t\u00eam responsabilidade para com ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meta assumida por educadores em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pelos resultados da escola como contraponto da desresponsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":8754532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meta assumida por educadores em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pelos resultados da escola como contraponto da desresponsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor absoluto, repassado a todos como heran\u00e7a cultural que precisa ser preservada e colocada como meta nas unidades de ensino.","id":8754533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor absoluto, repassado a todos como heran\u00e7a cultural que precisa ser preservada e colocada como meta nas unidades de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos estudos existentes no Brasil sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o escolar e nas experi\u00eancias levadas a efeito nos \u00faltimos anos, Lib\u00e2neo (2013) elenca as principais caracter\u00edsticas de algumas concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Segundo o autor, por exemplo, na concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico-participativa, h\u00e1","provas":[{"id":73504,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Diretor de Escola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:07:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226751,"hashId":"6adfda661cfddf65ecb19655f5a240ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos estudos existentes no Brasil sobre a organiza\u00e7\u00e3o e a gest\u00e3o escolar e nas experi\u00eancias levadas a efeito nos \u00faltimos anos, Lib\u00e2neo (2013) elenca as principais caracter\u00edsticas de algumas concep\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o. Segundo o autor, por exemplo, na concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tico-participativa, h\u00e1<\/p>","resposta":8754496,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"busca de objetividade no trato das quest\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, mediante coleta de informa\u00e7\u00f5es reais.","id":8754496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca de objetividade no trato das quest\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, mediante coleta de informa\u00e7\u00f5es reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o clara, objetiva e linear (de cima para baixo), baseada em normas e regras.","id":8754497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o clara, objetiva e linear (de cima para baixo), baseada em normas e regras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder centralizado no diretor, destacando-se as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o em que uns t\u00eam mais autoridade do que outros.","id":8754498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder centralizado no diretor, destacando-se as rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o em que uns t\u00eam mais autoridade do que outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o detalhada de fun\u00e7\u00f5es, acentuando-se a divis\u00e3o t\u00e9cnica do trabalho escolar (tarefas especializadas).","id":8754499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o detalhada de fun\u00e7\u00f5es, acentuando-se a divis\u00e3o t\u00e9cnica do trabalho escolar (tarefas especializadas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recusa a normas e a sistemas de controles, acentuando-se a responsabilidade coletiva.","id":8754500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusa a normas e a sistemas de controles, acentuando-se a responsabilidade coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato de avaliar n\u00e3o atua, por si mesmo, na produ\u00e7\u00e3o dos resultados da a\u00e7\u00e3o. Como investiga\u00e7\u00e3o, o ato de avaliar simplesmente revela a qualidade da realidade. Os usos de suas revela\u00e7\u00f5es, como base para decis\u00f5es, s\u00e3o de responsabilidade do gestor da a\u00e7\u00e3o avaliada, que, tomando em m\u00e3os o conhecimento obtido, faz escolhas e toma decis\u00f5es. De acordo com Cipriano Luckesi, o uso da investiga\u00e7\u00e3o avaliativa feito ao final do percurso de uma a\u00e7\u00e3o, ocasi\u00e3o em que seu gestor decide pela aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o do objeto investigado a partir da sua qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado uso","provas":[{"id":73504,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Diretor de Escola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:08:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226759,"hashId":"191f8b9859fa766ef383816f6a547181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de avaliar n\u00e3o atua, por si mesmo, na produ\u00e7\u00e3o dos resultados da a\u00e7\u00e3o. Como investiga\u00e7\u00e3o, o ato de avaliar simplesmente revela a qualidade da realidade. Os usos de suas revela\u00e7\u00f5es, como base para decis\u00f5es, s\u00e3o de responsabilidade do gestor da a\u00e7\u00e3o avaliada, que, tomando em m\u00e3os o conhecimento obtido, faz escolhas e toma decis\u00f5es. De acordo com Cipriano Luckesi, o uso da investiga\u00e7\u00e3o avaliativa feito ao final do percurso de uma a\u00e7\u00e3o, ocasi\u00e3o em que seu gestor decide pela aprova\u00e7\u00e3o ou reprova\u00e7\u00e3o do objeto investigado a partir da sua qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 chamado uso<\/p>","resposta":8754537,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletivo.","id":8754534,"corpo":"<p>seletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dial\u00e9tico.","id":8754535,"corpo":"<p>dial\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediador.","id":8754536,"corpo":"<p>mediador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"probat\u00f3rio.","id":8754537,"corpo":"<p>probat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico.","id":8754538,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre a rela\u00e7\u00e3o da escola com a comunidade podemos destacar, EXCETO: ","provas":[{"id":73436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-creche","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:15:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2232330,"hashId":"149b5472cfc116bf6a9a6b332d8826cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre a rela\u00e7\u00e3o da escola com a comunidade podemos destacar, EXCETO: <\/p>","resposta":8779114,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando se fala da rela\u00e7\u00e3o entre a escola e a comunidade, a responsabilidade social deve ser um dos valores.","id":8779113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se fala da rela\u00e7\u00e3o entre a escola e a comunidade, a responsabilidade social deve ser um dos valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrir os port\u00f5es da escola para a comunidade pode n\u00e3o ser uma a\u00e7\u00e3o positiva.","id":8779114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrir os port\u00f5es da escola para a comunidade pode n\u00e3o ser uma a\u00e7\u00e3o positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio da execu\u00e7\u00e3o de projetos \u00e9 poss\u00edvel enriquecer a aprendizagem das crian\u00e7as e ainda estimular a rela\u00e7\u00e3o entre escola e comunidade.","id":8779115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio da execu\u00e7\u00e3o de projetos \u00e9 poss\u00edvel enriquecer a aprendizagem das crian\u00e7as e ainda estimular a rela\u00e7\u00e3o entre escola e comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a parceria com a fam\u00edlia \u00e9 uma ponte de rela\u00e7\u00e3o entre a escola e a comunidade.","id":8779116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parceria com a fam\u00edlia \u00e9 uma ponte de rela\u00e7\u00e3o entre a escola e a comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a escola e a comunidade precisam pensar em a\u00e7\u00f5es conjuntas para conquistas de melhorias.","id":8779117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a escola e a comunidade precisam pensar em a\u00e7\u00f5es conjuntas para conquistas de melhorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 5 (cinco) anos, em seus aspectos: ","provas":[{"id":73436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-creche","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:15:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2232340,"hashId":"942d3b7f41a9b012f4ac54fb56c6659d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 5 (cinco) anos, em seus aspectos: <\/p>","resposta":8779160,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social.","id":8779160,"corpo":"<p>f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsico, psicol\u00f3gico, moral e social.","id":8779161,"corpo":"<p>f\u00edsico, psicol\u00f3gico, moral e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gico, intelectual, moral e social. ","id":8779162,"corpo":"<p>psicol\u00f3gico, intelectual, moral e social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gico, moral, social e educacional. ","id":8779163,"corpo":"<p>psicol\u00f3gico, moral, social e educacional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gico, intelectual, social e educacional.","id":8779164,"corpo":"<p>psicol\u00f3gico, intelectual, social e educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta quanto aos tipos de conhecimento. I \u2013 o conhecimento f\u00edsico \u00e9 o que se refere aos objetos do mundo exterior ao sujeito. II \u2013 o conhecimento social refere-se \u00e0s conven\u00e7\u00f5es sociais, arbitr\u00e1rias em sua maioria e s\u00e3o transmitidas de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo. III \u2013 o conhecimento l\u00f3gico-matem\u00e1tico \u00e9 externo ao sujeito. ","provas":[{"id":73436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-creche","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:15:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2232318,"hashId":"c3e93e22d1eca9adfd0747daf60f29c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta quanto aos tipos de conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 o conhecimento f\u00edsico \u00e9 o que se refere aos objetos do mundo exterior ao sujeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 o conhecimento social refere-se \u00e0s conven\u00e7\u00f5es sociais, arbitr\u00e1rias em sua maioria e s\u00e3o transmitidas de indiv\u00edduo para indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 o conhecimento l\u00f3gico-matem\u00e1tico \u00e9 externo ao sujeito. <\/p>","resposta":8779061,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8779059,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8779060,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8779061,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8779062,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. ","id":8779063,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A motricidade __________, relaciona-se com os movimentos que exigem maior precis\u00e3o: coordena\u00e7\u00e3o olho-m\u00e3o e destreza para manipular um objeto. Marque a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.","provas":[{"id":73436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-creche","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:14:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2232275,"hashId":"cfcb5585e3331ae3a4125867e90e4621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A motricidade __________, relaciona-se com os movimentos que exigem maior precis\u00e3o: coordena\u00e7\u00e3o olho-m\u00e3o e destreza para manipular um objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.<\/p>","resposta":8778885,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampla.","id":8778883,"corpo":"<p>ampla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grossa.","id":8778884,"corpo":"<p>grossa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" fina. ","id":8778885,"corpo":"<p> fina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"global.","id":8778886,"corpo":"<p>global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humana.","id":8778887,"corpo":"<p>humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Educador","id":6197,"slug":"educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para substitui\u00e7\u00e3o de professor durante per\u00edodo letivo at\u00e9 a abertura de concurso p\u00fablico, poder\u00e1 existir contrata\u00e7\u00f5es de empregados p\u00fablicos municipais por tempo determinado, a fim de atender necessidade tempor\u00e1ria do excepcional interesse p\u00fablico. Com base na Lei Municipal n\u00ba 639, de 3 de novembro de 1993, sobre as contrata\u00e7\u00f5es por prazo determinado, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":73570,"cargo":{"descricao":"Educador","id":6197,"slug":"educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Col\u00f4mbia","sigla":"","id":5314,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-colombia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-colombia-sp-2020-instituto-consulplan-educador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Col\u00f4mbia - Educador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:26:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":2228173,"hashId":"4aa71927702ab0850493fb571510a821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para substitui\u00e7\u00e3o de professor durante per\u00edodo letivo at\u00e9 a abertura de concurso p\u00fablico, poder\u00e1 existir contrata\u00e7\u00f5es de empregados p\u00fablicos municipais por tempo determinado, a fim de atender necessidade tempor\u00e1ria do excepcional interesse p\u00fablico. Com base na Lei Municipal n\u00ba 639, de 3 de novembro de 1993, sobre as contrata\u00e7\u00f5es por prazo determinado, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8760980,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Findos os prazos de contrata\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o admitidas prorroga\u00e7\u00f5es.","id":8760977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Findos os prazos de contrata\u00e7\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o admitidas prorroga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese do enunciado, o prazo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o do contrato \u00e9 de dez meses.","id":8760978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese do enunciado, o prazo m\u00e1ximo de dura\u00e7\u00e3o do contrato \u00e9 de dez meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 haver um interst\u00edcio m\u00ednimo de seis meses e um dia, na hip\u00f3tese de haver nova contrata\u00e7\u00e3o da mesma pessoa.","id":8760979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 haver um interst\u00edcio m\u00ednimo de seis meses e um dia, na hip\u00f3tese de haver nova contrata\u00e7\u00e3o da mesma pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do contrato para combate a surtos de epidemia \u00e9 indeterminado, se encerrado quando a doen\u00e7a for erradicada ou n\u00e3o oferecer mais risco \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":8760980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do contrato para combate a surtos de epidemia \u00e9 indeterminado, se encerrado quando a doen\u00e7a for erradicada ou n\u00e3o oferecer mais risco \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Controle Interno do Munic\u00edpio de Cabedelo foi criada em fevereiro de 2014, com o objetivo de assistir o Poder Executivo em assuntos que sejam relativos: Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":70201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164,"slug":"tecnico-area-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabedelo","sigla":"","id":3816,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cabedelo-pb-2020-educa-tecnico-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cabedelo - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:45:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":2213792,"hashId":"ae603aa9136e04cf57af03165ba62c51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Controle Interno do Munic\u00edpio de Cabedelo foi criada em fevereiro de 2014, com o objetivo de assistir o Poder Executivo em assuntos que sejam relativos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8697412,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 legalidade dos processos de licita\u00e7\u00f5es e dos conv\u00eanios e contratos diversos que tramitam na Prefeitura de Cabedelo. ","id":8697409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 legalidade dos processos de licita\u00e7\u00f5es e dos conv\u00eanios e contratos diversos que tramitam na Prefeitura de Cabedelo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico. ","id":8697410,"corpo":"<p>Na defesa do patrim\u00f4nio p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na coordena\u00e7\u00e3o do Portal da Transpar\u00eancia. ","id":8697411,"corpo":"<p>Na coordena\u00e7\u00e3o do Portal da Transpar\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos estudos e pesquisas relacionadas \u00e0s atividades de recursos humanos, utilizando documentos e outras fontes de informa\u00e7\u00f5es. ","id":8697412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos e pesquisas relacionadas \u00e0s atividades de recursos humanos, utilizando documentos e outras fontes de informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em auditorias e preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. ","id":8697413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em auditorias e preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Prado Ferreira - Estado Do Paran\u00e1, Das Sess\u00f5es, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal poder\u00e3o ser ordin\u00e1rias, extraordin\u00e1rias, solenes ou secretas, conforme dispuser o seu Regimento Interno. II. A sess\u00e3o legislativa n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. III. As sess\u00f5es solenes n\u00e3o poder\u00e3o ser realizadas fora do recinto da C\u00e2mara. IV. Na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a C\u00e2mara Municipal somente deliberar\u00e1 sobre a mat\u00e9ria para a qual foi convocada.","provas":[{"id":72300,"cargo":{"descricao":"Diretor Administrativo","id":24587,"slug":"diretor-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Prado Ferreira","sigla":"","id":5473,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-prado-ferreira-pr-2020-unifil-diretor-administrativo","tipo":1,"nome":"Unifil - C\u00e2mara de Prado Ferreira - Diretor Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:37:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207255,"hashId":"d500823e022ad14bb004fd63cc3e9659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Prado Ferreira - Estado Do Paran\u00e1, Das Sess\u00f5es, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As sess\u00f5es da C\u00e2mara Municipal poder\u00e3o ser ordin\u00e1rias, extraordin\u00e1rias, solenes ou secretas, conforme dispuser o seu Regimento Interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sess\u00e3o legislativa n\u00e3o ser\u00e1 interrompida sem a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As sess\u00f5es solenes n\u00e3o poder\u00e3o ser realizadas fora do recinto da C\u00e2mara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a C\u00e2mara Municipal somente deliberar\u00e1 sobre a mat\u00e9ria para a qual foi convocada.<\/p>","resposta":8668817,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":8668816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8668817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente tr\u00eas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente duas assertivas est\u00e3o corretas.","id":8668818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente duas assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente uma assertiva est\u00e1 correta.","id":8668819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente uma assertiva est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Delibera\u00e7\u00e3o CMESO n\u00b0 03\/18, ao fixar as normas para a oferta e o funcionamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no Sistema Municipal de Ensino do Munic\u00edpio de Sorocaba estabelece, dentre outras, que, no ensino fundamental,","provas":[{"id":73505,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:32:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2227060,"hashId":"3338d694621ccdae764c2772dc68d1ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Delibera\u00e7\u00e3o CMESO n\u00b0 03\/18, ao fixar as normas para a oferta e o funcionamento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no Sistema Municipal de Ensino do Munic\u00edpio de Sorocaba estabelece, dentre outras, que, no ensino fundamental,<\/p>","resposta":8756028,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o compreende o ensino fundamental I para estudantes 6 (seis) a 10 (dez) anos de idade e o ensino fundamental II com 5 (cinco) anos de dura\u00e7\u00e3o. ","id":8756026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o compreende o ensino fundamental I para estudantes 6 (seis) a 10 (dez) anos de idade e o ensino fundamental II com 5 (cinco) anos de dura\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo de estudantes por turma, em todos os anos, ser\u00e1 de 30 alunos.","id":8756027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero m\u00e1ximo de estudantes por turma, em todos os anos, ser\u00e1 de 30 alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem ter\u00e1 o car\u00e1ter formativo predominando sobre o quantitativo e classificat\u00f3rio.","id":8756028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem ter\u00e1 o car\u00e1ter formativo predominando sobre o quantitativo e classificat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ano letivo ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de 200 dias e 1000 horas de efetivo trabalho escolar, previsto em calend\u00e1rio escolar.","id":8756029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano letivo ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de 200 dias e 1000 horas de efetivo trabalho escolar, previsto em calend\u00e1rio escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o podem ser utilizadas em qualquer s\u00e9rie, tendo como base os resultados quantitativos obtidos em provas finais.","id":8756030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a promo\u00e7\u00e3o e a classifica\u00e7\u00e3o podem ser utilizadas em qualquer s\u00e9rie, tendo como base os resultados quantitativos obtidos em provas finais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sorocaba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395329,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sorocaba-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Obras define algumas exig\u00eancias espec\u00edficas para as edifica\u00e7\u00f5es destinadas a escolas e estabelecimentos cong\u00eaneres. Assinale a correta.","provas":[{"id":73555,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227516,"hashId":"1209d2bba90182ec1add1880909be226","enunciado":"<p>O C\u00f3digo de Obras define algumas exig\u00eancias espec\u00edficas para as edifica\u00e7\u00f5es destinadas a escolas e estabelecimentos cong\u00eaneres. Assinale a correta.<\/p>","resposta":8758237,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um bebedouro para cada 50,00 m\u00b2.","id":8758234,"corpo":"<p>Um bebedouro para cada 50,00 m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Locais de recrea\u00e7\u00e3o, cobertos e descobertos, com \u00e1rea m\u00ednima igual ao dobro da soma das \u00e1reas das salas de aula.","id":8758235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locais de recrea\u00e7\u00e3o, cobertos e descobertos, com \u00e1rea m\u00ednima igual ao dobro da soma das \u00e1reas das salas de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias separadas por sexo, sendo que para alunas do sexo feminino as propor\u00e7\u00f5es m\u00ednimas s\u00e3o: um vaso sanit\u00e1rio para cada 30,00 m\u00b2 e um lavat\u00f3rio para cada 40,00 m\u00b2.","id":8758236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias separadas por sexo, sendo que para alunas do sexo feminino as propor\u00e7\u00f5es m\u00ednimas s\u00e3o: um vaso sanit\u00e1rio para cada 30,00 m\u00b2 e um lavat\u00f3rio para cada 40,00 m\u00b2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias separadas por sexo, sendo que para alunos do sexo masculino as propor\u00e7\u00f5es m\u00ednimas s\u00e3o: um vaso sanit\u00e1rio para cada 50,00 m\u00b2, um mict\u00f3rio para cada 25,00 m\u00b2 e um lavat\u00f3rio para cada 50,00 m\u00b2.","id":8758237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias separadas por sexo, sendo que para alunos do sexo masculino as propor\u00e7\u00f5es m\u00ednimas s\u00e3o: um vaso sanit\u00e1rio para cada 50,00 m\u00b2, um mict\u00f3rio para cada 25,00 m\u00b2 e um lavat\u00f3rio para cada 50,00 m\u00b2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2227516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a \u00e9 um instrumento de planejamento e gest\u00e3o urbana, institu\u00eddo pelo Estatuto da Cidade. Levando em considera\u00e7\u00e3o que a Lei n\u00ba 3.472, de 21 de maio de 2003, trata do Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a e suas atualiza\u00e7\u00f5es que foi institu\u00eddo no munic\u00edpio de Formiga\/MG, analise as afirmativas a seguir.I. Somente as edifica\u00e7\u00f5es verticais para uso multifamiliar, conjuntos habitacionais e para fins especiais dever\u00e3o apresentar \u00e0 Secretaria de Obras, Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a.II. O Estatuto de Impacto de Vizinhan\u00e7a ter\u00e1 que constar os efeitos positivos e negativos da qualidade de vida e seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o residente nas \u00e1reas pr\u00f3ximas ao empreendimento a ser constru\u00eddo.III. O Impacto de Vizinhan\u00e7a ter\u00e1 de constar an\u00e1lise de adensamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego, demanda por transporte p\u00fablico, ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o, paisagem urbana, patrim\u00f4nio natural e cultural.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":73555,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:29:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2227504,"hashId":"b620460c576787020a2cf9fe962f4142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a \u00e9 um instrumento de planejamento e gest\u00e3o urbana, institu\u00eddo pelo Estatuto da Cidade. Levando em considera\u00e7\u00e3o que a Lei n\u00ba 3.472, de 21 de maio de 2003, trata do Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a e suas atualiza\u00e7\u00f5es que foi institu\u00eddo no munic\u00edpio de Formiga\/MG, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Somente as edifica\u00e7\u00f5es verticais para uso multifamiliar, conjuntos habitacionais e para fins especiais dever\u00e3o apresentar \u00e0 Secretaria de Obras, Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Estatuto de Impacto de Vizinhan\u00e7a ter\u00e1 que constar os efeitos positivos e negativos da qualidade de vida e seguran\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o residente nas \u00e1reas pr\u00f3ximas ao empreendimento a ser constru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Impacto de Vizinhan\u00e7a ter\u00e1 de constar an\u00e1lise de adensamento, uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego, demanda por transporte p\u00fablico, ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o, paisagem urbana, patrim\u00f4nio natural e cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8758181,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8758178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8758179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8758180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8758181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2227504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. Em seguida, assinale a alternativa correta. Baseado na Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi, no Art. 19 onde diz que \u201cos vereadores n\u00e3o poder\u00e3o, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma\u201d I. firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio, suas autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.II. aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os que sejam demiss\u00edveis ad nutum, nas entidades constantes da al\u00ednea anterior, ressalvada a posse em virtude de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e observado o disposto no artigo 130 desta Lei Org\u00e2nica.","provas":[{"id":72205,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tup\u00e3ssi","sigla":"","id":1825,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tupassi-pr-2020-unifil-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Tup\u00e3ssi - M\u00e9dico Plantonista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:40:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2574314,"hashId":"e1f51530a18af452038e9735bbb23d40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas. Em seguida, assinale a alternativa correta. Baseado na Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Tup\u00e3ssi, no Art. 19 onde diz que \u201cos vereadores n\u00e3o poder\u00e3o, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. firmar ou manter contrato com o Munic\u00edpio, suas autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os que sejam demiss\u00edveis ad nutum, nas entidades constantes da al\u00ednea anterior, ressalvada a posse em virtude de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico e observado o disposto no artigo 130 desta Lei Org\u00e2nica.<\/p>","resposta":10261767,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":10261766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.","id":10261767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":10261768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":10261769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sertaneja, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.(_) O Munic\u00edpio de Sertaneja ter\u00e1 como s\u00edmbolos a Bandeira, o Bras\u00e3o, de Armas e o Hino, estabelecidos em Lei Municipal.(_) S\u00e3o poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo e o Executivo.(_) Constituem bens do Munic\u00edpio todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que a qualquer t\u00edtulo lhe perten\u00e7am.(_) Nos procedimentos administrativos, qualquer que seja o objeto, obedecer-se-\u00e1 aos princ\u00edpios a legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, igualdade entre os administradores e ao devido processo legal que comtemplar\u00e1 sempre o contradit\u00f3rio, a ampla defesa e o despacho ou decis\u00e3o motivados.","provas":[{"id":72194,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sertaneja","sigla":"","id":1977,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaneja-pr-2020-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Sertaneja - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:40:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2204810,"hashId":"0d3e788f0eab70de3f0a34b04e2a5727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Sertaneja, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O Munic\u00edpio de Sertaneja ter\u00e1 como s\u00edmbolos a Bandeira, o Bras\u00e3o, de Armas e o Hino, estabelecidos em Lei Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) S\u00e3o poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo e o Executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Constituem bens do Munic\u00edpio todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que a qualquer t\u00edtulo lhe perten\u00e7am.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Nos procedimentos administrativos, qualquer que seja o objeto, obedecer-se-\u00e1 aos princ\u00edpios a legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade, igualdade entre os administradores e ao devido processo legal que comtemplar\u00e1 sempre o contradit\u00f3rio, a ampla defesa e o despacho ou decis\u00e3o motivados.<\/p>","resposta":8657480,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8657480,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8657481,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":8657482,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8657483,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 01\/2018, ficou institu\u00edda a possibilidade de uso do nome social de travestis e transexuais nos registros escolares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, durante a matr\u00edcula ou a qualquer momento, alunos ","provas":[{"id":73504,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208,"slug":"diretor-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Diretor de Escola - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:10:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226805,"hashId":"ff368a0ca0c5592f60a06ee01ebd6dec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 01\/2018, ficou institu\u00edda a possibilidade de uso do nome social de travestis e transexuais nos registros escolares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que, durante a matr\u00edcula ou a qualquer momento, alunos <\/p>","resposta":8754754,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com 16 (dezesseis) anos ou mais podem solicitar o uso do nome social sem a necessidade de media\u00e7\u00e3o.","id":8754751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com 16 (dezesseis) anos ou mais podem solicitar o uso do nome social sem a necessidade de media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menores de 16 (dezesseis) anos n\u00e3o podem solicitar o uso do nome social, com ou sem a media\u00e7\u00e3o de seus respons\u00e1veis.","id":8754752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menores de 16 (dezesseis) anos n\u00e3o podem solicitar o uso do nome social, com ou sem a media\u00e7\u00e3o de seus respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com 18 (dezoito) anos ou mais podem solicitar o uso do nome social, mas caber\u00e1 aos professores utilizar ou n\u00e3o esse nome em sala de aula ao se referirem a esses alunos.","id":8754753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com 18 (dezoito) anos ou mais podem solicitar o uso do nome social, mas caber\u00e1 aos professores utilizar ou n\u00e3o esse nome em sala de aula ao se referirem a esses alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maiores de 18 (dezoito) anos podem solicitar o uso do nome social sem a necessidade de media\u00e7\u00e3o.","id":8754754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maiores de 18 (dezoito) anos podem solicitar o uso do nome social sem a necessidade de media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menores de 21 (vinte e um) anos podem solicitar o uso do nome social, mas caber\u00e1 \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola decidir adotar ou n\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o desse nome.","id":8754755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menores de 21 (vinte e um) anos podem solicitar o uso do nome social, mas caber\u00e1 \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola decidir adotar ou n\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o desse nome.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos respondem pelos seus atos que causarem danos a particulares somente se verificado que a conduta tenha sido dolosa ou culposa.","provas":[{"id":40515,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 11:15:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1197359,"hashId":"54b8ee40a5860ccd1a4d18e17eb5186d","enunciado":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos respondem pelos seus atos que causarem danos\r\na particulares somente se verificado que a conduta tenha\r\nsido dolosa ou culposa.<\/p>","resposta":4308316,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4308315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4308316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens a seguir.","id":395952,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1197359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Feminino","id":20189,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-feminino"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a volta das aulas, um estudante foi at\u00e9 uma livraria comprar seus materiais escolares. Ap\u00f3s concluir a compra o vendedor disse que o valor total dos materiais ficaria em R$ 250,00, a vista. O estudante considerou que o valor estava um pouco acima do seu or\u00e7amento, ent\u00e3o perguntou ao vendedor o quanto ficaria se ele fizesse o pagamento ap\u00f3s 30 dias, assim poderia organizar melhor seu or\u00e7amento. Ap\u00f3s alguns c\u00e1lculos o vendedor respondeu que o novo valor para pagar em 30 dias seria de R$ 275,00. Assinale a alternativa que representa o percentual de aumento que o estudante ter\u00e1 que pagar, caso resolva fazer a compra para pagar em 30 dias.","provas":[{"id":50979,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Feminino","id":20189,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais-feminino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-unifil-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - Feminino - 2020"},{"id":50980,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-unifil-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"},{"id":50984,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-unifil-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2020"},{"id":50985,"cargo":{"descricao":"Motorista de Caminh\u00e3o","id":8799,"slug":"motorista-de-caminhao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-unifil-motorista-de-caminhao","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Motorista de Caminh\u00e3o - 2020"},{"id":50986,"cargo":{"descricao":"Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus","id":20127,"slug":"motorista-de-onibus-e-micro-onibus"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-unifil-motorista-de-onibus-e-micro-onibus","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Motorista de \u00d4nibus e Micro-\u00f4nibus - 2020"},{"id":50987,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cunha Por\u00e3","sigla":"Prefeitura","id":4401,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"teste-df-2020-unifil-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 05:19:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1539131,"hashId":"db6cc0ab4bd33f25bd0ccc53e53c3cd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a volta das aulas, um estudante foi at\u00e9 uma livraria comprar seus materiais escolares. Ap\u00f3s concluir a compra o vendedor disse que o valor total dos materiais ficaria em R$ 250,00, a vista. O estudante considerou que o valor estava um pouco acima do seu or\u00e7amento, ent\u00e3o perguntou ao vendedor o quanto ficaria se ele fizesse o pagamento ap\u00f3s 30 dias, assim poderia organizar melhor seu or\u00e7amento. Ap\u00f3s alguns c\u00e1lculos o vendedor respondeu que o novo valor para pagar em 30 dias seria de R$ 275,00. Assinale a alternativa que representa o percentual de aumento que o estudante ter\u00e1 que pagar, caso resolva fazer a compra para pagar em 30 dias.<\/p>","resposta":5757349,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":5757348,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":5757349,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12%","id":5757350,"corpo":"<p>12%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15%","id":5757351,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 6 A 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1539131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modernos psic\u00f3logos da Personalidade s\u00e3o cient\u00edficos quando procuram usar m\u00e9todos de infer\u00eancia cient\u00edfica para propor teorias e ajusta-las continuamente, frente a novos insights ou novas descobertas. Assinale abaixo a alternativa que se insere nesta tradi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":72693,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-psicologo","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 07:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2213469,"hashId":"c1386f0bb6bfebfbef0db7bc98523abe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os modernos psic\u00f3logos da Personalidade s\u00e3o cient\u00edficos quando procuram usar m\u00e9todos de infer\u00eancia cient\u00edfica para propor teorias e ajusta-las continuamente, frente a novos <em>insights<\/em> ou novas descobertas. Assinale abaixo a alternativa que se insere nesta tradi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8696030,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma corrente de interessados em estudar a personalidade advoga que a Astrologia pode oferecer dados \u00fateis para colaborar com as infer\u00eancias sobre este vasto campo.","id":8696028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma corrente de interessados em estudar a personalidade advoga que a Astrologia pode oferecer dados \u00fateis para colaborar com as infer\u00eancias sobre este vasto campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos estudiosos da Psicologia utilizam a Quirologia e suas intelec\u00e7\u00f5es para avaliar a personalidade.","id":8696029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos estudiosos da Psicologia utilizam a Quirologia e suas intelec\u00e7\u00f5es para avaliar a personalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o estudiosos em personalidade visam obter respostas vi\u00e1veis sobre personalidade devem lan\u00e7ar m\u00e3o de evid\u00eancias sistematicamente reunidas mediante, p. ex., investiga\u00e7\u00f5es correlacionais, estudo de caso ou compara\u00e7\u00f5es interculturais.","id":8696030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o estudiosos em personalidade visam obter respostas vi\u00e1veis sobre personalidade devem lan\u00e7ar m\u00e3o de evid\u00eancias sistematicamente reunidas mediante, p. ex., investiga\u00e7\u00f5es correlacionais, estudo de caso ou compara\u00e7\u00f5es interculturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fisiognomonia \u00e9 uma \u00e1rea de estudos que fornece informa\u00e7\u00f5es da personalidade a partir das fei\u00e7\u00f5es de um indiv\u00edduo. ","id":8696031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fisiognomonia \u00e9 uma \u00e1rea de estudos que fornece informa\u00e7\u00f5es da personalidade a partir das fei\u00e7\u00f5es de um indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica dos grupos operativos come\u00e7ou a ser sistematizada por ","provas":[{"id":73008,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2223996,"hashId":"110206f9a273201d7064d684009cb189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica dos grupos operativos come\u00e7ou a ser sistematizada por <\/p>","resposta":8743661,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wallon.","id":8743660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Wallon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pichon Riviere.","id":8743661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pichon Riviere.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jorge Visca.","id":8743662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge Visca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sara Pain.","id":8743663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sara Pain.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Miller.","id":8743664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miller.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Fundamentos da Psicoterapia, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. A psicoterapia pode ser definida como um m\u00e9todo de tratamento, embasado em conceitos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos, que deve ser realizado por um profissional treinado. II. Utiliza-se de princ\u00edpios psicol\u00f3gicos como a comunica\u00e7\u00e3o verbal e a rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. Seu objetivo principal \u00e9 influenciar o paciente, auxiliando-o a modificar problemas de ordem emocional, cognitiva ou comportamental. III. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades t\u00e9cnicas, as principais diferen\u00e7as se relacionam aos objetivos e recursos utilizados, frequ\u00eancia das sess\u00f5es e tempo de dura\u00e7\u00e3o do tratamento, setting, treinamento exigido aos terapeutas, pr\u00e9-requisitos dos pacientes, alcances e resultados a serem atingidos. IV. Apesar da grande diversidade de modelos e concep\u00e7\u00f5es em psicoterapia, pode-se dizer que as mesmas apresentam alguns importantes elementos comuns como: a necessidade de uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao terapeuta; a cren\u00e7a por parte do paciente de que o terapeuta ir\u00e1 ajud\u00e1-lo; que os objetivos ser\u00e3o alcan\u00e7ados; a pressuposi\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de uma modelo conceitual que prev\u00ea uma explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o sintoma\/ problema e um procedimento para ajudar o paciente a resolv\u00ea=lo. ","provas":[{"id":72181,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2204928,"hashId":"1eade949333ea2099ec3316fdb2d280d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Fundamentos da Psicoterapia, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A psicoterapia pode ser definida como um m\u00e9todo de tratamento, embasado em conceitos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos, que deve ser realizado por um profissional treinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Utiliza-se de princ\u00edpios psicol\u00f3gicos como a comunica\u00e7\u00e3o verbal e a rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. Seu objetivo principal \u00e9 influenciar o paciente, auxiliando-o a modificar problemas de ordem emocional, cognitiva ou comportamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s especificidades t\u00e9cnicas, as principais diferen\u00e7as se relacionam aos objetivos e recursos utilizados, frequ\u00eancia das sess\u00f5es e tempo de dura\u00e7\u00e3o do tratamento, setting, treinamento exigido aos terapeutas, pr\u00e9-requisitos dos pacientes, alcances e resultados a serem atingidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Apesar da grande diversidade de modelos e concep\u00e7\u00f5es em psicoterapia, pode-se dizer que as mesmas apresentam alguns importantes elementos comuns como: a necessidade de uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao terapeuta; a cren\u00e7a por parte do paciente de que o terapeuta ir\u00e1 ajud\u00e1-lo; que os objetivos ser\u00e3o alcan\u00e7ados; a pressuposi\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de uma modelo conceitual que prev\u00ea uma explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o sintoma\/ problema e um procedimento para ajudar o paciente a resolv\u00ea=lo. <\/p>","resposta":8657980,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8657977,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8657978,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8657979,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8657980,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade e de acordo com seus crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos no DSM - 5, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Os sintomas da desaten\u00e7\u00e3o especificados devem persistir por pelo menos seis meses em um grau que \u00e9 inconsistente com o n\u00edvel do desenvolvimento e tem impacto negativo diretamente nas atividades sociais e acad\u00eamicas\/profissionais. II. O Transtorno est\u00e1 dividido em tr\u00eas subtipos conforme sua apresenta\u00e7\u00e3o: Apresenta\u00e7\u00e3o combinada; Apresenta\u00e7\u00e3o predominantemente desatenta e Apresenta\u00e7\u00e3o predominantemente hiperativa\/compulsiva. III. \u00c9 comum os sintomas variarem conforme o contexto em um determinado ambiente. Os sinais do transtorno podem ser m\u00ednimos ou ausentes quando o indiv\u00edduo est\u00e1 recebendo recompensas. IV. No in\u00edcio da vida adulta, o TDAH est\u00e1 associado a risco aumentado de tentativa de suic\u00eddio, principalmente quando em comorbidade com transtornos de humor, da conduta ou por uso de subst\u00e2ncia.","provas":[{"id":72181,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 07:58:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2204924,"hashId":"aea7a19d9da89938c0bbd30aca99f325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/Hiperatividade e de acordo com seus crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos no DSM - 5, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sintomas da desaten\u00e7\u00e3o especificados devem persistir por pelo menos seis meses em um grau que \u00e9 inconsistente com o n\u00edvel do desenvolvimento e tem impacto negativo diretamente nas atividades sociais e acad\u00eamicas\/profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Transtorno est\u00e1 dividido em tr\u00eas subtipos conforme sua apresenta\u00e7\u00e3o: Apresenta\u00e7\u00e3o combinada; Apresenta\u00e7\u00e3o predominantemente desatenta e Apresenta\u00e7\u00e3o predominantemente hiperativa\/compulsiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 comum os sintomas variarem conforme o contexto em um determinado ambiente. Os sinais do transtorno podem ser m\u00ednimos ou ausentes quando o indiv\u00edduo est\u00e1 recebendo recompensas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No in\u00edcio da vida adulta, o TDAH est\u00e1 associado a risco aumentado de tentativa de suic\u00eddio, principalmente quando em comorbidade com transtornos de humor, da conduta ou por uso de subst\u00e2ncia.<\/p>","resposta":8657964,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8657961,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8657962,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":8657963,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas. ","id":8657964,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201,"slug":"instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem a livre disposi\u00e7\u00e3o dos bens e interesses p\u00fablicos, porque atua em nome de terceiros. Por essa raz\u00e3o \u00e9 que os bens e interesses p\u00fablicos s\u00f3 podem ser alienados conforme o disposto em lei. Da mesma forma, os contratos administrativos reclamam, como regra, que se realize licita\u00e7\u00e3o para encontrar quem possa executar obras e servi\u00e7os de modo mais vantajoso \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que o texto do enunciado se refere ao princ\u00edpio da ","provas":[{"id":49809,"cargo":{"descricao":"Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios","id":17720,"slug":"analista-de-beneficios-previdenciarios"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"VALIPREV","id":3706,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"valiprev-sp"},"banca":{"nome":"VALIPREV","descricao":"Instituto de Previd\u00eancia Social dos Servidores Municipais de Valinhos","sigla":"","oab":false,"id":1201,"slug":"instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"valiprev-sp-2020-instituto-de-previdencia-social-dos-servidores-municipais-de-valinhos-analista-de-beneficios-previdenciarios","tipo":1,"nome":"VALIPREV - VALIPREV - Analista de Benef\u00edcios Previdenci\u00e1rios - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 08:53:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1505712,"hashId":"21a2bafc49dcafbf5fdf961f637ecf7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem a livre disposi\u00e7\u00e3o dos bens e interesses p\u00fablicos, porque atua em nome de terceiros. Por essa raz\u00e3o \u00e9 que os bens e interesses p\u00fablicos s\u00f3 podem ser alienados conforme o disposto em lei. Da mesma forma, os contratos administrativos reclamam, como regra, que se realize licita\u00e7\u00e3o para encontrar quem possa executar obras e servi\u00e7os de modo mais vantajoso \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que o texto do enunciado se refere ao princ\u00edpio da <\/p>","resposta":5617458,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indisponibilidade. ","id":5617458,"corpo":"<p>indisponibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autotutela. ","id":5617459,"corpo":"<p>autotutela. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade. ","id":5617460,"corpo":"<p>moralidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":5617461,"corpo":"<p>continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":5617462,"corpo":"<p>seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Indisponibilidade do Interesse P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407788,"slug":"direito-administrativo-principio-da-indisponibilidade-do-interesse-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1505712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho baseado na teoria do desenvolvimento de Lev Vygotsky e responda: \u201cInterligado(a) ao meio, o(a) _________________, decorrente de alguma situa\u00e7\u00e3o, influenciar\u00e1 na rela\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com o meio. \u00c9 a unidade na qual, de forma indivis\u00edvel, representa o meio. Por um lado, o que se sente sempre se relaciona com algo que se encontra fora do homem. Por outro lado, o que se sente \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o interna, isto \u00e9, s\u00e3o as particularidades da personalidade e do meio que s\u00e3o ali representados.\u201d A lacuna se refere: ","provas":[{"id":74761,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109,"slug":"professor-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2020-ameosc-professor-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor Anos Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 18:10:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2254253,"hashId":"ced3c4a4defead5db0fcd861c575aacc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho baseado na teoria do desenvolvimento de Lev Vygotsky e responda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cInterligado(a) ao meio, o(a) _________________, decorrente de alguma situa\u00e7\u00e3o, influenciar\u00e1 na rela\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a com o meio. \u00c9 a unidade na qual, de forma indivis\u00edvel, representa o meio. Por um lado, o que se sente sempre se relaciona com algo que se encontra fora do homem. Por outro lado, o que se sente \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o interna, isto \u00e9, s\u00e3o as particularidades da personalidade e do meio que s\u00e3o ali representados.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lacuna se refere: <\/p>","resposta":8869328,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Experi\u00eancia emocional. ","id":8869328,"corpo":"<p>Experi\u00eancia emocional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dial\u00e9tica pessoal. ","id":8869329,"corpo":"<p>Dial\u00e9tica pessoal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contexto social. ","id":8869330,"corpo":"<p>Contexto social. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Individua\u00e7\u00e3o.","id":8869331,"corpo":"<p>Individua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei 9.394\/96, a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional. II. \u00c0 luz da Lei 9.394\/96, na oferta de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os sistemas de ensino podem adaptar apenas o calend\u00e1rio escolar a fim de adequar-se \u00e0s peculiaridades da vida rural. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52446,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mata Grande","sigla":"Prefeitura de Mata Grande","id":4472,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mata-grande-al-2020-admetec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Mata Grande - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 09:13:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1595758,"hashId":"70b03bb653af7eaa1b3daa888a0fdcb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei 9.394\/96, a educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei 9.394\/96, na oferta de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os sistemas de ensino podem adaptar apenas o calend\u00e1rio escolar a fim de adequar-se \u00e0s peculiaridades da vida rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":5986774,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5986773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5986774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5986775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5986776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1595758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a correta ortografia das palavras em L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 04, 12 e 25. ","provas":[{"id":51120,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Telefonista - 2020"},{"id":51238,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130,"slug":"vigia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Vigia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 08:40:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543604,"hashId":"248476cc2a05cfe2e1b917398a8f8ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a correta ortografia das palavras em L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa que completa, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 04, 12 e 25. <\/p>","resposta":5777204,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"z \u2013 s \u2013 ss","id":5777204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">z \u2013 s \u2013 ss<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"z \u2013 z \u2013 ss","id":5777205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">z \u2013 z \u2013 ss<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s \u2013 s \u2013 \u00e7","id":5777206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s \u2013 s \u2013 \u00e7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s \u2013 z \u2013 \u00e7","id":5777207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s \u2013 z \u2013 \u00e7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"z \u2013 z \u2013 \u00e7","id":5777208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">z \u2013 z \u2013 \u00e7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Felicidade: processo em constru\u00e7\u00e3o Por Silvia Lisboa; Juan Ortiz e Pedro Nakamura01 Quem passou por um sofrimento profundo sabe que a felicidade n\u00e3o est\u00e1 pronta, mas02 sempre em constru\u00e7\u00e3o. A jornalista ga\u00facha Nereida Vergara sofreu um baque sete dias antes de03 completar 50 anos. Tudo ruiu quando soube da trai\u00e7\u00e3o do marido com uma mulher mais jovem.04 \u201cDe criatura alegre, passei a ser um fantasma raivoso e amargo, me despersonali__ei a ponto05 de n\u00e3o reconhecer minha imagem no espelho\u201d.06 Nereida pediu o div\u00f3rcio, passou pelo div\u00e3 e encarou a dureza de ter um interlocutor que07 apontava os seus erros, e n\u00e3o os da outra pessoa. Depois, reviu sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, que08 havia deixado em segundo plano por causa do casamento, e come\u00e7ou em um novo emprego.09 \u201cAcho que reeditei minha hist\u00f3ria e a coloquei em um cen\u00e1rio real\u201d, diz ela, que deixou de lado10 a fantasia do amor eterno. \u201cMinha alegria tem sido acordar todos os dias, molhar minhas plantas,11 alimentar meus gatos, saber que minhas crian\u00e7as est\u00e3o seguras, fazer meu trabalho com12 honestidade e, \u00e0 noite, voltar pra casa, que tem a porta aberta para quem qui__er me visitar\u201d.13 De certa forma, Nereida conseguiu cultivar os cinco componentes para alcan\u00e7ar o bem-14 estar proposto por Martin Seligman, fundador da psicologia positiva e principal te\u00f3rico da \u00e1rea.15 S\u00e3o eles: 1) ter emo\u00e7\u00f5es positivas, o que significa canalizar a energia para algo bom, mesmo16 que os sentimentos sejam raiva e tristeza \u2013 n\u00e3o se esque\u00e7a de que eles podem ser fonte de17 aprendizado e autoconhecimento; 2) engajar-se num trabalho ou tarefa de que voc\u00ea goste; 3)18 fortalecer la\u00e7os com fam\u00edlia e amigos; 4) encontrar algo pelo qual valha a pena viver; 5) ter um19 prop\u00f3sito que ofere\u00e7a desafios constantes.20 Para alcan\u00e7ar isso, \u00e9 preciso ter foco. Em um consagrado artigo de 2010, os psic\u00f3logos21 Daniel Gilbert e Matthew Killingsworth, da Universidade de Harvard, conclu\u00edram que uma mente22 dispersa \u00e9 uma mente infeliz. Embora a capacidade do nosso c\u00e9rebro de divagar e prever o futuro23 seja uma conquista cognitiva evolutiva fundamental, que no passado nos ajudou a antecipar a24 chegada de um predador ou a armazenar comida para um inverno rigoroso, hoje ela pode ter25 uma repercu__\u00e3o negativa. Isso porque passamos boa parte do nosso tempo \u2013 46% do dia,26 segundo o estudo \u2013 pensando no passado, no futuro, imersas em ideias. Isto \u00e9, viajamos27 acordadas quase metade do dia e, com frequ\u00eancia, lidamos com o mundo sem estar28 necessariamente conscientes. Como ant\u00eddoto, a dupla de psic\u00f3logos recomenda treinar a aten\u00e7\u00e3o29 plena no presente, tal qual sugere o budismo.30 Mas n\u00e3o v\u00e1 buscando encontrar a felicidade na medita\u00e7\u00e3o. \u201cHoje em dia, descobriram a31 medita\u00e7\u00e3o com o objetivo de aumentar a produtividade. \u00c9 o uso da medita\u00e7\u00e3o para lustrar o32 ego\u201d, critica a monja Kokai. \u201cNa medita\u00e7\u00e3o zen, a busca n\u00e3o \u00e9 para engrandecer ainda mais33 nosso ego, mas para deix\u00e1-lo mais generoso\u201d, diz. Segundo Kokai, o budismo at\u00e9 mesmo evita34 a palavra felicidade. Prefere contentamento, que contempla melhor a transitoriedade do que35 significa sentir-se bem.36 \u201cComo vou ser feliz em uma era em que a civiliza\u00e7\u00e3o tem tantos impasses e retrocessos?37 Como podemos ser felizes com tantas desigualdades e injusti\u00e7as sociais? Mas \u00e9 poss\u00edvel calibrar38 um olhar de contentamento diante da vida com respostas que nunca est\u00e3o prontas\u201d, diz. Dunker39 tamb\u00e9m acredita que precisamos cultivar uma cultura da generosidade e expandir nosso ideal40 de felicidade para al\u00e9m do nosso umbigo. \u201cVai chegar um momento em que ser feliz ou n\u00e3o41 deixar\u00e1 de ser uma quest\u00e3o relevante. Vamos nos preocupar em termos um prop\u00f3sito ou em42 aprender a amar\u201d, conclui.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/estilo-de-vida\/obsessao-feliz-tornando-ansiosas-depressivas\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":435428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Felicidade: processo em constru\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Silvia Lisboa; Juan Ortiz e Pedro Nakamura<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Quem passou por um sofrimento profundo sabe que a felicidade n\u00e3o est\u00e1 pronta, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 sempre em constru\u00e7\u00e3o. A jornalista ga\u00facha Nereida Vergara sofreu um baque sete dias antes de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 completar 50 anos. Tudo ruiu quando soube da trai\u00e7\u00e3o do marido com uma mulher mais jovem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 \u201cDe criatura alegre, passei a ser um fantasma raivoso e amargo, me despersonali__ei a ponto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 de n\u00e3o reconhecer minha imagem no espelho\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Nereida pediu o div\u00f3rcio, passou pelo div\u00e3 e encarou a dureza de ter um interlocutor que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 apontava os seus erros, e n\u00e3o os da outra pessoa. Depois, reviu sua rela\u00e7\u00e3o com o trabalho, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 havia deixado em segundo plano por causa do casamento, e come\u00e7ou em um novo emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 \u201cAcho que reeditei minha hist\u00f3ria e a coloquei em um cen\u00e1rio real\u201d, diz ela, que deixou de lado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a fantasia do amor eterno. \u201cMinha alegria tem sido acordar todos os dias, molhar minhas plantas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 alimentar meus gatos, saber que minhas crian\u00e7as est\u00e3o seguras, fazer meu trabalho com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 honestidade e, \u00e0 noite, voltar pra casa, que tem a porta aberta para quem qui__er me visitar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 De certa forma, Nereida conseguiu cultivar os cinco componentes para alcan\u00e7ar o bem-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 estar proposto por Martin Seligman, fundador da psicologia positiva e principal te\u00f3rico da \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 S\u00e3o eles: 1) ter emo\u00e7\u00f5es positivas, o que significa canalizar a energia para algo bom, mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 que os sentimentos sejam raiva e tristeza \u2013 n\u00e3o se esque\u00e7a de que eles podem ser fonte de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 aprendizado e autoconhecimento; 2) engajar-se num trabalho ou tarefa de que voc\u00ea goste; 3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 fortalecer la\u00e7os com fam\u00edlia e amigos; 4) encontrar algo pelo qual valha a pena viver; 5) ter um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 prop\u00f3sito que ofere\u00e7a desafios constantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Para alcan\u00e7ar isso, \u00e9 preciso ter foco. Em um consagrado artigo de 2010, os psic\u00f3logos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Daniel Gilbert e Matthew Killingsworth, da Universidade de Harvard, conclu\u00edram que uma mente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 dispersa \u00e9 uma mente infeliz. Embora a capacidade do nosso c\u00e9rebro de divagar e prever o futuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 seja uma conquista cognitiva evolutiva fundamental, que no passado nos ajudou a antecipar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 chegada de um predador ou a armazenar comida para um inverno rigoroso, hoje ela pode ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 uma repercu__\u00e3o negativa. Isso porque passamos boa parte do nosso tempo \u2013 46% do dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 segundo o estudo \u2013 pensando no passado, no futuro, imersas em ideias. Isto \u00e9, viajamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 acordadas quase metade do dia e, com frequ\u00eancia, lidamos com o mundo sem estar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 necessariamente conscientes. Como ant\u00eddoto, a dupla de psic\u00f3logos recomenda treinar a aten\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 plena no presente, tal qual sugere o budismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Mas n\u00e3o v\u00e1 buscando encontrar a felicidade na medita\u00e7\u00e3o. \u201cHoje em dia, descobriram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 medita\u00e7\u00e3o com o objetivo de aumentar a produtividade. \u00c9 o uso da medita\u00e7\u00e3o para lustrar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 ego\u201d, critica a monja Kokai. \u201cNa medita\u00e7\u00e3o zen, a busca n\u00e3o \u00e9 para engrandecer ainda mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 nosso ego, mas para deix\u00e1-lo mais generoso\u201d, diz. Segundo Kokai, o budismo at\u00e9 mesmo evita<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 a palavra felicidade. Prefere contentamento, que contempla melhor a transitoriedade do que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 significa sentir-se bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 \u201cComo vou ser feliz em uma era em que a civiliza\u00e7\u00e3o tem tantos impasses e retrocessos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 Como podemos ser felizes com tantas desigualdades e injusti\u00e7as sociais? Mas \u00e9 poss\u00edvel calibrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 um olhar de contentamento diante da vida com respostas que nunca est\u00e3o prontas\u201d, diz. Dunker<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 tamb\u00e9m acredita que precisamos cultivar uma cultura da generosidade e expandir nosso ideal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 de felicidade para al\u00e9m do nosso umbigo. \u201cVai chegar um momento em que ser feliz ou n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 deixar\u00e1 de ser uma quest\u00e3o relevante. Vamos nos preocupar em termos um prop\u00f3sito ou em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 aprender a amar\u201d, conclui.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/estilo-de-vida\/obsessao-feliz-tornando-ansiosas-depressivas\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1543604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Luckesi, em Avalia\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o \u2013 quest\u00f5es epistemol\u00f3gicas e pr\u00e1ticas, o autor Benjamim Bloom estabeleceu tr\u00eas denomina\u00e7\u00f5es adjetivadas para avalia\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas: avalia\u00e7\u00e3o formativa, avalia\u00e7\u00e3o somativa e avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. De acordo com Luckesi, a respeito dessas tipifica\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73532,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-vice-diretor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Vice-Diretor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:54:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2226364,"hashId":"1db2508d65671fd8c1bcc4957b89c878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Luckesi, em <em>Avalia\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o \u2013 quest\u00f5es epistemol\u00f3gicas e pr\u00e1ticas<\/em>, o autor Benjamim Bloom estabeleceu tr\u00eas denomina\u00e7\u00f5es adjetivadas para avalia\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elas: avalia\u00e7\u00e3o formativa, avalia\u00e7\u00e3o somativa e avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. De acordo com Luckesi, a respeito dessas tipifica\u00e7\u00f5es de avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8752889,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, avalia\u00e7\u00e3o formativa e avalia\u00e7\u00e3o somativa indicam momentos diferentes de uma a\u00e7\u00e3o sobre os quais incidem os atos avaliativos que, consequentemente, dever\u00e3o subsidiar decis\u00f5es do gestor da a\u00e7\u00e3o enquanto ela est\u00e1 sendo implantada (contexto), em curso (formativa) ou conclu\u00edda, resultado final da a\u00e7\u00e3o (somativa).","id":8752889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, avalia\u00e7\u00e3o formativa e avalia\u00e7\u00e3o somativa indicam momentos diferentes de uma a\u00e7\u00e3o sobre os quais incidem os atos avaliativos que, consequentemente, dever\u00e3o subsidiar decis\u00f5es do gestor da a\u00e7\u00e3o enquanto ela est\u00e1 sendo implantada (contexto), em curso (formativa) ou conclu\u00edda, resultado final da a\u00e7\u00e3o (somativa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 aquela que deve ocorrer antes de uma a\u00e7\u00e3o, produzindo uma leitura das qualidades da realidade, a partir da qual se tomariam decis\u00f5es a respeito de sua implanta\u00e7\u00e3o, tendo em vista solucionar problemas detectados.","id":8752890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o formativa \u00e9 aquela que deve ocorrer antes de uma a\u00e7\u00e3o, produzindo uma leitura das qualidades da realidade, a partir da qual se tomariam decis\u00f5es a respeito de sua implanta\u00e7\u00e3o, tendo em vista solucionar problemas detectados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o somativa se dar\u00e1 durante a execu\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o, tendo em vista formar o resultado final. Esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o revela o resultado em sucessivos momentos da a\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m poderia ser denominado como avalia\u00e7\u00e3o de resultados intermedi\u00e1rios.","id":8752891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o somativa se dar\u00e1 durante a execu\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o, tendo em vista formar o resultado final. Esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o revela o resultado em sucessivos momentos da a\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m poderia ser denominado como avalia\u00e7\u00e3o de resultados intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o formativa, avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e avalia\u00e7\u00e3o somativa constituem formas distintas e diferenciadas do ato de avaliar, sendo que toda avalia\u00e7\u00e3o formativa tamb\u00e9m exerce fun\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o mediadora.","id":8752892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o formativa, avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e avalia\u00e7\u00e3o somativa constituem formas distintas e diferenciadas do ato de avaliar, sendo que toda avalia\u00e7\u00e3o formativa tamb\u00e9m exerce fun\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o mediadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica est\u00e1 comprometida com a qualidade do produto final da a\u00e7\u00e3o, para o qual se investiu durante sua execu\u00e7\u00e3o; na verdade, esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o deveria se chamar avalia\u00e7\u00e3o do resultado final, pois revela a qualidade do resultado ao qual se chegou atrav\u00e9s de determinada a\u00e7\u00e3o.","id":8752893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica est\u00e1 comprometida com a qualidade do produto final da a\u00e7\u00e3o, para o qual se investiu durante sua execu\u00e7\u00e3o; na verdade, esse tipo de avalia\u00e7\u00e3o deveria se chamar avalia\u00e7\u00e3o do resultado final, pois revela a qualidade do resultado ao qual se chegou atrav\u00e9s de determinada a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto Um caminho para atender \u00e0s diferen\u00e7as na escola, Monteiro e Smole (2010) afirmam que \u201co Estado de Israel se prop\u00f4s a construir um sistema educacional que influ\u00edsse sobre o car\u00e1ter da sociedade e sobre os produtos da educa\u00e7\u00e3o. Por esse motivo e pela origem diversificada da popula\u00e7\u00e3o, desde o in\u00edcio, a pol\u00edtica nacional tem se baseado no princ\u00edpio _________, tanto nas escolas de ensino fundamental quanto nas de ensino m\u00e9dio. Essa pol\u00edtica foi concebida a partir da necessidade de melhorar os resultados alcan\u00e7ados pelos alunos como um todo e de cultivar processos de integra\u00e7\u00e3o social\u201d. Assinale a alternativa que, de acordo com Monteiro e Smole, preenche corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":73532,"cargo":{"descricao":"Vice-Diretor","id":3901,"slug":"vice-diretor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-vice-diretor","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Vice-Diretor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:53:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2226354,"hashId":"4d485315f3698949169154dea4663f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto <em>Um caminho para atender \u00e0s diferen\u00e7as na escola<\/em>, Monteiro e Smole (2010) afirmam que \u201co Estado de Israel se prop\u00f4s a construir um sistema educacional que influ\u00edsse sobre o car\u00e1ter da sociedade e sobre os produtos da educa\u00e7\u00e3o. Por esse motivo e pela origem diversificada da popula\u00e7\u00e3o, desde o in\u00edcio, a pol\u00edtica nacional tem se baseado no princ\u00edpio _________, tanto nas escolas de ensino fundamental quanto nas de ensino m\u00e9dio. Essa pol\u00edtica foi concebida a partir da necessidade de melhorar os resultados alcan\u00e7ados pelos alunos como um todo e de cultivar processos de integra\u00e7\u00e3o social\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que, de acordo com Monteiro e Smole, preenche corretamente a lacuna do texto.<\/p>","resposta":8752851,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da avalia\u00e7\u00e3o flex\u00edvel com extin\u00e7\u00e3o das provas","id":8752850,"corpo":"<p>da avalia\u00e7\u00e3o flex\u00edvel com extin\u00e7\u00e3o das provas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da heterogeneidade das turmas","id":8752851,"corpo":"<p>da heterogeneidade das turmas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da promo\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, eliminando a reprova\u00e7\u00e3o","id":8752852,"corpo":"<p>da promo\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, eliminando a reprova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da homogeneidade das classes","id":8752853,"corpo":"<p>da homogeneidade das classes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos projetos, com supress\u00e3o do programa curricular previamente definido","id":8752854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos projetos, com supress\u00e3o do programa curricular previamente definido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A remunera\u00e7\u00e3o de um vendedor em uma loja \u00e9 composta de uma parte fixa, no valor de R$ 1.000,00, mais uma parte vari\u00e1vel, correspondente a 10% do valor de suas vendas no m\u00eas. Sabe-se que, no \u00faltimo m\u00eas, esse vendedor realizou vendas da ordem de R$ 250.000,00. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, no per\u00edodo informado, a remunera\u00e7\u00e3o desse vendedor foi maior que R$ 27.200,00 e menor que R$ 29,350,00. II. Uma jovem destinou 1\/5 de sua mesada que \u00e9 de R$ 125,00 para comprar um caderno escolar. Logo ap\u00f3s a compra, ela gastou 1\/2 do que tinha sobrado com a compra de outros itens diversos. Assim, com base nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s realizar as compras, o valor total que lhe restou \u00e9 superior a R$ 44 e inferior a R$ 62. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72157,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio Municipal","id":17121,"slug":"auditor-tributario-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-auditor-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Auditor Tribut\u00e1rio Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 21:49:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2203849,"hashId":"03a77a48d35c9b561b567e23b149ace4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A remunera\u00e7\u00e3o de um vendedor em uma loja \u00e9 composta de uma parte fixa, no valor de R$ 1.000,00, mais uma parte vari\u00e1vel, correspondente a 10% do valor de suas vendas no m\u00eas. Sabe-se que, no \u00faltimo m\u00eas, esse vendedor realizou vendas da ordem de R$ 250.000,00. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que, no per\u00edodo informado, a remunera\u00e7\u00e3o desse vendedor foi maior que R$ 27.200,00 e menor que R$ 29,350,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma jovem destinou 1\/5 de sua mesada que \u00e9 de R$ 125,00 para comprar um caderno escolar. Logo ap\u00f3s a compra, ela gastou 1\/2 do que tinha sobrado com a compra de outros itens diversos. Assim, com base nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que, ap\u00f3s realizar as compras, o valor total que lhe restou \u00e9 superior a R$ 44 e inferior a R$ 62. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8653238,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8653236,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8653237,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8653238,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8653239,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No documento BNCC, para o 6o ao 9o ano, \u00e9 considerada uma das Habilidades do Objeto de Conhecimento Elementos da Linguagem, na Unidade Tem\u00e1tica Dan\u00e7a:","provas":[{"id":73526,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Professor - \u00c1rea: Artes - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 23:00:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2226626,"hashId":"50e365025fec0c9fa87b30dc9e70545c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No documento BNCC, para o 6<sup>o<\/sup> ao 9<sup>o<\/sup> ano, \u00e9 considerada uma das Habilidades do Objeto de Conhecimento <em>Elementos da Linguagem<\/em>, na Unidade Tem\u00e1tica <em>Dan\u00e7a<\/em>:<\/p>","resposta":8753920,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analisar e experimentar diferentes elementos (figurino, ilumina\u00e7\u00e3o, cen\u00e1rio, trilha sonora etc.) e espa\u00e7os (convencionais e n\u00e3o convencionais) para composi\u00e7\u00e3o c\u00eanica e apresenta\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica.","id":8753919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisar e experimentar diferentes elementos (figurino, ilumina\u00e7\u00e3o, cen\u00e1rio, trilha sonora etc.) e espa\u00e7os (convencionais e n\u00e3o convencionais) para composi\u00e7\u00e3o c\u00eanica e apresenta\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"experimentar e analisar os fatores de movimento (tempo, peso, flu\u00eancia e espa\u00e7o) como elementos que, combinados, geram as a\u00e7\u00f5es corporais e o movimento dan\u00e7ado.","id":8753920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">experimentar e analisar os fatores de movimento (tempo, peso, flu\u00eancia e espa\u00e7o) como elementos que, combinados, geram as a\u00e7\u00f5es corporais e o movimento dan\u00e7ado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"discutir as experi\u00eancias pessoais e coletivas em dan\u00e7a vivenciadas na escola e em outros contextos, problematizando estere\u00f3tipos e preconceitos.","id":8753921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discutir as experi\u00eancias pessoais e coletivas em dan\u00e7a vivenciadas na escola e em outros contextos, problematizando estere\u00f3tipos e preconceitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar e analisar diferentes estilos de dan\u00e7a, contextualizando-os no tempo e no espa\u00e7o, de modo a aprimorar a capacidade de aprecia\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica coreogr\u00e1fica.","id":8753922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar e analisar diferentes estilos de dan\u00e7a, contextualizando-os no tempo e no espa\u00e7o, de modo a aprimorar a capacidade de aprecia\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica coreogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investigar brincadeiras, jogos, dan\u00e7as coletivas e outras pr\u00e1ticas de dan\u00e7a de diferentes matrizes est\u00e9ticas e culturais como refer\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o e a composi\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as autorais, individualmente e em grupo.","id":8753923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar brincadeiras, jogos, dan\u00e7as coletivas e outras pr\u00e1ticas de dan\u00e7a de diferentes matrizes est\u00e9ticas e culturais como refer\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o e a composi\u00e7\u00e3o de dan\u00e7as autorais, individualmente e em grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Gandin (1999), uma coisa \u00e9 entender o planejamento, outra \u00e9 ser coerente e contribuir para a transforma\u00e7\u00e3o da realidade. Por\u00e9m, \u00e9 evidente que a clareza sobre o fazer t\u00e9cnico do planejamento ajuda as pessoas a fazer e realizar o que querem de forma eficiente e eficaz. Para o autor, s\u00f3 h\u00e1 planejamento quando em sua fase de elabora\u00e7\u00e3o est\u00e3o presentes seus tr\u00eas momentos:","provas":[{"id":73505,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2020-vunesp-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 23:04:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2226952,"hashId":"21aeee4ac6e4da8a3bd53a82c5dca3d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Gandin (1999), uma coisa \u00e9 entender o planejamento, outra \u00e9 ser coerente e contribuir para a transforma\u00e7\u00e3o da realidade. Por\u00e9m, \u00e9 evidente que a clareza sobre o fazer t\u00e9cnico do planejamento ajuda as pessoas a fazer e realizar o que querem de forma eficiente e eficaz. Para o autor, s\u00f3 h\u00e1 planejamento quando em sua fase de elabora\u00e7\u00e3o est\u00e3o presentes seus tr\u00eas momentos:<\/p>","resposta":8755488,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o horizonte, a pr\u00e1tica e os conte\u00fados.","id":8755486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o horizonte, a pr\u00e1tica e os conte\u00fados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a clientela, os valores e as compet\u00eancias.","id":8755487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a clientela, os valores e as compet\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o marco referencial, o diagn\u00f3stico e a programa\u00e7\u00e3o.","id":8755488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o marco referencial, o diagn\u00f3stico e a programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os conhecimentos, as compet\u00eancias e as atitudes.","id":8755489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conhecimentos, as compet\u00eancias e as atitudes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a subjetividade, a ideologia e a pr\u00e1xis.","id":8755490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a subjetividade, a ideologia e a pr\u00e1xis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":73436,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche","id":22038,"slug":"professor-de-educacao-infantil-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2020-metrocapital-professor-de-educacao-infantil-creche","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Creche - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 11:47:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2232221,"hashId":"8d7bde6a40ac85c6f85b5ceec83b0152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":8778630,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias superiores. ","id":8778629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente o direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias superiores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade. ","id":8778630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 dever do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente atendimento em creche e pr\u00e9-escola \u00e0s crian\u00e7as de zero a seis anos de idade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. ","id":8778631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 direito dos pais ou respons\u00e1veis ter ci\u00eancia do processo pedag\u00f3gico, bem como participar da defini\u00e7\u00e3o das propostas educacionais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os pais ou respons\u00e1vel t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos na rede regular de ensino.","id":8778632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pais ou respons\u00e1vel t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.","id":8778633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, sob a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 \u00e9 o principal instrumento normativo do Brasil, o qual determina os direitos e garantias fundamentais a crian\u00e7as e adolescentes. Assegurados nessa lei, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. A garantia de prioridade compreende entre outros aspectos a prefer\u00eancia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias. II. Compete ao poder p\u00fablico proporcionar assist\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e0 gestante e \u00e0 m\u00e3e, no per\u00edodo pr\u00e9 e p\u00f3snatal, inclusive como forma de prevenir ou minorar as consequ\u00eancias do estado puerperal. III. Ser\u00e3o cadastrados para ado\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as acolhidas n\u00e3o procuradas por suas fam\u00edlias no prazo de 30 (trinta) dias, contado a partir do dia do acolhimento. IV. Ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o os processos de ado\u00e7\u00e3o em que o adotando for crian\u00e7a ou adolescente com defici\u00eancia ou com doen\u00e7a cr\u00f4nica.","provas":[{"id":72181,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed","sigla":"","id":5459,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-carlos-do-ivai-pr-2020-unifil-psicologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de S\u00e3o Carlos do Iva\u00ed - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 12:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2204919,"hashId":"b917e5052bd5904e53ffcae3807c9b83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, sob a Lei n\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990 \u00e9 o principal instrumento normativo do Brasil, o qual determina os direitos e garantias fundamentais a crian\u00e7as e adolescentes. Assegurados nessa lei, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A garantia de prioridade compreende entre outros aspectos a prefer\u00eancia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete ao poder p\u00fablico proporcionar assist\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e0 gestante e \u00e0 m\u00e3e, no per\u00edodo pr\u00e9 e p\u00f3snatal, inclusive como forma de prevenir ou minorar as consequ\u00eancias do estado puerperal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ser\u00e3o cadastrados para ado\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-nascidos e crian\u00e7as acolhidas n\u00e3o procuradas por suas fam\u00edlias no prazo de 30 (trinta) dias, contado a partir do dia do acolhimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ter\u00e3o prioridade de tramita\u00e7\u00e3o os processos de ado\u00e7\u00e3o em que o adotando for crian\u00e7a ou adolescente com defici\u00eancia ou com doen\u00e7a cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":8657944,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8657941,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8657942,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8657943,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8657944,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s analisar cada item a seguir sobre fra\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:I. Fazendo a opera\u00e7\u00e3o: 1+(31\u200b\u221261\u200b)\u2212(57\u200b\u221255\u200b), obtemos um resultado igual a 3023\u200b.II. Efetuando a opera\u00e7\u00e3o: (125\u200b:154\u200b)+(56\u200b\u221243\u200b), obtemos como resultado um valor igual a 230472\u200b.III. Efetuando a opera\u00e7\u00e3o: (31\u200b.53\u200b+710\u200b.57\u200b):(2\u221221\u200b.43\u200b), obtemos um resultado igual a 13651848\u200b .","provas":[{"id":67225,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"CISPAR","id":3687,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cispar-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cispar-pr-2020-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISPAR - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 15:32:12","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2156954,"hashId":"9ee6c9bbe2ffe112494bd5c906b53469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar cada item a seguir sobre fra\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Fazendo a opera\u00e7\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"1+\\left(\\frac{1}{3}-\\frac{1}{6}\\right)-\\left(\\frac{7}{5}-\\frac{5}{5}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, obtemos um resultado igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{23}{30}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Efetuando a opera\u00e7\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{5}{12}:\\frac{4}{15}\\right)+\\left(\\frac{6}{5}-\\frac{3}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, obtemos como resultado um valor igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{472}{230}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Efetuando a opera\u00e7\u00e3o: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\frac{1}{3}.\\frac{3}{5}+\\frac{10}{7}.\\frac{7}{5}\\right):\\left(2-\\frac{1}{2}.\\frac{3}{4}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, obtemos um resultado igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1848}{1365}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","resposta":8449511,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8449509,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8449510,"corpo":"<p>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8449511,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":8449512,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8449513,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408563,"slug":"matematica-multiplicacao-de-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o de Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o de Fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408564,"slug":"matematica-divisao-de-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. \u00c9 permitido ao servidor p\u00fablico admitir que persegui\u00e7\u00f5es, antipatias ou interesses de ordem pessoal interfiram negativamente no trato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.II. O respeito \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais, \u00e9tnicas e religiosas, e o respeito m\u00fatuo como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o conv\u00edvio social democr\u00e1tico, s\u00e3o alguns conte\u00fados que devem ser trabalhados na escola para que o aluno evolua em sua forma\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71712,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:25:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2189363,"hashId":"119ba5a435d3dea9aef43df924a6642f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 permitido ao servidor p\u00fablico admitir que persegui\u00e7\u00f5es, antipatias ou interesses de ordem pessoal interfiram negativamente no trato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os ou com colegas hierarquicamente superiores ou inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O respeito \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es culturais, \u00e9tnicas e religiosas, e o respeito m\u00fatuo como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para o conv\u00edvio social democr\u00e1tico, s\u00e3o alguns conte\u00fados que devem ser trabalhados na escola para que o aluno evolua em sua forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8593248,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8593246,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8593247,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8593248,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8593249,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":"etica\/2189363","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A \u00e9tica profissional \u00e9 um conjunto de valores e normas de comportamento e de relacionamento adotados no ambiente de trabalho, no exerc\u00edcio de qualquer atividade. O servidor p\u00fablico deve conhec\u00ea-los e respeit\u00e1-los, com base na lei. II. \u00c9 recomend\u00e1vel que o servidor p\u00fablico demonstre regularmente atitudes negligentes, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, e que adote atitudes que caracterizem falta de respeito ao comunicar-se com um usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos frequentemente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71712,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Psicopedagogo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 20:24:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2189361,"hashId":"56bedd3633e6e311d3812b5d9ef35a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00e9tica profissional \u00e9 um conjunto de valores e normas de comportamento e de relacionamento adotados no ambiente de trabalho, no exerc\u00edcio de qualquer atividade. O servidor p\u00fablico deve conhec\u00ea-los e respeit\u00e1-los, com base na lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 recomend\u00e1vel que o servidor p\u00fablico demonstre regularmente atitudes negligentes, no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o, e que adote atitudes que caracterizem falta de respeito ao comunicar-se com um usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos frequentemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8593239,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8593238,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8593239,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8593240,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8593241,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na compra de um telefone celular, Joana recebeu um desconto de R$ 90,00, sendo que esse valor correspondia a 12% do pre\u00e7o do celular. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quanto Joana pagou pelo celular?","provas":[{"id":71641,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":71646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-farmacia-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":71647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2020"},{"id":71648,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Meio Ambiente","id":7726,"slug":"tecnico-em-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-meio-ambiente-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - T\u00e9cnico em Meio Ambiente - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-25 14:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2185167,"hashId":"6888eb5b4e717a936f9ac54c348bb0dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na compra de um telefone celular, Joana recebeu um desconto de R$ 90,00, sendo que esse valor correspondia a 12% do pre\u00e7o do celular. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, quanto Joana pagou pelo celular?<\/p>","resposta":8575645,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 750,00","id":8575641,"corpo":"<p>R$ 750,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 690,00","id":8575642,"corpo":"<p>R$ 690,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 840,00","id":8575643,"corpo":"<p>R$ 840,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 790,00","id":8575644,"corpo":"<p>R$ 790,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 660,00","id":8575645,"corpo":"<p>R$ 660,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}