{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154507,"perPage":"100","pages":21546,"page":5180,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Um capital de R$ 2.391 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira a uma taxa de juros compostos de 3% ao m\u00eas, durante 4 meses. Assim, ao t\u00e9rmino desse per\u00edodo, ela ter\u00e1 acumulado um montante maior que R$ 2.703. II. Um capital de R$ 10.077 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 11% ao m\u00eas, durante 3 meses. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que essa aplica\u00e7\u00e3o resultou em um montante inferior a R$ 13.304, no per\u00edodo. III. Um capital de R$ 9.106 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 10% ao m\u00eas, durante 4 meses. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulado por esse investimento, no per\u00edodo, foi superior a R$ 13.381 e inferior a R$ 13.419. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":50584,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:06:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1527990,"hashId":"9192426e64796b3e8fb6a48f98f34fff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um capital de R$ 2.391 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira a uma taxa de juros compostos de 3% ao m\u00eas, durante 4 meses. Assim, ao t\u00e9rmino desse per\u00edodo, ela ter\u00e1 acumulado um montante maior que R$ 2.703. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um capital de R$ 10.077 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 11% ao m\u00eas, durante 3 meses. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que essa aplica\u00e7\u00e3o resultou em um montante inferior a R$ 13.304, no per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um capital de R$ 9.106 foi investido em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira que rende juros compostos de 10% ao m\u00eas, durante 4 meses. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulado por esse investimento, no per\u00edodo, foi superior a R$ 13.381 e inferior a R$ 13.419. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5709205,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5709205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5709206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5709207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5709208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 39","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/1527990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Redator Legislativo","id":20818,"slug":"redator-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os vereadores podem fazer proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o mat\u00e9rias para serem deliberadas no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Vereadores. Conforme o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Mangaratiba, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma proposi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de ser feita pelo vereador. ","provas":[{"id":51032,"cargo":{"descricao":"Redator Legislativo","id":20818,"slug":"redator-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mangaratiba","sigla":"Camara de Mangaratiba","id":4388,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-mangaratiba-rj-2020-instituto-access-redator-legislativo","tipo":1,"nome":"ACCESS - C\u00e2mara de Mangaratiba - Redator Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:06:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1540776,"hashId":"8dab811c6c93276f7439a5074d040357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vereadores podem fazer proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o mat\u00e9rias para serem deliberadas no plen\u00e1rio da C\u00e2mara dos Vereadores. Conforme o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Mangaratiba, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma proposi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de ser feita pelo vereador. <\/p>","resposta":5764617,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propostas de emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal e requisi\u00e7\u00f5es. ","id":5764615,"corpo":"<p>Propostas de emendas \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal e requisi\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetos de Leis e interpela\u00e7\u00f5es. ","id":5764616,"corpo":"<p>Projetos de Leis e interpela\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projetos de Decretos Legislativos e indica\u00e7\u00f5es. ","id":5764617,"corpo":"<p>Projetos de Decretos Legislativos e indica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetos de Leis e decretos-leis. ","id":5764618,"corpo":"<p>Projetos de Leis e decretos-leis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recursos e pedidos de vistas.","id":5764619,"corpo":"<p>Recursos e pedidos de vistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1540776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que indica as formas de propaga\u00e7\u00e3o de um inc\u00eandio:","provas":[{"id":56238,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:15:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1694381,"hashId":"98c6e48a055bbd7cbc9d411c499dd518","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA que indica as formas de propaga\u00e7\u00e3o de um inc\u00eandio:<\/p>","resposta":6407273,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ondas de calor, combust\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o","id":6407271,"corpo":"<p>Ondas de calor, combust\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igni\u00e7\u00e3o, oxig\u00eanio e contato","id":6407272,"corpo":"<p>Igni\u00e7\u00e3o, oxig\u00eanio e contato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Convec\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o","id":6407273,"corpo":"<p>Convec\u00e7\u00e3o, condu\u00e7\u00e3o e radia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fa\u00edsca, fonte igni\u00e7\u00e3o e convec\u00e7\u00e3o","id":6407274,"corpo":"<p>Fa\u00edsca, fonte igni\u00e7\u00e3o e convec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":"engenharia-civil\/1694381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montezuma","sigla":"","id":5379,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montezuma-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia a tirinha a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 09.Fonte: CI\u00c7A. Pagando o pato. Porto Alegre: L&amp;PM, 2006. p. 12.Sobre a tirinha \u201cPagando o pato\u201d, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":70608,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531,"slug":"agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montezuma","sigla":"","id":5379,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montezuma-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-montezuma-mg-2020-cotec-fadenor-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montezuma - Agente Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:16:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2156903,"hashId":"63d57fb4fa302a378a2800ad590bf697","enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia a tirinha a seguir para responder \u00e0 quest\u00e3o 09.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70608\/questao\/2156903-20220117084319000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p>Fonte: CI\u00c7A. Pagando o pato. Porto Alegre: L&amp;PM, 2006. p. 12.<\/p><p><br><\/p><p>Sobre a tirinha \u201cPagando o pato\u201d, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8449269,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O humor \u00e9 causado pela demonstra\u00e7\u00e3o de ci\u00fame do galo, que interpreta mal a fala da galinha.","id":8449269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor \u00e9 causado pela demonstra\u00e7\u00e3o de ci\u00fame do galo, que interpreta mal a fala da galinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O humor ocorre porque o galo do terreiro fica feliz ao saber que a galinha tem outro galo na cabe\u00e7a.","id":8449270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor ocorre porque o galo do terreiro fica feliz ao saber que a galinha tem outro galo na cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O humor ocorre porque a galinha se apaixona por um galo muito belo e o galo do terreiro \u00e9 feio.","id":8449271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor ocorre porque a galinha se apaixona por um galo muito belo e o galo do terreiro \u00e9 feio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O humor ocorre porque a palavra \u201cgalo\u201d \u00e9 empregada somente no sentido figurado.","id":8449272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor ocorre porque a palavra \u201cgalo\u201d \u00e9 empregada somente no sentido figurado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O humor ocorre porque a palavra \u201cgalo\u201d \u00e9 empregada somente no sentido literal.","id":8449273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor ocorre porque a palavra \u201cgalo\u201d \u00e9 empregada somente no sentido literal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2156903","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Lib\u00e2neo (1985), os enfoques sobre o papel da did\u00e1tica na atividade escolar variam de acordo com as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas. Uma dessas tend\u00eancias refere-se \u00e0 did\u00e1tica assentada na transmiss\u00e3o cultural, concebendo o aluno como um ser receptivo\/passivo, atribuindo um car\u00e1ter dogm\u00e1tico aos conte\u00fados e m\u00e9todos da educa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta da tend\u00eancia pedag\u00f3gica descrita.","provas":[{"id":52689,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Morro Agudo","sigla":"","id":2780,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-morro-agudo-sp-2020-vunesp-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Morro Agudo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601148,"hashId":"028d59f1a45b880b97cc1ce854521f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Lib\u00e2neo (1985), <em>os enfoques sobre o papel da did\u00e1tica na atividade escolar variam de acordo com as tend\u00eancias pedag\u00f3gicas. Uma dessas tend\u00eancias refere-se \u00e0 did\u00e1tica assentada na transmiss\u00e3o cultural, concebendo o aluno como um ser receptivo\/passivo, atribuindo um car\u00e1ter dogm\u00e1tico aos conte\u00fados e m\u00e9todos da educa\u00e7\u00e3o.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta da tend\u00eancia pedag\u00f3gica descrita.<\/p>","resposta":6010495,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolanovista.","id":6010494,"corpo":"<p>Escolanovista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tradicional.","id":6010495,"corpo":"<p>Tradicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociopol\u00edtico.","id":6010496,"corpo":"<p>Sociopol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renovado-tecnicista.","id":6010497,"corpo":"<p>Renovado-tecnicista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnico-cr\u00edtico.","id":6010498,"corpo":"<p>T\u00e9cnico-cr\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lib\u00e2neo","oab":false,"nome":"Lib\u00e2neo","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426145,"slug":"pedagogia-libaneo"}],"slug":"pedagogia\/1601148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cultura organizacional pode ser compreendida como o conjunto de h\u00e1bitos e cren\u00e7as estabelecidos atrav\u00e9s de normas, valores, atitudes e expectativas compartilhados por todos os membros de uma organiza\u00e7\u00e3o. Segundo Charles Handy (2006), a cultura organizacional est\u00e1 dividida em subculturas. Acerca desse assunto, analise as afirmativas abaixo. I. Na cultura de pessoas os colaboradores s\u00e3o muito valorizados e existe uma integra\u00e7\u00e3o maior entre equipes. O indiv\u00edduo \u00e9 ponto principal e a influ\u00eancia \u00e9 compartilhada. II. Na cultura de tarefas os processos s\u00e3o engessados e pouco flex\u00edveis. A cada colaborador \u00e9 delegada uma fun\u00e7\u00e3o de acordo com sua especializa\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o. A estrutura \u00e9 hier\u00e1rquica (de cima para baixo). III. Na cultura de poder n\u00e3o importa a especializa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. O poder est\u00e1 concentrado nas m\u00e3os de uma pessoa e o processo de decis\u00e3o \u00e9 dominado por ela.IV. A cultura de pap\u00e9is \u00e9 aquela em que as equipes da empresa s\u00e3o formadas para atingir as metas ou resolver problemas cr\u00edticos. Assinale a alternativa correta ","provas":[{"id":53117,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1606619,"hashId":"422770acfc699ef638b970a75d9edab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultura organizacional pode ser compreendida como o conjunto de h\u00e1bitos e cren\u00e7as estabelecidos atrav\u00e9s de normas, valores, atitudes e expectativas compartilhados por todos os membros de uma organiza\u00e7\u00e3o. Segundo Charles Handy (2006), a cultura organizacional est\u00e1 dividida em subculturas. Acerca desse assunto, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na cultura de pessoas os colaboradores s\u00e3o muito valorizados e existe uma integra\u00e7\u00e3o maior entre equipes. O indiv\u00edduo \u00e9 ponto principal e a influ\u00eancia \u00e9 compartilhada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Na cultura de tarefas os processos s\u00e3o engessados e pouco flex\u00edveis. A cada colaborador \u00e9 delegada uma fun\u00e7\u00e3o de acordo com sua especializa\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o. A estrutura \u00e9 hier\u00e1rquica (de cima para baixo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Na cultura de poder n\u00e3o importa a especializa\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. O poder est\u00e1 concentrado nas m\u00e3os de uma pessoa e o processo de decis\u00e3o \u00e9 dominado por ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A cultura de pap\u00e9is \u00e9 aquela em que as equipes da empresa s\u00e3o formadas para atingir as metas ou resolver problemas cr\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta <\/p>","resposta":6033248,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas ","id":6033246,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6033247,"corpo":"<p> As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas ","id":6033248,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas ","id":6033249,"corpo":"<p> Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta ","id":6033250,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura Mecanicista e Cultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Cultura Mecanicista e Cultura Org\u00e2nica","pai":425523,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425533,"slug":"administracao-geral-cultura-mecanicista-e-cultura-organica"}],"slug":"administracao-geral\/1606619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste texto, a constru\u00e7\u00e3o da narratividade, predominantemente, apresenta de forma sequenciada: ","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66154,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027002,"hashId":"d6ea3033a3e003b02e6b1709cb381ce8","enunciado":"<p>Neste texto, a constru\u00e7\u00e3o da narratividade, predominantemente, apresenta de forma sequenciada: <\/p>","resposta":7895939,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um fato causa efeito, que origina outro fato, e assim por diante;","id":7895939,"corpo":"<p>um fato causa efeito, que origina outro fato, e assim por diante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma exposi\u00e7\u00e3o, que mostra passo a passo as informa\u00e7\u00f5es, opini\u00f5es entre outras;","id":7895940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma exposi\u00e7\u00e3o, que mostra passo a passo as informa\u00e7\u00f5es, opini\u00f5es entre outras;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma descri\u00e7\u00e3o do lugar, onde a jovem costurava e a sequ\u00eancia de seus pensamentos;","id":7895941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma descri\u00e7\u00e3o do lugar, onde a jovem costurava e a sequ\u00eancia de seus pensamentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um relato de a\u00e7\u00f5es reais e concretas de uma jovem que ganhava a vida costurando roupas de seda. ","id":7895942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um relato de a\u00e7\u00f5es reais e concretas de uma jovem que ganhava a vida costurando roupas de seda. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.Do cora\u00e7\u00e3o partido Sentada junto \u00e0 sacada para que com a luz lhe chegasse a vida da rua, a jovem costurava o longo traje de seda cor de jade que alguma dama iria vestir.\tEssa seda agora muda \u2013 pensava a costureira enquanto a agulha que retinha nos dedos ia e vinha \u2013 haveria de farfalhar sobre m\u00e1rmores, ondeando a cada passo da dama, exibindo e ocultando nos po\u00e7os das pregas seu suave verde. O traje luziria nobre como uma joia. E dos pontos, dos pontos todos, pequenos e incont\u00e1veis que ela, aplicada, tecia dia ap\u00f3s dia, ningu\u00e9m saberia.\tAssim ia pensando a mo\u00e7a, quando uma gota de sangue caiu sobre o tecido.\tDe onde vinha esse sangue? Perguntou-se em assombro, afastando a seda e olhando as pr\u00f3prias m\u00e3os limpas. Levantou o olhar. De um vaso na sacada, uma roseira subia pela parede oferecendo, ao alto, uma \u00fanica rosa flamejante.\t\u2013 Foi ela \u2013 sussurrou o besouro que parecia dormir sobre uma folha. \u2013 Foi do seu cora\u00e7\u00e3o partido. Esfregou a cabe\u00e7a com as patinhas. \u2013 Sens\u00edvel demais, essa rosa \u2013 acrescentou, n\u00e3o sem um toque de censura. \u2013 Um mancebo acabou de passar l\u00e1 embaixo, nem olhou para ela. E bastou esse nada, essa quase presen\u00e7a, para ela sofrer de amor.\tPor um instante esquecida do traje, a mo\u00e7a debru\u00e7ou-se na sacada. L\u00e1 ia o mancebo afastando-se num esvoejar da capa em meio \u00e0s gentes e cavalos. \u2013 Senhor! Senhor! \u2013 gritou ela, mas nem t\u00e3o alto, que n\u00e3o lhe ficaria bem. E agitava o bra\u00e7o.\tO mancebo n\u00e3o chegou a ouvir. Afinal, n\u00e3o era o seu nome que chamavam. Mas voltou-se assim mesmo, voltou-se porque sentiu que devia voltar-se ou porque algu\u00e9m ao seu lado virou a cabe\u00e7a de s\u00fabito como se n\u00e3o pudesse perder algo que estava acontecendo. E voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada. E aquela jovem, sim, aquela jovem o chamava.\tRetornar sobre os pr\u00f3prios passos, atravessar um port\u00e3o, subir degraus, que t\u00e3o r\u00e1pido isso pode acontecer quando se tem pressa. E eis que o mancebo estava de p\u00e9 junto \u00e0 sacada, junto \u00e0 mo\u00e7a. Ela n\u00e3o teve nem tempo de dizer por que o havia chamado, que j\u00e1 o mancebo extra\u00eda seu punhal e, de um golpe, decepava a rosa para lhe oferecer.\tUma \u00faltima gota de sangue caiu sobre a seda verde esquecida no ch\u00e3o. Mas a mo\u00e7a costureira, que agora s\u00f3 tinha olhos para o mancebo, nem viu.\t-(Marina Colasanti)","id":490032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do cora\u00e7\u00e3o partido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentada junto \u00e0 sacada para que com a luz lhe chegasse a vida da rua, a jovem costurava o longo traje de seda cor de jade que alguma dama iria vestir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEssa seda agora muda \u2013 pensava a costureira enquanto a agulha que retinha nos dedos ia e vinha \u2013 haveria de farfalhar sobre m\u00e1rmores, ondeando a cada passo da dama, exibindo e ocultando nos po\u00e7os das pregas seu suave verde. O traje luziria nobre como uma joia. E dos pontos, dos pontos todos, pequenos e incont\u00e1veis que ela, aplicada, tecia dia ap\u00f3s dia, ningu\u00e9m saberia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim ia pensando a mo\u00e7a, quando uma gota de sangue caiu sobre o tecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDe onde vinha esse sangue? Perguntou-se em assombro, afastando a seda e olhando as pr\u00f3prias m\u00e3os limpas. Levantou o olhar. De um vaso na sacada, uma roseira subia pela parede oferecendo, ao alto, uma \u00fanica rosa flamejante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Foi ela \u2013 sussurrou o besouro que parecia dormir sobre uma folha. \u2013 Foi do seu cora\u00e7\u00e3o partido. Esfregou a cabe\u00e7a com as patinhas. \u2013 Sens\u00edvel demais, essa rosa \u2013 acrescentou, n\u00e3o sem um toque de censura. \u2013 Um mancebo acabou de passar l\u00e1 embaixo, nem olhou para ela. E bastou esse nada, essa quase presen\u00e7a, para ela sofrer de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor um instante esquecida do traje, a mo\u00e7a debru\u00e7ou-se na sacada. L\u00e1 ia o mancebo afastando-se num esvoejar da capa em meio \u00e0s gentes e cavalos. \u2013 Senhor! Senhor! \u2013 gritou ela, mas nem t\u00e3o alto, que n\u00e3o lhe ficaria bem. E agitava o bra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO mancebo n\u00e3o chegou a ouvir. Afinal, n\u00e3o era o seu nome que chamavam. Mas voltou-se assim mesmo, voltou-se porque sentiu que devia voltar-se ou porque algu\u00e9m ao seu lado virou a cabe\u00e7a de s\u00fabito como se n\u00e3o pudesse perder algo que estava acontecendo. E voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada. E aquela jovem, sim, aquela jovem o chamava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tRetornar sobre os pr\u00f3prios passos, atravessar um port\u00e3o, subir degraus, que t\u00e3o r\u00e1pido isso pode acontecer quando se tem pressa. E eis que o mancebo estava de p\u00e9 junto \u00e0 sacada, junto \u00e0 mo\u00e7a. Ela n\u00e3o teve nem tempo de dizer por que o havia chamado, que j\u00e1 o mancebo extra\u00eda seu punhal e, de um golpe, decepava a rosa para lhe oferecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUma \u00faltima gota de sangue caiu sobre a seda verde esquecida no ch\u00e3o. Mas a mo\u00e7a costureira, que agora s\u00f3 tinha olhos para o mancebo, nem viu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Marina Colasanti)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2027002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cE voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada.\u201d A express\u00e3o sublinhada apresenta predominantemente, qual figura de linguagem?","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66154,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027012,"hashId":"4fa5692c9c9d280993a7681d17294321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cE voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, <strong>cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada<\/strong>.\u201d A express\u00e3o sublinhada apresenta predominantemente, qual figura de linguagem?<\/p>","resposta":7895989,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catacrese.","id":7895986,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinestesia. ","id":7895987,"corpo":"<p>Sinestesia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":7895988,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":7895989,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.Do cora\u00e7\u00e3o partido Sentada junto \u00e0 sacada para que com a luz lhe chegasse a vida da rua, a jovem costurava o longo traje de seda cor de jade que alguma dama iria vestir.\tEssa seda agora muda \u2013 pensava a costureira enquanto a agulha que retinha nos dedos ia e vinha \u2013 haveria de farfalhar sobre m\u00e1rmores, ondeando a cada passo da dama, exibindo e ocultando nos po\u00e7os das pregas seu suave verde. O traje luziria nobre como uma joia. E dos pontos, dos pontos todos, pequenos e incont\u00e1veis que ela, aplicada, tecia dia ap\u00f3s dia, ningu\u00e9m saberia.\tAssim ia pensando a mo\u00e7a, quando uma gota de sangue caiu sobre o tecido.\tDe onde vinha esse sangue? Perguntou-se em assombro, afastando a seda e olhando as pr\u00f3prias m\u00e3os limpas. Levantou o olhar. De um vaso na sacada, uma roseira subia pela parede oferecendo, ao alto, uma \u00fanica rosa flamejante.\t\u2013 Foi ela \u2013 sussurrou o besouro que parecia dormir sobre uma folha. \u2013 Foi do seu cora\u00e7\u00e3o partido. Esfregou a cabe\u00e7a com as patinhas. \u2013 Sens\u00edvel demais, essa rosa \u2013 acrescentou, n\u00e3o sem um toque de censura. \u2013 Um mancebo acabou de passar l\u00e1 embaixo, nem olhou para ela. E bastou esse nada, essa quase presen\u00e7a, para ela sofrer de amor.\tPor um instante esquecida do traje, a mo\u00e7a debru\u00e7ou-se na sacada. L\u00e1 ia o mancebo afastando-se num esvoejar da capa em meio \u00e0s gentes e cavalos. \u2013 Senhor! Senhor! \u2013 gritou ela, mas nem t\u00e3o alto, que n\u00e3o lhe ficaria bem. E agitava o bra\u00e7o.\tO mancebo n\u00e3o chegou a ouvir. Afinal, n\u00e3o era o seu nome que chamavam. Mas voltou-se assim mesmo, voltou-se porque sentiu que devia voltar-se ou porque algu\u00e9m ao seu lado virou a cabe\u00e7a de s\u00fabito como se n\u00e3o pudesse perder algo que estava acontecendo. E voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada. E aquela jovem, sim, aquela jovem o chamava.\tRetornar sobre os pr\u00f3prios passos, atravessar um port\u00e3o, subir degraus, que t\u00e3o r\u00e1pido isso pode acontecer quando se tem pressa. E eis que o mancebo estava de p\u00e9 junto \u00e0 sacada, junto \u00e0 mo\u00e7a. Ela n\u00e3o teve nem tempo de dizer por que o havia chamado, que j\u00e1 o mancebo extra\u00eda seu punhal e, de um golpe, decepava a rosa para lhe oferecer.\tUma \u00faltima gota de sangue caiu sobre a seda verde esquecida no ch\u00e3o. Mas a mo\u00e7a costureira, que agora s\u00f3 tinha olhos para o mancebo, nem viu.\t-(Marina Colasanti)","id":490032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do cora\u00e7\u00e3o partido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentada junto \u00e0 sacada para que com a luz lhe chegasse a vida da rua, a jovem costurava o longo traje de seda cor de jade que alguma dama iria vestir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEssa seda agora muda \u2013 pensava a costureira enquanto a agulha que retinha nos dedos ia e vinha \u2013 haveria de farfalhar sobre m\u00e1rmores, ondeando a cada passo da dama, exibindo e ocultando nos po\u00e7os das pregas seu suave verde. O traje luziria nobre como uma joia. E dos pontos, dos pontos todos, pequenos e incont\u00e1veis que ela, aplicada, tecia dia ap\u00f3s dia, ningu\u00e9m saberia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim ia pensando a mo\u00e7a, quando uma gota de sangue caiu sobre o tecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDe onde vinha esse sangue? Perguntou-se em assombro, afastando a seda e olhando as pr\u00f3prias m\u00e3os limpas. Levantou o olhar. De um vaso na sacada, uma roseira subia pela parede oferecendo, ao alto, uma \u00fanica rosa flamejante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Foi ela \u2013 sussurrou o besouro que parecia dormir sobre uma folha. \u2013 Foi do seu cora\u00e7\u00e3o partido. Esfregou a cabe\u00e7a com as patinhas. \u2013 Sens\u00edvel demais, essa rosa \u2013 acrescentou, n\u00e3o sem um toque de censura. \u2013 Um mancebo acabou de passar l\u00e1 embaixo, nem olhou para ela. E bastou esse nada, essa quase presen\u00e7a, para ela sofrer de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor um instante esquecida do traje, a mo\u00e7a debru\u00e7ou-se na sacada. L\u00e1 ia o mancebo afastando-se num esvoejar da capa em meio \u00e0s gentes e cavalos. \u2013 Senhor! Senhor! \u2013 gritou ela, mas nem t\u00e3o alto, que n\u00e3o lhe ficaria bem. E agitava o bra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO mancebo n\u00e3o chegou a ouvir. Afinal, n\u00e3o era o seu nome que chamavam. Mas voltou-se assim mesmo, voltou-se porque sentiu que devia voltar-se ou porque algu\u00e9m ao seu lado virou a cabe\u00e7a de s\u00fabito como se n\u00e3o pudesse perder algo que estava acontecendo. E voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada. E aquela jovem, sim, aquela jovem o chamava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tRetornar sobre os pr\u00f3prios passos, atravessar um port\u00e3o, subir degraus, que t\u00e3o r\u00e1pido isso pode acontecer quando se tem pressa. E eis que o mancebo estava de p\u00e9 junto \u00e0 sacada, junto \u00e0 mo\u00e7a. Ela n\u00e3o teve nem tempo de dizer por que o havia chamado, que j\u00e1 o mancebo extra\u00eda seu punhal e, de um golpe, decepava a rosa para lhe oferecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUma \u00faltima gota de sangue caiu sobre a seda verde esquecida no ch\u00e3o. Mas a mo\u00e7a costureira, que agora s\u00f3 tinha olhos para o mancebo, nem viu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Marina Colasanti)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2027012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando respectivamente, as palavras: farfalhar \u2013 junto \u2013 joia \u2013 saberia, tem-se: ","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66154,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027013,"hashId":"0795383ce95d2e1d5237fb6a28ce075e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando respectivamente, as palavras: <strong>farfalhar \u2013 junto \u2013 joia \u2013 saberia<\/strong>, tem-se: <\/p>","resposta":7895992,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ditongo crescente \u2013 encontro consonantal \u2013 hiato \u2013 ditongo crescente;","id":7895990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ditongo crescente \u2013 encontro consonantal \u2013 hiato \u2013 ditongo crescente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontro consonantal \u2013 d\u00edgrafo voc\u00e1lico \u2013 hiato \u2013 ditongo crescente;","id":7895991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encontro consonantal \u2013 d\u00edgrafo voc\u00e1lico \u2013 hiato \u2013 ditongo crescente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo consonantal \u2013 d\u00edgrafo voc\u00e1lico \u2013 ditongo decrescente \u2013 hiato;","id":7895992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00edgrafo consonantal \u2013 d\u00edgrafo voc\u00e1lico \u2013 ditongo decrescente \u2013 hiato;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edgrafo voc\u00e1lico \u2013 encontro consonantal \u2013 ditongo crescente \u2013 ditongo decrescente.","id":7895993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00edgrafo voc\u00e1lico \u2013 encontro consonantal \u2013 ditongo crescente \u2013 ditongo decrescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.Do cora\u00e7\u00e3o partido Sentada junto \u00e0 sacada para que com a luz lhe chegasse a vida da rua, a jovem costurava o longo traje de seda cor de jade que alguma dama iria vestir.\tEssa seda agora muda \u2013 pensava a costureira enquanto a agulha que retinha nos dedos ia e vinha \u2013 haveria de farfalhar sobre m\u00e1rmores, ondeando a cada passo da dama, exibindo e ocultando nos po\u00e7os das pregas seu suave verde. O traje luziria nobre como uma joia. E dos pontos, dos pontos todos, pequenos e incont\u00e1veis que ela, aplicada, tecia dia ap\u00f3s dia, ningu\u00e9m saberia.\tAssim ia pensando a mo\u00e7a, quando uma gota de sangue caiu sobre o tecido.\tDe onde vinha esse sangue? Perguntou-se em assombro, afastando a seda e olhando as pr\u00f3prias m\u00e3os limpas. Levantou o olhar. De um vaso na sacada, uma roseira subia pela parede oferecendo, ao alto, uma \u00fanica rosa flamejante.\t\u2013 Foi ela \u2013 sussurrou o besouro que parecia dormir sobre uma folha. \u2013 Foi do seu cora\u00e7\u00e3o partido. Esfregou a cabe\u00e7a com as patinhas. \u2013 Sens\u00edvel demais, essa rosa \u2013 acrescentou, n\u00e3o sem um toque de censura. \u2013 Um mancebo acabou de passar l\u00e1 embaixo, nem olhou para ela. E bastou esse nada, essa quase presen\u00e7a, para ela sofrer de amor.\tPor um instante esquecida do traje, a mo\u00e7a debru\u00e7ou-se na sacada. L\u00e1 ia o mancebo afastando-se num esvoejar da capa em meio \u00e0s gentes e cavalos. \u2013 Senhor! Senhor! \u2013 gritou ela, mas nem t\u00e3o alto, que n\u00e3o lhe ficaria bem. E agitava o bra\u00e7o.\tO mancebo n\u00e3o chegou a ouvir. Afinal, n\u00e3o era o seu nome que chamavam. Mas voltou-se assim mesmo, voltou-se porque sentiu que devia voltar-se ou porque algu\u00e9m ao seu lado virou a cabe\u00e7a de s\u00fabito como se n\u00e3o pudesse perder algo que estava acontecendo. E voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada. E aquela jovem, sim, aquela jovem o chamava.\tRetornar sobre os pr\u00f3prios passos, atravessar um port\u00e3o, subir degraus, que t\u00e3o r\u00e1pido isso pode acontecer quando se tem pressa. E eis que o mancebo estava de p\u00e9 junto \u00e0 sacada, junto \u00e0 mo\u00e7a. Ela n\u00e3o teve nem tempo de dizer por que o havia chamado, que j\u00e1 o mancebo extra\u00eda seu punhal e, de um golpe, decepava a rosa para lhe oferecer.\tUma \u00faltima gota de sangue caiu sobre a seda verde esquecida no ch\u00e3o. Mas a mo\u00e7a costureira, que agora s\u00f3 tinha olhos para o mancebo, nem viu.\t-(Marina Colasanti)","id":490032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder as quest\u00f5es 01, 02, 03, 04, 05, 06, 07 e 08.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do cora\u00e7\u00e3o partido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tSentada junto \u00e0 sacada para que com a luz lhe chegasse a vida da rua, a jovem costurava o longo traje de seda cor de jade que alguma dama iria vestir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEssa seda agora muda \u2013 pensava a costureira enquanto a agulha que retinha nos dedos ia e vinha \u2013 haveria de farfalhar sobre m\u00e1rmores, ondeando a cada passo da dama, exibindo e ocultando nos po\u00e7os das pregas seu suave verde. O traje luziria nobre como uma joia. E dos pontos, dos pontos todos, pequenos e incont\u00e1veis que ela, aplicada, tecia dia ap\u00f3s dia, ningu\u00e9m saberia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tAssim ia pensando a mo\u00e7a, quando uma gota de sangue caiu sobre o tecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tDe onde vinha esse sangue? Perguntou-se em assombro, afastando a seda e olhando as pr\u00f3prias m\u00e3os limpas. Levantou o olhar. De um vaso na sacada, uma roseira subia pela parede oferecendo, ao alto, uma \u00fanica rosa flamejante.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u2013 Foi ela \u2013 sussurrou o besouro que parecia dormir sobre uma folha. \u2013 Foi do seu cora\u00e7\u00e3o partido. Esfregou a cabe\u00e7a com as patinhas. \u2013 Sens\u00edvel demais, essa rosa \u2013 acrescentou, n\u00e3o sem um toque de censura. \u2013 Um mancebo acabou de passar l\u00e1 embaixo, nem olhou para ela. E bastou esse nada, essa quase presen\u00e7a, para ela sofrer de amor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tPor um instante esquecida do traje, a mo\u00e7a debru\u00e7ou-se na sacada. L\u00e1 ia o mancebo afastando-se num esvoejar da capa em meio \u00e0s gentes e cavalos. \u2013 Senhor! Senhor! \u2013 gritou ela, mas nem t\u00e3o alto, que n\u00e3o lhe ficaria bem. E agitava o bra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO mancebo n\u00e3o chegou a ouvir. Afinal, n\u00e3o era o seu nome que chamavam. Mas voltou-se assim mesmo, voltou-se porque sentiu que devia voltar-se ou porque algu\u00e9m ao seu lado virou a cabe\u00e7a de s\u00fabito como se n\u00e3o pudesse perder algo que estava acontecendo. E voltando-se viu, debru\u00e7ada no alto de uma sacada, uma jovem que agitava o bra\u00e7o, uma jovem envolta em sol, cuja tran\u00e7a pendia tentadora como uma escada. E aquela jovem, sim, aquela jovem o chamava.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tRetornar sobre os pr\u00f3prios passos, atravessar um port\u00e3o, subir degraus, que t\u00e3o r\u00e1pido isso pode acontecer quando se tem pressa. E eis que o mancebo estava de p\u00e9 junto \u00e0 sacada, junto \u00e0 mo\u00e7a. Ela n\u00e3o teve nem tempo de dizer por que o havia chamado, que j\u00e1 o mancebo extra\u00eda seu punhal e, de um golpe, decepava a rosa para lhe oferecer.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tUma \u00faltima gota de sangue caiu sobre a seda verde esquecida no ch\u00e3o. Mas a mo\u00e7a costureira, que agora s\u00f3 tinha olhos para o mancebo, nem viu.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Marina Colasanti)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2027013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concord\u00e2ncia nominal, marque a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66154,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027019,"hashId":"2442c62435b00515649d16e99e9e44a5","enunciado":"<p>Considerando a concord\u00e2ncia nominal, marque a alternativa incorreta. <\/p>","resposta":7896015,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A persist\u00eancia \u00e9 necess\u00e1rio. ","id":7896015,"corpo":"<p>A persist\u00eancia \u00e9 necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vendi sapato e cal\u00e7a pretos.","id":7896016,"corpo":"<p>Vendi sapato e cal\u00e7a pretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrevi bastantes livros liter\u00e1rios.","id":7896017,"corpo":"<p>Escrevi bastantes livros liter\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minha professora est\u00e1 meio triste. ","id":7896018,"corpo":"<p>Minha professora est\u00e1 meio triste. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2027019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estoquista de uma papelaria recebeu 286 agendas e 104 cadernos para serem divididos em lotes contendo o mesmo produto, sem que haja sobras de produtos. Sabendo que cada lote deve ter a mesma quantidade de produtos e que a quantidade de produtos por lote deve ser a maior poss\u00edvel, ent\u00e3o cada lote ter\u00e1:","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66154,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027023,"hashId":"7c960b1fec4c2475d823bef9594f3d2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estoquista de uma papelaria recebeu 286 agendas e 104 cadernos para serem divididos em lotes contendo o mesmo produto, sem que haja sobras de produtos. Sabendo que cada lote deve ter a mesma quantidade de produtos e que a quantidade de produtos por lote deve ser a maior poss\u00edvel, ent\u00e3o cada lote ter\u00e1:<\/p>","resposta":7896034,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 produtos","id":7896032,"corpo":"<p>21 produtos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23 produtos","id":7896033,"corpo":"<p>23 produtos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26 produtos","id":7896034,"corpo":"<p>26 produtos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52 produtos","id":7896035,"corpo":"<p>52 produtos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/2027023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipal, independente de solicita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pago ao servidor, por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias, um adicional de pelo menos um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o correspondente ao per\u00edodo de f\u00e9rias. Sobre o assunto, assinale a \u00fanica afirmativa errada:","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:51:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027047,"hashId":"c28c77fab9fa6afa027884e0d848c403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Municipal, independente de solicita\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pago ao servidor, por ocasi\u00e3o das f\u00e9rias, um adicional de pelo menos um ter\u00e7o da remunera\u00e7\u00e3o correspondente ao per\u00edodo de f\u00e9rias. Sobre o assunto, assinale a \u00fanica afirmativa errada:<\/p>","resposta":7896137,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o servidor exercer fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, a respectiva vantagem ser\u00e1 considerada no c\u00e1lculo do adicional.","id":7896135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o servidor exercer fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, a respectiva vantagem ser\u00e1 considerada no c\u00e1lculo do adicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso do servidor ocupar cargo em comiss\u00e3o, a respectiva vantagem ser\u00e1 considerada no c\u00e1lculo do adicional.","id":7896136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do servidor ocupar cargo em comiss\u00e3o, a respectiva vantagem ser\u00e1 considerada no c\u00e1lculo do adicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor em regime de acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita, perceber\u00e1 o adicional de f\u00e9rias correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de apenas um dos cargos exercido.","id":7896137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor em regime de acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita, perceber\u00e1 o adicional de f\u00e9rias correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de apenas um dos cargos exercido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor em regime de acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita, perceber\u00e1 o adicional de f\u00e9rias correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de cada cargo exercido.","id":7896138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor em regime de acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita, perceber\u00e1 o adicional de f\u00e9rias correspondente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de cada cargo exercido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401458,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00e9 um programa b\u00e1sico de edi\u00e7\u00e3o de texto, mais comumente usado para exibir ou editar arquivos de texto. Normalmente identificado pela extens\u00e3o .txt.\" Fonte: Auto ajuda e suporte do Windows 7. O texto acima refere-se ao:","provas":[{"id":66129,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Administrativo - 2020"},{"id":66159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2020"},{"id":66158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":66154,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o","id":17200,"slug":"monitor-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-monitor-de-educacao","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":66134,"cargo":{"descricao":"Agente Arrecadador","id":36,"slug":"agente-arrecadador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-arrecadador","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Arrecadador - 2020"},{"id":66136,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2020"},{"id":66137,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2020"},{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":66142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Controle Interno","id":5133,"slug":"auxiliar-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Controle Interno - 2020"},{"id":66143,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Recursos Humanos","id":17097,"slug":"auxiliar-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-auxiliar-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Auxiliar de Recursos Humanos - 2020"},{"id":66150,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos Municipais","id":5411,"slug":"fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-tributos-municipais","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Tributos Municipais - 2020"},{"id":66151,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Meio Ambiente - 2020"},{"id":66152,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:51:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2027049,"hashId":"7c17ee2b03cb645a660959d847f76cad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"\u00e9 um programa b\u00e1sico de edi\u00e7\u00e3o de texto, mais comumente usado para exibir ou editar arquivos de texto. Normalmente identificado pela extens\u00e3o .txt.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fonte<\/em>: Auto ajuda e suporte do Windows 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima refere-se ao:<\/p>","resposta":7896143,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloco de notas","id":7896143,"corpo":"<p>Bloco de notas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Excel","id":7896144,"corpo":"<p>Microsoft Excel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paint","id":7896145,"corpo":"<p>Paint<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"One Note","id":7896146,"corpo":"<p>One Note<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/2027049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Lei Maria da Penha' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O t\u00edtulo II da Lei Maria da Penha vem dividido em cinco cap\u00edtulos e nove artigos, os quais determinam um conjunto de obriga\u00e7\u00f5es aos entes federativos para promover a publicidade sobre as formas de impedir a ocorr\u00eancia de crimes contra as mulheres, de acordo com o texto. II. O t\u00edtulo VII da Lei Maria da Penha, de acordo com o texto, disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de estat\u00edsticas acerca da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher nas bases de dados dos \u00f3rg\u00e3os oficiais do Sistema de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a. III. Segundo o texto, a Lei Maria da Penha foi sancionada em 7 de agosto de 2006 e compreende 46 artigos distribu\u00eddos em sete t\u00edtulos, criando mecanismos para prevenir e coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72154,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Delmiro Gouveia","sigla":"","id":5448,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-delmiro-gouveia-al-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Delmiro Gouveia - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:51:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2203877,"hashId":"f9457b6330767183efcebc6d51a8fe3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Lei Maria da Penha' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O t\u00edtulo II da Lei Maria da Penha vem dividido em cinco cap\u00edtulos e nove artigos, os quais determinam um conjunto de obriga\u00e7\u00f5es aos entes federativos para promover a publicidade sobre as formas de impedir a ocorr\u00eancia de crimes contra as mulheres, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O t\u00edtulo VII da Lei Maria da Penha, de acordo com o texto, disp\u00f5e sobre a inclus\u00e3o de estat\u00edsticas acerca da viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher nas bases de dados dos \u00f3rg\u00e3os oficiais do Sistema de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Segundo o texto, a Lei Maria da Penha foi sancionada em 7 de agosto de 2006 e compreende 46 artigos distribu\u00eddos em sete t\u00edtulos, criando mecanismos para prevenir e coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8653350,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8653349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8653351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 24 a 30 Lei Maria da Penha A Lei Maria da Penha foi sancionada em 7 de agosto de 2006. Com 46 artigos distribu\u00eddos em sete t\u00edtulos, ela cria mecanismos para prevenir e coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (artigo 226, \u00a7 8\u00ba) e os tratados internacionais ratificados pelo Estado brasileiro (Conven\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m do Par\u00e1, Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher).O T\u00edtulo I da Lei Maria da Penha determina em quatro artigos a quem a lei \u00e9 direcionada, ressaltando ainda a responsabilidade da fam\u00edlia, da sociedade e do poder p\u00fablico para que todas as mulheres possam ter o exerc\u00edcio pleno dos seus direitos.J\u00e1 o T\u00edtulo II vem dividido em dois cap\u00edtulos e tr\u00eas artigos: al\u00e9m de configurar os espa\u00e7os em que as agress\u00f5es s\u00e3o qualificadas como viol\u00eancia dom\u00e9stica, traz as defini\u00e7\u00f5es de todas as suas formas de viol\u00eancia (f\u00edsica, psicol\u00f3gica, sexual, patrimonial e moral).Quanto ao T\u00edtulo III dessa lei, composto de tr\u00eas cap\u00edtulos e sete artigos, tem-se a quest\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, com destaque para as medidas integradas de preven\u00e7\u00e3o, atendimento pela autoridade policial e assist\u00eancia social \u00e0s v\u00edtimas.O T\u00edtulo IV, por sua vez, possui quatro cap\u00edtulos e 17 artigos, tratando dos procedimentos processuais, assist\u00eancia judici\u00e1ria, atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, em quatro se\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo II), se dedica \u00e0s medidas protetivas de urg\u00eancia, que est\u00e3o entre as disposi\u00e7\u00f5es mais inovadoras da Lei n. 11.340\/2006.No T\u00edtulo V e seus quatro artigos, est\u00e1 prevista a cria\u00e7\u00e3o de Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher, podendo estes contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar composta de profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e da sa\u00fade, incluindo-se tamb\u00e9m destina\u00e7\u00e3o de verba or\u00e7ament\u00e1ria ao Judici\u00e1rio para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dessa equipe.O T\u00edtulo VI prev\u00ea, em seu \u00fanico artigo e par\u00e1grafo \u00fanico, uma regra de transi\u00e7\u00e3o, segundo a qual as varas criminais t\u00eam legitimidade para conhecer e julgar as causas referentes \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero enquanto os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher n\u00e3o estiverem estruturados.Por fim, encontram-se no T\u00edtulo VII as disposi\u00e7\u00f5es finais. S\u00e3o 13 artigos que determinam que a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher pode ser integrada a outros equipamentos em \u00e2mbito nacional, estadual e municipal, tais como casas-abrigo, delegacias, n\u00facleos de defensoria p\u00fablica, servi\u00e7os de sa\u00fade, centros de educa\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o para os agressores etc. Disp\u00f5em ainda sobre a inclus\u00e3o de estat\u00edsticas sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher nas bases de dados dos \u00f3rg\u00e3os oficiais do Sistema de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a, al\u00e9m de contemplarem uma previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o cumprimento das medidas estabelecidas na lei.Um dos ganhos significativos trazidos pela lei, conforme consta no artigo 41, \u00e9 a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 9.099\/1995, ou seja, a viol\u00eancia dom\u00e9stica praticada contra a mulher deixa de ser considerada como de menor potencial ofensivo.Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2YqD8i2.","id":510629,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 24 a 30 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lei Maria da Penha <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei Maria da Penha foi sancionada em 7 de agosto de 2006. Com 46 artigos distribu\u00eddos em sete t\u00edtulos, ela cria mecanismos para prevenir e coibir a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal (artigo 226, \u00a7 8\u00ba) e os tratados internacionais ratificados pelo Estado brasileiro (Conven\u00e7\u00e3o de Bel\u00e9m do Par\u00e1, Pacto de San Jos\u00e9 da Costa Rica, Declara\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos e Deveres do Homem e Conven\u00e7\u00e3o sobre a Elimina\u00e7\u00e3o de Todas as Formas de Discrimina\u00e7\u00e3o contra a Mulher).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O T\u00edtulo I da Lei Maria da Penha determina em quatro artigos a quem a lei \u00e9 direcionada, ressaltando ainda a responsabilidade da fam\u00edlia, da sociedade e do poder p\u00fablico para que todas as mulheres possam ter o exerc\u00edcio pleno dos seus direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 o T\u00edtulo II vem dividido em dois cap\u00edtulos e tr\u00eas artigos: al\u00e9m de configurar os espa\u00e7os em que as agress\u00f5es s\u00e3o qualificadas como viol\u00eancia dom\u00e9stica, traz as defini\u00e7\u00f5es de todas as suas formas de viol\u00eancia (f\u00edsica, psicol\u00f3gica, sexual, patrimonial e moral).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao T\u00edtulo III dessa lei, composto de tr\u00eas cap\u00edtulos e sete artigos, tem-se a quest\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar, com destaque para as medidas integradas de preven\u00e7\u00e3o, atendimento pela autoridade policial e assist\u00eancia social \u00e0s v\u00edtimas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O T\u00edtulo IV, por sua vez, possui quatro cap\u00edtulos e 17 artigos, tratando dos procedimentos processuais, assist\u00eancia judici\u00e1ria, atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e, em quatro se\u00e7\u00f5es (Cap\u00edtulo II), se dedica \u00e0s medidas protetivas de urg\u00eancia, que est\u00e3o entre as disposi\u00e7\u00f5es mais inovadoras da Lei n. 11.340\/2006.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No T\u00edtulo V e seus quatro artigos, est\u00e1 prevista a cria\u00e7\u00e3o de Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher, podendo estes contar com uma equipe de atendimento multidisciplinar composta de profissionais especializados nas \u00e1reas psicossocial, jur\u00eddica e da sa\u00fade, incluindo-se tamb\u00e9m destina\u00e7\u00e3o de verba or\u00e7ament\u00e1ria ao Judici\u00e1rio para a cria\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dessa equipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O T\u00edtulo VI prev\u00ea, em seu \u00fanico artigo e par\u00e1grafo \u00fanico, uma regra de transi\u00e7\u00e3o, segundo a qual as varas criminais t\u00eam legitimidade para conhecer e julgar as causas referentes \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero enquanto os Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher n\u00e3o estiverem estruturados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, encontram-se no T\u00edtulo VII as disposi\u00e7\u00f5es finais. S\u00e3o 13 artigos que determinam que a institui\u00e7\u00e3o dos Juizados de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar contra a Mulher pode ser integrada a outros equipamentos em \u00e2mbito nacional, estadual e municipal, tais como casas-abrigo, delegacias, n\u00facleos de defensoria p\u00fablica, servi\u00e7os de sa\u00fade, centros de educa\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o para os agressores etc. Disp\u00f5em ainda sobre a inclus\u00e3o de estat\u00edsticas sobre a viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher nas bases de dados dos \u00f3rg\u00e3os oficiais do Sistema de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a, al\u00e9m de contemplarem uma previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para o cumprimento das medidas estabelecidas na lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos ganhos significativos trazidos pela lei, conforme consta no artigo 41, \u00e9 a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o da lei n\u00ba 9.099\/1995, ou seja, a viol\u00eancia dom\u00e9stica praticada contra a mulher deixa de ser considerada como de menor potencial ofensivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2YqD8i2.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2203877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784\/1999 estabelece situa\u00e7\u00f5es em que a motiva\u00e7\u00e3o obrigatoriamente deve ser feita, conforme se verifica da an\u00e1lise do artigo 50. Dessa forma, os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, EXCETO quando:","provas":[{"id":64288,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristin\u00e1polis","sigla":"","id":5057,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cristinapolis-se-2020-fundatec-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cristin\u00e1polis - Fiscal de Tributos - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:54:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1972283,"hashId":"2af228f959c87018ccd7c626b60d15f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.784\/1999 estabelece situa\u00e7\u00f5es em que a motiva\u00e7\u00e3o obrigatoriamente deve ser feita, conforme se verifica da an\u00e1lise do artigo 50. Dessa forma, os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, EXCETO quando:<\/p>","resposta":7649038,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o limitem ou afetem direitos ou interesses.","id":7649038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o limitem ou afetem direitos ou interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imponham ou agravem deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es.","id":7649039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imponham ou agravem deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decidam processos administrativos de concurso ou sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7649040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidam processos administrativos de concurso ou sele\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispensem ou declarem a inexigibilidade de processo licitat\u00f3rio.","id":7649041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispensem ou declarem a inexigibilidade de processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decidam recursos administrativos.","id":7649042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidam recursos administrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":7124,"slug":"auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Para pagar por um produto que custa R$ 36,00, foram utilizadas exclusivamente moedas de 50 centavos. Assim, considerando exclusivamente essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de moedas utilizadas \u00e9 maior que 45 e menor que 55. II. Se o reservat\u00f3rio X possui 21\/84 do volume de \u00e1gua do reservat\u00f3rio Y, ent\u00e3o h\u00e1 em X o equivalente a 28,5% do volume de \u00e1gua de Y. III. Sabe-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que tomam caf\u00e9 puro e o n\u00famero de pessoas que tomam caf\u00e9 com leite em uma lanchonete \u00e9 igual a 3\/5. Assim, considerando apenas os dados apresentados, se 80 clientes pediram caf\u00e9, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de pessoas que tomaram caf\u00e9 com leite foi igual a 30. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50442,"cargo":{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-servente-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Servente de Pedreiro - 2020"},{"id":50448,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2020"},{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"},{"id":52929,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":7124,"slug":"auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-de-mecanica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522738,"hashId":"065c9b46b3c245ac164d7042d960ef77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para pagar por um produto que custa R$ 36,00, foram utilizadas exclusivamente moedas de 50 centavos. Assim, considerando exclusivamente essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de moedas utilizadas \u00e9 maior que 45 e menor que 55. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se o reservat\u00f3rio X possui 21\/84 do volume de \u00e1gua do reservat\u00f3rio Y, ent\u00e3o h\u00e1 em X o equivalente a 28,5% do volume de \u00e1gua de Y. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sabe-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas que tomam caf\u00e9 puro e o n\u00famero de pessoas que tomam caf\u00e9 com leite em uma lanchonete \u00e9 igual a 3\/5. Assim, considerando apenas os dados apresentados, se 80 clientes pediram caf\u00e9, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de pessoas que tomaram caf\u00e9 com leite foi igual a 30. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5688839,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5688839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5688840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5688841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5688842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Monet\u00e1rio","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408594,"slug":"matematica-sistema-monetario"}],"slug":"matematica\/1522738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":7124,"slug":"auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Considere 25 caixas com 78 frutas, cada. Se todas as frutas forem igualmente distribu\u00eddas entre 13 pessoas, ent\u00e3o cada indiv\u00edduo receber\u00e1 entre 147 e 162 frutas. II. Os tempos necess\u00e1rios para que sejam realizadas 4 diferentes atividades s\u00e3o, respectivamente: 26 minutos, 36 minutos, 43 minutos e 56 minutos. Assim, o tempo m\u00e9dio para realizar tais atividades \u00e9 superior a 0,72 hora. III. Em um tanque, foram colocados 18 litros do l\u00edquido Y e 26 litros do l\u00edquido X. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que mais de 64% e menos de 67% do tanque encontra-se preenchido com o l\u00edquido X. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50442,"cargo":{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-servente-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Servente de Pedreiro - 2020"},{"id":50448,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2020"},{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"},{"id":52929,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":7124,"slug":"auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-de-mecanica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522756,"hashId":"29e6f1e8b2ec17c4bd089e3501372e5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere 25 caixas com 78 frutas, cada. Se todas as frutas forem igualmente distribu\u00eddas entre 13 pessoas, ent\u00e3o cada indiv\u00edduo receber\u00e1 entre 147 e 162 frutas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os tempos necess\u00e1rios para que sejam realizadas 4 diferentes atividades s\u00e3o, respectivamente: 26 minutos, 36 minutos, 43 minutos e 56 minutos. Assim, o tempo m\u00e9dio para realizar tais atividades \u00e9 superior a 0,72 hora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em um tanque, foram colocados 18 litros do l\u00edquido Y e 26 litros do l\u00edquido X. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que mais de 64% e menos de 67% do tanque encontra-se preenchido com o l\u00edquido X. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5688893,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5688892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5688893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5688894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5688895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1522756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":7124,"slug":"auxiliar-de-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 0,45 x 0,81 \u00e9 superior a 0,29 e inferior a 1,07. II. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 0,9 por 2,8 \u00e9 maior que 2,67 e menor que 2,85. III. Considere que 12 m\u00e1quinas de pavimenta\u00e7\u00e3o iguais, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem uma determina obra em 5 dias. Diante desses dados, para que essa obra possa ser conclu\u00edda em apenas 5 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, ser\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, 20 m\u00e1quinas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50442,"cargo":{"descricao":"Servente de Pedreiro","id":6061,"slug":"servente-de-pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-servente-de-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Servente de Pedreiro - 2020"},{"id":50448,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Operador de M\u00e1quinas - 2020"},{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"},{"id":52929,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nica","id":7124,"slug":"auxiliar-de-mecanica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auxiliar-de-mecanica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auxiliar de Mec\u00e2nica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1522758,"hashId":"fa3082dad99e8b4748a00667d2fd6165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o 0,45 x 0,81 \u00e9 superior a 0,29 e inferior a 1,07. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O resultado da multiplica\u00e7\u00e3o de 0,9 por 2,8 \u00e9 maior que 2,67 e menor que 2,85. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considere que 12 m\u00e1quinas de pavimenta\u00e7\u00e3o iguais, trabalhando de forma simult\u00e2nea e ininterrupta, concluem uma determina obra em 5 dias. Diante desses dados, para que essa obra possa ser conclu\u00edda em apenas 5 dias, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es operacionais, ser\u00e3o necess\u00e1rias, no m\u00ednimo, 20 m\u00e1quinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5688900,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5688898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5688899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5688900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5688901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o de decimais","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408567,"slug":"matematica-multiplicacao-de-decimais"}],"slug":"matematica\/1522758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'IPC-C1' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que o \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Classe 1 (IPC-C1) apresentou uma queda de 0,30% em maio de 2020.II. Uma das informa\u00e7\u00f5es que ficam claras e n\u00edtidas para o leitor do texto \u00e9 a de que o \u00edndice IPC-C1 compreende os setores de alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, sa\u00fade e cuidados pessoais, educa\u00e7\u00e3o, leitura e recrea\u00e7\u00e3o, transportes, tecnologia, impostos, servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica e despesas diversas.III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que o \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Classe 1 (IPC-C1) subiu 0,33% em junho de 2020.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50480,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614,"slug":"vigilante"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-vigilante","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Vigilante - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1525004,"hashId":"00bc969c1ccdfc9cb4fd21e5cf8902fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'IPC-C1' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se inferir que o \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Classe 1 (IPC-C1) apresentou uma queda de 0,30% em maio de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das informa\u00e7\u00f5es que ficam claras e n\u00edtidas para o leitor do texto \u00e9 a de que o \u00edndice IPC-C1 compreende os setores de alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, sa\u00fade e cuidados pessoais, educa\u00e7\u00e3o, leitura e recrea\u00e7\u00e3o, transportes, tecnologia, impostos, servi\u00e7os de seguran\u00e7a p\u00fablica e despesas diversas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que o \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Classe 1 (IPC-C1) subiu 0,33% em junho de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5696724,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5696722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5696723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5696724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5696725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50IPC-C1 O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Classe 1 (IPC-C1) subiu 0,33% em junho de 2020, depois de uma queda de 0,30% em maio de 2020, informou a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV). O indicador \u00e9 usado para mensurar o impacto da movimenta\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os entre fam\u00edlias com renda mensal entre um e 2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Com o resultado, o \u00edndice acumulou alta de 1,15% no ano de 2020. Em 12 meses, o indicador acumulou avan\u00e7o de 2,66%.Em junho de 2020, o IPC-C1 ficou abaixo da varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o m\u00e9dia apurada entre as fam\u00edlias com renda mensal entre um e 33 sal\u00e1rios m\u00ednimos, obtida pelo \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Brasil (IPC-BR), que teve eleva\u00e7\u00e3o de 0,36% no m\u00eas. No acumulado em 12 meses, a taxa do IPC-BR foi inferior ao IPC-C1, apresentando valor de 2,22%, segundo a FGV.SOBRE O \u00cdNDICEOs resultados gerais do IPC-C1 podem ser obtidos gratuitamente no portal do Instituto Brasileiro de Economia (IBRE). J\u00e1 a consulta detalhada \u00e0 maior parte das s\u00e9ries hist\u00f3ricas ocorre mediante contrato e est\u00e1 restrita aos assinantes do IBRE\/FGV Dados.O IPC-C1 mede a varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de uma cesta de produtos e servi\u00e7os para fam\u00edlias com renda entre 1 e 2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos e tem abrang\u00eancia geogr\u00e1fica nas cidades de Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Recife e Salvador. O \u00edndice compreende os setores de alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, sa\u00fade e cuidados pessoais, educa\u00e7\u00e3o, leitura e recrea\u00e7\u00e3o, transportes e despesas diversas.A coleta de dados do \u00edndice ocorre durante cada m\u00eas, sempre nos estabelecimentos comerciais mais procurados pelas fam\u00edlias. Assim, a sua periodicidade \u00e9 mensal e teve sua primeira observa\u00e7\u00e3o em 2004.Por Ag\u00eancia Estado, em 06\/07\/2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2WoSgM1). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":433312,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IPC-C1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Classe 1 (IPC-C1) subiu 0,33% em junho de 2020, depois de uma queda de 0,30% em maio de 2020, informou a Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV). O indicador \u00e9 usado para mensurar o impacto da movimenta\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os entre fam\u00edlias com renda mensal entre um e 2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos. Com o resultado, o \u00edndice acumulou alta de 1,15% no ano de 2020. Em 12 meses, o indicador acumulou avan\u00e7o de 2,66%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em junho de 2020, o IPC-C1 ficou abaixo da varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o m\u00e9dia apurada entre as fam\u00edlias com renda mensal entre um e 33 sal\u00e1rios m\u00ednimos, obtida pelo \u00cdndice de Pre\u00e7os ao Consumidor \u2013 Brasil (IPC-BR), que teve eleva\u00e7\u00e3o de 0,36% no m\u00eas. No acumulado em 12 meses, a taxa do IPC-BR foi inferior ao IPC-C1, apresentando valor de 2,22%, segundo a FGV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SOBRE O \u00cdNDICE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os resultados gerais do IPC-C1 podem ser obtidos gratuitamente no portal do Instituto Brasileiro de Economia (IBRE). J\u00e1 a consulta detalhada \u00e0 maior parte das s\u00e9ries hist\u00f3ricas ocorre mediante contrato e est\u00e1 restrita aos assinantes do IBRE\/FGV Dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O IPC-C1 mede a varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de uma cesta de produtos e servi\u00e7os para fam\u00edlias com renda entre 1 e 2,5 sal\u00e1rios m\u00ednimos e tem abrang\u00eancia geogr\u00e1fica nas cidades de Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo, Recife e Salvador. O \u00edndice compreende os setores de alimenta\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio, sa\u00fade e cuidados pessoais, educa\u00e7\u00e3o, leitura e recrea\u00e7\u00e3o, transportes e despesas diversas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A coleta de dados do \u00edndice ocorre durante cada m\u00eas, sempre nos estabelecimentos comerciais mais procurados pelas fam\u00edlias. Assim, a sua periodicidade \u00e9 mensal e teve sua primeira observa\u00e7\u00e3o em 2004.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em 06\/07\/2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2WoSgM1). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1525004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera a fra\u00e7\u00e3o abaixo:328\u2212329+330327+2\u00d7329\u2212330\u200b Ela \u00e9 equivalente a","provas":[{"id":50687,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1530784,"hashId":"e032b7e2dc2df936e3256b3845ae974c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera a fra\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3^{27}+2\\times3^{29}-3^{30}}{3^{28}-3^{29}+3^{30}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.42125em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01792em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u00d7<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.891314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.931em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 equivalente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5721429,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-8\/21","id":5721429,"corpo":"<p>-8\/21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-5\/2","id":5721430,"corpo":"<p>-5\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/30","id":5721431,"corpo":"<p>4\/30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17\/27","id":5721432,"corpo":"<p>17\/27<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13\/9","id":5721433,"corpo":"<p>13\/9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","oab":false,"nome":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408682,"slug":"matematica-propriedades-operatorias-das-potencias"}],"slug":"matematica\/1530784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia da parede at\u00e9 a sombra da torre da igreja \u00e0s 15 horas \u00e9 de 15 metros. Ao mesmo tempo, uma estaca de 22 cent\u00edmetros \u00e9 enfiada no ch\u00e3o, produzindo uma sombra de 15 cent\u00edmetros. O comprimento da igreja \u00e9 de 25 metros. Qual a altura aproximada da torre?","provas":[{"id":50687,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alagoa Nova","sigla":"Prefeitura","id":4033,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 05:16:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1530849,"hashId":"78b0e4a2b942f447328e8d626f6b90dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia da parede at\u00e9 a sombra da torre da igreja \u00e0s 15 horas \u00e9 de 15 metros. Ao mesmo tempo, uma estaca de 22 cent\u00edmetros \u00e9 enfiada no ch\u00e3o, produzindo uma sombra de 15 cent\u00edmetros. O comprimento da igreja \u00e9 de 25 metros. Qual a altura aproximada da torre?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50687\/questao\/1530849-20210209163439000000-0.jpeg\" width=\"359\" style=\"\"><\/p>","resposta":5721723,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22,00 m","id":5721721,"corpo":"<p>22,00 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"44,23 m","id":5721722,"corpo":"<p>44,23 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40,33 m","id":5721723,"corpo":"<p>40,33 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25,00 m","id":5721724,"corpo":"<p>25,00 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55,76 m","id":5721725,"corpo":"<p>55,76 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1530849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas da Psicodin\u00e2mica do Trabalho t\u00eam permitido a resignifica\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em diversos \u00e2mbitos, incluindo o da Psicologia Aplicada \u00e0 Seguran\u00e7a do Trabalho.Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00f3s-fordistas houve uma maquiagem no que concerne ao controle. Agora o psic\u00f3logo n\u00e3o regula o processo, o controle \u00e9 por resultados, o compromisso \u00e9 com a qualidade e esse profissional deve voltar sua aten\u00e7\u00e3o para \u00e0 auto-regula\u00e7\u00e3o do trabalhador. Essa sim \u00e9 sua fun\u00e7\u00e3o! N\u00e3o h\u00e1 nada de mais democr\u00e1tico ou participativo nisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o taylorista\/fordista. O que existe \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do controle externo do desempenho pelo controle interno dos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios mediante eficiente trabalho de comunica\u00e7\u00e3o, no qual o psic\u00f3logo, sem d\u00favida, poder\u00e1 vir a ser protagonista, pois compete a ele, agora, instruir as equipes nesse sentido.Nas empresas p\u00f3s-fordistas, signat\u00e1rias do neoliberalismo, a mat\u00e9ria-prima principal s\u00e3o as pessoas; A moeda mais importante \u00e9 o signo e o s\u00edmbolo, e a manipula\u00e7\u00e3o dos processos psicodin\u00e2micos constitue a principal tecnologia. Essas s\u00e3o algumas das ferramentas da empresa p\u00f3smoderna (se \u00e9 permitido o neologismo). Substitu\u00edram o chicote, o supervisor e os testes psicol\u00f3gicos pela ilus\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a tentativa da constru\u00e7\u00e3o de uma nova subjetividade que encontra no projeto neoliberal a sementeira do individualismo e da barb\u00e1rie. Ap\u00f3s uma leitura cr\u00edtica do texto e com seus conhecimentos, assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um \u201ct\u00edtulo\u201d para o texto que relacione a psicodin\u00e2mica do trabalho e o texto.","provas":[{"id":74988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 07:18:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":2263469,"hashId":"24fc2fdcb056c5bfeba0399dff237f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas da Psicodin\u00e2mica do Trabalho t\u00eam permitido a resignifica\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo em diversos \u00e2mbitos, incluindo o da Psicologia Aplicada \u00e0 Seguran\u00e7a do Trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00f3s-fordistas houve uma maquiagem no que concerne ao controle. Agora o psic\u00f3logo n\u00e3o regula o processo, o controle \u00e9 por resultados, o compromisso \u00e9 com a qualidade e esse profissional deve voltar sua aten\u00e7\u00e3o para \u00e0 auto-regula\u00e7\u00e3o do trabalhador. Essa sim \u00e9 sua fun\u00e7\u00e3o! N\u00e3o h\u00e1 nada de mais democr\u00e1tico ou participativo nisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o taylorista\/fordista. O que existe \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do controle externo do desempenho pelo controle interno dos pr\u00f3prios funcion\u00e1rios mediante eficiente trabalho de comunica\u00e7\u00e3o, no qual o psic\u00f3logo, sem d\u00favida, poder\u00e1 vir a ser protagonista, pois compete a ele, agora, instruir as equipes nesse sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas empresas p\u00f3s-fordistas, signat\u00e1rias do neoliberalismo, a mat\u00e9ria-prima principal s\u00e3o as pessoas; A moeda mais importante \u00e9 o signo e o s\u00edmbolo, e a manipula\u00e7\u00e3o dos processos psicodin\u00e2micos constitue a principal tecnologia. Essas s\u00e3o algumas das ferramentas da empresa p\u00f3smoderna (se \u00e9 permitido o neologismo). Substitu\u00edram o chicote, o supervisor e os testes psicol\u00f3gicos pela ilus\u00e3o da integra\u00e7\u00e3o e da participa\u00e7\u00e3o. \u00c9 a tentativa da constru\u00e7\u00e3o de uma nova subjetividade que encontra no projeto neoliberal a sementeira do individualismo e da barb\u00e1rie. Ap\u00f3s uma leitura cr\u00edtica do texto e com seus conhecimentos, assinale a \u00fanica alternativa que apresenta um \u201ct\u00edtulo\u201d para o texto que relacione a psicodin\u00e2mica do trabalho e o texto.<\/p>","resposta":8911838,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA Psicologia \u00e9 um desajuste no mundo do trabalho, hoje\u201d","id":8911834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Psicologia \u00e9 um desajuste no mundo do trabalho, hoje\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c Psic\u00f3logo \u00e9 um mero aplicador de testes\u201d","id":8911835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c Psic\u00f3logo \u00e9 um mero aplicador de testes\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c O Neoliberalismo salva a Psicologia\u201d","id":8911836,"corpo":"<p>\u201c O Neoliberalismo salva a Psicologia\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c Separar mente e corpo, a Psicologia hoje\u201d","id":8911837,"corpo":"<p>\u201c Separar mente e corpo, a Psicologia hoje\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c Psic\u00f3logo n\u00e3o \u00e9 fiador de ilus\u00f5es\u201d","id":8911838,"corpo":"<p>\u201c Psic\u00f3logo n\u00e3o \u00e9 fiador de ilus\u00f5es\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/2263469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas de atalho do Word 2010, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) Ctrl + S \u00e9 utilizado para selecionar o primeiro par\u00e1grafo do texto.(---) Ao utilizar Ctrl + X, o trecho selecionado fica com formata\u00e7\u00e3o em negrito.","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87851,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 07:07:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559823,"hashId":"5a4478f9f14b8b07e9565c89b56fe906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teclas de atalho do Word 2010, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ctrl + S \u00e9 utilizado para selecionar o primeiro par\u00e1grafo do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Ao utilizar Ctrl + X, o trecho selecionado fica com formata\u00e7\u00e3o em negrito.<\/p>","resposta":10198196,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10198193,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E.","id":10198194,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E - C.","id":10198195,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":10198196,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":550225,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em princ\u00edpio, basta que o profissional seja psic\u00f3logo para que ele possa realizar Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica. Entretanto, algumas compet\u00eancias espec\u00edficas s\u00e3o importantes para que esse trabalho seja bem fundamentado e realizado com qualidade e de maneira apropriada. Pergunta-se: que compet\u00eancias um psic\u00f3logo necessita para realizar Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica?","provas":[{"id":74988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 07:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":2263427,"hashId":"34f5500f4ae691eb90556c26ce50590b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em princ\u00edpio, basta que o profissional seja psic\u00f3logo para que ele possa realizar Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica. Entretanto, algumas compet\u00eancias espec\u00edficas s\u00e3o importantes para que esse trabalho seja bem fundamentado e realizado com qualidade e de maneira apropriada. Pergunta-se: que compet\u00eancias um psic\u00f3logo necessita para realizar Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica?<\/p>","resposta":8911635,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter amplos conhecimentos dos fundamentos gerais de Psicologia, Estat\u00edstica e Sociologia, e utilizar diferentes testes e em diferentes perspectivas te\u00f3ricas","id":8911634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter amplos conhecimentos dos fundamentos gerais de Psicologia, Estat\u00edstica e Sociologia, e utilizar diferentes testes e em diferentes perspectivas te\u00f3ricas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter dom\u00ednio do campo da Psicopatologia, para poder identificar problemas graves de sa\u00fade mental ao realizar diagn\u00f3sticos","id":8911635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter dom\u00ednio do campo da Psicopatologia, para poder identificar problemas graves de sa\u00fade mental ao realizar diagn\u00f3sticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuir um referencial solidamente embasado nas teorias psicol\u00f3gicas de Psicologia Anal\u00edtica e Comportamental, de modo que a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o sejam completas","id":8911636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuir um referencial solidamente embasado nas teorias psicol\u00f3gicas de Psicologia Anal\u00edtica e Comportamental, de modo que a an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o sejam completas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter conhecimentos da \u00e1rea de Estat\u00edstica, para poder julgar as quest\u00f5es de validade, precis\u00e3o e normas dos testes, e ser capaz de escolher e trabalhar com os resultados","id":8911637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter conhecimentos da \u00e1rea de Estat\u00edstica, para poder julgar as quest\u00f5es de validade, precis\u00e3o e normas dos testes, e ser capaz de escolher e trabalhar com os resultados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter dom\u00ednio dos procedimentos para cria\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do(s) instrumento(s) utilizado(s) para a Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","id":8911638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter dom\u00ednio dos procedimentos para cria\u00e7\u00e3o, interpreta\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o do(s) instrumento(s) utilizado(s) para a Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicologia do desenvolvimento \u00e9 respons\u00e1vel pelo estudo do ser humano ao longo de todas as suas fases de vida. Ela estuda como a cogni\u00e7\u00e3o se desenvolve e como o comportamento muda durante a fase de crescimento. Nesta quest\u00e3o falaremos de seis teorias sobre o desenvolvimento humano: a Gestalt, a Psican\u00e1lise, o Behaviorismo, a Psicologia Cognitiva, Piaget e Vygotsky, pois seus pensamentos s\u00e3o fundamentais para explicarmos os avan\u00e7os que ocorreram na psicologia do desenvolvimento. Assinale a alternativa que apresenta corretamente autor e pensamento.","provas":[{"id":74988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 07:10:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":2263434,"hashId":"ed29fda2c0cf84f7d3df34566b29a6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicologia do desenvolvimento \u00e9 respons\u00e1vel pelo estudo do ser humano ao longo de todas as suas fases de vida. Ela estuda como a cogni\u00e7\u00e3o se desenvolve e como o comportamento muda durante a fase de crescimento. Nesta quest\u00e3o falaremos de seis teorias sobre o desenvolvimento humano: a Gestalt, a Psican\u00e1lise, o Behaviorismo, a Psicologia Cognitiva, Piaget e Vygotsky, pois seus pensamentos s\u00e3o fundamentais para explicarmos os avan\u00e7os que ocorreram na psicologia do desenvolvimento. Assinale a alternativa que apresenta corretamente autor e pensamento.<\/p>","resposta":8911668,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestalt - em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento humano, s\u00f3 acontece porque a crian\u00e7a precisa satisfazer uma s\u00e9rie de necessidades em cada est\u00e1gio evolutivo. Portanto, classifica o desenvolvimento em etapas de acordo com a forma como a satisfa\u00e7\u00e3o dessa s\u00e9rie de necessidades \u00e9 estabelecida","id":8911667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestalt - em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento humano, s\u00f3 acontece porque a crian\u00e7a precisa satisfazer uma s\u00e9rie de necessidades em cada est\u00e1gio evolutivo. Portanto, classifica o desenvolvimento em etapas de acordo com a forma como a satisfa\u00e7\u00e3o dessa s\u00e9rie de necessidades \u00e9 estabelecida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Psicologia Cognitivista - sugere que o indiv\u00edduo \u00e9 um produtor de informa\u00e7\u00e3o que constr\u00f3i representa\u00e7\u00f5es internas de como \u00e9 o mundo. Pelos princ\u00edpios se aproxima do Construtivismo e pelo processo se assemelha ao Behavorismo","id":8911668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicologia Cognitivista - sugere que o indiv\u00edduo \u00e9 um produtor de informa\u00e7\u00e3o que constr\u00f3i representa\u00e7\u00f5es internas de como \u00e9 o mundo. Pelos princ\u00edpios se aproxima do Construtivismo e pelo processo se assemelha ao Behavorismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Behavoristas - o desenvolvimento est\u00e1 baseado em estruturas de origem biol\u00f3gica que aprendemos a usar \u00e0 medida que crescemos. Portanto, n\u00e3o haveria um \u201cdesenvolvimento\u201d no aspecto da g\u00eanesis e est\u00e1gios evolutivos, apenas a descoberta progressiva das capacidades do c\u00e9rebro","id":8911669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Behavoristas - o desenvolvimento est\u00e1 baseado em estruturas de origem biol\u00f3gica que aprendemos a usar \u00e0 medida que crescemos. Portanto, n\u00e3o haveria um \u201cdesenvolvimento\u201d no aspecto da g\u00eanesis e est\u00e1gios evolutivos, apenas a descoberta progressiva das capacidades do c\u00e9rebro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Psic\u00e1nalise - o desenvolvimento era insepar\u00e1vel do ambiente social, uma vez que a cultura e a sociedade transmitem formas de comportamento e de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. Claro, n\u00e3o \u00e9 um processo de copiar e colar, a crian\u00e7a constr\u00f3i a sua realidade atrav\u00e9s do que a sociedade lhe mostra","id":8911670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Psic\u00e1nalise - o desenvolvimento era insepar\u00e1vel do ambiente social, uma vez que a cultura e a sociedade transmitem formas de comportamento e de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento. Claro, n\u00e3o \u00e9 um processo de copiar e colar, a crian\u00e7a constr\u00f3i a sua realidade atrav\u00e9s do que a sociedade lhe mostra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vygotsky - o desenvolvimento somente \u00e9 entendido com os diferentes tipos de aprendizagem que s\u00e3o considerados neste contexto. A crian\u00e7a nasce com uma s\u00e9rie de respostas incondicionais e inatas, que atrav\u00e9s da experi\u00eancia v\u00e3o associando a outros est\u00edmulos","id":8911671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vygotsky - o desenvolvimento somente \u00e9 entendido com os diferentes tipos de aprendizagem que s\u00e3o considerados neste contexto. A crian\u00e7a nasce com uma s\u00e9rie de respostas incondicionais e inatas, que atrav\u00e9s da experi\u00eancia v\u00e3o associando a outros est\u00edmulos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ferramentas que podem ser acessadas atrav\u00e9s da aba DADOS no EXCEL (vers\u00e3o 2016 e seguintes), EXCETO: (Fonte: https:\/\/support.office.com\/)","provas":[{"id":73670,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Contador Legislativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:52:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2228503,"hashId":"d464ccab441162c2affadd4d1683c828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o ferramentas que podem ser acessadas atrav\u00e9s da aba DADOS no EXCEL (vers\u00e3o 2016 e seguintes), EXCETO: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: <u>https:\/\/support.office.com<\/u>\/)<\/p>","resposta":8762468,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de hip\u00f3teses","id":8762465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste de hip\u00f3teses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificar","id":8762466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtro","id":8762467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir fun\u00e7\u00e3o","id":8762468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420302,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Dados","oab":false,"nome":"Guia Dados","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420318,"slug":"informatica-guia-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia e a persist\u00eancia de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias s\u00e3o problemas frequentes de sa\u00fade em pa\u00edses em desenvolvimento. No que se refere aos aspectos de imunologia e parasitologia relativos a essas doen\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":48261,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra dos Coqueiros","sigla":"","id":3925,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-dos-coqueiros-se-2020-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PBC - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1463801,"hashId":"04070d7c4f9e79b21879c85f700fdcea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia e a persist\u00eancia de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias s\u00e3o problemas frequentes de sa\u00fade em pa\u00edses em desenvolvimento. No que se refere aos aspectos de imunologia e parasitologia relativos a essas doen\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5435230,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida \u00e9 causada pelo adenov\u00edrus HIV, e seu diagn\u00f3stico pode ser realizado por meio de imunoensaios para a detec\u00e7\u00e3o do DNA viral.","id":5435227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida \u00e9 causada pelo adenov\u00edrus HIV, e seu diagn\u00f3stico pode ser realizado por meio de imunoensaios para a detec\u00e7\u00e3o do DNA viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contato pessoal por meio de abra\u00e7os ou aperto de m\u00e3os \u00e9 a forma mais comum de transmiss\u00e3o de todas as doen\u00e7as infecciosas.","id":5435228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato pessoal por meio de abra\u00e7os ou aperto de m\u00e3os \u00e9 a forma mais comum de transmiss\u00e3o de todas as doen\u00e7as infecciosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ameb\u00edase \u00e9 causada por nematoides da fam\u00edlia Ancylostomidae.","id":5435229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ameb\u00edase \u00e9 causada por nematoides da fam\u00edlia <em>Ancylostomidae<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ascarid\u00edase pode ser diagnosticada mediante a observa\u00e7\u00e3o de vermes com formato cil\u00edndrico em fezes ou v\u00f4mitos.","id":5435230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ascarid\u00edase pode ser diagnosticada mediante a observa\u00e7\u00e3o de vermes com formato cil\u00edndrico em fezes ou v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de parasitoses intestinais realizado por meio de exame de fezes \u00e9 inespec\u00edfico e de alto custo, pois demanda a an\u00e1lise de mais de uma amostra.","id":5435231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de parasitoses intestinais realizado por meio de exame de fezes \u00e9 inespec\u00edfico e de alto custo, pois demanda a an\u00e1lise de mais de uma amostra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":"farmacia\/1463801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No EXCEL (vers\u00e3o 2016 e seguintes), ao clicar na guia F\u00d3RMULAS na faixa de op\u00e7\u00f5es, pode-se acessar as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":73667,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Assistente de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 08:58:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2230776,"hashId":"47969a46e6a04ab96466cd278d28895d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No EXCEL (vers\u00e3o 2016 e seguintes), ao clicar na guia F\u00d3RMULAS na faixa de op\u00e7\u00f5es, pode-se acessar as seguintes op\u00e7\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":8772360,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00f3gica","id":8772358,"corpo":"<p>L\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir fun\u00e7\u00e3o","id":8772359,"corpo":"<p>Inserir fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtro","id":8772360,"corpo":"<p>Filtro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Data e hora","id":8772361,"corpo":"<p>Data e hora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por padr\u00e3o, o EXCEL (vers\u00e3o 2016 e seguintes), nomeia as planilhas como Planilha1, Planilha2, Planilha3 e assim por diante, mas voc\u00ea poder\u00e1 renome\u00e1-las facilmente, das seguintes formas:1 - Clique com o bot\u00e3o direito do mouse na aba da planilha, clique em \u201cRenomear\u201d e digite um novo nome.2 - Clique duas vezes na guia da planilha e digite o novo nome.3 - Use as teclas de teclado Ctrl+R e digite o novo nome.Est\u00e3o corretas as orienta\u00e7\u00f5es:(Fonte: https:\/\/support.office.com\/pt-br)","provas":[{"id":73667,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Camara de Piedade","sigla":"Camara de Piedade","id":3717,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-piedade-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piedade-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Camara de Piedade - Assistente de Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2230785,"hashId":"cd1d7d6426b18a9a62f8861fc0534289","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por padr\u00e3o, o EXCEL (vers\u00e3o 2016 e seguintes), nomeia as planilhas como Planilha1, Planilha2, Planilha3 e assim por diante, mas voc\u00ea poder\u00e1 renome\u00e1-las facilmente, das seguintes formas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Clique com o bot\u00e3o direito do mouse na aba da planilha, clique em \u201cRenomear\u201d e digite um novo nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Clique duas vezes na guia da planilha e digite o novo nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - Use as teclas de teclado Ctrl+R e digite o novo nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as orienta\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: <u>https:\/\/support.office.com\/pt-br<\/u>)<\/p>","resposta":8772388,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":8772387,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":8772388,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":8772389,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":8772390,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":"informatica\/2230785","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as dietas enterais para o controle do diabetes melito, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Diversas f\u00f3rmulas enterais para diab\u00e9ticos foram desenvolvidas para uso em cuidado intensivo com a inten\u00e7\u00e3o de melhorar o controle glic\u00eamico e as concentra\u00e7\u00f5es lip\u00eddicas. Assim, a composi\u00e7\u00e3o dessas f\u00f3rmulas possui uma quantidade normal de carboidrato, sendo esse de qualidade boa para controle da glicemia, menos gordura e adi\u00e7\u00e3o de fibras insol\u00faveis.( ) As fontes de carboidrato incluem formas complexas, tais como oligossacar\u00eddeos, frutose e polissacar\u00eddeos de soja, para impedir a absor\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de glicose e o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de glicose no sangue.( ) O conte\u00fado de gordura nessas dietas enterais para diab\u00e9ticos concentra, em maior quantidade, \u00e1cidos graxos monoinsaturados (AGMI) e poli-insaturados, e menor em saturados. Os lip\u00eddios totais fornecem cerca de 30% das calorias.","provas":[{"id":53756,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2020-objetiva-concursos-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 15:52:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1624817,"hashId":"a9acdd5d1d27e4b43019c8c73ee21d55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as dietas enterais para o controle do diabetes melito, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diversas f\u00f3rmulas enterais para diab\u00e9ticos foram desenvolvidas para uso em cuidado intensivo com a inten\u00e7\u00e3o de melhorar o controle glic\u00eamico e as concentra\u00e7\u00f5es lip\u00eddicas. Assim, a composi\u00e7\u00e3o dessas f\u00f3rmulas possui uma quantidade normal de carboidrato, sendo esse de qualidade boa para controle da glicemia, menos gordura e adi\u00e7\u00e3o de fibras insol\u00faveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As fontes de carboidrato incluem formas complexas, tais como oligossacar\u00eddeos, frutose e polissacar\u00eddeos de soja, para impedir a absor\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de glicose e o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de glicose no sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conte\u00fado de gordura nessas dietas enterais para diab\u00e9ticos concentra, em maior quantidade, \u00e1cidos graxos monoinsaturados (AGMI) e poli-insaturados, e menor em saturados. Os lip\u00eddios totais fornecem cerca de 30% das calorias.<\/p>","resposta":6107202,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":6107199,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6107200,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6107201,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6107202,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":6107203,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/1624817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com SCALON, analisar os itens abaixo:I. Boas estrat\u00e9gias comunicativas utilizadas pelo treinador s\u00e3o essenciais para a obten\u00e7\u00e3o de maior efici\u00eancia no rendimento dos atletas\/alunos.II. A linguagem utilizada entre o treinador e o atleta, durante os jogos, baseia-se em uma comunica\u00e7\u00e3o-muda ou comunica\u00e7\u00e3o-m\u00edmica.III. Na linguagem do corpo, a apar\u00eancia f\u00edsica e a postura do indiv\u00edduo s\u00e3o aspectos que aproximam ou afastam os comunicadores (treinadores e atletas) em suas rela\u00e7\u00f5es.IV. O ato de aprender a escutar o atleta, por parte do treinador, \u00e9 uma pr\u00e1tica que fortalece os v\u00ednculos dentro do \u00e2mbito esportivo.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:05:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2560376,"hashId":"d985f80f49547c6eab3d8aab8f886b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com SCALON, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Boas estrat\u00e9gias comunicativas utilizadas pelo treinador s\u00e3o essenciais para a obten\u00e7\u00e3o de maior efici\u00eancia no rendimento dos atletas\/alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A linguagem utilizada entre o treinador e o atleta, durante os jogos, baseia-se em uma comunica\u00e7\u00e3o-muda ou comunica\u00e7\u00e3o-m\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na linguagem do corpo, a apar\u00eancia f\u00edsica e a postura do indiv\u00edduo s\u00e3o aspectos que aproximam ou afastam os comunicadores (treinadores e atletas) em suas rela\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O ato de aprender a escutar o atleta, por parte do treinador, \u00e9 uma pr\u00e1tica que fortalece os v\u00ednculos dentro do \u00e2mbito esportivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":10200510,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":10200508,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV.","id":10200509,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, III e IV.","id":10200510,"corpo":"<p>Somente os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":10200511,"corpo":"<p>Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - etapa do Ensino Fundamental, h\u00e1 tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais, sendo eles:I. Movimento corporal como elemento essencial.II. Organiza\u00e7\u00e3o interna (de maior ou menor grau), pautada por uma l\u00f3gica espec\u00edfica.III. Produto cultural vinculado com o lazer\/entretenimento e\/ou o cuidado com o corpo e a sa\u00fade.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:03:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2560364,"hashId":"39f4ac583ab93c510607f3b5b4a1368d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - etapa do Ensino Fundamental, h\u00e1 tr\u00eas elementos fundamentais comuns \u00e0s pr\u00e1ticas corporais, sendo eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Movimento corporal como elemento essencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organiza\u00e7\u00e3o interna (de maior ou menor grau), pautada por uma l\u00f3gica espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Produto cultural vinculado com o lazer\/entretenimento e\/ou o cuidado com o corpo e a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10200463,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10200460,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10200461,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":10200462,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10200463,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente, das quais resulta um produto ou servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de Governo. Exemplo: \u201cFiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento das Operadoras de Planos e Seguros Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade\u201d: (Fonte: MF\/STN Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico - MCASP. 8\u00aa ed., 2018, p\u00e1g. 70)","provas":[{"id":73681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 19:06:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2229347,"hashId":"bbb00718cdf4490ec29d700806a31f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um instrumento de programa\u00e7\u00e3o utilizado para alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente, das quais resulta um produto ou servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de Governo. Exemplo: \u201cFiscaliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento das Operadoras de Planos e Seguros Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade\u201d: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: MF\/STN Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico - MCASP. 8\u00aa ed., 2018, p\u00e1g. 70)<\/p>","resposta":8766171,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto","id":8766168,"corpo":"<p>Projeto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o","id":8766169,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o especial","id":8766170,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade","id":8766171,"corpo":"<p>Atividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos elementos de despesa, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre c\u00f3digo e descri\u00e7\u00e3o: (Fonte: MF\/STN Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico - MCASP. 8\u00aa ed., 2018, p\u00e1g. 78-81)","provas":[{"id":73681,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","descricao":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda","sigla":"","oab":false,"id":522,"slug":"publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp-2020-publiconsult-assessoria-e-consultoria-publica-ltda-contador","tipo":1,"nome":"PUBLICONSULT Assessoria e Consultoria P\u00fablica Ltda - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 19:09:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2229359,"hashId":"91a6841f6bfdb7bf17977e435612090c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos elementos de despesa, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre c\u00f3digo e descri\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: MF\/STN Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico - MCASP. 8\u00aa ed., 2018, p\u00e1g. 78-81)<\/p>","resposta":8766221,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"04 - Contrata\u00e7\u00e3o por Tempo Determinado","id":8766219,"corpo":"<p>04 - Contrata\u00e7\u00e3o por Tempo Determinado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 - Material de Consumo","id":8766220,"corpo":"<p>30 - Material de Consumo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 - Contribui\u00e7\u00f5es","id":8766221,"corpo":"<p>40 - Contribui\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"91 - Senten\u00e7as Judiciais","id":8766222,"corpo":"<p>91 - Senten\u00e7as Judiciais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elemento de Despesa (4\u00ba n\u00edvel)","oab":false,"nome":"Elemento de Despesa (4\u00ba n\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411875,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elemento-de-despesa-4o-nivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Assistente Administrativo","id":17760,"slug":"assistente-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo completo de comunica\u00e7\u00e3o, a parte que decodifica a mensagem \u00e9 o","provas":[{"id":40944,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Assistente Administrativo","id":17760,"slug":"assistente-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-assistente-legislativo-atividade-administrativa-e-operacional-especialidade-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Assistente Legislativo Atividade Administrativa e Operacional Especialidade: Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 18:32:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1213894,"hashId":"82f29fcc39cbd36ca969d555f496a4fb","enunciado":"<p align=justify>Em um processo completo de comunica\u00e7\u00e3o, a parte que decodifica a mensagem \u00e9 o<\/p>","resposta":4373382,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transmissor.","id":4373379,"corpo":"<p align=justify>transmissor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emissor.","id":4373380,"corpo":"<p align=justify>emissor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"canalizador.","id":4373381,"corpo":"<p align=justify>canalizador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receptor.","id":4373382,"corpo":"<p align=justify>receptor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"locutor.","id":4373383,"corpo":"<p align=justify>locutor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26  a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425520,"slug":"administracao-geral-processo-de-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/1213894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em equipamentos m\u00f3veis de raios-X, o operador deve ficar, pelo menos, 2 metros de dist\u00e2ncia do paciente e do foco emissor de radia\u00e7\u00e3o (tubo de raios X) e deve ser usado para reduzir em cerca de 90% a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o e considerado de uso obrigat\u00f3rio o:","provas":[{"id":74993,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:06:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263382,"hashId":"bd9db58365a5102903282fa858a1c46d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em equipamentos m\u00f3veis de raios-X, o operador deve ficar, pelo menos, 2 metros de dist\u00e2ncia do paciente e do foco emissor de radia\u00e7\u00e3o (tubo de raios X) e deve ser usado para reduzir em cerca de 90% a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o e considerado de uso obrigat\u00f3rio o:<\/p>","resposta":8911414,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colimador e cones.","id":8911413,"corpo":"<p>colimador e cones.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avental plumb\u00edfero e protetor de tire\u00f3ide.","id":8911414,"corpo":"<p>avental plumb\u00edfero e protetor de tire\u00f3ide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos\u00edmetro termoluscente.","id":8911415,"corpo":"<p>dos\u00edmetro termoluscente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espess\u00f5metro e chassi com duplo \u00e9cran.","id":8911416,"corpo":"<p>espess\u00f5metro e chassi com duplo \u00e9cran.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filme verde e alta miliamperagem.","id":8911417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filme verde e alta miliamperagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a caixa tor\u00e1cica, analisar os itens abaixo: I. Consiste no esterno, v\u00e9rtebras tor\u00e1cicas e doze pares de costelas. II. Protege \u00f3rg\u00e3os importantes do sistema respirat\u00f3rio e estruturas vitais, dentro do mediastino.","provas":[{"id":87854,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2559577,"hashId":"e2d101e99347dc0a073380f145c3603e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a caixa tor\u00e1cica, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Consiste no esterno, v\u00e9rtebras tor\u00e1cicas e doze pares de costelas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Protege \u00f3rg\u00e3os importantes do sistema respirat\u00f3rio e estruturas vitais, dentro do mediastino.<\/p>","resposta":10197061,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10197061,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10197062,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10197063,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10197064,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de limpeza urbana","id":21634,"slug":"agente-de-limpeza-urbana"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema a seguir.EconomiaO ouro de aluvi\u00e3o chegou ao fim para a alegria dos peixes e dos governadores que j\u00e1 n\u00e3o sabiam como tapear mais os portugueses.TELES, G. M. Economia. In: Sociologia Goiana. Cerne: Goi\u00e2nia. 1986. p. 65. (Adaptado).Quando o poema refere-se a \u201calegria dos peixes\u201d, que aspecto do ciclo do ouro em Goi\u00e1s \u00e9 apresentado?","provas":[{"id":54104,"cargo":{"descricao":"Agente de limpeza urbana","id":21634,"slug":"agente-de-limpeza-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-agente-de-limpeza-urbana","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Agente de limpeza urbana - 2020"},{"id":54105,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2020"},{"id":54106,"cargo":{"descricao":"Motorista de Ambul\u00e2ncia","id":7795,"slug":"motorista-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura da Cidade de Goias","id":4561,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-da-cidade-de-goias-go-2020-ufg-motorista-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura da Cidade de Goi\u00e1s - Motorista de Ambul\u00e2ncia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652211,"hashId":"26d8500e47dbf8885693d38d65e26afa","enunciado":"<p>Leia o poema a seguir.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 316px;\"><colgroup><col width=\"316\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Economia<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">O ouro de aluvi\u00e3o chegou ao fim<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> para a alegria dos peixes<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> e dos governadores que j\u00e1 n\u00e3o sabiam<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"> como tapear mais os portugueses.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">TELES, G. M. Economia. In: <em>Sociologia Goiana<\/em>. Cerne: Goi\u00e2nia. 1986. p. 65. (Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando o poema refere-se a \u201calegria dos peixes\u201d, que aspecto do ciclo do ouro em Goi\u00e1s \u00e9 apresentado?<\/p>","resposta":6225906,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pesca para alimentar os mineradores.","id":6225904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesca para alimentar os mineradores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O alto consumo de peixes pelos bandeirantes.","id":6225905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alto consumo de peixes pelos bandeirantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o dos rios por causa da minera\u00e7\u00e3o.","id":6225906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o dos rios por causa da minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A grande quantidade de ouro encontrado em Goi\u00e1s.","id":6225907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande quantidade de ouro encontrado em Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1652211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo melhor representa a import\u00e2ncia do exame radiogr\u00e1fico de t\u00f3rax e abd\u00f4men em uma rotina de abd\u00f4men agudo?","provas":[{"id":74993,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263257,"hashId":"2334b360fa93b2ec6574ef1411ada7c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo melhor representa a import\u00e2ncia do exame radiogr\u00e1fico de t\u00f3rax e abd\u00f4men em uma rotina de abd\u00f4men agudo?<\/p>","resposta":8910820,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lit\u00edase biliar","id":8910818,"corpo":"<p>Lit\u00edase biliar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isquemia mesent\u00e9rica","id":8910819,"corpo":"<p>Isquemia mesent\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumoperit\u00f4nio","id":8910820,"corpo":"<p>Pneumoperit\u00f4nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulo pulmonar","id":8910821,"corpo":"<p>N\u00f3dulo pulmonar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatomegalia","id":8910822,"corpo":"<p>Hepatomegalia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um estudo do trato gastrintestinal, \u00e9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de meios de contraste. Para esse estudo, com a t\u00e9cnica de duplo contraste, utiliza-se:","provas":[{"id":74993,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - T\u00e9cnico em Radiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:06:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2263375,"hashId":"6fa09804092da06a11f36691a284cb85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um estudo do trato gastrintestinal, \u00e9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de meios de contraste. Para esse estudo, com a t\u00e9cnica de duplo contraste, utiliza-se:<\/p>","resposta":8911382,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iodo e ar.","id":8911380,"corpo":"<p>Iodo e ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iodo e \u00e1gua.","id":8911381,"corpo":"<p>Iodo e \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e1rio e ar.","id":8911382,"corpo":"<p>b\u00e1rio e ar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iodo e b\u00e1rio.","id":8911383,"corpo":"<p>Iodo e b\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b\u00e1rio e agua.","id":8911384,"corpo":"<p>b\u00e1rio e agua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte, manuseio e acondicionamento de cargas perigosas requer cuidados e treinamentos espec\u00edficos que s\u00e3o legalmente determinados. Uma a\u00e7\u00e3o que pode acontecer nesse processo \u00e9 \u201ca transfer\u00eancia de um produto perigoso de um ve\u00edculo, de um equipamento ou de uma embalagem, quando aplic\u00e1vel, para outro ve\u00edculo, equipamento ou embalagem aptos \u00e0 continuidade do transporte\u201d. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 legalmente denominada: ","provas":[{"id":66138,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varj\u00e3o","sigla":"","id":5150,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-varjao-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varjao-go-2020-itame-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Varj\u00e3o - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 22:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2191073,"hashId":"3d3ebf3fa422f1eeb5a5f4e9f1f8dfc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transporte, manuseio e acondicionamento de cargas perigosas requer cuidados e treinamentos espec\u00edficos que s\u00e3o legalmente determinados. Uma a\u00e7\u00e3o que pode acontecer nesse processo \u00e9 \u201ca transfer\u00eancia de um produto perigoso de um ve\u00edculo, de um equipamento ou de uma embalagem, quando aplic\u00e1vel, para outro ve\u00edculo, equipamento ou embalagem aptos \u00e0 continuidade do transporte\u201d. Essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 legalmente denominada: <\/p>","resposta":8601034,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" transbordo; ","id":8601034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> transbordo; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia; ","id":8601035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancia; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transposi\u00e7\u00e3o; ","id":8601036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transposi\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" realoca\u00e7\u00e3o. ","id":8601037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> realoca\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2191073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a sa\u00fade do trabalhador abrange a participa\u00e7\u00e3o na normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, mas n\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es privadas. II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, atravancar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es ao meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o sobre a sa\u00fade humana e atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais competentes, para suplant\u00e1-las. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 04:29:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610455,"hashId":"1e69fe447306c0c90b83894916cba41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a sa\u00fade do trabalhador abrange a participa\u00e7\u00e3o na normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas institui\u00e7\u00f5es e empresas p\u00fablicas, mas n\u00e3o nas organiza\u00e7\u00f5es privadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, atravancar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es ao meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o sobre a sa\u00fade humana e atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais competentes, para suplant\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6048947,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6048944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6048945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6048946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6048947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1610455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dezembro de 2019, a partir da parceria Brasil e China, foi lan\u00e7ado mais um Sat\u00e9lite Sino-Brasileiro de Recursos Terrestres, o qual serve para gerar imagens da superf\u00edcie da Terra. Tais imagens s\u00e3o utilizadas para aplica\u00e7\u00f5es em diversos setores. Sobre esse lan\u00e7amento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42521,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-geografo-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Ge\u00f3grafo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:13:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1265819,"hashId":"b8cfd180b7f94f8b9c5d8a433c3faa78","enunciado":"<p align=justify>Em dezembro de 2019, a partir da parceria\r\nBrasil e China, foi lan\u00e7ado mais um\r\nSat\u00e9lite Sino-Brasileiro de Recursos\r\nTerrestres, o qual serve para gerar\r\nimagens da superf\u00edcie da Terra. Tais\r\nimagens s\u00e3o utilizadas para aplica\u00e7\u00f5es\r\nem diversos setores. Sobre esse\r\nlan\u00e7amento, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4590759,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CBERS 04A, que foi lan\u00e7ado do Centro de Lan\u00e7amento de Taiyuan, na China, tem caracter\u00edsticas pr\u00f3ximas aos dois \u00faltimos lan\u00e7ados pela mesma parceria, no entanto, CBERS 04A ir\u00e1 operar em uma altitude de 630 km, o que permite que as resolu\u00e7\u00f5es espaciais de suas c\u00e2meras sejam melhores que as vers\u00f5es anteriores.","id":4590759,"corpo":"<p align=justify>O CBERS 04A, que foi lan\u00e7ado do Centro de\r\nLan\u00e7amento de Taiyuan, na China, tem\r\ncaracter\u00edsticas pr\u00f3ximas aos dois \u00faltimos\r\nlan\u00e7ados pela mesma parceria, no entanto,\r\nCBERS 04A ir\u00e1 operar em uma altitude de\r\n630 km, o que permite que as resolu\u00e7\u00f5es\r\nespaciais de suas c\u00e2meras sejam melhores\r\nque as vers\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sat\u00e9lites CBERS-3 e 4 representam uma evolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos sat\u00e9lites CBERS- 1, 2 e 2B, mas, em rela\u00e7\u00e3o ao CBERS 04A, n\u00e3o houve nenhuma mudan\u00e7a, pois sua \u00fanica finalidade \u00e9 substituir o CBERS-4, que teve sua opera\u00e7\u00e3o encerrada em dezembro de 2017.","id":4590760,"corpo":"<p align=justify>Os sat\u00e9lites CBERS-3 e 4 representam uma\r\nevolu\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos sat\u00e9lites CBERS-\r\n1, 2 e 2B, mas, em rela\u00e7\u00e3o ao CBERS 04A,\r\nn\u00e3o houve nenhuma mudan\u00e7a, pois sua\r\n\u00fanica finalidade \u00e9 substituir o CBERS-4, que\r\nteve sua opera\u00e7\u00e3o encerrada em dezembro\r\nde 2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o sat\u00e9lite CBERS 04A faz parte do Sistema Brasileiro de Coleta de Dados Ambientais (SBCDA), que objetiva fornecer ao pa\u00eds dados ambientais di\u00e1rios coletados nas diferentes regi\u00f5es do territ\u00f3rio nacional a partir de 2021.","id":4590761,"corpo":"<p align=justify>Somente o sat\u00e9lite CBERS 04A faz parte do\r\nSistema Brasileiro de Coleta de Dados\r\nAmbientais (SBCDA), que objetiva fornecer\r\nao pa\u00eds dados ambientais di\u00e1rios coletados\r\nnas diferentes regi\u00f5es do territ\u00f3rio nacional\r\na partir de 2021.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CBERS 04A foi lan\u00e7ado do Centro de Lan\u00e7amento de Taiyuan, na China, devido \u00e0 parceria existente, mas poderia ter sido lan\u00e7ado da Base de Alc\u00e2ntara no Brasil, o que permitiria ao pa\u00eds uma economia de pelo menos 15 milh\u00f5es de d\u00f3lares.","id":4590762,"corpo":"<p align=justify>O CBERS 04A foi lan\u00e7ado do Centro de\r\nLan\u00e7amento de Taiyuan, na China, devido \u00e0\r\nparceria existente, mas poderia ter sido\r\nlan\u00e7ado da Base de Alc\u00e2ntara no Brasil, o\r\nque permitiria ao pa\u00eds uma economia de pelo\r\nmenos 15 milh\u00f5es de d\u00f3lares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para os sat\u00e9lites CBERS 1, 2 e 2B, o Brasil ficou respons\u00e1vel por 30% dos investimentos e a China com o restante, isto \u00e9, com os outros 70%. Para os sat\u00e9lites CBERS-3 e 4, os investimentos foram de 50% para cada pa\u00eds. J\u00e1 no CBERS 04A, o investimento foi integral do Brasil, e a China foi respons\u00e1vel somente pelo lan\u00e7amento.","id":4590763,"corpo":"<p align=justify>Para os sat\u00e9lites CBERS 1, 2 e 2B, o Brasil\r\nficou respons\u00e1vel por 30% dos\r\ninvestimentos e a China com o restante, isto\r\n\u00e9, com os outros 70%. Para os sat\u00e9lites\r\nCBERS-3 e 4, os investimentos foram de\r\n50% para cada pa\u00eds. J\u00e1 no CBERS 04A, o\r\ninvestimento foi integral do Brasil, e a China\r\nfoi respons\u00e1vel somente pelo lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398561,"slug":"geografia-monitoramento"}],"slug":"geografia\/1265819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Transporte","id":5946,"slug":"auxiliar-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as ilustra\u00e7\u00f5es A e B abaixo: Aceleraldo est\u00e1 conduzindo seu ve\u00edculo (Figura 1) pelas rodovias CTB 001 (A) e CTB 007 (B). Nas ilustra\u00e7\u00f5es A e B, visualiza as sinaliza\u00e7\u00f5es verticais de advert\u00eancia indicadas, respectivamente, pelas Figuras 2 e 3. A sinaliza\u00e7\u00e3o apresentada pela","provas":[{"id":43772,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Transporte","id":5946,"slug":"auxiliar-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Amap\u00e1","sigla":"ALE AP","id":3575,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"ale-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ap-ap-2020-fcc-auxiliar-de-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - ALE AP - Auxiliar de Transporte - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:13:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1312671,"hashId":"e1aacc6bff12a012a8d16d40136a163e","enunciado":"<p align=justify>Considere as ilustra\u00e7\u00f5es A e B abaixo: <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43772\/35.gif\"><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>Aceleraldo est\u00e1 conduzindo seu ve\u00edculo (Figura 1) pelas rodovias CTB 001 (A) e CTB 007 (B). Nas ilustra\u00e7\u00f5es A e B, visualiza as\r\nsinaliza\u00e7\u00f5es verticais de advert\u00eancia indicadas, respectivamente, pelas Figuras 2 e 3. A sinaliza\u00e7\u00e3o apresentada pela<\/div><\/p>","resposta":4791931,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura 3 indica \u201cDeclive acentuado\u201c e Aceleraldo deve desengrenar o motor de seu ve\u00edculo para reduzir a emiss\u00e3o de poluentes.","id":4791927,"corpo":"<p align=justify>Figura 3 indica \u201cDeclive acentuado\u201c e Aceleraldo deve desengrenar o motor de seu ve\u00edculo para reduzir a emiss\u00e3o de\r\npoluentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figura 2 indica \u201cCurva acentuada \u00e0 esquerda\u201d e Aceleraldo deve diminuir a velocidade, com anteced\u00eancia, usando o freio e, se necess\u00e1rio, reduzir a marcha antes de entrar na curva.","id":4791928,"corpo":"<p align=justify>Figura 2 indica \u201cCurva acentuada \u00e0 esquerda\u201d e Aceleraldo deve diminuir a velocidade, com anteced\u00eancia, usando o freio\r\ne, se necess\u00e1rio, reduzir a marcha antes de entrar na curva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Figura 3 indica \u201cDeclive acentuado\u201d e Aceleraldo deve desligar o motor de seu carro a fim de diminuir o consumo de combust\u00edvel.","id":4791929,"corpo":"<p align=justify>Figura 3 indica \u201cDeclive acentuado\u201d e Aceleraldo deve desligar o motor de seu carro a fim de diminuir o consumo de\r\ncombust\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Figura 2 indica \u201cCurva sinuosa \u00e0 esquerda\u201d e Aceleraldo deve aumentar rapidamente a velocidade durante a curva com o objetivo de neutralizar os vetores centr\u00edfugos e centr\u00edpetos.","id":4791930,"corpo":"<p align=justify>Figura 2 indica \u201cCurva sinuosa \u00e0 esquerda\u201d e Aceleraldo deve aumentar rapidamente a velocidade durante a curva com o\r\nobjetivo de neutralizar os vetores centr\u00edfugos e centr\u00edpetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Figura 2 indica \u201cCurva acentuada em \u201cS\u201d \u00e0 esquerda e Aceleraldo deve diminuir a velocidade, com anteced\u00eancia, usando o freio e, se necess\u00e1rio, reduzir a marcha antes de entrar na curva.","id":4791931,"corpo":"<p align=justify>Figura 2 indica \u201cCurva acentuada em \u201cS\u201d \u00e0 esquerda e Aceleraldo deve diminuir a velocidade, com anteced\u00eancia, usando o\r\nfreio e, se necess\u00e1rio, reduzir a marcha antes de entrar na curva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1312671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A raiva \u00e9 uma enfermidade que ocorre de maneira n\u00e3o end\u00eamica em pa\u00edses ao sul do Equador, exclusivamente. Suas formas epidemiol\u00f3gicas obedecem a uma divis\u00e3o did\u00e1tica, sendo as menos conhecidas a raiva urbana e a raiva aqu\u00e1tica.II. Nas aves, as penas possuem diversas fun\u00e7\u00f5es, tais como prote\u00e7\u00e3o da pele, termorregula\u00e7\u00e3o, camuflagem, digest\u00e3o, corte (galanteio), reconhecimento e, o mais importante, s\u00e3o estruturas essenciais para o voo desses animais.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 11:19:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2188914,"hashId":"811557b79a7a20d367940307c0e80316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A raiva \u00e9 uma enfermidade que ocorre de maneira n\u00e3o end\u00eamica em pa\u00edses ao sul do Equador, exclusivamente. Suas formas epidemiol\u00f3gicas obedecem a uma divis\u00e3o did\u00e1tica, sendo as menos conhecidas a raiva urbana e a raiva aqu\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas aves, as penas possuem diversas fun\u00e7\u00f5es, tais como prote\u00e7\u00e3o da pele, termorregula\u00e7\u00e3o, camuflagem, digest\u00e3o, corte (galanteio), reconhecimento e, o mais importante, s\u00e3o estruturas essenciais para o voo desses animais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8591321,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591318,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591319,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591320,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591321,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avicultura","oab":false,"nome":"Avicultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403276,"slug":"veterinaria-avicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":"veterinaria\/2188914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, \u00e9 dever do Estado, da sociedade e da fam\u00edlia assegurar \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, com prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 sexualidade, \u00e0 paternidade e \u00e0 maternidade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 previd\u00eancia social, \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o, ao transporte, \u00e0 acessibilidade, \u00e0 cultura, ao desporto, ao turismo, ao lazer, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, aos avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade, \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, entre outros decorrentes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e seu Protocolo Facultativo e das leis e de outras normas que garantam seu bem-estar pessoal, social e econ\u00f4mico.Para a efetiva\u00e7\u00e3o destes objetivos, o Artigo 9\u00b0 trata do Atendimento Priorit\u00e1rio da pessoa com defici\u00eancia que tem direito a receber atendimento priorit\u00e1rio, sobretudo com a finalidade de:I - Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos, tanto humanos quanto tecnol\u00f3gicos, que garantam atendimento em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas;II - Disponibiliza\u00e7\u00e3o de pontos de parada, esta\u00e7\u00f5es e terminais acess\u00edveis de transporte coletivo de passageiros e garantia de seguran\u00e7a no embarque e no desembarque;III - Tramita\u00e7\u00e3o processual e procedimentos judiciais e administrativos em que for parte ou interessada, em todos os atos e dilig\u00eancias.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":74988,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186,"slug":"psicologo-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 16:45:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":2263423,"hashId":"6eefc38bef1cc7ea2024da0d43989996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, \u00e9 dever do Estado, da sociedade e da fam\u00edlia assegurar \u00e0 pessoa com defici\u00eancia, com prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 sexualidade, \u00e0 paternidade e \u00e0 maternidade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, ao trabalho, \u00e0 previd\u00eancia social, \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o, ao transporte, \u00e0 acessibilidade, \u00e0 cultura, ao desporto, ao turismo, ao lazer, \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, aos avan\u00e7os cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade, \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, entre outros decorrentes da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e seu Protocolo Facultativo e das leis e de outras normas que garantam seu bem-estar pessoal, social e econ\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a efetiva\u00e7\u00e3o destes objetivos, o Artigo 9\u00b0 trata do Atendimento Priorit\u00e1rio da pessoa com defici\u00eancia que tem direito a receber atendimento priorit\u00e1rio, sobretudo com a finalidade de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Disponibiliza\u00e7\u00e3o de recursos, tanto humanos quanto tecnol\u00f3gicos, que garantam atendimento em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Disponibiliza\u00e7\u00e3o de pontos de parada, esta\u00e7\u00f5es e terminais acess\u00edveis de transporte coletivo de passageiros e garantia de seguran\u00e7a no embarque e no desembarque;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Tramita\u00e7\u00e3o processual e procedimentos judiciais e administrativos em que for parte ou interessada, em todos os atos e dilig\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8911618,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas","id":8911614,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas","id":8911615,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas","id":8911616,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":8911617,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas","id":8911618,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2263423","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de material \u00e9 uma atividade que abrange a execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de todas as tarefas de suprimento, transporte e manuten\u00e7\u00e3o do material de uma organiza\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, o objetivo da administra\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9:","provas":[{"id":73790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 16:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2505704,"hashId":"87083a37676c0520e1dfc4f2811f03a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de material \u00e9 uma atividade que abrange a execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de todas as tarefas de suprimento, transporte e manuten\u00e7\u00e3o do material de uma organiza\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, o objetivo da administra\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9:<\/p>","resposta":9963770,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Harmonizar os interesses entre as necessidades de suprimentos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros e operacionais das empresas.","id":9963770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Harmonizar os interesses entre as necessidades de suprimentos e a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros e operacionais das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comprar adequadamente os recursos necess\u00e1rios para a empresa e garantir o cumprimento legal das compras p\u00fablicas.","id":9963771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprar adequadamente os recursos necess\u00e1rios para a empresa e garantir o cumprimento legal das compras p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Focalizar na estocagem como atividade principal com envolvimento apenas do gestor de materiais.","id":9963772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Focalizar na estocagem como atividade principal com envolvimento apenas do gestor de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir unicamente os fluxos de materiais da empresa voltados exclusivamente \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de documentos.","id":9963773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir unicamente os fluxos de materiais da empresa voltados exclusivamente \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CLM \u2013 Concil of Logistics Management, \u201clog\u00edstica \u00e9 o processo de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e controle eficiente e eficaz do fluxo e armazenagem de mercadorias, servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es relacionadas desde o ponto de origem at\u00e9 o ponto de consumo, com o objetivo de atender \u00e0s necessidades do cliente\u201d. A seguir, est\u00e3o listadas algumas atividades a serem gerenciadas que comp\u00f5em a log\u00edstica, exceto:","provas":[{"id":73790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - T\u00e9cnico Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 16:35:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2505711,"hashId":"bd40484ee802ca732fd0fe8308eed457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o CLM \u2013 Concil of Logistics Management, \u201clog\u00edstica \u00e9 o processo de planejamento, implementa\u00e7\u00e3o e controle eficiente e eficaz do fluxo e armazenagem de mercadorias, servi\u00e7os e informa\u00e7\u00f5es relacionadas desde o ponto de origem at\u00e9 o ponto de consumo, com o objetivo de atender \u00e0s necessidades do cliente\u201d. A seguir, est\u00e3o listadas algumas atividades a serem gerenciadas que comp\u00f5em a log\u00edstica, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9963797,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transporte.","id":9963796,"corpo":"<p>Transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de contratos.","id":9963797,"corpo":"<p>An\u00e1lise de contratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluxo de informa\u00e7\u00e3o e processamento de pedidos.","id":9963798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxo de informa\u00e7\u00e3o e processamento de pedidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de estoques.","id":9963799,"corpo":"<p>Manuten\u00e7\u00e3o de estoques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427656,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-logistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sandro \u00e9 o dono de uma empresa de seguran\u00e7a que tem como empregados Alberto, Thiago, Robson e Rodrigo. Sandro deve realizar pagamento aos seus empregados totalizando um valor de vinte mil reais. Alberto, Thiago, Robson e Rodrigo recebem pagamentos com valor m\u00ednimo de dois mil, dois mil, tr\u00eas mil e quatro mil reais, respectivamente. Considerando que cada pagamento realizado aos empregados \u00e9 m\u00faltiplo de um mil reais, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a quantidade de maneiras distintas que a distribui\u00e7\u00e3o do pagamento de vinte mil reais aos funcion\u00e1rios pode ser realizada.","provas":[{"id":53002,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 1","id":20729,"slug":"aspirante-da-escola-naval-prova-1"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2020-sspm-aspirante-da-escola-naval-prova-1-5","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aspirante da Escola Naval - Prova 1 - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:47:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1603418,"hashId":"dfa2f959fa9e4214d3b139e7dbec84c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sandro \u00e9 o dono de uma empresa de seguran\u00e7a que tem como empregados Alberto, Thiago, Robson e Rodrigo. Sandro deve realizar pagamento aos seus empregados totalizando um valor de vinte mil reais. Alberto, Thiago, Robson e Rodrigo recebem pagamentos com valor m\u00ednimo de dois mil, dois mil, tr\u00eas mil e quatro mil reais, respectivamente. Considerando que cada pagamento realizado aos empregados \u00e9 m\u00faltiplo de um mil reais, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a quantidade de maneiras distintas que a distribui\u00e7\u00e3o do pagamento de vinte mil reais aos funcion\u00e1rios pode ser realizada.<\/p>","resposta":6021082,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110","id":6021080,"corpo":"<p>110<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120","id":6021081,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"220","id":6021082,"corpo":"<p>220<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"330","id":6021083,"corpo":"<p>330<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"560","id":6021084,"corpo":"<p>560<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/1603418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na planilha do Excel abaixo (do Pacote Microsoft Office), assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula correta que est\u00e1 embutida na c\u00e9lula C2.ABC1142225144","provas":[{"id":53382,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2020"},{"id":53413,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2020-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:47:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1613109,"hashId":"c3d2b4bc0937e2fc02a32ec6a2799b32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na planilha do Excel abaixo (do Pacote Microsoft Office), assinale a alternativa que apresenta a f\u00f3rmula correta que est\u00e1 embutida na c\u00e9lula C2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-djjt\"><td data-row=\"row-djjt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djjt\" data-cell=\"cell-2oic\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-djjt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djjt\" data-cell=\"cell-630m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-djjt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djjt\" data-cell=\"cell-gixr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-djjt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-djjt\" data-cell=\"cell-1f4q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-41zq\"><td data-row=\"row-41zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41zq\" data-cell=\"cell-ocn9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-41zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41zq\" data-cell=\"cell-z4pk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-41zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41zq\" data-cell=\"cell-fjzu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-41zq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41zq\" data-cell=\"cell-614d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8efx\"><td data-row=\"row-8efx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8efx\" data-cell=\"cell-715y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8efx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8efx\" data-cell=\"cell-vp80\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-8efx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8efx\" data-cell=\"cell-773z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-8efx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8efx\" data-cell=\"cell-51wp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">144<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":6060616,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(C1:B2)^A1","id":6060614,"corpo":"<p>=SOMA(C1:B2)^A1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(B1:B2)^B1","id":6060615,"corpo":"<p>=SOMA(B1:B2)^B1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(A1:B2)^C1","id":6060616,"corpo":"<p>=SOMA(A1:B2)^C1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMA(A1:A2)^C1","id":6060617,"corpo":"<p>=SOMA(A1:A2)^C1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SOMA(C1:B2)^B1","id":6060618,"corpo":"<p>=SOMA(C1:B2)^B1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1613109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887,"slug":"especialista-em-analise-de-processos-de-negocios"},{"descricao":"Especialista em Ci\u00eancia de Dados","id":18889,"slug":"especialista-em-ciencia-de-dados"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"},{"descricao":"Especialista em Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)","id":18892,"slug":"especialista-em-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-ti"},{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"},{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados","id":18893,"slug":"especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados"},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Projetos","id":18891,"slug":"especialista-em-gestao-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor l\u00f3gico da proposi\u00e7\u00e3o Q\u2192(P\u2228Q) \u00e9 sempre verdadeiro.","provas":[{"id":48864,"cargo":{"descricao":"Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios","id":18887,"slug":"especialista-em-analise-de-processos-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-analise-de-processos-de-negocios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em An\u00e1lise de Processos de Neg\u00f3cios - 2020"},{"id":48869,"cargo":{"descricao":"Especialista em Ci\u00eancia de Dados","id":18889,"slug":"especialista-em-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-ciencia-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Ci\u00eancia de Dados - 2020"},{"id":48876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Software","id":20462,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-software"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-desenvolvimento-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Desenvolvimento de Software - 2020"},{"id":48836,"cargo":{"descricao":"Especialista em Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)","id":18892,"slug":"especialista-em-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-ti"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-ti","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI) - 2020"},{"id":48883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX)","id":18890,"slug":"especialista-em-experiencia-do-usuario-ux"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-experiencia-do-usuario-ux","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Experi\u00eancia do Usu\u00e1rio (UX) - 2020"},{"id":48886,"cargo":{"descricao":"Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados","id":18893,"slug":"especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-seguranca-da-informacao-e-protecao-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o e Prote\u00e7\u00e3o de Dados - 2020"},{"id":48890,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Projetos","id":18891,"slug":"especialista-em-gestao-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Especialista em Gest\u00e3o de Projetos - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:50:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":1479737,"hashId":"61e5a3b1b8382110e7abe329e20a252d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor l\u00f3gico da proposi\u00e7\u00e3o Q\u2192(P\u2228Q) \u00e9 sempre verdadeiro.<\/p>","resposta":5504082,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5504082,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5504083,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sejam verdadeiras. \u2022 P: \u201cSe o processo foi relatado e foi assinado, ent\u00e3o ele foi discutido em reuni\u00e3o\u201d. \u2022 Q: \u201cSe o processo n\u00e3o foi relatado, ent\u00e3o ele n\u00e3o foi assinado\u201d. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":428109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que as seguintes proposi\u00e7\u00f5es sejam verdadeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 P: \u201cSe o processo foi relatado e foi assinado, ent\u00e3o ele foi discutido em reuni\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Q: \u201cSe o processo n\u00e3o foi relatado, ent\u00e3o ele n\u00e3o foi assinado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/1479737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 55 anos, o Brasil sofreu um golpe militar que durou 21 anos e provocou a morte e\/ou o desaparecimento de, aproximadamente, 423 pessoas (entre 1964 e 1985), al\u00e9m do massacre de 8 mil ind\u00edgenas, conforme o Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o da Verdade. Mediante o exposto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A Ditadura Militar no Brasil iniciou-se com o golpe militar de 31 de mar\u00e7o de 1964, ocasionando o afastamento do Presidente da Rep\u00fablica, Jo\u00e3o Goulart, e, tomando o poder, o Marechal Castelo Branco. ( ) Foi estabelecido o AI-1, contendo 11 artigos, permitindo ao governo militar o poder de modificar a Constitui\u00e7\u00e3o, anular mandatos legislativos, interromper direitos pol\u00edticos por dez anos, al\u00e9m de poder demitir, colocar em disponibilidade ou aposentar compulsoriamente qualquer pessoa que fosse contra a seguran\u00e7a do pa\u00eds, al\u00e9m de determinar elei\u00e7\u00f5es indiretas para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. ( ) Em 1969, a Junta Militar escolheu o novo presidente: o general Em\u00edlio Garrastazu Medici. Seu governo \u00e9 considerado o mais male\u00e1vel e democr\u00e1tico do per\u00edodo, conhecido como \u201canos de chumbo\u201d. A repress\u00e3o \u00e0 luta armada diminui e a pol\u00edtica de censura \u00e9 colocada em execu\u00e7\u00e3o de forma mais harmoniosa. Jornais, revistas, livros, pe\u00e7as de teatro, filmes, m\u00fasicas e outras formas de express\u00e3o art\u00edstica foram liberadas desde que fossem previamente autorizadas pelo governo. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69552,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Oficial Administrativo - 2020"},{"id":73555,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"},{"id":73545,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2118001,"hashId":"a45d2b64b56314e1e0ae739710af81a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 55 anos, o Brasil sofreu um golpe militar que durou 21 anos e provocou a morte e\/ou o desaparecimento de, aproximadamente, 423 pessoas (entre 1964 e 1985), al\u00e9m do massacre de 8 mil ind\u00edgenas, conforme o Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o da Verdade. Mediante o exposto, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Ditadura Militar no Brasil iniciou-se com o golpe militar de 31 de mar\u00e7o de 1964, ocasionando o afastamento do Presidente da Rep\u00fablica, Jo\u00e3o Goulart, e, tomando o poder, o Marechal Castelo Branco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foi estabelecido o AI-1, contendo 11 artigos, permitindo ao governo militar o poder de modificar a Constitui\u00e7\u00e3o, anular mandatos legislativos, interromper direitos pol\u00edticos por dez anos, al\u00e9m de poder demitir, colocar em disponibilidade ou aposentar compulsoriamente qualquer pessoa que fosse contra a seguran\u00e7a do pa\u00eds, al\u00e9m de determinar elei\u00e7\u00f5es indiretas para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em 1969, a Junta Militar escolheu o novo presidente: o general Em\u00edlio Garrastazu Medici. Seu governo \u00e9 considerado o mais male\u00e1vel e democr\u00e1tico do per\u00edodo, conhecido como \u201canos de chumbo\u201d. A repress\u00e3o \u00e0 luta armada diminui e a pol\u00edtica de censura \u00e9 colocada em execu\u00e7\u00e3o de forma mais harmoniosa. Jornais, revistas, livros, pe\u00e7as de teatro, filmes, m\u00fasicas e outras formas de express\u00e3o art\u00edstica foram liberadas desde que fossem previamente autorizadas pelo governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8281204,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8281202,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8281203,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":8281204,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8281205,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndios","oab":false,"nome":"\u00cdndios","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430168,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-indios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991: \u201cArt. 7\u00ba \u2013 Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias\u201d. Considerando o disposto na referida Lei, existem esp\u00e9cies de documentos p\u00fablicos. Analise as afirmativas a seguir sobre tais esp\u00e9cies. I. Correntes: conjuntos de documentos atuais, em curso, que s\u00e3o objeto de consultas e pesquisas frequentes. II. Tempor\u00e1rios: s\u00e3o conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o p\u00fablicas, ou por pessoas f\u00edsicas, devido a suas atividades espec\u00edficas. III. Permanentes: s\u00e3o conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, cient\u00edfico ou cultural que devem ser preservados indefinidamente. IV. Morto: conjunto de documentos oriundos de arquivos correntes que aguardam remo\u00e7\u00e3o para dep\u00f3sitos tempor\u00e1riosEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":69552,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129,"slug":"oficial-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formiga","sigla":"","id":2537,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-formiga-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-formiga-mg-2020-instituto-consulplan-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Formiga - Oficial Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2118028,"hashId":"2c5f731db147d8483b750969a761bd1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991: \u201cArt. 7\u00ba \u2013 Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias\u201d. Considerando o disposto na referida Lei, existem esp\u00e9cies de documentos p\u00fablicos. Analise as afirmativas a seguir sobre tais esp\u00e9cies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Correntes<\/u>: conjuntos de documentos atuais, em curso, que s\u00e3o objeto de consultas e pesquisas frequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Tempor\u00e1rios<\/u>: s\u00e3o conjuntos de documentos produzidos ou recebidos por institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o p\u00fablicas, ou por pessoas f\u00edsicas, devido a suas atividades espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Permanente<\/u>s: s\u00e3o conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, cient\u00edfico ou cultural que devem ser preservados indefinidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Morto<\/u>: conjunto de documentos oriundos de arquivos correntes que aguardam remo\u00e7\u00e3o para dep\u00f3sitos tempor\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":8281321,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IV.","id":8281320,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8281321,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8281322,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8281323,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo:I. Em longo prazo, problemas como puberdade precoce, altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral e desgaste celular podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.II. Crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce, conforme a revista Psychological Bulletin.","provas":[{"id":50910,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Advogado - 2020"},{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":87845,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"},{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"},{"id":87836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":87829,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:46:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1536606,"hashId":"188b94820da5d36fb7e3388e98501c3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em longo prazo, problemas como puberdade precoce, altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral e desgaste celular podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce, conforme a revista <em>Psychological Bulletin.<\/em><\/p>","resposta":5747319,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":5747319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":5747320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":5747321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":5747322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, mostra estudoUm estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica Psychological Bulletin, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.","id":434679,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, <\/p><p style=\"text-align: center;\">mostra estudo<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica<em> Psychological Bulletin<\/em>, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1536606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cAl\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais (...)\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":50910,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Advogado - 2020"},{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":87845,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"},{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"},{"id":87836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":87829,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:46:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1536608,"hashId":"57e1cff82cdbcb55d4ea527b71866ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201c<u>Al\u00e9m disso<\/u>, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais (...)\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem preju\u00edzo de sentido, por:<\/p>","resposta":5747327,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda.","id":5747327,"corpo":"<p>Ainda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora.","id":5747328,"corpo":"<p>Embora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porquanto.","id":5747329,"corpo":"<p>Porquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Destarte.","id":5747330,"corpo":"<p>Destarte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, mostra estudoUm estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica Psychological Bulletin, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.","id":434679,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, <\/p><p style=\"text-align: center;\">mostra estudo<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica<em> Psychological Bulletin<\/em>, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1536608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, marcar C para as palavras Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) Exorta\u00e7\u00e3o.(---) Vicissitude.(---) Conssorcia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":50910,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Advogado - 2020"},{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":87845,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"},{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"},{"id":87836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":87829,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:46:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1536610,"hashId":"ef3a2b646e638a2ebebfa594c24335df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, marcar C para as palavras Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Exorta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Vicissitude.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(---) Conssorcia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5747335,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":5747335,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - E - C.","id":5747336,"corpo":"<p>E - E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":5747337,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":5747338,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, mostra estudoUm estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica Psychological Bulletin, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.","id":434679,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, <\/p><p style=\"text-align: center;\">mostra estudo<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica<em> Psychological Bulletin<\/em>, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1536610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa em que o termo destacado \u00e9 um objeto direto:","provas":[{"id":50910,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Advogado - 2020"},{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":87845,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"},{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"},{"id":87836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":87829,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:46:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1536614,"hashId":"999bfc5374d2c2c6ffc551e1f8fc2a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa em que o termo destacado \u00e9 um objeto direto:<\/p>","resposta":5747355,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessit\u00e1vamos de atendimento.","id":5747352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessit\u00e1vamos<u> de atendimento.<\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Naquele dia, choveu torrencialmente.","id":5747353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naquele dia, choveu <u>torrencialmente<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ruas estavam irreconhec\u00edveis.","id":5747354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>As ruas<\/u> estavam irreconhec\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encomendei um livro \u00e0 loja.","id":5747355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encomendei <u>um livro<\/u> \u00e0 loja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, mostra estudoUm estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica Psychological Bulletin, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.","id":434679,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Crian\u00e7as que sofrem traumas envelhecem mais r\u00e1pido, <\/p><p style=\"text-align: center;\">mostra estudo<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um estudo da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Psicologia, publicado na revista cient\u00edfica<em> Psychological Bulletin<\/em>, sugere que crian\u00e7as que passaram por traumas na inf\u00e2ncia podem apresentar envelhecimento biol\u00f3gico precoce. Esse envelhecimento est\u00e1 relacionado _____ puberdade precoce, desgaste celular e altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral \u2013 problemas que, em longo prazo, podem levar ao surgimento de doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores analisaram 79 trabalhos previamente publicados, que contavam com dados de 116 mil crian\u00e7as criadas em ambientes adversos. As crian\u00e7as foram divididas em dois grupos: o primeiro era formado por aquelas que enfrentaram algum tipo de viol\u00eancia, como ass\u00e9dio sexual e abuso; o segundo era composto por crian\u00e7as que viveram em situa\u00e7\u00f5es de neglig\u00eancia, mis\u00e9ria e sendo privadas de direitos b\u00e1sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Ambos os grupos apresentaram envelhecimento precoce, mas em intensidades diferentes. As crian\u00e7as que sofreram viol\u00eancia, por exemplo, corriam mais risco de puberdade precoce. As meninas tinham suas menarcas (primeira menstrua\u00e7\u00e3o) muito antes de outras colegas da mesma idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O mesmo ocorreu com o desgaste celular. Nas extremidades das cadeias de DNA, h\u00e1 um tipo de prote\u00e7\u00e3o chamada tel\u00f4mero. Os tel\u00f4meros se desgastam naturalmente com o passar dos anos, mas os cientistas observaram que, nas crian\u00e7as do primeiro grupo, essas prote\u00e7\u00f5es j\u00e1 se mostravam mais encurtadas do que o normal para a idade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o impacto das adversidades no afinamento do c\u00f3rtex (camada externa do c\u00e9rebro), um processo que tamb\u00e9m est\u00e1 ligado ao envelhecimento. Em crian\u00e7as que cresceram em um ambiente perigoso, foi observada _____ acelera\u00e7\u00e3o do processo nas regi\u00f5es do c\u00e9rebro que processam informa\u00e7\u00f5es sociais e emocionais, enquanto que, nas crian\u00e7as que sofriam priva\u00e7\u00f5es, a altera\u00e7\u00e3o ocorria nas \u00e1reas relacionadas com a mem\u00f3ria e a tomada de decis\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Os pesquisadores acreditam que a identifica\u00e7\u00e3o do envelhecimento precoce, por parte de pediatras, pode ajudar a impedir que os indiv\u00edduos desenvolvam doen\u00e7as, o que ajudaria tamb\u00e9m a descarregar o sistema de sa\u00fade. Al\u00e9m disso, o envelhecimento precoce pode ser uma forma de alertar aos profissionais que seus pacientes podem ter sofrido ou estar sofrendo viol\u00eancia ou priva\u00e7\u00e3o no ambiente dom\u00e9stico, facilitando um encaminhamento _____ terapia.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/super.abril.com.br\/ciencia\/criancas... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1536614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s funcionalidades do Windows 10, sobre a \u00e1rea de trabalho remota, analisar a senten\u00e7a abaixo:A \u00e1rea de trabalho remota pode ser utilizada para conectar-se de longe a um computador com Windows 10 Pro (1\u00aa parte). Utilizando a \u00e1rea de trabalho remota do Windows 10, \u00e9 poss\u00edvel se conectar a dispositivos que utilizam outros sistemas operacionais, como Linux e Mac (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":50910,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Advogado - 2020"},{"id":87850,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Psic\u00f3logo - 2020"},{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":87845,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":87844,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Assistente Social - 2020"},{"id":87839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"},{"id":87837,"cargo":{"descricao":"Dentista ESF","id":20474,"slug":"dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Dentista ESF - 2020"},{"id":87836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Enfermeiro ESF - 2020"},{"id":87829,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Auditor Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 04:46:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1536620,"hashId":"3a86157285cbc04f649d6449cbd4a139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s funcionalidades do Windows 10, sobre a \u00e1rea de trabalho remota, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A \u00e1rea de trabalho remota pode ser utilizada para conectar-se de longe a um computador com Windows 10 Pro <\/em>(1\u00aa parte)<em>. Utilizando a \u00e1rea de trabalho remota do Windows 10, \u00e9 poss\u00edvel se conectar a dispositivos que utilizam outros sistemas operacionais, como Linux e Mac<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":5747378,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":5747377,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":5747378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":5747379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":5747380,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":434680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1536620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cInfelizmente, a preserva\u00e7\u00e3o do ambiente em si n\u00e3o tem apelo para a maioria das pessoas e para a maioria dos \u00f3rg\u00e3os que doam dinheiro para projetos de conserva\u00e7\u00e3o.\u201d. Analisando as palavras destacadas e o n\u00famero de fonemas das mesmas, assinale a alternativa que apresenta a quantidade CORRETA, respectivamente.","provas":[{"id":88226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg-2020-maxima-auditoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2550740,"hashId":"4a5abfa9c6f27cf1b8d87dbd0f049b61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cInfelizmente, a preserva\u00e7\u00e3o do <\/em><strong><em><u>ambiente<\/u><\/em><\/strong><em> em si n\u00e3o tem apelo para a <\/em><strong><em><u>maioria<\/u><\/em><\/strong><em> das <\/em><strong><em><u>pessoas<\/u><\/em><\/strong><em> e para a maioria dos \u00f3rg\u00e3os que doam <\/em><strong><em><u>dinheiro<\/u><\/em><\/strong><em> para projetos de conserva\u00e7\u00e3o.\u201d.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as palavras destacadas e o n\u00famero de fonemas das mesmas, assinale a alternativa que apresenta a quantidade <strong>CORRETA<\/strong>, respectivamente.<\/p>","resposta":10161120,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 7;","id":10161118,"corpo":"<p>6 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 7;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 6;","id":10161119,"corpo":"<p>6 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 6;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 7;","id":10161120,"corpo":"<p>6 \u2013 7 \u2013 6 \u2013 7;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 6.","id":10161121,"corpo":"<p>7 \u2013 7 \u2013 7 \u2013 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IO texto a seguir foi publicado na revista Ci\u00eancia Hoje. Leia-o e responda as quest\u00f5es a seguir.Carisma do panda II \u00c9 sempre com prazer que leio seus textos [de Franklin Rumjanek] na CH. Sempre gostei de textos de divulga\u00e7\u00e3o bem escritos e de temas variados, como o que voc\u00ea escreve. Seu artigo \u201cO carisma do panda\u201d levanta uma quest\u00e3o que, como bi\u00f3logo, sempre me chamou a aten\u00e7\u00e3o: a nossa aparente contradi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da natureza. Nesse ponto, voc\u00ea levanta muito bem a quest\u00e3o das esp\u00e9cies carism\u00e1ticas (flagship species, em ingl\u00eas) , que s\u00e3o bonitinhas, e, geralmente, fazem parte das principais listas de animais em extin\u00e7\u00e3o. Um ponto, por\u00e9m, deve ser levantado nesse momento. As esp\u00e9cies bonitinhas, na concep\u00e7\u00e3o primordial da biologia da conserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o usadas para levantar fundos n\u00e3o para sua preserva\u00e7\u00e3o, e sim, das \u00e1reas que ocupam como esp\u00e9cies. Infelizmente, a preserva\u00e7\u00e3o do ambiente em si n\u00e3o tem apelo para a maioria das pessoas e para a maioria dos \u00f3rg\u00e3os que doam dinheiro para projetos de conserva\u00e7\u00e3o. Frente a esse problema, apelamos para o sentimento, mas sempre com a inten\u00e7\u00e3o maior de preservar o habitat, e n\u00e3o somente a esp\u00e9cie. Dessa forma, est\u00e1 sim por tr\u00e1s dessa estrat\u00e9gia todo um vasto conhecimento ecol\u00f3gico, socioambiental e econ\u00f4mico, pois nada em conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 feito sem estudo e planejamento pr\u00e9vios. A elei\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie bandeira ou carism\u00e1tica \u00e9 uma das etapas fundamentais em muitos projetos de conserva\u00e7\u00e3o, como o de que eu fa\u00e7o parte na cidade de Alta Floresta (MT). A Funda\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica Cristalino elegeu o macacoaranha-da-cara-branca como bandeira para a preserva\u00e7\u00e3o do Parque Estadual Cristalino. Em resumo, a esp\u00e9cie importa para conseguir fundos para a preserva\u00e7\u00e3o do Parque, e n\u00e3o somente para estudos dela em si. (...)E.G. Alta Floresta, MT","id":548977,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Texto I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p>O texto a seguir foi publicado na revista Ci\u00eancia Hoje. Leia-o e responda as quest\u00f5es a seguir.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Carisma do panda II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 sempre com prazer que leio seus textos [de Franklin Rumjanek] na CH. Sempre gostei de textos de divulga\u00e7\u00e3o bem escritos e de temas variados, como o que voc\u00ea escreve. Seu artigo \u201cO carisma do panda\u201d levanta uma quest\u00e3o que, como bi\u00f3logo, sempre me chamou a aten\u00e7\u00e3o: a nossa aparente contradi\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da natureza. Nesse ponto, voc\u00ea levanta muito bem a quest\u00e3o das esp\u00e9cies carism\u00e1ticas (flagship species, em ingl\u00eas) , que s\u00e3o bonitinhas, e, geralmente, fazem parte das principais listas de animais em extin\u00e7\u00e3o. Um ponto, por\u00e9m, deve ser levantado nesse momento. As esp\u00e9cies bonitinhas, na concep\u00e7\u00e3o primordial da biologia da conserva\u00e7\u00e3o, s\u00e3o usadas para levantar fundos n\u00e3o para sua preserva\u00e7\u00e3o, e sim, das \u00e1reas que ocupam como esp\u00e9cies. Infelizmente, a preserva\u00e7\u00e3o do ambiente em si n\u00e3o tem apelo para a maioria das pessoas e para a maioria dos \u00f3rg\u00e3os que doam dinheiro para projetos de conserva\u00e7\u00e3o. Frente a esse problema, apelamos para o sentimento, mas sempre com a inten\u00e7\u00e3o maior de preservar o habitat, e n\u00e3o somente a esp\u00e9cie. Dessa forma, est\u00e1 sim por tr\u00e1s dessa estrat\u00e9gia todo um vasto conhecimento ecol\u00f3gico, socioambiental e econ\u00f4mico, pois nada em conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 feito sem estudo e planejamento pr\u00e9vios. A elei\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie bandeira ou carism\u00e1tica \u00e9 uma das etapas fundamentais em muitos projetos de conserva\u00e7\u00e3o, como o de que eu fa\u00e7o parte na cidade de Alta Floresta (MT). A Funda\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica Cristalino elegeu o macacoaranha-da-cara-branca como bandeira para a preserva\u00e7\u00e3o do Parque Estadual Cristalino. Em resumo, a esp\u00e9cie importa para conseguir fundos para a preserva\u00e7\u00e3o do Parque, e n\u00e3o somente para estudos dela em si. (...)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>E.G. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Alta Floresta, MT<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2550740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o cheguei ____ tempo do jogo. Por isso fiquei _____ pensar o que me levou _____ atrasar tanto em algo que me dedico tanto. Sou favor\u00e1vel, sim, ____ uma reavalia\u00e7\u00e3o de minhas prioridades e responsabilidades.\u201d. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, em decorr\u00eancia do emprego ou n\u00e3o da crase, respectivamente.","provas":[{"id":88226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg-2020-maxima-auditoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2550744,"hashId":"67774f510933885359a48d622aa2f676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cN\u00e3o cheguei ____ tempo do jogo. Por isso fiquei _____ pensar o que me levou _____ atrasar tanto em algo que me dedico tanto. Sou favor\u00e1vel, sim, ____ uma reavalia\u00e7\u00e3o de minhas prioridades e responsabilidades.\u201d<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, em decorr\u00eancia do emprego ou n\u00e3o da crase, respectivamente.<\/p>","resposta":10161137,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 a;","id":10161134,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0;","id":10161135,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0;","id":10161136,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a \u2013 a.","id":10161137,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 a \u2013 a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2550744","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das quest\u00f5es que pode evitar uma redund\u00e2ncia em um texto \u00e9 o emprego de hip\u00f4nimos e hiper\u00f4nimos. Sendo assim, assinale a alternativa em que a sequ\u00eancia das palavras est\u00e1 em hiper\u00f4nimo \u2013 hip\u00f4nimo, respectivamente.","provas":[{"id":88226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha","sigla":"","id":6102,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-de-manteninha-mg-2020-maxima-auditoria-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o de Manteninha - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2550765,"hashId":"3b7ba0298431a98a868af667989c5dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das quest\u00f5es que pode evitar uma redund\u00e2ncia em um texto \u00e9 o emprego de hip\u00f4nimos e hiper\u00f4nimos. Sendo assim, assinale a alternativa em que a sequ\u00eancia das palavras est\u00e1 em<strong> hiper\u00f4nimo \u2013 hip\u00f4nimo<\/strong>, respectivamente.<\/p>","resposta":10161219,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carro \u2013 meio de transporte;","id":10161218,"corpo":"<p>carro \u2013 meio de transporte;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brinquedo \u2013 boneca;","id":10161219,"corpo":"<p>brinquedo \u2013 boneca;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rock \u2013 m\u00fasica;","id":10161220,"corpo":"<p>rock \u2013 m\u00fasica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"casa \u2013 moradia.","id":10161221,"corpo":"<p>casa \u2013 moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a c\u00f3lica do lactente, analisar os itens abaixo: I. Existem explica\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis para as c\u00f3licas do lactente, como por exemplo: excesso de gases, imaturidade do trato gastrintestinal, hipermotilidade intestinal, ansiedade materna e estresse familiar. II. Alimentos tais como chocolate, amendoim, caf\u00e9, refrigerantes, frutas c\u00edtricas, carnes, peixes e ovos, s\u00e3o contraindicados durante a amamenta\u00e7\u00e3o por serem considerados respons\u00e1veis pelas c\u00f3licas do lactente.","provas":[{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2559786,"hashId":"15cd4f37c05d45469fcda00323624935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a c\u00f3lica do lactente, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existem explica\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis para as c\u00f3licas do lactente, como por exemplo: excesso de gases, imaturidade do trato gastrintestinal, hipermotilidade intestinal, ansiedade materna e estresse familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alimentos tais como chocolate, amendoim, caf\u00e9, refrigerantes, frutas c\u00edtricas, carnes, peixes e ovos, s\u00e3o contraindicados durante a amamenta\u00e7\u00e3o por serem considerados respons\u00e1veis pelas c\u00f3licas do lactente.<\/p>","resposta":10198026,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10198026,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10198027,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10198028,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10198029,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a bulimia nervosa (BN) e os dist\u00farbios causado pelos v\u00f4mitos autoinduzidos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (---) O sintoma cl\u00ednico mais \u00f3bvio da BN \u00e9 a perda do esmalte dos dentes (perim\u00f3lise) e da dentina nas superf\u00edcies linguais e incisais dos dentes anteriores e os bordos oclusais dos dentes posteriores. (---) A estomatite perioral, em conjunto com o incha\u00e7o das gl\u00e2ndulas salivares, par\u00f3tida e submandibular, pode ocorrer como resultado da hipersaliva\u00e7\u00e3o. O grau de edema das gl\u00e2ndulas \u00e9 tipicamente relativo \u00e0 frequ\u00eancia dos v\u00f4mitos. (---) O consumo de frutas c\u00edtricas, sucos e bebidas \u00e1cidas devem ser estimulados, al\u00e9m do uso de alimentos com baixa cariogenicidade - nozes, sementes, queijos, legumes e verduras.","provas":[{"id":87849,"cargo":{"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o","id":18987,"slug":"nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-nutricao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Nutri\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2559793,"hashId":"2f6324430c96d0166747384697ce755d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a bulimia nervosa (BN) e os dist\u00farbios causado pelos v\u00f4mitos autoinduzidos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) O sintoma cl\u00ednico mais \u00f3bvio da BN \u00e9 a perda do esmalte dos dentes (perim\u00f3lise) e da dentina nas superf\u00edcies linguais e incisais dos dentes anteriores e os bordos oclusais dos dentes posteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) A estomatite perioral, em conjunto com o incha\u00e7o das gl\u00e2ndulas salivares, par\u00f3tida e submandibular, pode ocorrer como resultado da hipersaliva\u00e7\u00e3o. O grau de edema das gl\u00e2ndulas \u00e9 tipicamente relativo \u00e0 frequ\u00eancia dos v\u00f4mitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) O consumo de frutas c\u00edtricas, sucos e bebidas \u00e1cidas devem ser estimulados, al\u00e9m do uso de alimentos com baixa cariogenicidade - nozes, sementes, queijos, legumes e verduras.<\/p>","resposta":10198055,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":10198055,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":10198056,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":10198057,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":10198058,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87851,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559815,"hashId":"8d0d604806a33c4c91125617b82cf1b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10198159,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre-natural.","id":10198158,"corpo":"<p>Sobre-natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra-habitual.","id":10198159,"corpo":"<p>Contra-habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-social.","id":10198160,"corpo":"<p>Anti-social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Co-adjuvar.","id":10198161,"corpo":"<p>Co-adjuvar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que difere organismos de crian\u00e7as e adultosCrian\u00e7as precisam dormir mais do que adultos: at\u00e9 os 3 anos, elas devem descansar cerca de 10 horas por noite. Depois disso, o ideal \u00e9 manter uma m\u00e9dia de 9 horas. \u00c9 que, durante o sono, ocorrem v\u00e1rios processos que s\u00e3o mais intensos nas crian\u00e7as e adolescentes do que nos adultos. Por exemplo: dormir ajuda a liberar o horm\u00f4nio que estimula o crescimento; e \u00e9 durante o sono que armazenamos todo o aprendizado do dia.Por dormirem mais do que os adultos, as crian\u00e7as acabam tendo mais energia. O per\u00edodo de sono ajuda a criar um tipo de dep\u00f3sito de energia, que pode ser gasto a qualquer momento. Adultos tamb\u00e9m t\u00eam energia suficiente para manter o corpo funcionando e fazer tarefas di\u00e1rias, mas possuem compromissos como o trabalho, cuidar da casa e dos filhos, o que os deixam mais cansados.A quantidade de ossos tamb\u00e9m muda de acordo com a fase da vida. Quando nasce, um beb\u00ea tem mais ossos do que um adulto. Apesar de j\u00e1 ter o organismo pronto para a vida fora do \u00fatero, ele ainda n\u00e3o possui os ossos completamente formados. Um rec\u00e9m-nascido chega ao mundo com cerca de 300 ossos \u2013 enquanto os adultos t\u00eam 206! Com o passar dos anos, alguns ossos se unem, formando outros mais fortes. Um exemplo \u00e9 o osso do quadril (il\u00edaco), formado da uni\u00e3o dos ossos \u00edlio, \u00edsquio e p\u00fabis, que acontece no final da adolesc\u00eancia.Ossos, ligamentos e m\u00fasculos s\u00e3o menos r\u00edgidos nas crian\u00e7as: o corpo ainda vai passar por v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es durante o crescimento. Isso d\u00e1 mais flexibilidade, tornando as crian\u00e7as capazes de fazer movimentos que os adultos n\u00e3o conseguem mais, __________, conforme envelhecemos, o corpo fica mais firme e forte.Durante a inf\u00e2ncia, o sistema nervoso est\u00e1 em processo de desenvolvimento \u2013 as liga\u00e7\u00f5es est\u00e3o se formando e o c\u00e9rebro recebe novas informa\u00e7\u00f5es o tempo todo. \u00c9 por isso que as crian\u00e7as t\u00eam mais facilidade de aprendizado. Al\u00e9m disso, elas s\u00e3o mais influenciadas por est\u00edmulos exteriores: se frequentarem ambientes onde falam uma segunda l\u00edngua, \u00e9 prov\u00e1vel que aprendam o idioma com facilidade.https:\/\/recreio.uol.com.br\/corpo-humano\/diferencas... - adaptado.","id":550220,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O que difere organismos de crian\u00e7as e adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Crian\u00e7as precisam dormir mais do que adultos: at\u00e9 os 3 anos, elas devem descansar cerca de 10 horas por noite. Depois disso, o ideal \u00e9 manter uma m\u00e9dia de 9 horas. \u00c9 que, durante o sono, ocorrem v\u00e1rios processos que s\u00e3o mais intensos nas crian\u00e7as e adolescentes do que nos adultos. Por exemplo: dormir ajuda a liberar o horm\u00f4nio que estimula o crescimento; e \u00e9 durante o sono que armazenamos todo o aprendizado do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por dormirem mais do que os adultos, as crian\u00e7as acabam tendo mais energia. O per\u00edodo de sono ajuda a criar um tipo de dep\u00f3sito de energia, que pode ser gasto a qualquer momento. Adultos tamb\u00e9m t\u00eam energia suficiente para manter o corpo funcionando e fazer tarefas di\u00e1rias, mas possuem compromissos como o trabalho, cuidar da casa e dos filhos, o que os deixam mais cansados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A quantidade de ossos tamb\u00e9m muda de acordo com a fase da vida. Quando nasce, um beb\u00ea tem mais ossos do que um adulto. Apesar de j\u00e1 ter o organismo pronto para a vida fora do \u00fatero, ele ainda n\u00e3o possui os ossos completamente formados. Um rec\u00e9m-nascido chega ao mundo com cerca de 300 ossos \u2013 enquanto os adultos t\u00eam 206! Com o passar dos anos, alguns ossos se unem, formando outros mais fortes. Um exemplo \u00e9 o osso do quadril (il\u00edaco), formado da uni\u00e3o dos ossos \u00edlio, \u00edsquio e p\u00fabis, que acontece no final da adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ossos, ligamentos e m\u00fasculos s\u00e3o menos r\u00edgidos nas crian\u00e7as: o corpo ainda vai passar por v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es durante o crescimento. Isso d\u00e1 mais flexibilidade, tornando as crian\u00e7as capazes de fazer movimentos que os adultos n\u00e3o conseguem mais, __________, conforme envelhecemos, o corpo fica mais firme e forte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a inf\u00e2ncia, o sistema nervoso est\u00e1 em processo de desenvolvimento \u2013 as liga\u00e7\u00f5es est\u00e3o se formando e o c\u00e9rebro recebe novas informa\u00e7\u00f5es o tempo todo. \u00c9 por isso que as crian\u00e7as t\u00eam mais facilidade de aprendizado. Al\u00e9m disso, elas s\u00e3o mais influenciadas por est\u00edmulos exteriores: se frequentarem ambientes onde falam uma segunda l\u00edngua, \u00e9 prov\u00e1vel que aprendam o idioma com facilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/recreio.uol.com.br\/corpo-humano\/diferencas... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma atividade salubre \u00e9 o mesmo que uma atividade:","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87851,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Veterin\u00e1rio - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559816,"hashId":"188ab68f73616df09f0929d5c8b559ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma atividade salubre \u00e9 o mesmo que uma atividade:<\/p>","resposta":10198165,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e1bia.","id":10198162,"corpo":"<p>S\u00e1bia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saborosa.","id":10198163,"corpo":"<p>Saborosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salobra.","id":10198164,"corpo":"<p>Salobra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saud\u00e1vel.","id":10198165,"corpo":"<p>Saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que difere organismos de crian\u00e7as e adultosCrian\u00e7as precisam dormir mais do que adultos: at\u00e9 os 3 anos, elas devem descansar cerca de 10 horas por noite. Depois disso, o ideal \u00e9 manter uma m\u00e9dia de 9 horas. \u00c9 que, durante o sono, ocorrem v\u00e1rios processos que s\u00e3o mais intensos nas crian\u00e7as e adolescentes do que nos adultos. Por exemplo: dormir ajuda a liberar o horm\u00f4nio que estimula o crescimento; e \u00e9 durante o sono que armazenamos todo o aprendizado do dia.Por dormirem mais do que os adultos, as crian\u00e7as acabam tendo mais energia. O per\u00edodo de sono ajuda a criar um tipo de dep\u00f3sito de energia, que pode ser gasto a qualquer momento. Adultos tamb\u00e9m t\u00eam energia suficiente para manter o corpo funcionando e fazer tarefas di\u00e1rias, mas possuem compromissos como o trabalho, cuidar da casa e dos filhos, o que os deixam mais cansados.A quantidade de ossos tamb\u00e9m muda de acordo com a fase da vida. Quando nasce, um beb\u00ea tem mais ossos do que um adulto. Apesar de j\u00e1 ter o organismo pronto para a vida fora do \u00fatero, ele ainda n\u00e3o possui os ossos completamente formados. Um rec\u00e9m-nascido chega ao mundo com cerca de 300 ossos \u2013 enquanto os adultos t\u00eam 206! Com o passar dos anos, alguns ossos se unem, formando outros mais fortes. Um exemplo \u00e9 o osso do quadril (il\u00edaco), formado da uni\u00e3o dos ossos \u00edlio, \u00edsquio e p\u00fabis, que acontece no final da adolesc\u00eancia.Ossos, ligamentos e m\u00fasculos s\u00e3o menos r\u00edgidos nas crian\u00e7as: o corpo ainda vai passar por v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es durante o crescimento. Isso d\u00e1 mais flexibilidade, tornando as crian\u00e7as capazes de fazer movimentos que os adultos n\u00e3o conseguem mais, __________, conforme envelhecemos, o corpo fica mais firme e forte.Durante a inf\u00e2ncia, o sistema nervoso est\u00e1 em processo de desenvolvimento \u2013 as liga\u00e7\u00f5es est\u00e3o se formando e o c\u00e9rebro recebe novas informa\u00e7\u00f5es o tempo todo. \u00c9 por isso que as crian\u00e7as t\u00eam mais facilidade de aprendizado. Al\u00e9m disso, elas s\u00e3o mais influenciadas por est\u00edmulos exteriores: se frequentarem ambientes onde falam uma segunda l\u00edngua, \u00e9 prov\u00e1vel que aprendam o idioma com facilidade.https:\/\/recreio.uol.com.br\/corpo-humano\/diferencas... - adaptado.","id":550220,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O que difere organismos de crian\u00e7as e adultos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Crian\u00e7as precisam dormir mais do que adultos: at\u00e9 os 3 anos, elas devem descansar cerca de 10 horas por noite. Depois disso, o ideal \u00e9 manter uma m\u00e9dia de 9 horas. \u00c9 que, durante o sono, ocorrem v\u00e1rios processos que s\u00e3o mais intensos nas crian\u00e7as e adolescentes do que nos adultos. Por exemplo: dormir ajuda a liberar o horm\u00f4nio que estimula o crescimento; e \u00e9 durante o sono que armazenamos todo o aprendizado do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por dormirem mais do que os adultos, as crian\u00e7as acabam tendo mais energia. O per\u00edodo de sono ajuda a criar um tipo de dep\u00f3sito de energia, que pode ser gasto a qualquer momento. Adultos tamb\u00e9m t\u00eam energia suficiente para manter o corpo funcionando e fazer tarefas di\u00e1rias, mas possuem compromissos como o trabalho, cuidar da casa e dos filhos, o que os deixam mais cansados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A quantidade de ossos tamb\u00e9m muda de acordo com a fase da vida. Quando nasce, um beb\u00ea tem mais ossos do que um adulto. Apesar de j\u00e1 ter o organismo pronto para a vida fora do \u00fatero, ele ainda n\u00e3o possui os ossos completamente formados. Um rec\u00e9m-nascido chega ao mundo com cerca de 300 ossos \u2013 enquanto os adultos t\u00eam 206! Com o passar dos anos, alguns ossos se unem, formando outros mais fortes. Um exemplo \u00e9 o osso do quadril (il\u00edaco), formado da uni\u00e3o dos ossos \u00edlio, \u00edsquio e p\u00fabis, que acontece no final da adolesc\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ossos, ligamentos e m\u00fasculos s\u00e3o menos r\u00edgidos nas crian\u00e7as: o corpo ainda vai passar por v\u00e1rias transforma\u00e7\u00f5es durante o crescimento. Isso d\u00e1 mais flexibilidade, tornando as crian\u00e7as capazes de fazer movimentos que os adultos n\u00e3o conseguem mais, __________, conforme envelhecemos, o corpo fica mais firme e forte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Durante a inf\u00e2ncia, o sistema nervoso est\u00e1 em processo de desenvolvimento \u2013 as liga\u00e7\u00f5es est\u00e3o se formando e o c\u00e9rebro recebe novas informa\u00e7\u00f5es o tempo todo. \u00c9 por isso que as crian\u00e7as t\u00eam mais facilidade de aprendizado. Al\u00e9m disso, elas s\u00e3o mais influenciadas por est\u00edmulos exteriores: se frequentarem ambientes onde falam uma segunda l\u00edngua, \u00e9 prov\u00e1vel que aprendam o idioma com facilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/recreio.uol.com.br\/corpo-humano\/diferencas... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 9.394\/1996 - LDB, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o \u00e0s unidades escolares p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que os integram progressivos graus de _______________ pedag\u00f3gica e administrativa e de gest\u00e3o financeira, observadas as normas gerais de direito financeiro ___________.","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559856,"hashId":"6e065dbd14608d704cc17611ce580d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 9.394\/1996 - LDB, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Os sistemas de ensino assegurar\u00e3o \u00e0s unidades escolares p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que os integram progressivos graus de _______________ pedag\u00f3gica e administrativa e de gest\u00e3o financeira, observadas as normas gerais de direito financeiro ___________.<\/em><\/p>","resposta":10198340,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia | privado","id":10198339,"corpo":"<p>autonomia | privado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autonomia | p\u00fablico","id":10198340,"corpo":"<p>autonomia | p\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia | p\u00fablico","id":10198341,"corpo":"<p>depend\u00eancia | p\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia | privado","id":10198342,"corpo":"<p>depend\u00eancia | privado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o: Orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnicoraciais, analisar os itens abaixo:I. \u00c9 fundamental fazer com que o assunto da quest\u00e3o racial seja reduzido a estudos espor\u00e1dicos ou unidades did\u00e1ticas isoladas.II. Quem se dedica apenas em tempo espec\u00edfico para tratar a quest\u00e3o ou direcion\u00e1-la para uma disciplina, corre o risco de consider\u00e1-la uma quest\u00e3o ex\u00f3tica a ser estudada, sem rela\u00e7\u00e3o com a realidade vivida.","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559887,"hashId":"6be8618d379608e8a31971076000027e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o: Orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es \u00e9tnicoraciais, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 fundamental fazer com que o assunto da quest\u00e3o racial seja reduzido a estudos espor\u00e1dicos ou unidades did\u00e1ticas isoladas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quem se dedica apenas em tempo espec\u00edfico para tratar a quest\u00e3o ou direcion\u00e1-la para uma disciplina, corre o risco de consider\u00e1-la uma quest\u00e3o ex\u00f3tica a ser estudada, sem rela\u00e7\u00e3o com a realidade vivida.<\/p>","resposta":10198475,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10198473,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10198474,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10198475,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10198476,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MACEDO, sobre a pr\u00e1tica reflexiva, analisar a senten\u00e7a abaixo:Praticar a reflex\u00e3o sup\u00f5e admitir que, como pr\u00e1tica, ela se expressa como qualquer outra forma de conhecimento, que se realiza no espa\u00e7o e no tempo, por meio de estrat\u00e9gias ou procedimentos que favorecem sua melhor realiza\u00e7\u00e3o, e que pode ser mais bem realizada pela media\u00e7\u00e3o de um formador (1\u00aa parte). Analisar os desafios da pr\u00e1tica reflexiva na escola implica pensar o tema na perspectiva de situa\u00e7\u00f5es-problema, ou seja, dos obst\u00e1culos que se enfrenta e dos desafios a aprender em favor de sua supera\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559894,"hashId":"7ac5d49528557d0023920e4a51cc04ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MACEDO, sobre a pr\u00e1tica reflexiva, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Praticar a reflex\u00e3o sup\u00f5e admitir que, como pr\u00e1tica, ela se expressa como qualquer outra forma de conhecimento, que se realiza no espa\u00e7o e no tempo, por meio de estrat\u00e9gias ou procedimentos que favorecem sua melhor realiza\u00e7\u00e3o, e que pode ser mais bem realizada pela media\u00e7\u00e3o de um formador <\/em>(1\u00aa parte).<em> Analisar os desafios da pr\u00e1tica reflexiva na escola implica pensar o tema na perspectiva de situa\u00e7\u00f5es-problema, ou seja, dos obst\u00e1culos que se enfrenta e dos desafios a aprender em favor de sua supera\u00e7\u00e3o <\/em>(2\u00aa parte)<em>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10198504,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10198504,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10198505,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10198506,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10198507,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com VASCONCELLOS, sobre a avalia\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:I. A avalia\u00e7\u00e3o, para assumir o car\u00e1ter de mera constata\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o car\u00e1ter transformador, deve estar comprometida com a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem por parte de todos os alunos.II. Avaliar envolve julgamento, mas da produ\u00e7\u00e3o objetiva do educando e n\u00e3o o julgamento de sua resposta.","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"},{"id":87843,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":9702,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2020"},{"id":87841,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia","id":9701,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Geografia - 2020"},{"id":87855,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"},{"id":87838,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":87835,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2020"},{"id":87842,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3948,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-matematica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2020"},{"id":87840,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":9699,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2020"},{"id":87823,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2559898,"hashId":"380f2f062e892f2fefef2e0b4b8de6dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com VASCONCELLOS, sobre a avalia\u00e7\u00e3o, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o, para assumir o car\u00e1ter de mera constata\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o car\u00e1ter transformador, deve estar comprometida com a promo\u00e7\u00e3o da aprendizagem por parte de todos os alunos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Avaliar envolve julgamento, mas da produ\u00e7\u00e3o objetiva do educando e n\u00e3o o julgamento de sua resposta.<\/p>","resposta":10198525,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":10198523,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":10198524,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":10198525,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":10198526,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MACEDO, PETTY e PASSOS, sobre o jogo, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2559905,"hashId":"3dc6313401212827d7827fc3de5dad81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MACEDO, PETTY e PASSOS, sobre o jogo, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10198554,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jogar \u00e9 simplesmente apropriar-se de regras.","id":10198552,"corpo":"<p>Jogar \u00e9 simplesmente apropriar-se de regras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perspectiva do jogar n\u00e3o se relaciona com a apropria\u00e7\u00e3o da estrutura, das poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es e tematiza\u00e7\u00f5es.","id":10198553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perspectiva do jogar n\u00e3o se relaciona com a apropria\u00e7\u00e3o da estrutura, das poss\u00edveis implica\u00e7\u00f5es e tematiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 somente jogar que importa, mas refletir sobre as decorr\u00eancias da a\u00e7\u00e3o de jogar, para fazer do jogo um recurso pedag\u00f3gico que permita a aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos e valores essenciais \u00e0 aprendizagem.","id":10198554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 somente jogar que importa, mas refletir sobre as decorr\u00eancias da a\u00e7\u00e3o de jogar, para fazer do jogo um recurso pedag\u00f3gico que permita a aquisi\u00e7\u00e3o de conceitos e valores essenciais \u00e0 aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Praticar jogos n\u00e3o ajuda a recuperar o \u201cesp\u00edrito do aprender\u201d, que est\u00e1 escondido nos conte\u00fados escolares, mas sim o esp\u00edrito competitivo e a aceita\u00e7\u00e3o \u00e0s regras.","id":10198555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar jogos n\u00e3o ajuda a recuperar o \u201cesp\u00edrito do aprender\u201d, que est\u00e1 escondido nos conte\u00fados escolares, mas sim o esp\u00edrito competitivo e a aceita\u00e7\u00e3o \u00e0s regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com FREIRE, sobre a aprendizagem, analisar os itens abaixo:I. Os conte\u00fados, cuja compreens\u00e3o, t\u00e3o clara e t\u00e3o l\u00facida quanto poss\u00edvel, devem ser elaborados na pr\u00e1tica formadora.II. Ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento, mas criar as possibilidades para a sua produ\u00e7\u00e3o ou a sua constru\u00e7\u00e3o.III. Quem ensina, aprende ao ensinar; e quem aprende, ensina ao aprender.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2559906,"hashId":"127a0aa516e0b80a64410850d26a2596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com FREIRE, sobre a aprendizagem, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os conte\u00fados, cuja compreens\u00e3o, t\u00e3o clara e t\u00e3o l\u00facida quanto poss\u00edvel, devem ser elaborados na pr\u00e1tica formadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento, mas criar as possibilidades para a sua produ\u00e7\u00e3o ou a sua constru\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quem ensina, aprende ao ensinar; e quem aprende, ensina ao aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":10198559,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":10198556,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":10198557,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":10198558,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":10198559,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com SMOLE, DINIZ e C\u00c2NDIDO, sobre a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, analisar a senten\u00e7a abaixo:A proposta de resolu\u00e7\u00e3o de problemas deve restringir-se a simples instru\u00e7\u00e3o de como se resolve um problema ou determinados tipos de problemas (1\u00aa parte). Deve-se considerar a resolu\u00e7\u00e3o de problemas como um conte\u00fado isolado dentro do curr\u00edculo (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":87859,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tapira","sigla":"","id":3950,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-tapira-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tapira-mg-2020-objetiva-concursos-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Tapira - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 04:46:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2559908,"hashId":"2a46086799187c227b2c2dcf42f5ce18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com SMOLE, DINIZ e C\u00c2NDIDO, sobre a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A proposta de resolu\u00e7\u00e3o de problemas deve restringir-se a simples instru\u00e7\u00e3o de como se resolve um problema ou determinados tipos de problemas <\/em>(1\u00aa parte)<em>. Deve-se considerar a resolu\u00e7\u00e3o de problemas como um conte\u00fado isolado dentro do curr\u00edculo <\/em>(2\u00aa parte)<em>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10198568,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10198565,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10198566,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10198567,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10198568,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na portaria de consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 28 de setembro de 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclui os \u201ccrit\u00e9rios e par\u00e2metros assistenciais para o planejamento e programa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do sistema \u00fanico de sa\u00fade.\u201d Conforme essa portaria, podemos afirmar que:","provas":[{"id":64989,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Enfermeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 14:31:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1991317,"hashId":"9886c3b408e9941a31d1099bd66bb0a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na portaria de consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 28 de setembro de 2017, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade inclui os \u201ccrit\u00e9rios e par\u00e2metros assistenciais para o planejamento e programa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do sistema \u00fanico de sa\u00fade.\u201d Conforme essa portaria, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7737102,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta proposta de procedimentos a partir da capacidade instalada de servi\u00e7os, sem levar em considera\u00e7\u00e3o as necessidades da popula\u00e7\u00e3o.","id":7737099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta proposta de procedimentos a partir da capacidade instalada de servi\u00e7os, sem levar em considera\u00e7\u00e3o as necessidades da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seus par\u00e2metros podem ser aplicados em sua \u00edntegra na pr\u00e1tica de qualquer territ\u00f3rio.","id":7737100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seus par\u00e2metros podem ser aplicados em sua \u00edntegra na pr\u00e1tica de qualquer territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estima que, em m\u00e9dia no Brasil, 50% da popula\u00e7\u00e3o de 18 anos e mais possua Diabetes Mellitus.","id":7737101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estima que, em m\u00e9dia no Brasil, 50% da popula\u00e7\u00e3o de 18 anos e mais possua Diabetes Mellitus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estima que, em m\u00e9dia no Brasil, 21,4% da popula\u00e7\u00e3o de 18 anos e mais tenha hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":7737102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estima que, em m\u00e9dia no Brasil, 21,4% da popula\u00e7\u00e3o de 18 anos e mais tenha hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta a estimativa de 15% gestantes de risco habitual e 85% de gestantes de alto risco.","id":7737103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta a estimativa de 15% gestantes de risco habitual e 85% de gestantes de alto risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"enfermagem\/1991317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678,"slug":"tecnico-ministerial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto defende que, em uma manifesta\u00e7\u00e3o social, o ritual \u00e9 a dimens\u00e3o que mais contribui para a transmiss\u00e3o dos valores e conte\u00fados implicados nessa manifesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":41191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial","id":16678,"slug":"tecnico-ministerial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpce-ce-2020-cespe-cebraspe-tecnico-ministerial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPCE - T\u00e9cnico Ministerial - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:11","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1221372,"hashId":"46eabe49dcf7d7c4339ccda6955499e5","enunciado":"<p align=justify>O texto defende que, em uma manifesta\u00e7\u00e3o social, o ritual\r\n\u00e9 a dimens\u00e3o que mais contribui para a transmiss\u00e3o dos valores\r\ne conte\u00fados implicados nessa manifesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4404150,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4404149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4404150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":398942,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41191\/Q14a21.GIF\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos\r\ndo texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 22","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1221372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando sua atividade \u00e9 especializada, a departamentaliza\u00e7\u00e3o por fun\u00e7\u00f5es permite agrupar v\u00e1rios especialistas sob uma \u00fanica chefia.","provas":[{"id":42557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa","id":9438,"slug":"tecnico-administrativo-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Urbano","sigla":"IDURB","id":3869,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"idurb-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"idurb-pa-2020-quadrix-tecnico-administrativo-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Quadrix - IDURB - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1267306,"hashId":"c3089335687fc3cb63ff1e9ec77cfc4b","enunciado":"<p align=justify>Quando sua atividade \u00e9 especializada, a\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o por fun\u00e7\u00f5es permite agrupar\r\nv\u00e1rios especialistas sob uma \u00fanica chefia.<\/p>","resposta":4597221,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4597221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4597222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 87 a 94.","id":403943,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens\r\nde 87 a 94.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 94","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/1267306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um paradigma educacional fundamentado na concep\u00e7\u00e3o de direitos humanos que, no Brasil, tem como amparo legal a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Assinale a alternativa correta sobre o atendimento presente nas determina\u00e7\u00f5es dessa pol\u00edtica.","provas":[{"id":42595,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1268675,"hashId":"e0509b29f17fdd3f297fe9efa186ca9e","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o inclusiva constitui um\r\nparadigma educacional fundamentado na\r\nconcep\u00e7\u00e3o de direitos humanos que, no\r\nBrasil, tem como amparo legal a Pol\u00edtica\r\nNacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na\r\nPerspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva.\r\nAssinale a alternativa correta sobre o\r\natendimento presente nas determina\u00e7\u00f5es\r\ndessa pol\u00edtica.<\/p>","resposta":4602617,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado e orienta os alunos e seus professores quanto \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o nas turmas comuns do ensino regular.","id":4602617,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de ensino que perpassa todos\r\nos n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o\r\natendimento educacional especializado e\r\norienta os alunos e seus professores quanto \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o nas turmas comuns do\r\nensino regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta os sistemas de ensino para garantir o acesso at\u00e9 o ensino fundamental, em seus anos finais.","id":4602618,"corpo":"<p align=justify>Orienta os sistemas de ensino para garantir\r\no acesso at\u00e9 o ensino fundamental, em seus\r\nanos finais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas etapas de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos e educa\u00e7\u00e3o profissional, s\u00e3o contempladas a\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":4602619,"corpo":"<p align=justify>Nas etapas de educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos\r\ne educa\u00e7\u00e3o profissional, s\u00e3o contempladas\r\na\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem por objetivo assegurar a inclus\u00e3o escolar, por meio do ensino privado, de alunos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.","id":4602620,"corpo":"<p align=justify>Tem por objetivo assegurar a inclus\u00e3o\r\nescolar, por meio do ensino privado, de\r\nalunos com defici\u00eancia, transtornos globais\r\ndo desenvolvimento e altas\r\nhabilidades\/superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ofertada t\u00e3o somente em escolas confessionais que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades.","id":4602621,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ofertada\r\nt\u00e3o somente em escolas confessionais que\r\nperpassa todos os n\u00edveis, etapas e\r\nmodalidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1268675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual n\u00ba 12.212\/2011, do Estado da Bahia, modifica a estrutura organizacional e de cargos em comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Poder Executivo Estadual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Assinale a alternativa que indica o \u00f3rg\u00e3o que tem por finalidade planejar, coordenar e articular a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres.","provas":[{"id":39881,"cargo":{"descricao":"Soldado do Corpo de Bombeiro","id":14498,"slug":"soldado-do-corpo-de-bombeiro"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar da Bahia","sigla":"CBM BA","id":3554,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cbm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ba-ba-2020-ibfc-soldado-do-corpo-de-bombeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - CBM BA - Soldado do Corpo de Bombeiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1172865,"hashId":"0294046b8534bb92a5bf47fb5f5bcaf3","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Estadual n\u00ba 12.212\/2011, do Estado da Bahia, modifica a estrutura organizacional e de cargos em comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Poder Executivo Estadual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Assinale a alternativa que indica o \u00f3rg\u00e3o que tem por finalidade planejar, coordenar e articular a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres.<\/p>","resposta":4201131,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretoria de Pol\u00edticas para as Mulheres","id":4201127,"corpo":"Diretoria de Pol\u00edticas para as Mulheres","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gabinete de Pol\u00edticas para as Mulheres","id":4201128,"corpo":"Gabinete de Pol\u00edticas para as Mulheres","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Estadual de Defesa de Direitos da Mulheres","id":4201129,"corpo":"<p align=justify>Conselho Estadual de Defesa de Direitos da Mulheres<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio de Pol\u00edticas para as Mulheres","id":4201130,"corpo":"Minist\u00e9rio de Pol\u00edticas para as Mulheres","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Pol\u00edticas para as Mulheres","id":4201131,"corpo":"Secretaria de Pol\u00edticas para as Mulheres","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 12.212\/2011 - Modifica a estrutura organizacional e de cargos em comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica doPoder Executivo Estadual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 12.212\/2011 - Modifica a estrutura organizacional e de cargos em comiss\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica doPoder Executivo Estadual, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399508,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-12-212-2011-modifica-a-estrutura-organizacional-e-de-cargos-em-comissao-da-administracao-publica-do-poder-executivo-estadual-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1172865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Lei n.\u00ba 13.019\/2014, o mecanismo legal que permite parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civis e que n\u00e3o envolvam a transfer\u00eancia de recursos financeiros denomina-se","provas":[{"id":40138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180441,"hashId":"f7d84735e90ab3b97e316dd62f909770","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da Lei n.\u00ba 13.019\/2014, o mecanismo legal que permite\r\nparcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da\r\nsociedade civis e que n\u00e3o envolvam a transfer\u00eancia de recursos\r\nfinanceiros denomina-se<\/p>","resposta":4235824,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo de colabora\u00e7\u00e3o.","id":4235820,"corpo":"<p align=justify>termo de colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"projeto.","id":4235821,"corpo":"<p align=justify>projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chamamento p\u00fablico.","id":4235822,"corpo":"<p align=justify>chamamento p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"termo de fomento.","id":4235823,"corpo":"<p align=justify>termo de fomento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acordo de coopera\u00e7\u00e3o.","id":4235824,"corpo":"<p align=justify>acordo de coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","oab":true,"nome":"Lei no 13.019\/2014 - Estabelece o regime jur\u00eddico das parcerias entre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, em regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o, para a consecu\u00e7\u00e3o de finalidades de interesse p\u00fablico e rec\u00edproco, mediante a","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404537,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-019-2014-estabelece-o-regime-juridico-das-parcerias-entre-a-administracao-publica-e-as-organizacoes-da-sociedade-civil-em-regime-de-mutua-cooperacao-para-a-consecucao-de-finalidades-de-interesse-publico-e-reciproco-mediante-a"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos de formaliza\u00e7\u00e3o de parceria","oab":true,"nome":"Instrumentos de formaliza\u00e7\u00e3o de parceria","pai":407930,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407931,"slug":"direito-administrativo-instrumentos-de-formalizacao-de-parceria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acordo de coopera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Acordo de coopera\u00e7\u00e3o","pai":407931,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407934,"slug":"direito-administrativo-acordo-de-cooperacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1180441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por n\u00e3o haver duplica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, a departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional tem como vantagens a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho e a redu\u00e7\u00e3o de custos.","provas":[{"id":40706,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 5","id":3641,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crefono-5-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-5-go-2020-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 5 - Auxiliar Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1204075,"hashId":"85a347da94d066415b3a74e4eeb3c47f","enunciado":"<p align=justify>Por n\u00e3o haver duplica\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, a\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o funcional tem como vantagens a\r\nespecializa\u00e7\u00e3o do trabalho e a redu\u00e7\u00e3o de custos.<\/p>","resposta":4336113,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4336113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4336114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas organizacionais e \u00e0 departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 85 a 88.","id":396766,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas organizacionais e \u00e0\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 85 a 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o Funcional","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404622,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-funcional"}],"slug":"administracao-geral\/1204075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas benefici\u00e1rias dever\u00e3o fornecer aos trabalhadores portadores de doen\u00e7as relacionadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, devidamente diagnosticadas, refei\u00e7\u00f5es adequadas e condi\u00e7\u00f5es amoldadas ao PAT, para tratamento de suas patologias, devendo ser realizada avalia\u00e7\u00e3o nutricional peri\u00f3dica desses trabalhadores.","provas":[{"id":40744,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Nutricionista Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:39:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1206162,"hashId":"1dfdf0a53dcb173bf3d40f1bd92a924f","enunciado":"<p align=justify>As empresas benefici\u00e1rias dever\u00e3o fornecer aos\r\ntrabalhadores portadores de doen\u00e7as relacionadas \u00e0\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o, devidamente diagnosticadas,\r\nrefei\u00e7\u00f5es adequadas e condi\u00e7\u00f5es amoldadas ao PAT,\r\npara tratamento de suas patologias, devendo ser\r\nrealizada avalia\u00e7\u00e3o nutricional peri\u00f3dica desses\r\ntrabalhadores.<\/p>","resposta":4343559,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4343559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4343560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT) tem por objetivo a melhoria da situa\u00e7\u00e3o nutricional dos trabalhadores, visando a promover sua sa\u00fade e a prevenir as doen\u00e7as profissionais. Quanto ao PAT, julgue o item 84.","id":397077,"enunciado":"<p align=justify>O Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT) tem por\r\nobjetivo a melhoria da situa\u00e7\u00e3o nutricional dos\r\ntrabalhadores, visando a promover sua sa\u00fade e a prevenir as\r\ndoen\u00e7as profissionais. Quanto ao PAT, julgue o item 84.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","oab":false,"nome":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398534,"slug":"nutricao-programa-de-alimentacao-do-trabalhador-pat"}],"slug":"nutricao\/1206162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito","id":22716,"slug":"analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montes-claros-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Executivo do Munic\u00edpio \u201cBeta Gama\u201d encaminhou \u00e0 C\u00e2mara Municipal, na pessoa de seu presidente, a solicita\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de determinado par\u00e1grafo a artigo de projeto de lei, j\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o naquela casa legislativa. O projeto de lei versa sobre autoriza\u00e7\u00e3o a que o Poder Executivo ceda o uso de fra\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel a clube de futebol daquele Munic\u00edpio, al\u00e9m de outras provid\u00eancias necess\u00e1rias. O dispositivo acrescido estabelece que o Poder Executivo fica autorizado a realizar servi\u00e7os de terraplenagem visando \u00e0 melhor acessibilidade dos participantes das atividades a serem desenvolvidas, bem como a adotar as medidas de cercamento da \u00e1rea a ser cedida. De acordo com a doutrina do Direito Municipal brasileiro, o ato integrante do processo legislativo ora promovido pelo Poder Executivo recebe o nome de:","provas":[{"id":57797,"cargo":{"descricao":"Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito","id":22716,"slug":"analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Montes Claros","sigla":"","id":4736,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-montes-claros-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-montes-claros-mg-2020-cotec-fadenor-analista-do-legislativo-area-consultor-em-direito","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Montes Claros - Analista do Legislativo - \u00c1rea: Consultor em Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 08:13:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1726067,"hashId":"c3e28e9f9d49b6e17b78f6fba3966a7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo do Munic\u00edpio \u201cBeta Gama\u201d encaminhou \u00e0 C\u00e2mara Municipal, na pessoa de seu presidente, a solicita\u00e7\u00e3o de inclus\u00e3o de determinado par\u00e1grafo a artigo de projeto de lei, j\u00e1 em tramita\u00e7\u00e3o naquela casa legislativa. O projeto de lei versa sobre autoriza\u00e7\u00e3o a que o Poder Executivo ceda o uso de fra\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel a clube de futebol daquele Munic\u00edpio, al\u00e9m de outras provid\u00eancias necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo acrescido estabelece que o Poder Executivo fica autorizado a realizar servi\u00e7os de terraplenagem visando \u00e0 melhor acessibilidade dos participantes das atividades a serem desenvolvidas, bem como a adotar as medidas de cercamento da \u00e1rea a ser cedida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a doutrina do Direito Municipal brasileiro, o ato integrante do processo legislativo ora promovido pelo Poder Executivo recebe o nome de:<\/p>","resposta":6551646,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emenda concorrente.","id":6551643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emenda concorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subemenda.","id":6551644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subemenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto substitutivo.","id":6551645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto substitutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mensagem aditiva.","id":6551646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensagem aditiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emenda supressiva.","id":6551647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emenda supressiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'BOD\u00d3DROMO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, em um dos restaurantes do \u201cBod\u00f3dromo\u201d, a carne \u00e9 retalhada momentos antes de ser servida. II. O tempo de cura da carne de bode n\u00e3o mudou ao longo do tempo e a tradi\u00e7\u00e3o determina que esse tempo deve ser de, pelo menos, tr\u00eas dias, afirma o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285212,"hashId":"5daf7a8b3b71bc679669984b6e43abb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'BOD\u00d3DROMO' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, em um dos restaurantes do \u201cBod\u00f3dromo\u201d, a carne \u00e9 retalhada momentos antes de ser servida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tempo de cura da carne de bode n\u00e3o mudou ao longo do tempo e a tradi\u00e7\u00e3o determina que esse tempo deve ser de, pelo menos, tr\u00eas dias, afirma o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9003479,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9003478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9003479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9003480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9003481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 14 a 17BOD\u00d3DROMO..A fama do bode fez a fama de um complexo de restaurantes em Petrolina, e que tem o sugestivo nome de \u201cBod\u00f3dromo\u201d, que serve mais de 20 pratos feitos com as carnes de caprinos e ovinos.Em um desses restaurantes, a carne \u00e9 retalhada momentos antes de ser servida, e a salga, que servia para conservar a carne, hoje \u00e9 usada apenas como tempero.O tempo de cura da carne tamb\u00e9m mudou e agora n\u00e3o passa de duas ou tr\u00eas horas, bem menos do que se via antigamente, quando a carne passava a noite estendida antes de ser consumida.O processo de cura foi sendo aprimorado com o tempo. Hoje, a quantidade de sal \u00e9 bem menor, a secagem \u00e9 feita \u00e0 sombra e por menos tempo. Isso resulta em um produto com mais sucul\u00eancia e mais maciez.No \u201cBod\u00f3dromo\u201d, o espeto com a manta de bode ganha as mesas lotadas do restaurante. A manta de Petrolina realmente \u00e9 um atrativo dos restaurantes do local.Mas nem toda manta de bode \u00e9 necessariamente\u2026 de bode. Historicamente, caprinos e ovinos s\u00e3o conhecidos no Nordeste como bode. Comercialmente, o cordeiro tem destaque e costuma ser mais vendido nos restaurantes. Os caprinos tamb\u00e9m se transformam em manta, no entanto, eles s\u00e3o mais utilizados na casa. Ou seja, o bode leva a fama, mas acaba que o cordeiro \u00e9 o animal que mais tem apelo comercial, sendo transformado em manta e resultando em um maior n\u00famero de vendas....Trecho adaptado. G1 - Globo Rural, em 05\/04\/2020. Dispon\u00edvel em: https:\/\/glo.bo\/2yFqqlL.","id":519629,"enunciado":"<p>Texto para as quest\u00f5es de 14 a 17<\/p><p><br><\/p><p><strong>BOD\u00d3DROMO<\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fama do bode fez a fama de um complexo de restaurantes em Petrolina, e que tem o sugestivo nome de \u201cBod\u00f3dromo\u201d, que serve mais de 20 pratos feitos com as carnes de caprinos e ovinos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um desses restaurantes, a carne \u00e9 retalhada momentos antes de ser servida, e a salga, que servia para conservar a carne, hoje \u00e9 usada apenas como tempero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo de cura da carne tamb\u00e9m mudou e agora n\u00e3o passa de duas ou tr\u00eas horas, bem menos do que se via antigamente, quando a carne passava a noite estendida antes de ser consumida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O processo de cura foi sendo aprimorado com o tempo. Hoje, a quantidade de sal \u00e9 bem menor, a secagem \u00e9 feita \u00e0 sombra e por menos tempo. Isso resulta em um produto com mais sucul\u00eancia e mais maciez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u201cBod\u00f3dromo\u201d, o espeto com a manta de bode ganha as mesas lotadas do restaurante. A manta de Petrolina realmente \u00e9 um atrativo dos restaurantes do local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nem toda manta de bode \u00e9 necessariamente\u2026 de bode. Historicamente, caprinos e ovinos s\u00e3o conhecidos no Nordeste como bode. Comercialmente, o cordeiro tem destaque e costuma ser mais vendido nos restaurantes. Os caprinos tamb\u00e9m se transformam em manta, no entanto, eles s\u00e3o mais utilizados na casa. Ou seja, o bode leva a fama, mas acaba que o cordeiro \u00e9 o animal que mais tem apelo comercial, sendo transformado em manta e resultando em um maior n\u00famero de vendas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trecho adaptado. G1 - Globo Rural, em 05\/04\/2020. Dispon\u00edvel em: https:\/\/glo.bo\/2yFqqlL.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Servi\u00e7o social e sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que, especificamente na \u00e1rea da sa\u00fade, o assistente social n\u00e3o pode se distanciar do objetivo da profiss\u00e3o, que passa pela compreens\u00e3o dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a e na busca de estrat\u00e9gias pol\u00edtico-institucionais para o enfrentamento dessas quest\u00f5es.II. O texto afirma que, no contexto dos servi\u00e7os municipais de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, cabe aos profissionais de assist\u00eancia social autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de consultas e outros servi\u00e7os de diagn\u00f3sticos para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285469,"hashId":"2defe699c429e81ffb58ccd03f5679fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Servi\u00e7o social e sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que, especificamente na \u00e1rea da sa\u00fade, o assistente social n\u00e3o pode se distanciar do objetivo da profiss\u00e3o, que passa pela compreens\u00e3o dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a e na busca de estrat\u00e9gias pol\u00edtico-institucionais para o enfrentamento dessas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto afirma que, no contexto dos servi\u00e7os municipais de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, cabe aos profissionais de assist\u00eancia social autorizar a realiza\u00e7\u00e3o de consultas e outros servi\u00e7os de diagn\u00f3sticos para os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9004586,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9004585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9004586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9004587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9004588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40..Servi\u00e7o social e sa\u00fade......O Servi\u00e7o Social \u00e9 uma profiss\u00e3o interdisciplinar por excel\u00eancia, uma vez que articula diferentes conhecimentos de modo pr\u00f3prio, num movimento cr\u00edtico entre pr\u00e1tica e teoria e teoria-pr\u00e1tica.O Servi\u00e7o Social tem como desafio construir alternativas profissionais que superem as atividades t\u00e9cnico-burocr\u00e1ticas e focalizem a a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pol\u00edtica viabilizando a participa\u00e7\u00e3o popular, democratiza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, eleva\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.Especificamente na \u00e1rea da sa\u00fade, o assistente social n\u00e3o pode se distanciar do objetivo da profiss\u00e3o, que passa pela compreens\u00e3o dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a e na busca de estrat\u00e9gias pol\u00edtico-institucionais para o enfrentamento dessas quest\u00f5es.O projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional tem que estar articulado com o da reforma sanit\u00e1ria e dentro desta perspectiva, considera-se que o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o forne\u00e7a as ferramentas imprescind\u00edveis para o trabalho do assistente social na sa\u00fade em todas as dimens\u00f5es.A atua\u00e7\u00e3o profissional dos Assistentes Sociais ocorre em quatro grandes eixos: atendimento direto aos usu\u00e1rios (a\u00e7\u00f5es socioassistenciais, a\u00e7\u00f5es articuladas com a equipe de sa\u00fade e a\u00e7\u00f5es socioeducativas); mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o e assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional. Esses eixos devem ser compreendidos de modo articulado dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade....Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3ktPwqG.","id":519652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Servi\u00e7o social e sa\u00fade<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social \u00e9 uma profiss\u00e3o interdisciplinar por excel\u00eancia, uma vez que articula diferentes conhecimentos de modo pr\u00f3prio, num movimento cr\u00edtico entre pr\u00e1tica e teoria e teoria-pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social tem como desafio construir alternativas profissionais que superem as atividades t\u00e9cnico-burocr\u00e1ticas e focalizem a a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pol\u00edtica viabilizando a participa\u00e7\u00e3o popular, democratiza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, eleva\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especificamente na \u00e1rea da sa\u00fade, o assistente social n\u00e3o pode se distanciar do objetivo da profiss\u00e3o, que passa pela compreens\u00e3o dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a e na busca de estrat\u00e9gias pol\u00edtico-institucionais para o enfrentamento dessas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional tem que estar articulado com o da reforma sanit\u00e1ria e dentro desta perspectiva, considera-se que o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o forne\u00e7a as ferramentas imprescind\u00edveis para o trabalho do assistente social na sa\u00fade em todas as dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o profissional dos Assistentes Sociais ocorre em quatro grandes eixos: atendimento direto aos usu\u00e1rios (a\u00e7\u00f5es socioassistenciais, a\u00e7\u00f5es articuladas com a equipe de sa\u00fade e a\u00e7\u00f5es socioeducativas); mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o e assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional. Esses eixos devem ser compreendidos de modo articulado dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3ktPwqG.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Servi\u00e7o social e sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:I. O texto procura deixar claro que a atua\u00e7\u00e3o profissional dos assistentes sociais ocorre em quatro grandes eixos, os quais devem ser compreendidos de modo articulado dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade.II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, cabe aos assistentes sociais realizarem o acolhimento e a humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285475,"hashId":"766ac182bdad13721ee469c96b8f938e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Servi\u00e7o social e sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro que a atua\u00e7\u00e3o profissional dos assistentes sociais ocorre em quatro grandes eixos, os quais devem ser compreendidos de modo articulado dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, cabe aos assistentes sociais realizarem o acolhimento e a humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9004611,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9004610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9004611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9004612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9004613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40..Servi\u00e7o social e sa\u00fade......O Servi\u00e7o Social \u00e9 uma profiss\u00e3o interdisciplinar por excel\u00eancia, uma vez que articula diferentes conhecimentos de modo pr\u00f3prio, num movimento cr\u00edtico entre pr\u00e1tica e teoria e teoria-pr\u00e1tica.O Servi\u00e7o Social tem como desafio construir alternativas profissionais que superem as atividades t\u00e9cnico-burocr\u00e1ticas e focalizem a a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pol\u00edtica viabilizando a participa\u00e7\u00e3o popular, democratiza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, eleva\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.Especificamente na \u00e1rea da sa\u00fade, o assistente social n\u00e3o pode se distanciar do objetivo da profiss\u00e3o, que passa pela compreens\u00e3o dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a e na busca de estrat\u00e9gias pol\u00edtico-institucionais para o enfrentamento dessas quest\u00f5es.O projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional tem que estar articulado com o da reforma sanit\u00e1ria e dentro desta perspectiva, considera-se que o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o forne\u00e7a as ferramentas imprescind\u00edveis para o trabalho do assistente social na sa\u00fade em todas as dimens\u00f5es.A atua\u00e7\u00e3o profissional dos Assistentes Sociais ocorre em quatro grandes eixos: atendimento direto aos usu\u00e1rios (a\u00e7\u00f5es socioassistenciais, a\u00e7\u00f5es articuladas com a equipe de sa\u00fade e a\u00e7\u00f5es socioeducativas); mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o e assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional. Esses eixos devem ser compreendidos de modo articulado dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade....Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3ktPwqG.","id":519652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Servi\u00e7o social e sa\u00fade<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social \u00e9 uma profiss\u00e3o interdisciplinar por excel\u00eancia, uma vez que articula diferentes conhecimentos de modo pr\u00f3prio, num movimento cr\u00edtico entre pr\u00e1tica e teoria e teoria-pr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Servi\u00e7o Social tem como desafio construir alternativas profissionais que superem as atividades t\u00e9cnico-burocr\u00e1ticas e focalizem a a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pol\u00edtica viabilizando a participa\u00e7\u00e3o popular, democratiza\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es, eleva\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia sanit\u00e1ria e amplia\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especificamente na \u00e1rea da sa\u00fade, o assistente social n\u00e3o pode se distanciar do objetivo da profiss\u00e3o, que passa pela compreens\u00e3o dos determinantes sociais, econ\u00f4micos e culturais que interferem no processo sa\u00fade-doen\u00e7a e na busca de estrat\u00e9gias pol\u00edtico-institucionais para o enfrentamento dessas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional tem que estar articulado com o da reforma sanit\u00e1ria e dentro desta perspectiva, considera-se que o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o forne\u00e7a as ferramentas imprescind\u00edveis para o trabalho do assistente social na sa\u00fade em todas as dimens\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o profissional dos Assistentes Sociais ocorre em quatro grandes eixos: atendimento direto aos usu\u00e1rios (a\u00e7\u00f5es socioassistenciais, a\u00e7\u00f5es articuladas com a equipe de sa\u00fade e a\u00e7\u00f5es socioeducativas); mobiliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e controle social; investiga\u00e7\u00e3o, planejamento e gest\u00e3o e assessoria, qualifica\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o profissional. Esses eixos devem ser compreendidos de modo articulado dentro de uma concep\u00e7\u00e3o de totalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3ktPwqG.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 seguran\u00e7a pessoal e \u00e0 liberdade de pensamento e de express\u00e3o s\u00e3o exemplos de Direitos Humanos. II. O texto leva o leitor a entender que alguns atos bastante simples, como prestar aten\u00e7\u00e3o ao que acontece \u00e0 nossa volta, ligar o r\u00e1dio ou a televis\u00e3o, ler jornais, nos colocam, frequentemente, diante da viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285523,"hashId":"a69690e14ec254f51bcfe322ed59f072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do texto, \u00e9 poss\u00edvel inferir que o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 seguran\u00e7a pessoal e \u00e0 liberdade de pensamento e de express\u00e3o s\u00e3o exemplos de Direitos Humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto leva o leitor a entender que alguns atos bastante simples, como prestar aten\u00e7\u00e3o ao que acontece \u00e0 nossa volta, ligar o r\u00e1dio ou a televis\u00e3o, ler jornais, nos colocam, frequentemente, diante da viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9004813,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9004813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9004814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9004815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9004816,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45..Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos HumanosA Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos apresenta em seu texto o rep\u00fadio a toda e qualquer forma de explora\u00e7\u00e3o, desigualdade e discrimina\u00e7\u00e3o, seja de sexo, de idade, de ra\u00e7a, de nacionalidade, de religi\u00e3o, de opini\u00e3o pol\u00edtica, de origem social etc.A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos aponta, de forma clara e incisiva, todos os direitos inerentes \u00e0 pessoa.S\u00e3o eles: o direito \u00e0 vida; \u00e0 liberdade; \u00e0 seguran\u00e7a pessoal; \u00e0 liberdade de pensamento e de express\u00e3o; \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o justa, que assegure uma exist\u00eancia compat\u00edvel com a dignidade humana; \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social; \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao alimento, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e ao lazer; \u00e0 prote\u00e7\u00e3o no desemprego, na doen\u00e7a, na velhice, na viuvez.Para que a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos seja respeitada em seus princ\u00edpios e valores, \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja reconhecida pelas leis que regulam a conduta dos homens em toda sociedade, de acordo com a constitui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada estado ou na\u00e7\u00e3o.Infelizmente, passados mais de cinquenta anos de sua assinatura, continuamos a presenciar, em todas as partes do mundo, inclusive no Brasil, as mais variadas formas de viola\u00e7\u00e3o e desrespeito dos Direitos Humanos; viola\u00e7\u00e3o e desrespeito que caminham junto com os mais diversos tipos de viol\u00eancia. Atos bastante simples - como prestar aten\u00e7\u00e3o ao que acontece \u00e0 nossa volta, ligar o r\u00e1dio ou a televis\u00e3o, ler jornais - nos colocam, frequentemente, diante da viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos.Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/35Tg7aP.","id":519664,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos apresenta em seu texto o rep\u00fadio a toda e qualquer forma de explora\u00e7\u00e3o, desigualdade e discrimina\u00e7\u00e3o, seja de sexo, de idade, de ra\u00e7a, de nacionalidade, de religi\u00e3o, de opini\u00e3o pol\u00edtica, de origem social etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos aponta, de forma clara e incisiva, todos os direitos inerentes \u00e0 pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o eles: o direito \u00e0 vida; \u00e0 liberdade; \u00e0 seguran\u00e7a pessoal; \u00e0 liberdade de pensamento e de express\u00e3o; \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o justa, que assegure uma exist\u00eancia compat\u00edvel com a dignidade humana; \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social; \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao alimento, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o e ao lazer; \u00e0 prote\u00e7\u00e3o no desemprego, na doen\u00e7a, na velhice, na viuvez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos seja respeitada em seus princ\u00edpios e valores, \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja reconhecida pelas leis que regulam a conduta dos homens em toda sociedade, de acordo com a constitui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada estado ou na\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, passados mais de cinquenta anos de sua assinatura, continuamos a presenciar, em todas as partes do mundo, inclusive no Brasil, as mais variadas formas de viola\u00e7\u00e3o e desrespeito dos Direitos Humanos; viola\u00e7\u00e3o e desrespeito que caminham junto com os mais diversos tipos de viol\u00eancia. Atos bastante simples - como prestar aten\u00e7\u00e3o ao que acontece \u00e0 nossa volta, ligar o r\u00e1dio ou a televis\u00e3o, ler jornais - nos colocam, frequentemente, diante da viola\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/35Tg7aP.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Cidadania' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que a ideia de cidadania ocupa um lugar central no ide\u00e1rio e na institucionalidade pol\u00edtica democr\u00e1ticas, por ser contr\u00e1ria ao conceito de liberdade.II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que um longo percurso foi percorrido para que se definissem o alcance da liberdade e o conte\u00fado dos direitos mencionados pelo autor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":72095,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba","sigla":"","id":584,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-pe-2020-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba - Assistente Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:09:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2285596,"hashId":"b7e49b49ff7d54fd3c4880c21782ae8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Cidadania' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem concluir que a ideia de cidadania ocupa um lugar central no ide\u00e1rio e na institucionalidade pol\u00edtica democr\u00e1ticas, por ser contr\u00e1ria ao conceito de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que um longo percurso foi percorrido para que se definissem o alcance da liberdade e o conte\u00fado dos direitos mencionados pelo autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9005123,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9005121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9005122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9005123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9005124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50..Cidadania..A ideia de cidadania ocupa um lugar central no ide\u00e1rio e na institucionalidade pol\u00edtica democr\u00e1tica, por sua associa\u00e7\u00e3o com o valor da liberdade e como os direitos dele derivados. Um longo percurso foi percorrido, no entanto, quer no campo do pensamento pol\u00edtico moderno e contempor\u00e2neo, quer na hist\u00f3ria das sociedades, para que se definissem o alcance dessa liberdade e o conte\u00fado desses direitos. Nessa trajet\u00f3ria, a no\u00e7\u00e3o de cidadania encontrou diversas significa\u00e7\u00f5es.Em sua vers\u00e3o liberal-democr\u00e1tica, a ideia de cidadania foi, talvez, mais bem sistematizada por T.H. Marshall, que a compreende como um composto de tr\u00eas elementos: civil, pol\u00edtico e social. Os direitos que materializam a liberdade individual (a liberdade de ir e vir, de imprensa, de pensamento e f\u00e9, direito \u00e0 propriedade, a concluir contratos v\u00e1lidos e de defender e afirmar todos os direitos em termos de direito \u00e0 justi\u00e7a) constituem o n\u00facleo civil da cidadania, que tem por fiadores os tribunais.No campo pol\u00edtico, afilia-se o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do poder, como membro ou eleitor dos membros das institui\u00e7\u00f5es investidas de poder pol\u00edtico, como o parlamento e demais c\u00e2maras representativas ou conselhos de governo.J\u00e1 os direitos sociais n\u00e3o envolvem defini\u00e7\u00e3o precisa, pois est\u00e3o relacionados ao padr\u00e3o de desenvolvimento das sociedades, implicando desde o direito a um m\u00ednimo de bem-estar econ\u00f4mico e seguran\u00e7a at\u00e9 o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o total nos n\u00edveis de vida civilizada prevalentes em cada sociedade. Direitos que se exercem, fundamentalmente, atrav\u00e9s do sistema educacional e dos servi\u00e7os sociais.O desenvolvimento hist\u00f3rico da no\u00e7\u00e3o de cidadania \u2013 tanto em sua concretiza\u00e7\u00e3o nos direitos que integram a institucionalidade liberal quanto no ide\u00e1rio democr\u00e1tico \u2013 seguiu, na forma\u00e7\u00e3o social inglesa, uma l\u00f3gica que n\u00e3o deixou aprisionar pelo argumento da igualdade civil. A igualdade jur\u00eddica confrontou-se, desgastando-se, com a desigualdade social (pr\u00f3pria do mercado capitalista) e com desigualdade poder (materializada pelo voto censit\u00e1rio, que garantia reprodu\u00e7\u00e3o dessa matriz).Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/35CvIex.","id":519668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cidadania<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ideia de cidadania ocupa um lugar central no ide\u00e1rio e na institucionalidade pol\u00edtica democr\u00e1tica, por sua associa\u00e7\u00e3o com o valor da liberdade e como os direitos dele derivados. Um longo percurso foi percorrido, no entanto, quer no campo do pensamento pol\u00edtico moderno e contempor\u00e2neo, quer na hist\u00f3ria das sociedades, para que se definissem o alcance dessa liberdade e o conte\u00fado desses direitos. Nessa trajet\u00f3ria, a no\u00e7\u00e3o de cidadania encontrou diversas significa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sua vers\u00e3o liberal-democr\u00e1tica, a ideia de cidadania foi, talvez, mais bem sistematizada por T.H. Marshall, que a compreende como um composto de tr\u00eas elementos: civil, pol\u00edtico e social. Os direitos que materializam a liberdade individual (a liberdade de ir e vir, de imprensa, de pensamento e f\u00e9, direito \u00e0 propriedade, a concluir contratos v\u00e1lidos e de defender e afirmar todos os direitos em termos de direito \u00e0 justi\u00e7a) constituem o n\u00facleo civil da cidadania, que tem por fiadores os tribunais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No campo pol\u00edtico, afilia-se o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio do poder, como membro ou eleitor dos membros das institui\u00e7\u00f5es investidas de poder pol\u00edtico, como o parlamento e demais c\u00e2maras representativas ou conselhos de governo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 os direitos sociais n\u00e3o envolvem defini\u00e7\u00e3o precisa, pois est\u00e3o relacionados ao padr\u00e3o de desenvolvimento das sociedades, implicando desde o direito a um m\u00ednimo de bem-estar econ\u00f4mico e seguran\u00e7a at\u00e9 o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o total nos n\u00edveis de vida civilizada prevalentes em cada sociedade. Direitos que se exercem, fundamentalmente, atrav\u00e9s do sistema educacional e dos servi\u00e7os sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento hist\u00f3rico da no\u00e7\u00e3o de cidadania \u2013 tanto em sua concretiza\u00e7\u00e3o nos direitos que integram a institucionalidade liberal quanto no ide\u00e1rio democr\u00e1tico \u2013 seguiu, na forma\u00e7\u00e3o social inglesa, uma l\u00f3gica que n\u00e3o deixou aprisionar pelo argumento da igualdade civil. A igualdade jur\u00eddica confrontou-se, desgastando-se, com a desigualdade social (pr\u00f3pria do mercado capitalista) e com desigualdade poder (materializada pelo voto censit\u00e1rio, que garantia reprodu\u00e7\u00e3o dessa matriz).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/35CvIex.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Recursos\nMateriais, analise as assertivas a seguir.\nI - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais\ncompreende processos e projetos que se\ndesenvolvem no contexto da cultura\norganizacional.\nII - Recursos materiais s\u00e3o tamb\u00e9m\ndenominados recursos f\u00edsicos e\nenglobam todos os aspectos materiais e\nf\u00edsicos que a organiza\u00e7\u00e3o utiliza para\nproduzir.\nIII - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais consiste\nem ter os materiais necess\u00e1rios na\nquantidade certa, no local certo e no\ntempo certo, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das unidades\nque comp\u00f5em o funcionamento da\norganiza\u00e7\u00e3o.\nIV - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais\ncorresponde \u00e0 totalidade das fun\u00e7\u00f5es\nrelacionadas com os materiais, seja com\nsua programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, estocagem,\ndistribui\u00e7\u00e3o, etc.\nV - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais diz\nrespeito \u00e0 totalidade de recursos\ndispon\u00edveis em uma organiza\u00e7\u00e3o em\ntermos tecnol\u00f3gicos, humanos e\npatrimoniais.\nAssinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45624,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2020-fapec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1382092,"hashId":"9a923c0772d2a76a32477e097aba1862","enunciado":"<p>Sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Recursos\nMateriais, analise as assertivas a seguir.\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>I - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais\ncompreende processos e projetos que se\ndesenvolvem no contexto da cultura\norganizacional.\n<\/p><p><br><\/p><p>II - Recursos materiais s\u00e3o tamb\u00e9m\ndenominados recursos f\u00edsicos e\nenglobam todos os aspectos materiais e\nf\u00edsicos que a organiza\u00e7\u00e3o utiliza para\nproduzir.\n<\/p><p><br><\/p><p>III - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais consiste\nem ter os materiais necess\u00e1rios na\nquantidade certa, no local certo e no\ntempo certo, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das unidades\nque comp\u00f5em o funcionamento da\norganiza\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p><br><\/p><p>IV - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais\ncorresponde \u00e0 totalidade das fun\u00e7\u00f5es\nrelacionadas com os materiais, seja com\nsua programa\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, estocagem,\ndistribui\u00e7\u00e3o, etc.\n<\/p><p><br><\/p><p>V - A Administra\u00e7\u00e3o de Materiais diz\nrespeito \u00e0 totalidade de recursos\ndispon\u00edveis em uma organiza\u00e7\u00e3o em\ntermos tecnol\u00f3gicos, humanos e\npatrimoniais.\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5082415,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":5082411,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV e V est\u00e3o corretas.","id":5082412,"corpo":"<p>Apenas IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5082413,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":5082414,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":5082415,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418105,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1382092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento estrat\u00e9gico, enquanto t\u00e9cnica mais avan\u00e7ada, tem por finalidade","provas":[{"id":72387,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17877,"slug":"analista-de-gestao-publica-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de IlhaBela","sigla":"","id":2104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilhabela-sp-2020-vunesp-analista-de-gestao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de IlhaBela - Analista de Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:15:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2207039,"hashId":"9aae6c1026588d6b7aff8dabbab12d24","enunciado":"<p>O planejamento estrat\u00e9gico, enquanto t\u00e9cnica mais avan\u00e7ada, tem por finalidade<\/p>","resposta":8667789,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alocar os escassos recursos financeiros em projetos e planos.","id":8667788,"corpo":"<p>alocar os escassos recursos financeiros em projetos e planos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar \u00e0s a\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o estabelecer o cen\u00e1rio normativo.","id":8667789,"corpo":"<p>determinar \u00e0s a\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o estabelecer o cen\u00e1rio normativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atender aos requisitos legais e constitucionais existentes.","id":8667790,"corpo":"<p>atender aos requisitos legais e constitucionais existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir a ampla e direta participa\u00e7\u00e3o social e comunit\u00e1ria.","id":8667791,"corpo":"<p>permitir a ampla e direta participa\u00e7\u00e3o social e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evitar falhas, desvios ou erros nas a\u00e7\u00f5es de governo.","id":8667792,"corpo":"<p>evitar falhas, desvios ou erros nas a\u00e7\u00f5es de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":426419,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426424,"slug":"administracao-publica-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As coisas continuaram tranq\u00fcilas para todos.\" Esta \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o maravilhosamente esclarecedora. Ela se tornou uma pessoa muito satisfat\u00f3ria para aqueles a quem tentava agrada*. Este conceito falso de si mesma que eles constru\u00edram sem perceber \u00e9 exatamente o que querem. \u00c9 pouco prov\u00e1vel que o comportamento de seus pais tenha sido proposital, mas, de qualquer forma, eles impediram o desenvolvimento de um self real ou congruente. Ent\u00e3o, por causa da falta de confian\u00e7a advinda de sua experi\u00eancia com seus pais, ela permite a si mesma ser moldada por uma outra pessoa. \"Deixei-me para tr\u00e1s e tentei ser a pessoa que meu namorado queria.\" Mais uma vez, negou \u00e0 sua consci\u00eancia (n\u00e3o conscientemente) o experienciar de seu pr\u00f3prio organismo e est\u00e1 apenas tentando ser o self desejado por seu namorado. \u00c9 o mesmo processo mais uma vez. O fato de chegar a pedir ao namorado que descubra o que est\u00e1 sentindo e aceitar sua resposta indica em que medida sacrificou sua experi\u00eancia organ\u00edsmica (Schultz &amp; Schultz, 2002). Estamos diante de qual processo psicoter\u00e1pico:","provas":[{"id":68861,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-psicologo","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - Psic\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-15 05:59:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2095156,"hashId":"3f15516c520219b01c9a764d6b3680ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As coisas continuaram tranq\u00fcilas para todos.\" Esta \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o maravilhosamente esclarecedora. Ela se tornou uma pessoa muito satisfat\u00f3ria para aqueles a quem tentava agrada*. Este conceito falso de si mesma que eles constru\u00edram sem perceber \u00e9 exatamente o que querem. \u00c9 pouco prov\u00e1vel que o comportamento de seus pais tenha sido proposital, mas, de qualquer forma, eles impediram o desenvolvimento de um self real ou congruente. Ent\u00e3o, por causa da falta de confian\u00e7a advinda de sua experi\u00eancia com seus pais, ela permite a si mesma ser moldada por uma outra pessoa. \"Deixei-me para tr\u00e1s e tentei ser a pessoa que meu namorado queria.\" Mais uma vez, negou \u00e0 sua consci\u00eancia (n\u00e3o conscientemente) o experienciar de seu pr\u00f3prio organismo e est\u00e1 apenas tentando ser o self desejado por seu namorado. \u00c9 o mesmo processo mais uma vez. O fato de chegar a pedir ao namorado que descubra o que est\u00e1 sentindo e aceitar sua resposta indica em que medida sacrificou sua experi\u00eancia organ\u00edsmica (Schultz &amp; Schultz, 2002). Estamos diante de qual processo psicoter\u00e1pico:<\/p>","resposta":8191511,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Behaviorismo","id":8191508,"corpo":"<p>Behaviorismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cognitivo- Comportamental","id":8191509,"corpo":"<p>Cognitivo- Comportamental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psican\u00e1lise","id":8191510,"corpo":"<p>Psican\u00e1lise<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","id":8191511,"corpo":"<p>Abordagem Centrada na Pessoa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gestalt-Terapia","id":8191512,"corpo":"<p>Gestalt-Terapia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Abordagem Centrada na Pessoa","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417472,"slug":"psicologia-abordagem-centrada-na-pessoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 136 da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, considera-se exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia a atividade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, ao meio ambiente, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica e ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais e coletivos em qual \u00e2mbito?","provas":[{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:46:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2261604,"hashId":"1dd854cda873fbe59db88c2e70227380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Artigo 136 da Lei Complementar n\u00ba 017\/2001, do Munic\u00edpio de Santa Luzia D\u2019Oeste, considera-se exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia a atividade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem, ao meio ambiente, aos costumes, \u00e0 disciplina da produ\u00e7\u00e3o e do mercado, ao uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo, ao exerc\u00edcio de atividades econ\u00f4micas, \u00e0 tranquilidade p\u00fablica e ao respeito \u00e0 propriedade e aos direitos individuais e coletivos em qual \u00e2mbito?<\/p>","resposta":8903540,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estadual","id":8903539,"corpo":"<p>Estadual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Municipal","id":8903540,"corpo":"<p>Municipal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federal","id":8903541,"corpo":"<p>Federal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Judici\u00e1rio","id":8903542,"corpo":"<p>Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rural","id":8903543,"corpo":"<p>Rural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":73780,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-medico-esf","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:48:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2233525,"hashId":"0453c2f0ea87ad020a7a5699b2243c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8784247,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao servidor p\u00fablico em exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":8784244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico em exerc\u00edcio de mandato eletivo, aplicam-se disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum servidor poder\u00e1 ser diretor ou integrar conselho de empresa fornecedora, ou que realize qualquer modalidade de contrato com o munic\u00edpio, sob pena de demiss\u00e3o. ","id":8784245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum servidor poder\u00e1 ser diretor ou integrar conselho de empresa fornecedora, ou que realize qualquer modalidade de contrato com o munic\u00edpio, sob pena de demiss\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos no produto da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos e multas, inclusive da d\u00edvida ativa. ","id":8784246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos no produto da arrecada\u00e7\u00e3o de tributos e multas, inclusive da d\u00edvida ativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, nos termos da lei, a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na ger\u00eancia de fundos e entidades previdenci\u00e1rias para as quais contribuem. ","id":8784247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada, nos termos da lei, a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na ger\u00eancia de fundos e entidades previdenci\u00e1rias para as quais contribuem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e o Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":73797,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:47:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2243571,"hashId":"0447f935817763a368796d44e02164fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio e o Estatuto dos Servidores do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, \u00e9 <strong><u>incorreto<\/u><\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8829044,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar a responsabilidade do servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada fora do exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.","id":8829044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar \u00e9 o instrumento destinado a apurar a responsabilidade do servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada fora do exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es do cargo em que se encontre investido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao servidor referir-se de modo depreciativo ou desrespeitoso \u00e0s autoridades p\u00fablicas ou aos atos do poder p\u00fablico, mediante manifesta\u00e7\u00e3o escrita ou oral, podendo, por\u00e9m, criticar ato do poder p\u00fablico, do ponto de vista doutrin\u00e1rio ou da organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":8829045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao servidor referir-se de modo depreciativo ou desrespeitoso \u00e0s autoridades p\u00fablicas ou aos atos do poder p\u00fablico, mediante manifesta\u00e7\u00e3o escrita ou oral, podendo, por\u00e9m, criticar ato do poder p\u00fablico, do ponto de vista doutrin\u00e1rio ou da organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor opor resist\u00eancia injustificada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de documento e processo ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. ","id":8829046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao servidor opor resist\u00eancia injustificada \u00e0 tramita\u00e7\u00e3o de documento e processo ou execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na ger\u00eancia de fundos e entidades previdenci\u00e1rias para os quais contribuem.","id":8829047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos na ger\u00eancia de fundos e entidades previdenci\u00e1rias para os quais contribuem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":73797,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e9u Azul","sigla":"","id":5361,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ceu-azul-pr-2020-unioeste-professor","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de C\u00e9u Azul - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:47:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2243569,"hashId":"e981e17083de8ee8cc8966104bbcb51b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de C\u00e9u Azul, assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8829037,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e de pol\u00edticas p\u00fablicas. ","id":8829035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete exclusivamente \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e de pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o prefeito municipal efetuar a transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra, ou de um \u00f3rg\u00e3o, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":8829036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 o prefeito municipal efetuar a transposi\u00e7\u00e3o, o remanejamento ou a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra, ou de um \u00f3rg\u00e3o, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":8829037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As desapropria\u00e7\u00f5es de im\u00f3veis urbanos ser\u00e3o feitas com pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poder legislativo municipal determinar\u00e1 por decreto como ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado em servi\u00e7os de sa\u00fade. ","id":8829038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder legislativo municipal determinar\u00e1 por decreto como ser\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por entidades de direito privado em servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que corresponda a uma das medidas que \u00e9 da compet\u00eancia administrativa comum do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado, observado a Lei complementar Federal, previstas no Art 6\u00ba da Lei Org\u00e2nica de Santa Luzia D\u00b4Oeste.","provas":[{"id":74919,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Agente Administrativo - 2020"},{"id":74915,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2020"},{"id":74916,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal de Obras e Posturas - 2020"},{"id":74917,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste","sigla":"","id":5089,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-d-oeste-ro-2020-ibade-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Santa Luzia D'Oeste - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:45:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2261390,"hashId":"f184c27d87d23abd55a11c92a56308f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que corresponda a uma das medidas que \u00e9 da compet\u00eancia administrativa comum do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado, observado a Lei complementar Federal, previstas no Art 6\u00ba da Lei Org\u00e2nica de Santa Luzia D\u00b4Oeste.<\/p>","resposta":8902500,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino","id":8902499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia","id":8902500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 ci\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exigir ou aumentar tributos, sem lei que o estabele\u00e7a","id":8902501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exigir ou aumentar tributos, sem lei que o estabele\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispor sobre administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos","id":8902502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor sobre administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o e aliena\u00e7\u00e3o dos bens p\u00fablicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispor sobre organiza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os locais","id":8902503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor sobre organiza\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os locais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O servidor que obteve a licen\u00e7a para tratar de interesse particular apenas pode reassumir o exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o passados noventa dias do seu pedido formal de desist\u00eancia da licen\u00e7a, de acordo com o artigo 134, \u00a7 4\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. Equipara-se a acidente de trabalho o ato de sabotagem ou de terrorismo, provocados por terceiros, inclusive companheiros, no local e hor\u00e1rio de trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71707,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-odontologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Odont\u00f3logo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:50:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2188939,"hashId":"6ad22221b6a9c368786e78b15fafef28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O servidor que obteve a licen\u00e7a para tratar de interesse particular apenas pode reassumir o exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o passados noventa dias do seu pedido formal de desist\u00eancia da licen\u00e7a, de acordo com o artigo 134, \u00a7 4\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Equipara-se a acidente de trabalho o ato de sabotagem ou de terrorismo, provocados por terceiros, inclusive companheiros, no local e hor\u00e1rio de trabalho, como pode ser observado no artigo 138 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8591420,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8591418,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8591419,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8591420,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8591421,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O per\u00edodo da licen\u00e7a para tratar de interesse particular n\u00e3o deve exceder a 02 (dois) anos, prorrog\u00e1vel por mais um per\u00edodo de at\u00e9 02 (dois) anos, de acordo com o disposto na Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. Ao servidor municipal est\u00e1vel e efetivo que se afastar do cargo e\/ou especialidade ou fun\u00e7\u00e3o que estiver exercendo, para concorrer a cargo eletivo, fica assegurado o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de sua remunera\u00e7\u00e3o integral conforme previsto no artigo 141 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:52:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188824,"hashId":"b5f49b268fc6cec9d534cb9a23aaf12b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O per\u00edodo da licen\u00e7a para tratar de interesse particular n\u00e3o deve exceder a 02 (dois) anos, prorrog\u00e1vel por mais um per\u00edodo de at\u00e9 02 (dois) anos, de acordo com o disposto na Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao servidor municipal est\u00e1vel e efetivo que se afastar do cargo e\/ou especialidade ou fun\u00e7\u00e3o que estiver exercendo, para concorrer a cargo eletivo, fica assegurado o direito \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de sua remunera\u00e7\u00e3o integral conforme previsto no artigo 141 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590958,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590958,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590959,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590960,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590961,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188824","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O afastamento do servidor deve ser comunicado por ele ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela Gest\u00e3o de Pessoal, conforme determina\u00e7\u00e3o do artigo 142, \u00a7 2\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).II. \u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a com remunera\u00e7\u00e3o ao servidor acometido de doen\u00e7a profissional ou acidente de trabalho, como pode ser observado no artigo 137 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":71700,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista","sigla":"","id":837,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-maria-da-boa-vista-pe-2020-admetec-bioquimico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Maria da Boa Vista - Bioqu\u00edmico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":2188816,"hashId":"266a09baf2fface05d01cd37c98e21c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O afastamento do servidor deve ser comunicado por ele ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela Gest\u00e3o de Pessoal, conforme determina\u00e7\u00e3o do artigo 142, \u00a7 2\u00ba, da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedada a concess\u00e3o de licen\u00e7a com remunera\u00e7\u00e3o ao servidor acometido de doen\u00e7a profissional ou acidente de trabalho, como pode ser observado no artigo 137 da Lei Complementar n\u00b0 005 de 2018, do munic\u00edpio de Santa Maria da Boa Vista (PE).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8590927,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8590926,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8590927,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8590928,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8590929,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2188816","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Euforia e excita\u00e7\u00e3o, ins\u00f4nia, aumento da resist\u00eancia e anorexia s\u00e3o os efeitos centrais de","provas":[{"id":56411,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-vunesp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"VUNESP - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 19:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1694500,"hashId":"e6df5078e94ef8c8f373522cedec4338","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Euforia e excita\u00e7\u00e3o, ins\u00f4nia, aumento da resist\u00eancia e anorexia s\u00e3o os efeitos centrais de<\/p>","resposta":6407794,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opioides.","id":6407793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opioides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anfetaminas.","id":6407794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anfetaminas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipn\u00f3ticos.","id":6407795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipn\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impregna\u00e7\u00e3o por metais pesados.","id":6407796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impregna\u00e7\u00e3o por metais pesados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ansiol\u00edticos. ","id":6407797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ansiol\u00edticos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2017, com a altera\u00e7\u00e3o da LDB por for\u00e7a da Lei n\u00ba 13.415\/2017, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira passa a utilizar, concomitantemente, duas nomenclaturas para se referir \u00e0s finalidades da educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56256,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:47:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1698430,"hashId":"1238b7e94ddf4549cce2f88d8970107b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, com a altera\u00e7\u00e3o da LDB por for\u00e7a da Lei n\u00ba 13.415\/2017, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira passa a utilizar, concomitantemente, duas nomenclaturas para se referir \u00e0s finalidades da educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6425402,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 36-A. A Base Nacional Comum Curricular da Educa\u00e7\u00e3o infantil, definir\u00e1 direitos e objetivos de aprendizagem do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 37. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de que trata o caput e das respectivas compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos pelo sistema de ensino privado (BRASIL, 2017)","id":6425401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 36-A. A Base Nacional Comum Curricular da Educa\u00e7\u00e3o infantil, definir\u00e1 direitos e objetivos de aprendizagem do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 37. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de que trata o caput e das respectivas compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos pelo sistema de ensino privado (BRASIL, 2017)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art. 35-A. A Base Nacional Comum Curricular definir\u00e1 direitos e objetivos de aprendizagem do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 36. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de que trata o caput e das respectivas compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos em cada sistema de ensino (BRASIL, 2017).","id":6425402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 35-A. A Base Nacional Comum Curricular definir\u00e1 direitos e objetivos de aprendizagem do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 36. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de que trata o caput e das respectivas compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos em cada sistema de ensino (BRASIL, 2017).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art. 12-A. A Lei de Diretrizes e Bases definir\u00e1 direitos e objetivos metodol\u00f3gicos do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 17. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas e das respectivas compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos em cada sistema de ensino (BRASIL, 2017).","id":6425403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 12-A. A Lei de Diretrizes e Bases definir\u00e1 direitos e objetivos metodol\u00f3gicos do ensino m\u00e9dio, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 17. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas e das respectivas compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos em cada sistema de ensino (BRASIL, 2017).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art. 35-A. A Base Nacional Comum Curricular definir\u00e1 a pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o de professores, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 36. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas educativas regular\u00e1 as compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos em cada sistema de ensino (BRASIL, 2017).","id":6425404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 35-A. A Base Nacional Comum Curricular definir\u00e1 a pol\u00edtica de forma\u00e7\u00e3o de professores, conforme diretrizes do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, nas seguintes \u00e1reas do conhecimento [...]. Art. 36. \u00a7 1\u00ba A organiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas educativas regular\u00e1 as compet\u00eancias e habilidades ser\u00e1 feita de acordo com crit\u00e9rios estabelecidos em cada sistema de ensino (BRASIL, 2017).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.415\/2017 - Altera as Leis nos 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, e 11.494, de 20 de junho 2007, que regulamenta o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriz","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.415\/2017 - Altera as Leis nos 9.394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, e 11.494, de 20 de junho 2007, que regulamenta o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriz","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401523,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-415-2017-altera-as-leis-nos-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-e-11-494-de-20-de-junho-2007-que-regulamenta-o-fundo-de-manutencao-e-desenvolvimento-da-educacao-basica-e-de-valoriz"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1698430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mohsen Fakhrizadeh foi atacado misteriosamente em uma estrada nos arredores da capital, Teer\u00e3, e no final de novembro recebeu um funeral de Estado com honras militares completas. O acontecimento acirra mais as quest\u00f5es do Ir\u00e3 com Israel, a quem dirigem acusa\u00e7\u00f5es. Fakhrizadeh tinha grande import\u00e2ncia para o Ir\u00e3, pois estava diretamente: ","provas":[{"id":75294,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2020"},{"id":75295,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2020"},{"id":75304,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2020"},{"id":75305,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2020"},{"id":75303,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 10:43:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2272474,"hashId":"959a798a2c1f8afc34c7b6b48a602c20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mohsen Fakhrizadeh foi atacado misteriosamente em uma estrada nos arredores da capital, Teer\u00e3, e no final de novembro recebeu um funeral de Estado com honras militares completas. O acontecimento acirra mais as quest\u00f5es do Ir\u00e3 com Israel, a quem dirigem acusa\u00e7\u00f5es. Fakhrizadeh tinha grande import\u00e2ncia para o Ir\u00e3, pois estava diretamente: <\/p>","resposta":8946619,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 frente do programa nuclear do pa\u00eds.","id":8946619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 frente do programa nuclear do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 frente da lideran\u00e7a do Ex\u00e9rcito de liberta\u00e7\u00e3o.","id":8946620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 frente da lideran\u00e7a do Ex\u00e9rcito de liberta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 frente das Comunidades Isl\u00e2micas Jihadistas.","id":8946621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 frente das Comunidades Isl\u00e2micas Jihadistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 frente dos programas de prote\u00e7\u00e3o a refugiados.","id":8946622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 frente dos programas de prote\u00e7\u00e3o a refugiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}