{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154547,"perPage":"100","pages":21546,"page":5191,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de it\u00e1lico, sublinhado e negrito em ingl\u00eas corresponde ao sinal, em portugu\u00eas, de","provas":[{"id":80854,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2395965,"hashId":"138b00bc8aaab1ff4d8f2d4855045944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de it\u00e1lico, sublinhado e negrito em ingl\u00eas corresponde ao sinal, em portugu\u00eas, de<\/p>","resposta":9486890,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00famero.","id":9486889,"corpo":"<p>n\u00famero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mai\u00fascula.","id":9486890,"corpo":"<p>mai\u00fascula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"it\u00e1lico, sublinhado e negrito. ","id":9486891,"corpo":"<p>it\u00e1lico, sublinhado e negrito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":9486892,"corpo":"<p>ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aspas.","id":9486893,"corpo":"<p>aspas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As barras que separam versos em textos po\u00e9ticos devem ser, em braille, ","provas":[{"id":80854,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2395973,"hashId":"7609ca6f40d2a75da8db96cf100d4d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As barras que separam versos em textos po\u00e9ticos devem ser, em braille, <\/p>","resposta":9486931,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antecedidas e seguidas de espa\u00e7os, exceto quando o verso come\u00e7ar com letra mai\u00fascula. ","id":9486927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecedidas e seguidas de espa\u00e7os, exceto quando o verso come\u00e7ar com letra mai\u00fascula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"antecedidas e seguidas de espa\u00e7os.","id":9486928,"corpo":"<p>antecedidas e seguidas de espa\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem espa\u00e7os antes ou depois das barras. ","id":9486929,"corpo":"<p>sem espa\u00e7os antes ou depois das barras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sem espa\u00e7os antes ou depois das barras, exceto quando o verso terminar com um sinal de pontua\u00e7\u00e3o.","id":9486930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem espa\u00e7os antes ou depois das barras, exceto quando o verso terminar com um sinal de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"antecedidas e seguidas de espa\u00e7os, exceto quando o verso terminar com um sinal de pontua\u00e7\u00e3o.","id":9486931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecedidas e seguidas de espa\u00e7os, exceto quando o verso terminar com um sinal de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reglete negativa, escreve-se da direita para a esquerda, invertendo-se, ent\u00e3o, a numera\u00e7\u00e3o dos pontos. Assim, a ordem correta dos pontos \u00e9","provas":[{"id":80854,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:31:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2395984,"hashId":"80e46e41b397ba53fd302241e1feac9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reglete negativa, escreve-se da direita para a esquerda, invertendo-se, ent\u00e3o, a numera\u00e7\u00e3o dos pontos. Assim, a ordem correta dos pontos \u00e9<\/p>","resposta":9486980,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(456321).","id":9486979,"corpo":"<p>(456321).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(456123).","id":9486980,"corpo":"<p>(456123).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(654321).","id":9486981,"corpo":"<p>(654321).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(654123).","id":9486982,"corpo":"<p>(654123).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(123456).","id":9486983,"corpo":"<p>(123456).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a escrita braille: I. Na reglete negativa se faz ponto a ponto da direita para a esquerda. II. Na reglete positiva se faz ponto a ponto da direita para a esquerda. III. Na m\u00e1quina de datilografia braille se faz cela a cela, da esquerda para a direita. IV. Nos teclados f\u00edsicos e virtuais se faz cela a cela, da direita para a esquerda. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":80854,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista","id":18837,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-braillista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Braillista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 04:31:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2396017,"hashId":"27fcdb9d4daf981a57615e326ab86a01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a escrita braille: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na reglete negativa se faz ponto a ponto da direita para a esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na reglete positiva se faz ponto a ponto da direita para a esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na m\u00e1quina de datilografia braille se faz cela a cela, da esquerda para a direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nos teclados f\u00edsicos e virtuais se faz cela a cela, da direita para a esquerda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":9487136,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":9487132,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9487133,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":9487134,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":9487135,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":9487136,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diferentes meios de cultura utilizados fornecem as primeiras informa\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00f5es de micro-organismo. \u00c9 importante conhecer o potencial de crescimento de cada meio e adequ\u00e1-lo ao perfil bacteriano esperado para cada material. Dos meios de cultura, qual \u00e9 o n\u00e3o seletivo, que permite o crescimento da grande maioria das bact\u00e9rias aer\u00f3bias e facultativas, quando incubado em CO2 d\u00e1 suporte tamb\u00e9m ao crescimento dos microaer\u00f3filos, al\u00e9m isolar cepas de Haemophilus e de Neisseria?","provas":[{"id":41979,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-biologo-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1247064,"hashId":"6df8adc769f0c1862d42ea956c2ad24a","enunciado":"<p align=\"justify\">Os diferentes meios de cultura utilizados fornecem as\r\nprimeiras informa\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00f5es de micro-organismo.\r\n\u00c9 importante conhecer o potencial de crescimento de cada\r\nmeio e adequ\u00e1-lo ao perfil bacteriano esperado para cada\r\nmaterial. Dos meios de cultura, qual \u00e9 o n\u00e3o seletivo, que\r\npermite o crescimento da grande maioria das bact\u00e9rias\r\naer\u00f3bias e facultativas, quando incubado em CO<sub>2<\/sub> d\u00e1 suporte\r\ntamb\u00e9m ao crescimento dos microaer\u00f3filos, al\u00e9m isolar cepas de<em>\r\nHaemophilus e de Neisseria<\/em>?<\/p>","resposta":4513060,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gar sangue.","id":4513059,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gar sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c1gar chocolate.","id":4513060,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gar chocolate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c1gar MacConkey.","id":4513061,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gar<em> MacConkey<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1gar Salmonela-Shigella.","id":4513062,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gar <em>Salmonela-Shigella<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1247064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O organismo humano sempre apresenta algum sistema de defesa que identifica os agentes infecciosos e parasit\u00e1rios e elimina-os do hospedeiro. A vantagem de tal imunidade espec\u00edfica \u00e9 a r\u00e1pida adapta\u00e7\u00e3o do sistema imune aos agentes patog\u00eanicos mais frequentemente encontrados no meio ambiente local. Essa capacidade resulta do complexo principal de histocompatibilidade, o MHC. Os genes que codificam as mol\u00e9culas do MHC est\u00e3o localizados no cromossomo 6, sendo denominados ant\u00edgenos leucocit\u00e1rios humanos. O MHC pode ser dividido em quatro subconjuntos de genes ou classes que s\u00e3o: classes I, II, III e IV. Quais dessas classes est\u00e3o ligadas ao processamento e \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos, respectivamente?","provas":[{"id":41979,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-biologo-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1247065,"hashId":"f3745d1cecd9a5f91778ec9c5113fa7e","enunciado":"<p align=justify>O organismo humano sempre apresenta algum sistema de defesa\r\nque identifica os agentes infecciosos e parasit\u00e1rios e elimina-os do\r\nhospedeiro. A vantagem de tal imunidade espec\u00edfica \u00e9 a r\u00e1pida\r\nadapta\u00e7\u00e3o do sistema imune aos agentes patog\u00eanicos mais\r\nfrequentemente encontrados no meio ambiente local. Essa\r\ncapacidade resulta do complexo principal de histocompatibilidade,\r\no MHC. Os genes que codificam as mol\u00e9culas do MHC est\u00e3o\r\nlocalizados no cromossomo 6, sendo denominados ant\u00edgenos\r\nleucocit\u00e1rios humanos. O MHC pode ser dividido em quatro\r\nsubconjuntos de genes ou classes que s\u00e3o: classes I, II, III e IV.\r\nQuais dessas classes est\u00e3o ligadas ao processamento e \u00e0\r\napresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos, respectivamente?<\/p>","resposta":4513063,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4513063,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":4513064,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":4513065,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4513066,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/1247065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase pr\u00e9-anal\u00edtica \u00e9 o per\u00edodo entre a solicita\u00e7\u00e3o do cl\u00ednico at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do exame, que compreende todos os processos anteriores \u00e0 amostra ser processada pelo equipamento e analisada pelo citologista. A orienta\u00e7\u00e3o sobre a coleta, a prepara\u00e7\u00e3o e a coleta do material, o cadastramento e o transporte at\u00e9 o laborat\u00f3rio cl\u00ednico s\u00e3o exemplos desta fase. O transporte da amostra \u00e9 um fator muito importante, que interfere diretamente na sua qualidade. \u201cPor isso, a forma correta do transporte de amostra de sangue deve ser entre _________________, na posi\u00e7\u00e3o _________________, em recipiente isot\u00e9rmico, higieniz\u00e1vel, imperme\u00e1vel, e chegar ao local para an\u00e1lise no m\u00e1ximo em ________________ ap\u00f3s a coleta.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":41979,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-biologo-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1247066,"hashId":"0e891ca9b7328266bc4393ef0ef21c42","enunciado":"<p align=\"justify\">A fase pr\u00e9-anal\u00edtica \u00e9 o per\u00edodo entre a solicita\u00e7\u00e3o do\r\ncl\u00ednico at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do exame, que compreende todos\r\nos processos anteriores \u00e0 amostra ser processada pelo\r\nequipamento e analisada pelo citologista. A orienta\u00e7\u00e3o\r\nsobre a coleta, a prepara\u00e7\u00e3o e a coleta do material, o\r\ncadastramento e o transporte at\u00e9 o laborat\u00f3rio cl\u00ednico s\u00e3o\r\nexemplos desta fase. O transporte da amostra \u00e9 um fator\r\nmuito importante, que interfere diretamente na sua\r\nqualidade. \u201cPor isso, a forma correta do transporte de\r\namostra de sangue deve ser entre _________________, na\r\nposi\u00e7\u00e3o _________________, em recipiente isot\u00e9rmico,\r\nhigieniz\u00e1vel, imperme\u00e1vel, e chegar ao local para an\u00e1lise\r\nno m\u00e1ximo em ________________ ap\u00f3s a coleta.\u201d Assinale\r\na alternativa que completa correta e sequencialmente a\r\nafirmativa anterior.<\/p>","resposta":4513070,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15\u00b0C a 37\u00b0C \/ vertical \/ quatro horas","id":4513067,"corpo":"<p align=justify>15\u00b0C a 37\u00b0C \/ vertical \/ quatro horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18\u00b0C a 25\u00b0C \/ horizontal \/ duas horas","id":4513068,"corpo":"<p align=justify>18\u00b0C a 25\u00b0C \/ horizontal \/ duas horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15\u00b0C a 37\u00b0C \/ horizontal \/ duas horas","id":4513069,"corpo":"<p align=justify>15\u00b0C a 37\u00b0C \/ horizontal \/ duas horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18\u00b0C a 25\u00b0C \/ vertical \/ quatro horas","id":4513070,"corpo":"<p align=justify>18\u00b0C a 25\u00b0C \/ vertical \/ quatro horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1247066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O armazenamento de produtos sangu\u00edneos, como concentrados de hem\u00e1cias e sangue total, deve sempre permanecer em determinada temperatura e nunca ser levado aos congeladores. A solu\u00e7\u00e3o da bolsa de sangue cont\u00e9m anticoagulante (citrato de s\u00f3dio) para interromper a coagula\u00e7\u00e3o do sangue, e dextrose (glicose) para \u201calimentar\u201d as hem\u00e1cias durante o armazenamento. \u00c9 essencial assegurar que a dextrose n\u00e3o seja utilizada rapidamente; para isso, o armazenamento deve ser com a temperaturas entre:","provas":[{"id":41979,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas","id":17894,"slug":"biologo-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-biologo-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: An\u00e1lises cl\u00ednicas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1247083,"hashId":"14e803bf1cbc7ad473d9ce2451f8d89d","enunciado":"<p align=justify>O armazenamento de produtos sangu\u00edneos, como concentrados\r\nde hem\u00e1cias e sangue total, deve sempre permanecer em\r\ndeterminada temperatura e nunca ser levado aos congeladores.\r\nA solu\u00e7\u00e3o da bolsa de sangue cont\u00e9m anticoagulante (citrato de\r\ns\u00f3dio) para interromper a coagula\u00e7\u00e3o do sangue, e dextrose\r\n(glicose) para \u201calimentar\u201d as hem\u00e1cias durante o armazenamento.\r\n\u00c9 essencial assegurar que a dextrose n\u00e3o seja utilizada\r\nrapidamente; para isso, o armazenamento deve ser com a\r\ntemperaturas entre:<\/p>","resposta":4513150,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0\u00b0C e +12\u00b0C","id":4513149,"corpo":"<p align=justify>0\u00b0C e +12\u00b0C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"+2\u00b0C e +6\u00b0C","id":4513150,"corpo":"<p align=justify>+2\u00b0C e +6\u00b0C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"+6\u00b0C e +11\u00b0C","id":4513151,"corpo":"<p align=justify>+6\u00b0C e +11\u00b0C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"+9\u00b0C e +15\u00b0C","id":4513152,"corpo":"<p align=justify>+9\u00b0C e +15\u00b0C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/1247083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NORMAM-25\/DHN, define-se como Levantamento Hidrogr\u00e1fico (LH) o conjunto de atividades executadas na obten\u00e7\u00e3o de dados batim\u00e9tricos, geol\u00f3gicos, maregr\u00e1ficos, fluviom\u00e9tricos, topo-geod\u00e9sicos, oceanogr\u00e1ficos e geof\u00edsicos, em \u00e1reas mar\u00edtimas, fluviais, lacustres e em canais naturais ou artificiais, naveg\u00e1veis ou n\u00e3o, que n\u00e3o tenham como finalidade a pesquisa pura e a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Os LH s\u00e3o subdivididos em duas categorias: \"A\", cujo emprego de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas permitir\u00e1 o aproveitamento dos dados obtidos para a atualiza\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e1uticos, e \"B\", que n\u00e3o possui o prop\u00f3sito de produzir elementos que sirvam para atualiza\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e1uticos. No que concerne aos LH realizados em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras (AJB), a quem compete determinar a elabora\u00e7\u00e3o e orientar a execu\u00e7\u00e3o do Plano Cartogr\u00e1fico N\u00e1utico Brasileiro (PCNB)?","provas":[{"id":79196,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio","id":21928,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-seguranca-do-trafego-aquaviario-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Tr\u00e1fego Aquavi\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-08 14:19:26","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":144,"descricao":"Ci\u00eancias N\u00e1uticas ou Navais"}],"id":2367821,"hashId":"004b3706aa78ee7848f6982b0f9e7a82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NORMAM-25\/DHN, define-se como Levantamento Hidrogr\u00e1fico (LH) o conjunto de atividades executadas na obten\u00e7\u00e3o de dados batim\u00e9tricos, geol\u00f3gicos, maregr\u00e1ficos, fluviom\u00e9tricos, topo-geod\u00e9sicos, oceanogr\u00e1ficos e geof\u00edsicos, em \u00e1reas mar\u00edtimas, fluviais, lacustres e em canais naturais ou artificiais, naveg\u00e1veis ou n\u00e3o, que n\u00e3o tenham como finalidade a pesquisa pura e a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Os LH s\u00e3o subdivididos em duas categorias: \"A\", cujo emprego de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas permitir\u00e1 o aproveitamento dos dados obtidos para a atualiza\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e1uticos, e \"B\", que n\u00e3o possui o prop\u00f3sito de produzir elementos que sirvam para atualiza\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e1uticos. No que concerne aos LH realizados em \u00c1guas Jurisdicionais Brasileiras (AJB), a quem compete determinar a elabora\u00e7\u00e3o e orientar a execu\u00e7\u00e3o do Plano Cartogr\u00e1fico N\u00e1utico Brasileiro (PCNB)?<\/p>","resposta":9369581,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado Maior da Armada. ","id":9369578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado Maior da Armada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Diretoria Geral de Navega\u00e7\u00e3o.","id":9369579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretoria Geral de Navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Secretaria da Comiss\u00e3o lnterministerial para os Recursos do Mar.","id":9369580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria da Comiss\u00e3o lnterministerial para os Recursos do Mar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diretoria de Hidrografia e Navega\u00e7\u00e3o. ","id":9369581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretoria de Hidrografia e Navega\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Gabinete do Comandante da Marinha.","id":9369582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gabinete do Comandante da Marinha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista - \u00c1rea: Ultrasonografista","id":17898,"slug":"medico-radiologista-area-ultrasonografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 15 anos, comparece para realizar USG p\u00e9lvico por amenorreia prim\u00e1ria. Apresenta caracteres sexuais secund\u00e1rios.Diante da imagem e informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":41993,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista - \u00c1rea: Ultrasonografista","id":17898,"slug":"medico-radiologista-area-ultrasonografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-medico-radiologista-area-ultrasonografista","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - M\u00e9dico Radiologista - \u00c1rea: Ultrasonografista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"}],"id":1247628,"hashId":"7eb2cddb89b56a11ab87bbddad100080","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Paciente, 15 anos, comparece para realizar USG p\u00e9lvico por\r\namenorreia prim\u00e1ria. Apresenta caracteres sexuais secund\u00e1rios.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41993\/144.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><\/p>Diante da imagem e informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que:\r\n<p><\/p>","resposta":4515298,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento cl\u00ednico \u00e9 eficaz.","id":4515296,"corpo":"<p align=justify>O tratamento cl\u00ednico \u00e9 eficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma malforma\u00e7\u00e3o m\u00fclleriana.","id":4515297,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma malforma\u00e7\u00e3o <em>m\u00fclleriana<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode complicar com abscesso em fundo de saco.","id":4515298,"corpo":"<p align=justify>Pode complicar com abscesso em fundo de saco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve-se completar proped\u00eautica com outro exame de imagem.","id":4515299,"corpo":"<p align=justify>Deve-se completar proped\u00eautica com outro exame de\r\nimagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1247628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas afetam a absor\u00e7\u00e3o de um f\u00e1rmaco administrado na forma s\u00f3lida. Uma delas \u00e9 referente ao coeficiente de parti\u00e7\u00e3o que se trata de:","provas":[{"id":42030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-farmacia-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248863,"hashId":"3aeaadf9e8f333e571bf03c292050d5f","enunciado":"<p align=justify>Diversas caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas afetam a absor\u00e7\u00e3o\r\nde um f\u00e1rmaco administrado na forma s\u00f3lida. Uma delas \u00e9\r\nreferente ao coeficiente de parti\u00e7\u00e3o que se trata de:<\/p>","resposta":4520751,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afinidade relativa do f\u00e1rmaco para \u00f3leo e \u00e1gua.","id":4520751,"corpo":"<p align=justify>Afinidade relativa do f\u00e1rmaco para \u00f3leo e \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizada do f\u00e1rmaco ap\u00f3s a sua dissolu\u00e7\u00e3o.","id":4520752,"corpo":"<p align=justify>Fra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizada do f\u00e1rmaco ap\u00f3s a sua dissolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incompatibilidade relativa entre o excipiente e o f\u00e1rmaco.","id":4520753,"corpo":"<p align=justify>Incompatibilidade relativa entre o excipiente e o f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Percentual de f\u00e1rmaco que se apresenta em uma determinada forma cristalina.","id":4520754,"corpo":"<p align=justify>Percentual de f\u00e1rmaco que se apresenta em uma determinada\r\nforma cristalina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1248863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacopeia brasileira faz uma distin\u00e7\u00e3o de controle entre \u00e1gua purificada e \u00e1gua para injet\u00e1veis. A principal caracter\u00edstica da \u00e1gua para injet\u00e1veis que a difere da \u00e1gua purificada \u00e9 a aus\u00eancia de:","provas":[{"id":42030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-farmacia-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248869,"hashId":"b164dff073c28551a6bbf28caf24d021","enunciado":"<p align=justify>A farmacopeia brasileira faz uma distin\u00e7\u00e3o de controle\r\nentre \u00e1gua purificada e \u00e1gua para injet\u00e1veis. A principal\r\ncaracter\u00edstica da \u00e1gua para injet\u00e1veis que a difere da \u00e1gua\r\npurificada \u00e9 a aus\u00eancia de:<\/p>","resposta":4520772,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coliforme.","id":4520771,"corpo":"<p align=justify>Coliforme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Endotoxina.","id":4520772,"corpo":"<p align=justify>Endotoxina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria heterotr\u00f3fica.","id":4520773,"corpo":"<p align=justify>Bact\u00e9ria heterotr\u00f3fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condutividade el\u00e9trica.","id":4520774,"corpo":"<p align=justify>Condutividade el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacopeia","oab":false,"nome":"Farmacopeia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398284,"slug":"farmacia-farmacopeia"}],"slug":"farmacia\/1248869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Granulado \u00e9 uma forma farmac\u00eautica s\u00f3lida. Ap\u00f3s a sua manipula\u00e7\u00e3o, o controle de qualidade deve avaliar certos par\u00e2metros; dentre eles, a friabilidade, ou seja, os gr\u00e2nulos dever\u00e3o:","provas":[{"id":42030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-farmacia-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248874,"hashId":"573a75b334ee3d4277e9e8395eae7a3b","enunciado":"<p align=justify>Granulado \u00e9 uma forma farmac\u00eautica s\u00f3lida. Ap\u00f3s a sua\r\nmanipula\u00e7\u00e3o, o controle de qualidade deve avaliar certos\r\npar\u00e2metros; dentre eles, a friabilidade, ou seja, os gr\u00e2nulos\r\ndever\u00e3o:<\/p>","resposta":4520798,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter a capacidade de fluir verticalmente em condi\u00e7\u00f5es bem definidas.","id":4520797,"corpo":"<p align=justify>Ter a capacidade de fluir verticalmente em condi\u00e7\u00f5es\r\nbem definidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser suficientemente resistentes para n\u00e3o voltarem ao estado de p\u00f3 durante o transporte.","id":4520798,"corpo":"<p align=justify>Ser suficientemente resistentes para n\u00e3o voltarem ao\r\nestado de p\u00f3 durante o transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter a capacidade de reduzir a temperatura da \u00e1gua, formando uma mistura endot\u00e9rmica.","id":4520799,"corpo":"<p align=justify>Ter a capacidade de reduzir a temperatura da \u00e1gua,\r\nformando uma mistura endot\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser suficientemente resistentes para n\u00e3o se liquefazerem ao ser submetidos \u00e0 temperatura de 42\u00b0 C.","id":4520800,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Ser suficientemente resistentes para n\u00e3o se liquefazerem\r\nao ser submetidos \u00e0 temperatura de 42\u00b0 C.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1248874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incompatibilidades, em farm\u00e1cia, se referem a modifica\u00e7\u00f5es imprevistas e desfavor\u00e1veis sobre a a\u00e7\u00e3o de medicamentos. Um exemplo se trata da recomenda\u00e7\u00e3o de n\u00e3o usar \u00e1cido salic\u00edlico em sab\u00f5es alcalinos pelo fato de:","provas":[{"id":42030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-farmacia-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248894,"hashId":"73859e348384a11a2e2d6674ea9de4f0","enunciado":"<p align=justify>Incompatibilidades, em farm\u00e1cia, se referem a modifica\u00e7\u00f5es\r\nimprevistas e desfavor\u00e1veis sobre a a\u00e7\u00e3o de medicamentos.\r\nUm exemplo se trata da recomenda\u00e7\u00e3o de n\u00e3o usar \u00e1cido\r\nsalic\u00edlico em sab\u00f5es alcalinos pelo fato de:<\/p>","resposta":4520887,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promoverem a separa\u00e7\u00e3o de fases.","id":4520885,"corpo":"<p align=justify>Promoverem a separa\u00e7\u00e3o de fases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acelerarem o crescimento microbiol\u00f3gico.","id":4520886,"corpo":"<p align=justify>Acelerarem o crescimento microbiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promoverem a altera\u00e7\u00e3o da cor do produto.","id":4520887,"corpo":"<p align=justify>Promoverem a altera\u00e7\u00e3o da cor do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promoverem a forma\u00e7\u00e3o de complexos com o princ\u00edpio ativo, inativando-o.","id":4520888,"corpo":"<p align=justify>Promoverem a forma\u00e7\u00e3o de complexos com o princ\u00edpio\r\nativo, inativando-o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1248894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agentes edulcorantes s\u00e3o utilizados para mascarar e\/ou melhorar o sabor de formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas. Assinale, a seguir, a subst\u00e2ncias utilizada para tal finalidade.","provas":[{"id":42030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-farmacia-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248901,"hashId":"5dff90894e3078f7409c470c3bf6cc58","enunciado":"<p align=justify>Agentes edulcorantes s\u00e3o utilizados para mascarar e\/ou\r\nmelhorar o sabor de formas farmac\u00eauticas l\u00edquidas. Assinale,\r\na seguir, a subst\u00e2ncias utilizada para tal finalidade.<\/p>","resposta":4520912,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edlica gel.","id":4520909,"corpo":"<p align=justify>S\u00edlica gel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Citrato s\u00f3dico.","id":4520910,"corpo":"<p align=justify>Citrato s\u00f3dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Goma ar\u00e1bica.","id":4520911,"corpo":"<p align=justify>Goma ar\u00e1bica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ciclamato s\u00f3dico.","id":4520912,"corpo":"<p align=justify>Ciclamato s\u00f3dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1248901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Produtos odor\u00edferos obtidos pela destila\u00e7\u00e3o, em presen\u00e7a de \u00e1gua, de plantas contendo \u00f3leos essenciais, s\u00e3o conhecidos como:","provas":[{"id":42030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar","id":17900,"slug":"tecnico-em-farmacia-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-farmacia-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Hospitalar - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248905,"hashId":"564c808d99609e389471f35c7da7c0fa","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Produtos odor\u00edferos obtidos pela destila\u00e7\u00e3o, em presen\u00e7a de\r\n\u00e1gua, de plantas contendo \u00f3leos essenciais, s\u00e3o conhecidos\r\ncomo:<\/p><\/p>","resposta":4520927,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Digesto.","id":4520925,"corpo":"<p align=justify>Digesto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito.","id":4520926,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00edrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hidrolato.","id":4520927,"corpo":"<p align=justify>Hidrolato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":4520928,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1248905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar um exame cl\u00ednico, um cirurgi\u00e3o-dentista solicitou ao TSB que executasse a profilaxia e que tivesse especial aten\u00e7\u00e3o aos elementos 27 e 35 do paciente. Quais dentes, respectivamente, foram citados com esta descri\u00e7\u00e3o num\u00e9rica?","provas":[{"id":42035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248942,"hashId":"7fa93c7eea693cdfadfd4f105964377f","enunciado":"<p align=justify>Ao realizar um exame cl\u00ednico, um cirurgi\u00e3o-dentista solicitou\r\nao TSB que executasse a profilaxia e que tivesse\r\nespecial aten\u00e7\u00e3o aos elementos 27 e 35 do paciente. Quais\r\ndentes, respectivamente, foram citados com esta descri\u00e7\u00e3o\r\nnum\u00e9rica?<\/p>","resposta":4521083,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo molar superior permanente direito e segundo pr\u00e9-molar inferior direito.","id":4521081,"corpo":"<p align=justify>Segundo molar superior permanente direito e segundo\r\npr\u00e9-molar inferior direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Segundo molar superior permanente esquerdo e segundo pr\u00e9-molar inferior direito.","id":4521082,"corpo":"<p align=justify>Segundo molar superior permanente esquerdo e segundo\r\npr\u00e9-molar inferior direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo molar superior permanente esquerdo e segundo pr\u00e9-molar inferior esquerdo.","id":4521083,"corpo":"<p align=justify>Segundo molar superior permanente esquerdo e segundo\r\npr\u00e9-molar inferior esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo molar superior permanente esquerdo e primeiro pr\u00e9-molar inferior esquerdo.","id":4521084,"corpo":"<p align=justify>Segundo molar superior permanente esquerdo e primeiro\r\npr\u00e9-molar inferior esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1248942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cimentos de ion\u00f4mero de vidro convencionais t\u00eam amplo uso na odontologia, em especial pelo seu conjunto de carater\u00edsticas. Ap\u00f3s o uso cl\u00ednico do cimento de ion\u00f4mero de vidro restaurador, selando, provisoriamente, uma cavidade tipo classe I oclusal, \u00e9 necess\u00e1rio proteger sua superf\u00edcie, em especial durante as primeiras 24 horas. Por qual motivo isto deve ser feito?","provas":[{"id":42035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248964,"hashId":"bdab1b45b7db00a4d34125c52e463478","enunciado":"<p align=justify>Os cimentos de ion\u00f4mero de vidro convencionais t\u00eam amplo\r\nuso na odontologia, em especial pelo seu conjunto de\r\ncarater\u00edsticas. Ap\u00f3s o uso cl\u00ednico do cimento de ion\u00f4mero de\r\nvidro restaurador, selando, provisoriamente, uma cavidade\r\ntipo classe I oclusal, \u00e9 necess\u00e1rio proteger sua superf\u00edcie, em\r\nespecial durante as primeiras 24 horas. Por qual motivo isto\r\ndeve ser feito?<\/p>","resposta":4521176,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar perda precoce dos fluoretos.","id":4521175,"corpo":"<p align=justify>Evitar perda precoce dos fluoretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Evitar a absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e perda de \u00edons.","id":4521176,"corpo":"<p align=justify>Evitar a absor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e perda de \u00edons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumentar a biocompatibilidade com a polpa.","id":4521177,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a biocompatibilidade com a polpa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentar a uni\u00e3o com as margens da cavidade.","id":4521178,"corpo":"<p align=justify>Aumentar a uni\u00e3o com as margens da cavidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1248964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA les\u00e3o de c\u00e1rie \u00e9 o resultado do desequil\u00edbrio decorrente de um processo __________________ de perda e ganho mineral que acontece na interface ________________. Os \u00e1cidos provenientes da fermenta\u00e7\u00e3o bacteriana causam perda mineral, caracterizada pelas __________________ nos primeiros sinais cl\u00ednicos da doen\u00e7a c\u00e1rie.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":42035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248973,"hashId":"38fc1342ca4203bc33feb8c0208dff42","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\u201cA les\u00e3o de c\u00e1rie \u00e9 o resultado do desequil\u00edbrio decorrente de um\r\nprocesso __________________ de perda e ganho mineral que\r\nacontece na interface ________________. Os \u00e1cidos provenientes\r\nda fermenta\u00e7\u00e3o bacteriana causam perda mineral,\r\ncaracterizada pelas __________________ nos primeiros sinais\r\ncl\u00ednicos da doen\u00e7a c\u00e1rie.\u201d Assinale a alternativa que completa\r\ncorreta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p><\/p>","resposta":4521227,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1tico \/ dente-saliva \/ cavidades","id":4521226,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1tico \/ dente-saliva \/ cavidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e1tico \/ dente-periodonto \/ rugosidades","id":4521227,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1tico \/ dente-periodonto \/ rugosidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"din\u00e2mico \/ saliva-biofilme \/ manchas brancas","id":4521228,"corpo":"<p align=justify>din\u00e2mico \/ saliva-biofilme \/ manchas brancas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"din\u00e2mico \/ dente-biofilme \/ manchas brancas","id":4521229,"corpo":"<p align=justify>din\u00e2mico \/ dente-biofilme \/ manchas brancas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1248973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo considerando a grande demanda est\u00e9tica atualmente, o am\u00e1lgama de prata ainda \u00e9 bastante utilizado em procedimentos restauradores diretos. Para utiliz\u00e1-lo de maneira correta \u00e9 exigido conhecimento da composi\u00e7\u00e3o, propriedades e manipula\u00e7\u00e3o, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de merc\u00fario presente na mistura com a liga para am\u00e1lgama. Assinale, a seguir, uma consequ\u00eancia do uso de merc\u00fario em excesso na restaura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":42035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1248985,"hashId":"b6d46f4f546e1ed8ba34f65620088ed0","enunciado":"<p align=justify>Mesmo considerando a grande demanda est\u00e9tica atualmente,\r\no am\u00e1lgama de prata ainda \u00e9 bastante utilizado em procedimentos\r\nrestauradores diretos. Para utiliz\u00e1-lo de maneira\r\ncorreta \u00e9 exigido conhecimento da composi\u00e7\u00e3o, propriedades\r\ne manipula\u00e7\u00e3o, em especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de\r\nmerc\u00fario presente na mistura com a liga para am\u00e1lgama.\r\nAssinale, a seguir, uma consequ\u00eancia do uso de merc\u00fario em\r\nexcesso na restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4521276,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior resist\u00eancia \u00e0 fratura.","id":4521275,"corpo":"<p align=justify>Maior resist\u00eancia \u00e0 fratura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Menor resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o.","id":4521276,"corpo":"<p align=justify>Menor resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior resist\u00eancia ao desgaste.","id":4521277,"corpo":"<p align=justify>Maior resist\u00eancia ao desgaste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menor expans\u00e3o na cristaliza\u00e7\u00e3o.","id":4521278,"corpo":"<p align=justify>Menor expans\u00e3o na cristaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a  26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1248985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cToda vez que o biofilme dental \u00e9 exposto a _________________ ocorre, nele, a produ\u00e7\u00e3o de _____________, que acaba por ____________ o pH do fluido do biofilme.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":42035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1249017,"hashId":"1b61b688d7afdbf7c0189ba3c1dc851d","enunciado":"<p align=justify>\u201cToda vez que o biofilme dental \u00e9 exposto a\r\n_________________ ocorre, nele, a produ\u00e7\u00e3o de\r\n_____________, que acaba por ____________ o pH do\r\nfluido do biofilme.\u201d Assinale a alternativa que completa\r\ncorreta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":4521437,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lactose \/ lactase \/ neutralizar","id":4521436,"corpo":"<p align=justify>lactose \/ lactase \/ neutralizar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00facares ferment\u00e1veis \/ \u00e1cidos \/ diminuir","id":4521437,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00facares ferment\u00e1veis \/ \u00e1cidos \/ diminuir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es com fl\u00faor \/ fluorapatita \/ alcalinizar","id":4521438,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00f5es com fl\u00faor \/ fluorapatita \/ alcalinizar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es com fl\u00faor \/ amilase salivar \/ alcalinizar","id":4521439,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00f5es com fl\u00faor \/ amilase salivar \/ alcalinizar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1249017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentais cir\u00fargicos t\u00eam a indica\u00e7\u00e3o apropriada para que desempenhem a fun\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 atribu\u00edda. Assinale, a seguir, o f\u00f3rceps indicado para exodontia dos molares inferiores de ambos os lados.","provas":[{"id":42035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"FSERJ","id":3846,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"fserj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fserj-rj-2020-consulplan-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Consulplan - FSERJ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1249063,"hashId":"c9cd8c84c7fdea34126417b9a4390766","enunciado":"<p align=justify>Os instrumentais cir\u00fargicos t\u00eam a indica\u00e7\u00e3o apropriada\r\npara que desempenhem a fun\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 atribu\u00edda.\r\nAssinale, a seguir, o f\u00f3rceps indicado para exodontia dos\r\nmolares inferiores de ambos os lados.<\/p>","resposta":4521642,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00f3rceps 01.","id":4521641,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rceps 01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps 16.","id":4521642,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rceps 16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps 65.","id":4521643,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rceps 65.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F\u00f3rceps 101.","id":4521644,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rceps 101.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1249063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos e categorias geogr\u00e1ficas devem ser tratadas de forma singular, pois cada uma possui seu significado do quais n\u00e3o devem ser aleat\u00f3rios e sem crit\u00e9rios. Assim, o conceito de lugar deve ser entendido como:","provas":[{"id":85897,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2499660,"hashId":"7b9fc88a06f118a2df86b8ee1abb5961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos e categorias geogr\u00e1ficas devem ser tratadas de forma singular, pois cada uma possui seu significado do quais n\u00e3o devem ser aleat\u00f3rios e sem crit\u00e9rios. Assim, o conceito de lugar deve ser entendido como:<\/p>","resposta":9938574,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rea individualizada delimitada por crit\u00e9rios semelhantes que podem gerar generaliza\u00e7\u00f5es.","id":9938571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea individualizada delimitada por crit\u00e9rios semelhantes que podem gerar generaliza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o teias de rela\u00e7\u00f5es sociais projetadas no espa\u00e7o definidas por rela\u00e7\u00f5es de poder.","id":9938572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o teias de rela\u00e7\u00f5es sociais projetadas no espa\u00e7o definidas por rela\u00e7\u00f5es de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o espacial captada pelo olhar, constru\u00eddas a partir dos significados por n\u00f3s estabelecidos.","id":9938573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o espacial captada pelo olhar, constru\u00eddas a partir dos significados por n\u00f3s estabelecidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"base da exist\u00eancia humana, tendo como centro as experi\u00eancias pessoais.","id":9938574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">base da exist\u00eancia humana, tendo como centro as experi\u00eancias pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aspectos vis\u00edveis enquanto experiencia profissional.","id":9938575,"corpo":"<p>aspectos vis\u00edveis enquanto experiencia profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio brasileiro se encontra sobre estruturas geol\u00f3gicas muito antigas. Grande parte desta estrutura s\u00e3o anteriores a atual configura\u00e7\u00e3o do continente sulamericano, que passou a ser formado depois da forma\u00e7\u00e3o dos andes e da abertura do oceano atl\u00e2ntico. Assim, o Brasil est\u00e1 assentado em estruturas cristalinas e sedimentares que s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":85897,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Ci\u00eancias - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2499683,"hashId":"e5b5b3e04f74b5405606ce9f82c71e7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio brasileiro se encontra sobre estruturas geol\u00f3gicas muito antigas. Grande parte desta estrutura s\u00e3o anteriores a atual configura\u00e7\u00e3o do continente sulamericano, que passou a ser formado depois da forma\u00e7\u00e3o dos andes e da abertura do oceano atl\u00e2ntico. Assim, o Brasil est\u00e1 assentado em estruturas cristalinas e sedimentares que s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9938680,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estruturas dadas mais recentes com rochas magm\u00e1ticas \/ estruturas antigas que cobrem as rochas sedimentares.","id":9938676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturas dadas mais recentes com rochas magm\u00e1ticas \/ estruturas antigas que cobrem as rochas sedimentares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estruturas antigas que cobrem as rochas sedimentares \/ terreno mais antigo e erodidos composto por rochas metam\u00f3rficas.","id":9938677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturas antigas que cobrem as rochas sedimentares \/ terreno mais antigo e erodidos composto por rochas metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cobrem os terrenos cristalinos e possuem rochas sedimentares \/ terreno mais antigo e pouco erodidos que possuem rochas metam\u00f3rficas.","id":9938678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cobrem os terrenos cristalinos e possuem rochas sedimentares \/ terreno mais antigo e pouco erodidos que possuem rochas metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estruturas dadas mais recentes com rochas magm\u00e1ticas \/ cobrem os terrenos cristalinos e possuem rochas sedimentares.","id":9938679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturas dadas mais recentes com rochas magm\u00e1ticas \/ cobrem os terrenos cristalinos e possuem rochas sedimentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"terreno mais antigos e erodidos composto por rochas metam\u00f3rficas \/ cobrem os terrenos cristalinos e possuem rochas sedimentares.","id":9938680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terreno mais antigos e erodidos composto por rochas metam\u00f3rficas \/ cobrem os terrenos cristalinos e possuem rochas sedimentares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comunidades terap\u00eauticas s\u00e3o espa\u00e7os que no Brasil t\u00eam sido cen\u00e1rio amplo de pr\u00e1tica e cuidado ap\u00f3s a reforma psiqui\u00e1trica. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:03:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191693,"hashId":"9aa42d8cf5ec562d604d62cdba9f2b44","enunciado":"<p align=justify>Comunidades terap\u00eauticas s\u00e3o espa\u00e7os que\r\nno Brasil t\u00eam sido cen\u00e1rio amplo de pr\u00e1tica e\r\ncuidado ap\u00f3s a reforma psiqui\u00e1trica. A esse\r\nrespeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4283947,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o substituem o espa\u00e7o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Nelas, somente a equipe multidisciplinar com fun\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica influenciam o cuidado","id":4283946,"corpo":"<p align=justify>Comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o substituem o\r\nespa\u00e7o de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Nelas,\r\nsomente a equipe multidisciplinar com fun\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica influenciam o cuidado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Faz parte do processo de a\u00e7\u00e3o das comunidades terap\u00eauticas interven\u00e7\u00f5es colaborativas com os pacientes","id":4283947,"corpo":"<p align=justify>Faz parte do processo de a\u00e7\u00e3o das\r\ncomunidades terap\u00eauticas interven\u00e7\u00f5es\r\ncolaborativas com os pacientes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o s\u00e3o modelo v\u00e1lido de cuidado para pacientes que utilizem subst\u00e2ncias psicoativas com depend\u00eancia","id":4283948,"corpo":"<p align=justify>Comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o s\u00e3o modelo\r\nv\u00e1lido de cuidado para pacientes que utilizem\r\nsubst\u00e2ncias psicoativas com depend\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o s\u00e3o campo de a\u00e7\u00e3o de equipe multidisciplinar","id":4283949,"corpo":"<p align=justify>Comunidades terap\u00eauticas n\u00e3o s\u00e3o campo de\r\na\u00e7\u00e3o de equipe multidisciplinar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1191693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao emprego de elementos de refer\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, funcionalidade e repeti\u00e7\u00e3o de conectores e de outros elementos da sequ\u00eancia textual, analise as afirmativas abaixo. I. &#39;&#39;Incipiente na arte da escrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as palavras que lhes atribuem significado&#39;&#39;. O pronome em destaque faz refer\u00eancia ao voc\u00e1bulo &#39;&#39;Sentimentos&#39;&#39;. II. &#39;&#39;Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma l\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum&#39;&#39;. O voc\u00e1bulo em destaque \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa com fun\u00e7\u00e3o explicativa. III. &#39;&#39;Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e jogo fora a chave do entendimento&#39;&#39;. O voc\u00e1bulo em destaque faz refer\u00eancia \u00e0 palavra &#39;&#39;voc\u00e1bulo&#39;&#39;.IV. &#39;&#39;Dizem-me que as palavras devem ser um instrumento para comunicar-se e que isto \u00e9 fazer-se entender&#39;&#39;. A part\u00edcula &#39;&#39;se&#39;&#39; transforma os voc\u00e1bulos em destaque em verbos pronominais.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:03:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191090,"hashId":"77c9929c339dbce2d52d6ef3508142d5","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao emprego de elementos de\r\nrefer\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, funcionalidade e\r\nrepeti\u00e7\u00e3o de conectores e de outros elementos\r\nda sequ\u00eancia textual, analise as afirmativas\r\nabaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. &#39;&#39;Incipiente na arte da escrita, desfraldo\r\nsentimentos vestindo-<strong><u>os<\/u><\/strong> com as palavras que\r\nlhes atribuem significado&#39;&#39;. O pronome em\r\ndestaque faz refer\u00eancia ao voc\u00e1bulo\r\n&#39;&#39;Sentimentos&#39;&#39;.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. &#39;&#39;Suas\u00f3rio <strong><u>para<\/u><\/strong> o intento de escrever em uma\r\nl\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum&#39;&#39;. O\r\nvoc\u00e1bulo em destaque \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o\r\nsubordinativa com fun\u00e7\u00e3o explicativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. &#39;&#39;Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto\r\ncerrado e, <strong><u>nele<\/u><\/strong> me tranco e jogo fora a chave\r\ndo entendimento&#39;&#39;. O voc\u00e1bulo em destaque faz\r\nrefer\u00eancia \u00e0 palavra &#39;&#39;voc\u00e1bulo&#39;&#39;.<\/p><p align=\"justify\">IV. &#39;&#39;Dizem-me que as palavras devem ser um\r\ninstrumento para <strong><u>comunicar-se<\/u><\/strong> e que isto \u00e9\r\n<strong><u>fazer-se<\/u><\/strong> entender&#39;&#39;. A part\u00edcula &#39;&#39;se&#39;&#39; transforma os voc\u00e1bulos em destaque em verbos pronominais.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281218,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4281217,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4281218,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4281219,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4281220,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12. Sem direito e Poesia Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da escrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as palavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1 vontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta que o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o me encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto esta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez, a vida seja mesmo um mal entendido. Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o prolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma l\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e jogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as palavras devem ser um instrumento para comunicar-se e que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo nada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer entender? Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se do fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado, com os ombros arcados pelos compromissos assumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel de que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo em uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito. Na realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9 uma sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com farta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela aberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona aveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco, Malbec. O amor? O entregar-se? N\u00e3o! Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem entrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na sala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo sobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida. A vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno, e a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica fal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome... Sobrevivo... (Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)","id":395217,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Leia atentamente o texto abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Sem direito e Poesia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da\r\nescrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as\r\npalavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1\r\nvontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta\r\nque o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o\r\nme encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto\r\nesta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez,\r\na vida seja mesmo um mal entendido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o\r\nprolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma\r\nl\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio,\r\nquando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e\r\njogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as\r\npalavras devem ser um instrumento para comunicar-se\r\ne que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo\r\nnada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer\r\nentender?\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se\r\ndo fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado,\r\ncom os ombros arcados pelos compromissos\r\nassumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel\r\nde que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o\r\ndecesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo\r\nem uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito.\r\nNa realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9\r\numa sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com\r\nfarta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela\r\naberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona\r\naveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco,\r\nMalbec.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O amor? O entregar-se? N\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem\r\nentrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na\r\nsala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo\r\nsobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida.\r\nA vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno,\r\ne a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica\r\nfal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome...\r\nSobrevivo...\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de efeitos adversos associados \u00e0 psicof\u00e1rmacos \u00e9 de grande valor na pr\u00e1tica cl\u00ednica. Em rela\u00e7\u00e3o a isso, assinale a alternativa que associa o f\u00e1rmaco ao efeito adverso corretamente.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:03:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191687,"hashId":"9092734e4a9d65614f27637267405b91","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de efeitos adversos associados \u00e0\r\npsicof\u00e1rmacos \u00e9 de grande valor na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica. Em rela\u00e7\u00e3o a isso, assinale a alternativa\r\nque associa o f\u00e1rmaco ao efeito adverso\r\ncorretamente.<\/p>","resposta":4283931,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1cido valpr\u00f3ico - agita\u00e7\u00e3o psicomotora","id":4283930,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido valpr\u00f3ico - agita\u00e7\u00e3o psicomotora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Risperidona - s\u00edndrome metab\u00f3lica","id":4283931,"corpo":"<p align=justify>Risperidona - s\u00edndrome metab\u00f3lica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quetiapina - redu\u00e7\u00e3o do intervalo QT","id":4283932,"corpo":"<p align=justify>Quetiapina - redu\u00e7\u00e3o do intervalo QT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clozapina - aumento do n\u00famero de plaquetas","id":4283933,"corpo":"<p align=justify>Clozapina - aumento do n\u00famero de plaquetas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1191687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno depressivo \u00e9 um diagn\u00f3stico din\u00e2mico ao longo do ciclo de vida com fases de tratamento que implicam na conduta m\u00e9dico-pericial. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle do epis\u00f3dio depressivo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:03:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191709,"hashId":"6d807458224c6da5063278ee7c39dc41","enunciado":"<p align=justify>O transtorno depressivo \u00e9 um diagn\u00f3stico\r\ndin\u00e2mico ao longo do ciclo de vida com fases\r\nde tratamento que implicam na conduta\r\nm\u00e9dico-pericial. Em rela\u00e7\u00e3o ao controle do\r\nepis\u00f3dio depressivo, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4284013,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase aguda dura 8 semanas e n\u00e3o implica capacidade laborativa diminu\u00edda em nenhum cen\u00e1rio","id":4284010,"corpo":"<p align=justify>A fase aguda dura 8 semanas e n\u00e3o implica\r\ncapacidade laborativa diminu\u00edda em nenhum\r\ncen\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Durante a fase aguda pode haver recorr\u00eancia, o que pode implicar em redu\u00e7\u00e3o da capacidade laborativa","id":4284011,"corpo":"<p align=justify>Durante a fase aguda pode haver recorr\u00eancia,\r\no que pode implicar em redu\u00e7\u00e3o da capacidade\r\nlaborativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fase de manuten\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio a partir da oitava semana de tratamento e implica retorno \u00e0s atividades laborativas","id":4284012,"corpo":"<p align=justify>A fase de manuten\u00e7\u00e3o tem in\u00edcio a partir da\r\noitava semana de tratamento e implica retorno\r\n\u00e0s atividades laborativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante a remiss\u00e3o de sintomas na fase de manuten\u00e7\u00e3o pode haver recorr\u00eancia implicando incapacidade laborativa","id":4284013,"corpo":"<p align=justify>Durante a remiss\u00e3o de sintomas na fase de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o pode haver recorr\u00eancia\r\nimplicando incapacidade laborativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1191709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os tempos e modos verbais empregados e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:03:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191091,"hashId":"96904ed00fc65008b1158ff34185c346","enunciado":"<p align=justify>Analise os tempos e modos verbais\r\nempregados e assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":4281234,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#39;&#39;A vida \u00e9 singular ao tempo&#39;&#39;. (Presente do indicativo).","id":4281231,"corpo":"<p align=justify>&#39;&#39;A vida \u00e9 singular ao tempo&#39;&#39;. (Presente do indicativo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"[...] &#39;&#39;por que raz\u00e3o deveria&#39;&#39; [...] (Futuro do pret\u00e9rito do indicativo).","id":4281232,"corpo":"<p align=justify>[...] &#39;&#39;por que raz\u00e3o deveria&#39;&#39; [...] (Futuro do\r\npret\u00e9rito do indicativo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"[...] &#39;&#39;tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel&#39;&#39;. (Presente do indicativo).","id":4281233,"corpo":"<p align=justify>[...] &#39;&#39;tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel&#39;&#39;. (Presente do indicativo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&#39;&#39;Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada&#39;&#39;. (Futuro do presente indicativo).","id":4281234,"corpo":"<p align=justify>&#39;&#39;Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada&#39;&#39;. (Futuro do presente indicativo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12. Sem direito e Poesia Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da escrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as palavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1 vontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta que o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o me encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto esta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez, a vida seja mesmo um mal entendido. Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o prolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma l\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e jogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as palavras devem ser um instrumento para comunicar-se e que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo nada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer entender? Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se do fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado, com os ombros arcados pelos compromissos assumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel de que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo em uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito. Na realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9 uma sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com farta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela aberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona aveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco, Malbec. O amor? O entregar-se? N\u00e3o! Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem entrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na sala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo sobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida. A vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno, e a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica fal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome... Sobrevivo... (Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)","id":395217,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Leia atentamente o texto abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Sem direito e Poesia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da\r\nescrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as\r\npalavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1\r\nvontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta\r\nque o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o\r\nme encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto\r\nesta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez,\r\na vida seja mesmo um mal entendido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o\r\nprolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma\r\nl\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio,\r\nquando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e\r\njogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as\r\npalavras devem ser um instrumento para comunicar-se\r\ne que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo\r\nnada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer\r\nentender?\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se\r\ndo fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado,\r\ncom os ombros arcados pelos compromissos\r\nassumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel\r\nde que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o\r\ndecesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo\r\nem uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito.\r\nNa realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9\r\numa sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com\r\nfarta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela\r\naberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona\r\naveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco,\r\nMalbec.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O amor? O entregar-se? N\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem\r\nentrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na\r\nsala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo\r\nsobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida.\r\nA vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno,\r\ne a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica\r\nfal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome...\r\nSobrevivo...\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria)","id":12504,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Office Excel 2013, idioma portugu\u00eas, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F): ( ) Fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIASE: retorna a soma (aritm\u00e9tica) de todas as c\u00e9lulas em um intervalo que satisfazem um determinado crit\u00e9rio. ( ) Fun\u00e7\u00e3o BASE: converte um n\u00famero em uma representa\u00e7\u00e3o de texto com a base determinada. ( ) Fun\u00e7\u00e3o CONVERTER: retorna o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre dois conjuntos de dados. ( ) Fun\u00e7\u00e3o BAHTTEXT: converte um n\u00famero em texto, usando o formato de moeda \u00df (baht). Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria)","id":12504,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:03:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191128,"hashId":"6eef23a1360d057dbddf7263758e44b1","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o Microsoft Office Excel 2013, idioma\r\nportugu\u00eas, configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e suas\r\nrespectivas fun\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas\r\nabaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F):\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Fun\u00e7\u00e3o M\u00c9DIASE: retorna a soma (aritm\u00e9tica)\r\nde todas as c\u00e9lulas em um intervalo que\r\nsatisfazem um determinado crit\u00e9rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Fun\u00e7\u00e3o BASE: converte um n\u00famero em uma\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o de texto com a base\r\ndeterminada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Fun\u00e7\u00e3o CONVERTER: retorna o coeficiente de\r\ncorrela\u00e7\u00e3o entre dois conjuntos de dados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Fun\u00e7\u00e3o BAHTTEXT: converte um n\u00famero em\r\ntexto, usando o formato de moeda \u00df (baht).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281396,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":4281393,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":4281394,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":4281395,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":4281396,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"}],"slug":"informatica\/1191128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria)","id":12504,"slug":null},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor responde civil, penal e administrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de suas atribui\u00e7\u00f5es. Analise o texto abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. &#39;&#39;A responsabilidade _____ abrange os crimes e contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor, nessa qualidade.&#39;&#39; &#39;&#39;A responsabilidade _____ decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.&#39;&#39; &#39;&#39;A responsabilidade _____ do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.&#39;&#39; &#39;&#39;As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo _____ entre si.&#39;&#39;","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria)","id":12504,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:03:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191132,"hashId":"696cf8976025919214e18c11d6641220","enunciado":"<p align=\"justify\">O servidor responde civil, penal e\r\nadministrativamente pelo exerc\u00edcio irregular de\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es. Analise o texto abaixo e\r\nassinale a alternativa que preencha correta e\r\nrespectivamente as lacunas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;A responsabilidade _____ abrange os crimes\r\ne contraven\u00e7\u00f5es imputadas ao servidor, nessa\r\nqualidade.&#39;&#39;\r\n<\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;A responsabilidade _____ decorre de ato\r\nomissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte\r\nem preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.&#39;&#39;\r\n<\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;A responsabilidade _____ do servidor ser\u00e1\r\nafastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a\r\nexist\u00eancia do fato ou sua autoria.&#39;&#39;\r\n<\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas\r\npoder\u00e3o cumular-se, sendo _____ entre si.&#39;&#39;<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281409,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penal \/ civil \/ administrativa \/ independentes","id":4281409,"corpo":"<p align=justify>penal \/ civil \/ administrativa \/ independentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"civil \/ administrativa \/ penal \/ independentes","id":4281410,"corpo":"<p align=justify>civil \/ administrativa \/ penal \/ independentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"penal \/ administrativa \/ civil \/ dependentes","id":4281411,"corpo":"<p align=justify>penal \/ administrativa \/ civil \/ dependentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"penal \/ civil \/ administrativa \/ dependentes","id":4281412,"corpo":"<p align=justify>penal \/ civil \/ administrativa \/ dependentes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 31","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1191132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios cl\u00ednicos de determina\u00e7\u00e3o de toxicidade pelo l\u00edtio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:05:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191704,"hashId":"84ddbfaad9763e5a845e54962e2a3c46","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crit\u00e9rios cl\u00ednicos de determina\u00e7\u00e3o de\r\ntoxicidade pelo l\u00edtio, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4283990,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tremores involunt\u00e1rios s\u00e3o sintomas de intoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio","id":4283990,"corpo":"<p align=justify>Tremores involunt\u00e1rios s\u00e3o sintomas de\r\nintoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dose t\u00f3xica de l\u00edtio \u00e9 muito maior do que a faixa terap\u00eautica, justificando sua seguran\u00e7a terap\u00eautica","id":4283991,"corpo":"<p align=justify>A dose t\u00f3xica de l\u00edtio \u00e9 muito maior do que a\r\nfaixa terap\u00eautica, justificando sua seguran\u00e7a\r\nterap\u00eautica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o tireoideana n\u00e3o sofre influ\u00eancia do l\u00edtio s\u00e9rico","id":4283992,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o tireoideana n\u00e3o sofre influ\u00eancia do\r\nl\u00edtio s\u00e9rico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta as chances de intoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio","id":4283993,"corpo":"<p align=justify>Desidrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta as chances de\r\nintoxica\u00e7\u00e3o pelo l\u00edtio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1191704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba 8.429\/1992), analise as afirmativas abaixo. I. Realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea. II. Facilitar ou concorrer por qualquer forma para a incorpora\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio particular, de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de bens, rendas, verbas ou valores integrantes do acervo patrimonial das entidades mencionadas no art. 1\u00ba desta Lei. III. Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva permanecer em segredo. IV. Revelar ou permitir que chegue ao conhecimento de terceiro, antes da respectiva divulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:04:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191135,"hashId":"d042ef19091efa9bf98404e756ae1ce7","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0 Improbidade\r\nAdministrativa (Lei n\u00ba 8.429\/1992), analise as\r\nafirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia\r\ndas normas legais e regulamentares ou aceitar\r\ngarantia insuficiente ou inid\u00f4nea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Facilitar ou concorrer por qualquer forma para\r\na incorpora\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio particular, de\r\npessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, de bens, rendas,\r\nverbas ou valores integrantes do acervo\r\npatrimonial das entidades mencionadas no art.\r\n1\u00ba desta Lei.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem\r\nci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es e que deva\r\npermanecer em segredo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Revelar ou permitir que chegue ao\r\nconhecimento de terceiro, antes da respectiva\r\ndivulga\u00e7\u00e3o oficial, teor de medida pol\u00edtica ou\r\necon\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de\r\nmercadoria, bem ou servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281422,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I refere-se aos Atos de Improbidade Administrativa que atentam contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":4281421,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I refere-se aos Atos de\r\nImprobidade Administrativa que atentam contra\r\nos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa III refere-se aos Atos de Improbidade Administrativa que atentam contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":4281422,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa III refere-se aos Atos de\r\nImprobidade Administrativa que atentam contra\r\nos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II refere-se dos Atos de Improbidade Administrativa que importam enriquecimento il\u00edcito","id":4281423,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa II refere-se dos Atos de\r\nImprobidade Administrativa que importam\r\nenriquecimento il\u00edcito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A afirmativa IV refere-se aos Atos de Improbidade Administrativa que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio","id":4281424,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa IV refere-se aos Atos de\r\nImprobidade Administrativa que causam\r\npreju\u00edzo ao er\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 31","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1191135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o do estado mental atual do periciado, o perito deve levar em conta tudo o que \u00e9 observado. Em rela\u00e7\u00e3o ao modo de registro preferencial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191632,"hashId":"0d8af1db43f584954c26ee430ee7345e","enunciado":"<p align=justify>Durante a avalia\u00e7\u00e3o do estado mental atual do\r\npericiado, o perito deve levar em conta tudo o\r\nque \u00e9 observado. Em rela\u00e7\u00e3o ao modo de\r\nregistro preferencial, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4283682,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O perito deve resgistrar seus ju\u00edzos de valores em rela\u00e7\u00e3o ao exame realizado","id":4283681,"corpo":"<p align=justify>O perito deve resgistrar seus ju\u00edzos de valores\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao exame realizado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O perito deve, preferencialmente, descrever os sinais e sintomas avaliados, ao inv\u00e9s de classific\u00e1-los","id":4283682,"corpo":"<p align=justify>O perito deve, preferencialmente, descrever os\r\nsinais e sintomas avaliados, ao inv\u00e9s de\r\nclassific\u00e1-los<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O perito n\u00e3o deve, preferencialmente, descrever os sinais e sintomas avaliados e sim classific\u00e1-los","id":4283683,"corpo":"<p align=justify>O perito n\u00e3o deve, preferencialmente,\r\ndescrever os sinais e sintomas avaliados e sim\r\nclassific\u00e1-los<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O comportamento do periciado durante a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem valor diagn\u00f3stico para o perito","id":4283684,"corpo":"<p align=justify>O comportamento do periciado durante a\r\navalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem valor diagn\u00f3stico para o\r\nperito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1191632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno associado ao uso de subst\u00e2ncias, como a coca\u00edna por exemplo, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 conduta adequada na avalia\u00e7\u00e3o de incapacidade.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191641,"hashId":"877fa1823e20e63f567dfc9c6b0a8e8f","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno associado ao uso de\r\nsubst\u00e2ncias, como a coca\u00edna por exemplo,\r\nassinale a alternativa correta quanto \u00e0 conduta\r\nadequada na avalia\u00e7\u00e3o de incapacidade.<\/p>","resposta":4283721,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o uso continuado de coca\u00edna, h\u00e1 repercuss\u00e3o em v\u00e1rias esferas org\u00e2nicas e os eventuais afastamentos laborativos n\u00e3o est\u00e3o condicionados \u00e0 exist\u00eancia de co-morbidades","id":4283719,"corpo":"<p align=justify>Com o uso continuado de coca\u00edna, h\u00e1\r\nrepercuss\u00e3o em v\u00e1rias esferas org\u00e2nicas e os\r\neventuais afastamentos laborativos n\u00e3o est\u00e3o\r\ncondicionados \u00e0 exist\u00eancia de co-morbidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso de s\u00edndrome de abstin\u00eancia o afastamento n\u00e3o deve durar em torno de 30 a 60 dias para resolu\u00e7\u00e3o. Na possibilidade da vig\u00eancia de psicose, os prazos podem ser reduzidos","id":4283720,"corpo":"<p align=justify>No caso de s\u00edndrome de abstin\u00eancia o\r\nafastamento n\u00e3o deve durar em torno de 30 a\r\n60 dias para resolu\u00e7\u00e3o. Na possibilidade da\r\nvig\u00eancia de psicose, os prazos podem ser\r\nreduzidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com o uso continuado de coca\u00edna, h\u00e1 repercuss\u00e3o em v\u00e1rias esferas org\u00e2nicas e os eventuais afastamentos laborativos est\u00e3o condicionados \u00e0 exist\u00eancia de co-morbidades","id":4283721,"corpo":"<p align=justify>Com o uso continuado de coca\u00edna, h\u00e1\r\nrepercuss\u00e3o em v\u00e1rias esferas org\u00e2nicas e os\r\neventuais afastamentos laborativos est\u00e3o\r\ncondicionados \u00e0 exist\u00eancia de co-morbidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso de s\u00edndrome de abstin\u00eancia o afastamento deve durar em torno de 30 a 60 dias sem possibilidades de modifica\u00e7\u00e3o conforme o contexto","id":4283722,"corpo":"<p align=justify>No caso de s\u00edndrome de abstin\u00eancia o\r\nafastamento deve durar em torno de 30 a 60\r\ndias sem possibilidades de modifica\u00e7\u00e3o\r\nconforme o contexto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1191641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u00e9tica e moral, assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas. &#39;&#39;Enquanto a _____ est\u00e1 contida na a\u00e7\u00e3o, a _____ est\u00e1 contida na reflex\u00e3o. A \u00e9tica \u00e9 _____, n\u00e3o tem a pretens\u00e3o de dar resposta definitiva. A moral, verificada na a\u00e7\u00e3o reiterada no tempo e espa\u00e7o, \u00e9 tida como _____.&#39;&#39; (Borboleto e Muller\/2016)","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191137,"hashId":"85768575845e7d3544f209f519577c3a","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre \u00e9tica e moral, assinale a alternativa que\r\ncompleta correta e respectivamente as\r\nlacunas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;Enquanto a _____ est\u00e1 contida na a\u00e7\u00e3o, a\r\n_____ est\u00e1 contida na reflex\u00e3o. A \u00e9tica \u00e9 _____, n\u00e3o\r\ntem a pretens\u00e3o de dar resposta definitiva. A moral,\r\nverificada na a\u00e7\u00e3o reiterada no tempo e espa\u00e7o, \u00e9 tida\r\ncomo _____.&#39;&#39; (Borboleto e Muller\/2016)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281432,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9tica \/ moral \/ normativa \/ particular","id":4281429,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica \/ moral \/ normativa \/ particular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"moral \/ \u00e9tica \/ normativa \/ universal","id":4281430,"corpo":"<p align=justify>moral \/ \u00e9tica \/ normativa \/ universal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9tica \/ moral \/ especulativa \/ universal","id":4281431,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica \/ moral \/ especulativa \/ universal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moral \/ \u00e9tica \/ especulativa \/ particular","id":4281432,"corpo":"<p align=justify>moral \/ \u00e9tica \/ especulativa \/ particular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 31","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1191137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Terapia Cognitivo Comportamental se vale de t\u00e9cnicas terap\u00eauticas que comp\u00f5em sistemas modificadores de cren\u00e7as e flexibiliza\u00e7\u00e3o de comportamentos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de TCC, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 09:04:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1191686,"hashId":"fb73e7c655da23e52a52678e6ced565e","enunciado":"<p align=\"justify\">A Terapia Cognitivo Comportamental se vale de\r\nt\u00e9cnicas terap\u00eauticas que comp\u00f5em sistemas\r\nmodificadores de cren\u00e7as e flexibiliza\u00e7\u00e3o de\r\ncomportamentos. Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas de TCC,\r\nassinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":4283925,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Questionamento socr\u00e1tico","id":4283922,"corpo":"<p align=justify>Questionamento socr\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o comportamental","id":4283923,"corpo":"<p align=justify>Ativa\u00e7\u00e3o comportamental<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Role play","id":4283924,"corpo":"<p align=justify>Role play<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Psicodrama","id":4283925,"corpo":"<p align=justify>Psicodrama<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1191686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado abaixo \u00e9 parte do 2\u00ba par\u00e1grafo do texto. Sem que altere seu sentido e significa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas. &#39;&#39;Portanto, _____ as opini\u00f5es e me fa\u00e7o _____. ______ para o intento de escrever em uma l\u00edngua ______ ao homem comum.&#39;&#39;","provas":[{"id":40356,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40358,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":9228,"slug":"analista-judiciario-area-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2020"},{"id":40369,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade Psiquiatra","id":13024,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Psiquiatria) - 2020"},{"id":40373,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 09:04:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1191103,"hashId":"530b17af661f7e96d13c33adaa3ece0c","enunciado":"<p align=\"justify\">O enunciado abaixo \u00e9 parte do 2\u00ba par\u00e1grafo do\r\ntexto. Sem que altere seu sentido e\r\nsignifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que\r\npreencha correta e respectivamente as\r\nlacunas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;Portanto, _____ as opini\u00f5es e me fa\u00e7o _____.\r\n______ para o intento de escrever em uma l\u00edngua\r\n______ ao homem comum.&#39;&#39;<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4281279,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menosprezo \/ difuso \/ Persuasivo \/ inacess\u00edvel","id":4281279,"corpo":"<p align=justify>menosprezo \/ difuso \/ Persuasivo \/ inacess\u00edvel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"enalte\u00e7o \/ falante em demasia \/ Preparado \/ incognosc\u00edvel","id":4281280,"corpo":"<p align=justify>enalte\u00e7o \/ falante em demasia \/ Preparado \/\r\nincognosc\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descarto \/ ponderado \/ Pronto \/ enigm\u00e1tica","id":4281281,"corpo":"<p align=justify>descarto \/ ponderado \/ Pronto \/ enigm\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valorizo \/ vexado \/ Suasivo \/ incompreens\u00edvel","id":4281282,"corpo":"<p align=justify>valorizo \/ vexado \/ Suasivo \/ incompreens\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12. Sem direito e Poesia Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da escrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as palavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1 vontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta que o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o me encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto esta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez, a vida seja mesmo um mal entendido. Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o prolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma l\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio, quando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e jogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as palavras devem ser um instrumento para comunicar-se e que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo nada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer entender? Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se do fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado, com os ombros arcados pelos compromissos assumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel de que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o decesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo em uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito. Na realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9 uma sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com farta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela aberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona aveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco, Malbec. O amor? O entregar-se? N\u00e3o! Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem entrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na sala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo sobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida. A vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno, e a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica fal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome... Sobrevivo... (Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)","id":395217,"enunciado":"<p align=\"center\"><strong>Leia atentamente o texto abaixo para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 12.\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><br><\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Sem direito e Poesia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                Eis me aqui, inilud\u00edvel. Incipiente na arte da\r\nescrita, desfraldo sentimentos vestindo-os com as\r\npalavras que lhes atribuem significado. \u00c0s vezes d\u00e1\r\nvontade ser assim, herm\u00e9tico. Talvez, porque eu sinta\r\nque o mundo n\u00e3o me entende ou porque, talvez, eu n\u00e3o\r\nme encaixe harmonicamente no mundo, \u00e9 que sinto\r\nesta liberdade em n\u00e3o me fazer entender. \u00c9 que, talvez,\r\na vida seja mesmo um mal entendido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Portanto, despiciendo as opini\u00f5es e me fa\u00e7o\r\nprolixo. Suas\u00f3rio para o intento de escrever em uma\r\nl\u00edngua indecifr\u00e1vel ao homem comum. Meu vocabul\u00e1rio,\r\nquando quero, \u00e9 um quarto cerrado e, nele me tranco e\r\njogo fora a chave do entendimento. Dizem-me que as\r\npalavras devem ser um instrumento para comunicar-se\r\ne que isto \u00e9 fazer-se entender. Mas eu, que do mundo\r\nnada entendo, por que raz\u00e3o deveria me fazer\r\nentender?\r\n<\/p><p align=\"justify\">               Sinto o decesso aproximar-se, pelo esvair-se\r\ndo fluido vital, e, sem tempo para o recreio desejado,\r\ncom os ombros arcados pelos compromissos\r\nassumidos, tenho no plenil\u00fanio um desejo imarcesc\u00edvel\r\nde que haja vida no sat\u00e9lite natural. Talvez, ap\u00f3s o\r\ndecesso, eu possa l\u00e1 estabelecer morada e, vivendo\r\nem uma sociedade singular, haja o recreio em esp\u00edrito.\r\nNa realidade. Na inilud\u00edvel realidade, meu recreio \u00e9\r\numa sala ampla. Teto alto. Prateleiras r\u00fasticas com\r\nfarta literatura e filosofia. Nenhuma porta ou janela\r\naberta a permitir \u00e0 passagem do tempo. Uma poltrona\r\naveludada. Frio. Lareira acesa. Vinho tinto seco,\r\nMalbec.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O amor? O entregar-se? N\u00e3o!\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tratar-se-ia apenas de amor pr\u00f3prio. Sem\r\nentrega. Apenas eu. Apenas eu e o tempo. Cerrado na\r\nsala cerrada. Divagando sobre o nada e refletindo\r\nsobre tudo. Imarcesc\u00edvel seria tal momento. Mas a vida.\r\nA vida \u00e9 singular ao tempo, pois que o tempo \u00e9 eterno,\r\ne a criatura humana \u00e9 bot\u00e3o de rosa, mat\u00e9ria org\u00e2nica\r\nfal\u00edvel na passagem do eterno. Sigo... Soerguendome...\r\nSobrevivo...\r\n<\/p><p align=\"right\">(Fonte: Nelson Olivo Capeleti Junior\/ Artigos13\/04\/2018 - JUS Brasil)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1191103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No canteiro de obras, onde est\u00e3o armazenados madeiras, tintas e vernizes, iniciou-se um inc\u00eandio nesses materiais. Qual o extintor mais adequado para extinguir o fogo? ","provas":[{"id":73017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-edificacao","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506253,"hashId":"3a76bac1e2c966a5cfeb31d42450195a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No canteiro de obras, onde est\u00e3o armazenados madeiras, tintas e vernizes, iniciou-se um inc\u00eandio nesses materiais. Qual o extintor mais adequado para extinguir o fogo? <\/p>","resposta":9966090,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de p\u00f3 qu\u00edmico BC. ","id":9966087,"corpo":"<p>de p\u00f3 qu\u00edmico BC. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de \u00e1gua pressurizada.","id":9966088,"corpo":"<p>de \u00e1gua pressurizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de g\u00e1s carb\u00f4nico. ","id":9966089,"corpo":"<p>de g\u00e1s carb\u00f4nico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de p\u00f3 qu\u00edmico ABC.","id":9966090,"corpo":"<p>de p\u00f3 qu\u00edmico ABC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de p\u00f3 qu\u00edmico especial.","id":9966091,"corpo":"<p>de p\u00f3 qu\u00edmico especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tintas s\u00e3o formadas por quatro elementos b\u00e1sicos. Associe as duas colunas, relacionando os elementos \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o nas tintas e responda o que se pede.1. Ve\u00edculo .( ) Respons\u00e1vel por proporcionar maior plasticidade \u00e0s tintas e maior prote\u00e7\u00e3o e durabilidade \u00e0s superf\u00edcies .2. Pigmentos . ( ) Respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o da viscosidade e aumento de fluidez .3. Solventes .( ) Possui poder de cobertura, endurecimento e estabilidade . 4. Aditivos ( ) Constitui a parte l\u00edquida das tintas. Respons\u00e1vel por durabilidade, resist\u00eancia a intemp\u00e9ries, tempo de secagem, ader\u00eancia, reten\u00e7\u00e3o de cor e brilho.O preenchimento CORRETO dos par\u00eanteses est\u00e1 na alternativa","provas":[{"id":73017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-edificacao","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506260,"hashId":"b0dfe018372bcacc0d9596503dc077f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tintas s\u00e3o formadas por quatro elementos b\u00e1sicos. Associe as duas colunas, relacionando os elementos \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o nas tintas e responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 537px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"437\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4h7w\"><td data-row=\"row-4h7w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4h7w\" data-cell=\"cell-w0ig\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1. Ve\u00edculo .<\/p><\/td><td data-row=\"row-4h7w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4h7w\" data-cell=\"cell-torz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Respons\u00e1vel por proporcionar maior plasticidade \u00e0s tintas e maior prote\u00e7\u00e3o e durabilidade \u00e0s superf\u00edcies .<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7g49\"><td data-row=\"row-7g49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7g49\" data-cell=\"cell-grfz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2. Pigmentos . <\/p><\/td><td data-row=\"row-7g49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7g49\" data-cell=\"cell-vi53\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Respons\u00e1vel pela redu\u00e7\u00e3o da viscosidade e aumento de fluidez .<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t9fs\"><td data-row=\"row-t9fs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9fs\" data-cell=\"cell-5ikw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3. Solventes .<\/p><\/td><td data-row=\"row-t9fs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t9fs\" data-cell=\"cell-07ea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Possui poder de cobertura, endurecimento e estabilidade . <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0o0k\"><td data-row=\"row-0o0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0o0k\" data-cell=\"cell-ucnk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4. Aditivos <\/p><\/td><td data-row=\"row-0o0k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0o0k\" data-cell=\"cell-x83p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui a parte l\u00edquida das tintas. Respons\u00e1vel por durabilidade, resist\u00eancia a intemp\u00e9ries, tempo de secagem, ader\u00eancia, reten\u00e7\u00e3o de cor e brilho.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preenchimento CORRETO dos par\u00eanteses est\u00e1 na alternativa<\/p>","resposta":9966113,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":9966113,"corpo":"<p>4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 4 e 3.","id":9966114,"corpo":"<p>2, 1, 4 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4. ","id":9966115,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3 e 4.","id":9966116,"corpo":"<p>2, 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2.","id":9966117,"corpo":"<p>3, 4, 1 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alvenarias de veda\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas como elementos destinados a secionar espa\u00e7os, preenchendo os v\u00e3os de estruturas de concreto armado, a\u00e7o ou outras estruturas. Suportam apenas o peso pr\u00f3prio e cargas de utiliza\u00e7\u00e3o. Suponha um edif\u00edcio constru\u00eddo em concreto armado, com 20 pavimentos. Com quantos dias no m\u00ednimo, ap\u00f3s concretagem de um determinado pavimento, recomenda-se iniciar a alvenaria de veda\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":73017,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o","id":19499,"slug":"tecnico-em-edificacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2020-cpcon-uepb-tecnico-em-edificacao","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 04:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2506263,"hashId":"0d66186f8981afc214b941c3ed4412f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alvenarias de veda\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas como elementos destinados a secionar espa\u00e7os, preenchendo os v\u00e3os de estruturas de concreto armado, a\u00e7o ou outras estruturas. Suportam apenas o peso pr\u00f3prio e cargas de utiliza\u00e7\u00e3o. Suponha um edif\u00edcio constru\u00eddo em concreto armado, com 20 pavimentos. Com quantos dias no m\u00ednimo, ap\u00f3s concretagem de um determinado pavimento, recomenda-se iniciar a alvenaria de veda\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":9966130,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3. ","id":9966128,"corpo":"<p>3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"40. ","id":9966129,"corpo":"<p>40. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"28. ","id":9966130,"corpo":"<p>28. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7.","id":9966131,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14.","id":9966132,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de normalidade\/anormalidade atravessa a constru\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de pr\u00e1ticas sociais, incidindo sobre a manuten\u00e7\u00e3o de ambientes escolares excludentes. Neste contexto, a identidade normal \u00e9 tratada como natural, avaliando e hierarquizando outras caracter\u00edsticas e modos de habitar o mundo. Esta l\u00f3gica \u00e9 analisada na perspectiva da inclus\u00e3o escolar, que concebe o car\u00e1ter transit\u00f3rio, inst\u00e1vel e inacabado das identidades, considerando tais fixa\u00e7\u00f5es como condutas arbitrariamente escolhidas. Com o objetivo de transpor essas concep\u00e7\u00f5es, a educa\u00e7\u00e3o inclusiva busca se orientar a partir de dispositivos que instrumentalizam seu compromisso com a constru\u00e7\u00e3o de uma escola para todos, tais como o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP). Este instrumento deve contribuir para: ","provas":[{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:47:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502952,"hashId":"b5f87efa1aa59e393fba39c35b4e3c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de normalidade\/anormalidade atravessa a constru\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos e de pr\u00e1ticas sociais, incidindo sobre a manuten\u00e7\u00e3o de ambientes escolares excludentes. Neste contexto, a identidade normal \u00e9 tratada como natural, avaliando e hierarquizando outras caracter\u00edsticas e modos de habitar o mundo. Esta l\u00f3gica \u00e9 analisada na perspectiva da inclus\u00e3o escolar, que concebe o car\u00e1ter transit\u00f3rio, inst\u00e1vel e inacabado das identidades, considerando tais fixa\u00e7\u00f5es como condutas arbitrariamente escolhidas. Com o objetivo de transpor essas concep\u00e7\u00f5es, a educa\u00e7\u00e3o inclusiva busca se orientar a partir de dispositivos que instrumentalizam seu compromisso com a constru\u00e7\u00e3o de uma escola para todos, tais como o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP). Este instrumento deve contribuir para: <\/p>","resposta":9952107,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a efetiva\u00e7\u00e3o do tratamento diferenciado entre alunos com e sem defici\u00eancias.","id":9952106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a efetiva\u00e7\u00e3o do tratamento diferenciado entre alunos com e sem defici\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"orientar o planejamento, o desenvolvimento e a avalia\u00e7\u00e3o do trabalho de sua equipe.","id":9952107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar o planejamento, o desenvolvimento e a avalia\u00e7\u00e3o do trabalho de sua equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organizar os interesses e prioridades das fam\u00edlias na inclus\u00e3o escolar.","id":9952108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar os interesses e prioridades das fam\u00edlias na inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantir a Burocratiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas sem necessidade de efetiva\u00e7\u00e3o. ","id":9952109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a Burocratiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas sem necessidade de efetiva\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"esclarecer o posicionamento pol\u00edtico partid\u00e1rio de seus professores. ","id":9952110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esclarecer o posicionamento pol\u00edtico partid\u00e1rio de seus professores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP), cuja constru\u00e7\u00e3o tem car\u00e1ter coletivo e considera a participa\u00e7\u00e3o de todos os atores envolvidos com o processo educacional, \u00e9 um documento norteador das pr\u00e1ticas da escola a partir das demandas escolares e de suas prioridades de cidadania. Assim, ele busca alinhar as a\u00e7\u00f5es educativas de acordo com as demandas existentes e prioridades estabelecidas. O PPP emerge a partir de uma concep\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de car\u00e1ter: ","provas":[{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:47:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502954,"hashId":"7753dac47313df89648a37d32196e972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP), cuja constru\u00e7\u00e3o tem car\u00e1ter coletivo e considera a participa\u00e7\u00e3o de todos os atores envolvidos com o processo educacional, \u00e9 um documento norteador das pr\u00e1ticas da escola a partir das demandas escolares e de suas prioridades de cidadania. Assim, ele busca alinhar as a\u00e7\u00f5es educativas de acordo com as demandas existentes e prioridades estabelecidas. O PPP emerge a partir de uma concep\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de car\u00e1ter: <\/p>","resposta":9952119,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalit\u00e1rio e Burocr\u00e1tico. ","id":9952116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalit\u00e1rio e Burocr\u00e1tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legalista e Burocr\u00e1tico.","id":9952117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalista e Burocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Burguesa e Patriarcal.","id":9952118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Burguesa e Patriarcal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participativa e Democr\u00e1tica.","id":9952119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participativa e Democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Feminista e Revolucion\u00e1rio. ","id":9952120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feminista e Revolucion\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) est\u00e3o contempladas como p\u00fablico alvo da educa\u00e7\u00e3o inclusiva a partir do grupo \u201cTranstornos Globais do Desenvolvimento\u201d (TGD). S\u00e3o diversos os estudos sobre o \u201cautismo\u201d. Das caracter\u00edsticas elencadas na literatura, est\u00e3o as particularidades desses sujeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e linguagem, rela\u00e7\u00f5es sociais e afetivas, com o ambiente e rotina, bem como sensibilidade a certos est\u00edmulos. Diferentes modelos explicativos foram produzidos desde o reconhecimento dessa diferen\u00e7a, contudo, a ideia de espectro aponta para a multiplicidade de manifesta\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas em cada sujeito. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:52:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502633,"hashId":"68ae060b090109d069e8d27c9a97a5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA) est\u00e3o contempladas como p\u00fablico alvo da educa\u00e7\u00e3o inclusiva a partir do grupo \u201cTranstornos Globais do Desenvolvimento\u201d (TGD). S\u00e3o diversos os estudos sobre o \u201cautismo\u201d. Das caracter\u00edsticas elencadas na literatura, est\u00e3o as particularidades desses sujeitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o e linguagem, rela\u00e7\u00f5es sociais e afetivas, com o ambiente e rotina, bem como sensibilidade a certos est\u00edmulos. Diferentes modelos explicativos foram produzidos desde o reconhecimento dessa diferen\u00e7a, contudo, a ideia de espectro aponta para a multiplicidade de manifesta\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas em cada sujeito. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9950639,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cada pessoa com transtorno do espectro autista possui caracter\u00edsticas singulares.","id":9950639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada pessoa com transtorno do espectro autista possui caracter\u00edsticas singulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o TEA \u00e9 igual aos demais TGDs.","id":9950640,"corpo":"<p>o TEA \u00e9 igual aos demais TGDs.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de TEA implica uso de medica\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":9950641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico de TEA implica uso de medica\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de TEA justifica matr\u00edcula em classe ou escola especial.","id":9950642,"corpo":"<p>o diagn\u00f3stico de TEA justifica matr\u00edcula em classe ou escola especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alunos com TEA s\u00f3 podem ser inclu\u00eddos na escola regular mediante confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.","id":9950643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alunos com TEA s\u00f3 podem ser inclu\u00eddos na escola regular mediante confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 46","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (PNEEPEI) representa uma importante mudan\u00e7a de paradigmas no \u00e2mbito da escolariza\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia. Ancorada numa perspectiva de direitos humanos, concebe diversos modos de aprendizagem e de recursos para que cada aluno possa desenvolver da melhor maneira suas habilidades e capacidades, em igualdade de oportunidades. Ela questiona a fixa\u00e7\u00e3o de ideais de efici\u00eancia e de normalidade e a sele\u00e7\u00e3o de perfis eleg\u00edveis para a escola regular. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que a perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva:","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502617,"hashId":"9d88ef1a9e9010083ce34645ff8d8f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (PNEEPEI) representa uma importante mudan\u00e7a de paradigmas no \u00e2mbito da escolariza\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia. Ancorada numa perspectiva de direitos humanos, concebe diversos modos de aprendizagem e de recursos para que cada aluno possa desenvolver da melhor maneira suas habilidades e capacidades, em igualdade de oportunidades. Ela questiona a fixa\u00e7\u00e3o de ideais de efici\u00eancia e de normalidade e a sele\u00e7\u00e3o de perfis eleg\u00edveis para a escola regular. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que a perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva:<\/p>","resposta":9950563,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defende o modelo de educa\u00e7\u00e3o especial tradicional.","id":9950560,"corpo":"<p>defende o modelo de educa\u00e7\u00e3o especial tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reafirma a exist\u00eancia de identidades consideradas normais.","id":9950561,"corpo":"<p>reafirma a exist\u00eancia de identidades consideradas normais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"defende o direito \u00e0 diversidade.","id":9950562,"corpo":"<p>defende o direito \u00e0 diversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"defende o direito \u00e0 diferen\u00e7a.","id":9950563,"corpo":"<p>defende o direito \u00e0 diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se responsabiliza pelo fornecimento de tecnologia assistiva voltada para a educa\u00e7\u00e3o.","id":9950564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se responsabiliza pelo fornecimento de tecnologia assistiva voltada para a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 46","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme destacado na Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (PNEEPEI), na educa\u00e7\u00e3o infantil, as atividades s\u00e3o realizadas com o intuito de desenvolver as bases para a constru\u00e7\u00e3o do desenvolvimento e dos conhecimentos do aluno. Estas a\u00e7\u00f5es privilegiam o l\u00fadico, a promo\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos diversos, bem como a conviv\u00eancia com as diferen\u00e7as. Nesta modalidade, o trabalho realizado com crian\u00e7as de zero a tr\u00eas anos de idade, que objetiva otimizar o processo de desenvolvimento e aprendizagem em interface com os servi\u00e7os de sa\u00fade e assist\u00eancia social, denomina-se:","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:54:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502667,"hashId":"ededbdacaace1668f41abc61fcd78498","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme destacado na Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (PNEEPEI), na educa\u00e7\u00e3o infantil, as atividades s\u00e3o realizadas com o intuito de desenvolver as bases para a constru\u00e7\u00e3o do desenvolvimento e dos conhecimentos do aluno. Estas a\u00e7\u00f5es privilegiam o l\u00fadico, a promo\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos diversos, bem como a conviv\u00eancia com as diferen\u00e7as. Nesta modalidade, o trabalho realizado com crian\u00e7as de zero a tr\u00eas anos de idade, que objetiva otimizar o processo de desenvolvimento e aprendizagem em interface com os servi\u00e7os de sa\u00fade e assist\u00eancia social, denomina-se:<\/p>","resposta":9950774,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimula\u00e7\u00e3o infantil.","id":9950770,"corpo":"<p>estimula\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00e3o precoce.","id":9950771,"corpo":"<p>adapta\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento infantil.","id":9950772,"corpo":"<p>desenvolvimento infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento precoce.","id":9950773,"corpo":"<p>desenvolvimento precoce.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimula\u00e7\u00e3o precoce.","id":9950774,"corpo":"<p>estimula\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 46","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acolher as diferen\u00e7as possibilita questionar padr\u00f5es institu\u00eddos de desempenho escolar e produzir formas de acolhimento e experimenta\u00e7\u00e3o capazes de construir outras possibilidades de experi\u00eancia na escola. Experi\u00eancias essas que tamb\u00e9m oportunizam formas de aprendizagem. Nesse sentido, a proposta de uma escola inclusiva implica rever formas de avalia\u00e7\u00e3o, transformando-a em um movimento processual e qualitativo. O curr\u00edculo adaptado sofre profundas cr\u00edticas neste modelo educacional, pois:","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:53:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502658,"hashId":"7dde01d96edb0ed083193d14a58ee630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolher as diferen\u00e7as possibilita questionar padr\u00f5es institu\u00eddos de desempenho escolar e produzir formas de acolhimento e experimenta\u00e7\u00e3o capazes de construir outras possibilidades de experi\u00eancia na escola. Experi\u00eancias essas que tamb\u00e9m oportunizam formas de aprendizagem. Nesse sentido, a proposta de uma escola inclusiva implica rever formas de avalia\u00e7\u00e3o, transformando-a em um movimento processual e qualitativo. O curr\u00edculo adaptado sofre profundas cr\u00edticas neste modelo educacional, pois:<\/p>","resposta":9950731,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa uma forma de acessibilidade.","id":9950729,"corpo":"<p>representa uma forma de acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"representa uma forma de inclus\u00e3o.","id":9950730,"corpo":"<p>representa uma forma de inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nega a aprendizagem individualizada.","id":9950731,"corpo":"<p>nega a aprendizagem individualizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garante o aee.","id":9950732,"corpo":"<p>garante o aee.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defende a diversidade dos alunos","id":9950733,"corpo":"<p>defende a diversidade dos alunos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 46","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (PNEEPEI), a \u201cmodalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado, disponibiliza os recursos e servi\u00e7os e orienta quanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo de ensino e aprendizagem nas turmas comuns do ensino regular\u201d \u00e9 a:","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:53:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502665,"hashId":"e637b41eaec4d2c6095b2fbdd96817a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (PNEEPEI), a \u201cmodalidade de ensino que perpassa todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, realiza o atendimento educacional especializado, disponibiliza os recursos e servi\u00e7os e orienta quanto a sua utiliza\u00e7\u00e3o no processo de ensino e aprendizagem nas turmas comuns do ensino regular\u201d \u00e9 a:<\/p>","resposta":9950762,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o para todos.","id":9950761,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o para todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial.","id":9950762,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva.","id":9950763,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o inclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o integrativa.","id":9950764,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o integrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o acess\u00edvel.","id":9950765,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o acess\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 46","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o garante o direito \u00e0 diversas medidas, bem como a presen\u00e7a de profissionais para garantir a inclus\u00e3o de alunos com defici\u00eancia, dentre os quais o de apoio escolar. Esta lei o define como \u201caquele que exerce atividades de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o do estudante com defici\u00eancia e atua em todas as atividades escolares nas quais se fizer necess\u00e1ria, em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino, em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas\u201d. A partir destas refer\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":85899,"cargo":{"descricao":"Assistente Educacional","id":19184,"slug":"assistente-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-assistente-educacional-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Assistente Educacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 22:55:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2502686,"hashId":"ee24f0845a9b9cc3e07cbd514b374a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o garante o direito \u00e0 diversas medidas, bem como a presen\u00e7a de profissionais para garantir a inclus\u00e3o de alunos com defici\u00eancia, dentre os quais o de apoio escolar. Esta lei o define como \u201caquele que exerce atividades de alimenta\u00e7\u00e3o, higiene e locomo\u00e7\u00e3o do estudante com defici\u00eancia e atua em todas as atividades escolares nas quais se fizer necess\u00e1ria, em todos os n\u00edveis e modalidades de ensino, em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir destas refer\u00eancias, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9950861,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a garantia deste profissional dispensa a necessidade de apoios pedag\u00f3gicos.","id":9950858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia deste profissional dispensa a necessidade de apoios pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o profissional de apoio atende apenas pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica severa.","id":9950859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o profissional de apoio atende apenas pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica severa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"essas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o privativas do profissional assim denominado, n\u00e3o podendo ser exercida por profissionais de outras denomina\u00e7\u00f5es.","id":9950860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o privativas do profissional assim denominado, n\u00e3o podendo ser exercida por profissionais de outras denomina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"este profissional contribui para a perman\u00eancia do aluno na escola e para a efetiva\u00e7\u00e3o do seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.","id":9950861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">este profissional contribui para a perman\u00eancia do aluno na escola e para a efetiva\u00e7\u00e3o do seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia deve ser convocada para exercer essas fun\u00e7\u00f5es, pois nem toda escola pode garantir tal direito.","id":9950862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fam\u00edlia deve ser convocada para exercer essas fun\u00e7\u00f5es, pois nem toda escola pode garantir tal direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 46","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme preconiza a resolu\u00e7\u00e3o 277\/2017, em seu Art. 25, assinale a alternativa que corresponda a uma das atribui\u00e7\u00f5es do professor do Atendimento Educacional Especializado.","provas":[{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:49:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2503074,"hashId":"d117988a1c90456501b9f2da2265b9c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme preconiza a resolu\u00e7\u00e3o 277\/2017, em seu Art. 25, assinale a alternativa que corresponda a uma das atribui\u00e7\u00f5es do professor do Atendimento Educacional Especializado.<\/p>","resposta":9952642,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar os professores e as fam\u00edlias sobre os recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade utilizados pelo aluno, de forma a ampliar suas habilidades, promovendo sua autonomia e participa\u00e7\u00e3o","id":9952642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar os professores e as fam\u00edlias sobre os recursos pedag\u00f3gicos e de acessibilidade utilizados pelo aluno, de forma a ampliar suas habilidades, promovendo sua autonomia e participa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover a acessibilidade comunicativa aos servi\u00e7os e \u00e0s atividades fins da institui\u00e7\u00e3o de ensino","id":9952643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a acessibilidade comunicativa aos servi\u00e7os e \u00e0s atividades fins da institui\u00e7\u00e3o de ensino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar das atividades de forma\u00e7\u00e3o de oferecidas pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Estadual e Municipais e do planejamento de estudos realizados na escola","id":9952644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar das atividades de forma\u00e7\u00e3o de oferecidas pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o Estadual e Municipais e do planejamento de estudos realizados na escola<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participar do planejamento com o coordenador pedag\u00f3gico, com os professores da classe comum e da sala de recurso multifuncional","id":9952645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do planejamento com o coordenador pedag\u00f3gico, com os professores da classe comum e da sala de recurso multifuncional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, por meio da LIBRAS para a l\u00edngua oral e vice-versa","id":9952646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes, por meio da LIBRAS para a l\u00edngua oral e vice-versa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 29","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o educacional se inscreve desde o marco da democratiza\u00e7\u00e3o escolar e da amplia\u00e7\u00e3o do seu reconhecimento como direito humano e exerc\u00edcio de cidadania. Este movimento permite a percep\u00e7\u00e3o do paradoxo inclus\u00e3o\/exclus\u00e3o nos sistemas de ensino a partir da percep\u00e7\u00e3o de que certos grupos s\u00e3o considerados fora dos padr\u00f5es homogeneizadores da escola. Tais padr\u00f5es ancoram-se em conceitos diversos que estruturam as rela\u00e7\u00f5es de saber-poder. -Assinale a alternativa correta sobre o conceito que fundamentou a educa\u00e7\u00e3o especial tradicional e que determina diagn\u00f3sticos, definindo as pr\u00e1ticas escolares para os estudantes com defici\u00eancia. ","provas":[{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:49:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502913,"hashId":"4b92cd3ff36364654a78f4cb869a541b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o educacional se inscreve desde o marco da democratiza\u00e7\u00e3o escolar e da amplia\u00e7\u00e3o do seu reconhecimento como direito humano e exerc\u00edcio de cidadania. Este movimento permite a percep\u00e7\u00e3o do paradoxo inclus\u00e3o\/exclus\u00e3o nos sistemas de ensino a partir da percep\u00e7\u00e3o de que certos grupos s\u00e3o considerados fora dos padr\u00f5es homogeneizadores da escola. Tais padr\u00f5es ancoram-se em conceitos diversos que estruturam as rela\u00e7\u00f5es de saber-poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre o conceito que fundamentou a educa\u00e7\u00e3o especial tradicional e que determina diagn\u00f3sticos, definindo as pr\u00e1ticas escolares para os estudantes com defici\u00eancia. <\/p>","resposta":9951932,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portador de Defici\u00eancia e Portador de Necessidades Especiais","id":9951930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portador de Defici\u00eancia e Portador de Necessidades Especiais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Integrativa e Integra\u00e7\u00e3o","id":9951931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Integrativa e Integra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Normalidade\/Anormalidade ","id":9951932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normalidade\/Anormalidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Inclus\u00e3o ","id":9951933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Inclus\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Excepcionais e Deficiente","id":9951934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excepcionais e Deficiente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o especial faz interface com todas as modalidades e n\u00edveis de ensino, incluindo a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, do campo e quilombola. Nos casos citados, alguns cuidados s\u00e3o essenciais para a produ\u00e7\u00e3o de sentido na constru\u00e7\u00e3o dos recursos e servi\u00e7os que dever\u00e3o contribuir para a garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de estudantes com estas caracter\u00edsticas. Dentre eles, destacam-se:","provas":[{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-09 20:50:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2502938,"hashId":"0053dfb0359fb0c06e193112ec8e4424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o especial faz interface com todas as modalidades e n\u00edveis de ensino, incluindo a educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, do campo e quilombola. Nos casos citados, alguns cuidados s\u00e3o essenciais para a produ\u00e7\u00e3o de sentido na constru\u00e7\u00e3o dos recursos e servi\u00e7os que dever\u00e3o contribuir para a garantia do direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de estudantes com estas caracter\u00edsticas. Dentre eles, destacam-se:<\/p>","resposta":9952043,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projetos pedag\u00f3gicos constru\u00eddos com base nas diferen\u00e7as socioculturais","id":9952043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetos pedag\u00f3gicos constru\u00eddos com base nas diferen\u00e7as socioculturais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reforma de aldeias, acampamentos e espa\u00e7os tradicionais com vistas \u00e0 acessibilidade.","id":9952044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reforma de aldeias, acampamentos e espa\u00e7os tradicionais com vistas \u00e0 acessibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"supress\u00e3o de artigos religiosos para garantir a laicidade pedag\u00f3gica.","id":9952045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supress\u00e3o de artigos religiosos para garantir a laicidade pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantia da merenda escolar de acordo com as frutas da esta\u00e7\u00e3o.","id":9952046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia da merenda escolar de acordo com as frutas da esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"projetos pedag\u00f3gicos que reproduzam ideais de desenvolvimento, ordem e progresso.","id":9952047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetos pedag\u00f3gicos que reproduzam ideais de desenvolvimento, ordem e progresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas amigos, Pedro, Ant\u00f4nio e Sandro, s\u00e3o casados com Ana, Vera e Cristina, mas n\u00e3o sabemos quem \u00e9 casado com quem. Eles trabalham com arquitetura, contabilidade e enfermagem, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sabemos quem faz o qu\u00ea. Analise as dicas abaixo: O enfermeiro \u00e9 casado com Cristina. Sandro \u00e9 contador. Vera n\u00e3o \u00e9 casada com Sandro. Ant\u00f4nio n\u00e3o \u00e9 enfermeiro.Com base nas dicas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2020-fundatec-medico-clinico-geral-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - UNIPAMPA - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-09 12:21:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1968334,"hashId":"11348680e70b5c226ec6067b16fb0ae1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas amigos, Pedro, Ant\u00f4nio e Sandro, s\u00e3o casados com Ana, Vera e Cristina, mas n\u00e3o sabemos quem \u00e9 casado com quem. Eles trabalham com arquitetura, contabilidade e enfermagem, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sabemos quem faz o qu\u00ea. Analise as dicas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> O enfermeiro \u00e9 casado com Cristina. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Sandro \u00e9 contador. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vera n\u00e3o \u00e9 casada com Sandro. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Ant\u00f4nio n\u00e3o \u00e9 enfermeiro.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas dicas, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7631188,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 contador e casado com Vera.","id":7631187,"corpo":"<p>Pedro \u00e9 contador e casado com Vera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio \u00e9 arquiteto e casado com Ana.","id":7631188,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio \u00e9 arquiteto e casado com Ana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sandro \u00e9 enfermeiro e casado com Ana.","id":7631189,"corpo":"<p>Sandro \u00e9 enfermeiro e casado com Ana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 arquiteto e casado com Cristina.","id":7631190,"corpo":"<p>Pedro \u00e9 arquiteto e casado com Cristina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sandro \u00e9 contador e casado com Cristina.","id":7631191,"corpo":"<p>Sandro \u00e9 contador e casado com Cristina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1968334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. Assinale a alternativa que evidencia dispositivo que evidencia \"receitas por fonte, informando as realizadas e a realizar, bem como a previs\u00e3o atualizada\" e o respectivo instrumento de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. ","provas":[{"id":87465,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2020-idib-fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Groa\u00edras - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 14:02:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2541801,"hashId":"e9d161a18c4aba996a2bcb0bac76379e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal estabelece instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. Assinale a alternativa que evidencia dispositivo que evidencia \"receitas por fonte, informando as realizadas e a realizar, bem como a previs\u00e3o atualizada\" e o respectivo instrumento de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal. <\/p>","resposta":10120694,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio - Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":10120694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio - Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro - Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal. ","id":10120695,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Financeiro - Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial - Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal. ","id":10120696,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Patrimonial - Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro - Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. ","id":10120697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Financeiro - Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Municipal - \u00c1rea: Defesa Civil","id":17880,"slug":"agente-municipal-area-defesa-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os elementos do ato administrativo, aquele que imp\u00f5e que o ato administrativo deve se incluir nas atribui\u00e7\u00f5es legais do agente que o praticou, \u00e9 o(a):","provas":[{"id":41850,"cargo":{"descricao":"Agente Municipal - \u00c1rea: Defesa Civil","id":17880,"slug":"agente-municipal-area-defesa-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Velha","sigla":"","id":1359,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vila-velha-es-2020-ibade-agente-municipal-area-defesa-civil-2","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Vila Velha - Agente Municipal - \u00c1rea: Defesa Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-10 05:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1242222,"hashId":"cfdb1c31c2976e93826a91cee57208c0","enunciado":"<p align=justify>Dentre os elementos do ato administrativo, aquele que imp\u00f5e que o ato administrativo deve se incluir nas atribui\u00e7\u00f5es legais do agente que o praticou, \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":4491941,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma.","id":4491938,"corpo":"<p align=justify>forma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objeto.","id":4491939,"corpo":"<p align=justify>objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"motivo.","id":4491940,"corpo":"<p align=justify>motivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":4491941,"corpo":"<p align=justify>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":4491942,"corpo":"<p align=justify>presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma","oab":true,"nome":"Forma","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408058,"slug":"direito-administrativo-forma"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408053,"slug":"direito-administrativo-competencia-ou-sujeito-agente-competente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto ou conte\u00fado","oab":true,"nome":"Objeto ou conte\u00fado","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408063,"slug":"direito-administrativo-objeto-ou-conteudo"}],"slug":"direito-administrativo\/1242222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com a correta classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica da palavra destacada em: \u201cconstata-se que 62% n\u00e3o estudam no ano adequado a sua idade.\u201d","provas":[{"id":57712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":85897,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Ci\u00eancias - 2020"},{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-10 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1722136,"hashId":"f432abd0909d1d689f899f6b1a25766f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a correta classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica da palavra destacada em: \u201cconstata-se <strong>que <\/strong>62% n\u00e3o estudam no ano adequado a sua idade.\u201d<\/p>","resposta":6534678,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":6534674,"corpo":"<p>pronome relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio de modo.","id":6534675,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio de modo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pronome pessoal obl\u00edquo t\u00f4nico.","id":6534676,"corpo":"<p>pronome pessoal obl\u00edquo t\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pronome pessoal obl\u00edquo \u00e1tono.","id":6534677,"corpo":"<p>pronome pessoal obl\u00edquo \u00e1tono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":6534678,"corpo":"<p>conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 - Evas\u00e3o escolar Uma pesquisa recente do Banco Mundial revelou que 52% dos jovens brasileiros entre 19 a 25 anos largaram os estudos, n\u00e3o se dedicam minimamente \u00e0 escola ou est\u00e3o com a forma\u00e7\u00e3o atrasada. O dado \u00e9 alarmante. A mesma pesquisa ainda nos revela outras informa\u00e7\u00f5es, como o fato de que, atualmente, 43% da popula\u00e7\u00e3o no Brasil acima dos 25 anos n\u00e3o completaram o Ensino M\u00e9dio. Contrariando o senso comum de que a maior causa da evas\u00e3o escolar \u00e9 os jovens deixarem as salas de aula para trabalharem, o abandono da escola come\u00e7a com faltas espor\u00e1dicas, devido \u00e0 falta de interesse do aluno. Mesmo entre a juventude que continua nas salas de aula \u2013 contando adolescentes e jovens acima dos 18 anos -, constata-se que 62% n\u00e3o estudam no ano adequado a sua idade. A partir dos dados acima, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um levantamento das principais causas da evas\u00e3o escolar a fim de entender a raiz desse problema, portanto destacam-se:Dist\u00e2ncia - principalmente entre os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e do come\u00e7o do ensino fundamental, a dist\u00e2ncia entre a resid\u00eancia e a escola pode ser um fator determinante para a aus\u00eancia do aluno das salas de aula. A oferta de transporte escolar por parte de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos poderia ser uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para esse problema. Desinteresse - mais presente entre alunos do final do ensino fundamental ou do ensino m\u00e9dio, o desinteresse \u00e9 a principal causa da evas\u00e3o escolar. Criticado por educadores, o atual sistema de ensino \u00e9 considerado ultrapassado. Profissionais do ramo acreditam que o tradicional \u201caluno em carteiras enfileiradas e um professor na frente da sala\u201d n\u00e3o funciona mais como outrora, sendo cada vez mais necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a. Situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desfavor\u00e1vel - relacionada \u00e0s duas causas citadas, faz-se necess\u00e1rio mais um contribuinte para pagar as contas de casa \u2013 acarretando, ent\u00e3o, no abandono da escola pelo jovem e a consequente inser\u00e7\u00e3o precoce no mercado de trabalho.Essa causa \u00e9 uma das mais comuns para a evas\u00e3o escolar. N\u00e3o conseguindo conciliar os estudos com as atividades laborais, o jovem prefere trabalhar com o que der desde cedo para conseguir sua autonomia financeira \u2013 mesmo que com um baixo sal\u00e1rio. A n\u00e3o conclus\u00e3o dos estudos, no entanto, faz com que esse jovem seja classificado com uma baixa qualifica\u00e7\u00e3o perante outros concorrentes formados.(Fonte: texto adaptado de https:\/\/escolaweb.com.br\/artigos\/conheca-as-principais-causas-da-evasao-escolar\/, acesso em fevereiro de 2020.)","id":456527,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 - Evas\u00e3o escolar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa recente do Banco Mundial revelou que 52% dos jovens brasileiros entre 19 a 25 anos largaram os estudos, n\u00e3o se dedicam minimamente \u00e0 escola ou est\u00e3o com a forma\u00e7\u00e3o atrasada. O dado \u00e9 alarmante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mesma pesquisa ainda nos revela outras informa\u00e7\u00f5es, como o fato de que, atualmente, 43% da popula\u00e7\u00e3o no Brasil acima dos 25 anos n\u00e3o completaram o Ensino M\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contrariando o senso comum de que a maior causa da evas\u00e3o escolar \u00e9 os jovens deixarem as salas de aula para trabalharem, o abandono da escola come\u00e7a com faltas espor\u00e1dicas, devido \u00e0 falta de interesse do aluno. Mesmo entre a juventude que continua nas salas de aula \u2013 contando adolescentes e jovens acima dos 18 anos -, constata-se que 62% n\u00e3o estudam no ano adequado a sua idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos dados acima, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um levantamento das principais causas da evas\u00e3o escolar a fim de entender a raiz desse problema, portanto destacam-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00e2ncia - principalmente entre os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e do come\u00e7o do ensino fundamental, a dist\u00e2ncia entre a resid\u00eancia e a escola pode ser um fator determinante para a aus\u00eancia do aluno das salas de aula. A oferta de transporte escolar por parte de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos poderia ser uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para esse problema. <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Desinteresse - mais presente entre alunos do final do ensino fundamental ou do ensino m\u00e9dio, o desinteresse \u00e9 a principal causa da evas\u00e3o escolar. Criticado por educadores, o atual sistema de ensino \u00e9 considerado ultrapassado. Profissionais do ramo acreditam que o tradicional \u201caluno em carteiras enfileiradas e um professor na frente da sala\u201d n\u00e3o funciona mais como outrora, sendo cada vez mais necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desfavor\u00e1vel - relacionada \u00e0s duas causas citadas, faz-se necess\u00e1rio mais um contribuinte para pagar as contas de casa \u2013 acarretando, ent\u00e3o, no abandono da escola pelo jovem e a consequente inser\u00e7\u00e3o precoce no mercado de trabalho.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Essa causa \u00e9 uma das mais comuns para a evas\u00e3o escolar. N\u00e3o conseguindo conciliar os estudos com as atividades laborais, o jovem prefere trabalhar com o que der desde cedo para conseguir sua autonomia financeira \u2013 mesmo que com um baixo sal\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o conclus\u00e3o dos estudos, no entanto, faz com que esse jovem seja classificado com uma baixa qualifica\u00e7\u00e3o perante outros concorrentes formados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: texto adaptado de https:\/\/escolaweb.com.br\/artigos\/conheca-as-principais-causas-da-evasao-escolar\/, acesso em fevereiro de 2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1722136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que expresse o valor sem\u00e2ntico da conjun\u00e7\u00e3o destacada em: \u201cA n\u00e3o conclus\u00e3o dos estudos, no entanto, faz com que esse jovem seja classificado com uma baixa qualifica\u00e7\u00e3o perante outros concorrentes formados.\u201d","provas":[{"id":57712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"},{"id":85897,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Ci\u00eancias - 2020"},{"id":85910,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras","id":21306,"slug":"professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-educacao-especial-area-interprete-tradutor-de-libras-3","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Int\u00e9rprete\/Tradutor de Libras - 2020"},{"id":85909,"cargo":{"descricao":"Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado","id":21521,"slug":"professor-aee-atendimento-educacional-especializado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-aee-atendimento-educacional-especializado","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor AEE - Atendimento Educacional Especializado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-10 05:35:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1722150,"hashId":"78938fe6b1d75bfbc8f0183b621f5c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que expresse o valor sem\u00e2ntico da conjun\u00e7\u00e3o destacada em: \u201cA n\u00e3o conclus\u00e3o dos estudos, <strong>no entanto<\/strong>, faz com que esse jovem seja classificado com uma baixa qualifica\u00e7\u00e3o perante outros concorrentes formados.\u201d<\/p>","resposta":6534727,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":6534726,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":6534727,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":6534728,"corpo":"<p>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":6534729,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia.","id":6534730,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 - Evas\u00e3o escolar Uma pesquisa recente do Banco Mundial revelou que 52% dos jovens brasileiros entre 19 a 25 anos largaram os estudos, n\u00e3o se dedicam minimamente \u00e0 escola ou est\u00e3o com a forma\u00e7\u00e3o atrasada. O dado \u00e9 alarmante. A mesma pesquisa ainda nos revela outras informa\u00e7\u00f5es, como o fato de que, atualmente, 43% da popula\u00e7\u00e3o no Brasil acima dos 25 anos n\u00e3o completaram o Ensino M\u00e9dio. Contrariando o senso comum de que a maior causa da evas\u00e3o escolar \u00e9 os jovens deixarem as salas de aula para trabalharem, o abandono da escola come\u00e7a com faltas espor\u00e1dicas, devido \u00e0 falta de interesse do aluno. Mesmo entre a juventude que continua nas salas de aula \u2013 contando adolescentes e jovens acima dos 18 anos -, constata-se que 62% n\u00e3o estudam no ano adequado a sua idade. A partir dos dados acima, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um levantamento das principais causas da evas\u00e3o escolar a fim de entender a raiz desse problema, portanto destacam-se:Dist\u00e2ncia - principalmente entre os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e do come\u00e7o do ensino fundamental, a dist\u00e2ncia entre a resid\u00eancia e a escola pode ser um fator determinante para a aus\u00eancia do aluno das salas de aula. A oferta de transporte escolar por parte de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos poderia ser uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para esse problema. Desinteresse - mais presente entre alunos do final do ensino fundamental ou do ensino m\u00e9dio, o desinteresse \u00e9 a principal causa da evas\u00e3o escolar. Criticado por educadores, o atual sistema de ensino \u00e9 considerado ultrapassado. Profissionais do ramo acreditam que o tradicional \u201caluno em carteiras enfileiradas e um professor na frente da sala\u201d n\u00e3o funciona mais como outrora, sendo cada vez mais necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a. Situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desfavor\u00e1vel - relacionada \u00e0s duas causas citadas, faz-se necess\u00e1rio mais um contribuinte para pagar as contas de casa \u2013 acarretando, ent\u00e3o, no abandono da escola pelo jovem e a consequente inser\u00e7\u00e3o precoce no mercado de trabalho.Essa causa \u00e9 uma das mais comuns para a evas\u00e3o escolar. N\u00e3o conseguindo conciliar os estudos com as atividades laborais, o jovem prefere trabalhar com o que der desde cedo para conseguir sua autonomia financeira \u2013 mesmo que com um baixo sal\u00e1rio. A n\u00e3o conclus\u00e3o dos estudos, no entanto, faz com que esse jovem seja classificado com uma baixa qualifica\u00e7\u00e3o perante outros concorrentes formados.(Fonte: texto adaptado de https:\/\/escolaweb.com.br\/artigos\/conheca-as-principais-causas-da-evasao-escolar\/, acesso em fevereiro de 2020.)","id":456527,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 - Evas\u00e3o escolar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa recente do Banco Mundial revelou que 52% dos jovens brasileiros entre 19 a 25 anos largaram os estudos, n\u00e3o se dedicam minimamente \u00e0 escola ou est\u00e3o com a forma\u00e7\u00e3o atrasada. O dado \u00e9 alarmante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mesma pesquisa ainda nos revela outras informa\u00e7\u00f5es, como o fato de que, atualmente, 43% da popula\u00e7\u00e3o no Brasil acima dos 25 anos n\u00e3o completaram o Ensino M\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contrariando o senso comum de que a maior causa da evas\u00e3o escolar \u00e9 os jovens deixarem as salas de aula para trabalharem, o abandono da escola come\u00e7a com faltas espor\u00e1dicas, devido \u00e0 falta de interesse do aluno. Mesmo entre a juventude que continua nas salas de aula \u2013 contando adolescentes e jovens acima dos 18 anos -, constata-se que 62% n\u00e3o estudam no ano adequado a sua idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dos dados acima, \u00e9 necess\u00e1rio fazer um levantamento das principais causas da evas\u00e3o escolar a fim de entender a raiz desse problema, portanto destacam-se:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00e2ncia - principalmente entre os alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil e do come\u00e7o do ensino fundamental, a dist\u00e2ncia entre a resid\u00eancia e a escola pode ser um fator determinante para a aus\u00eancia do aluno das salas de aula. A oferta de transporte escolar por parte de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos poderia ser uma solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel para esse problema. <\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Desinteresse - mais presente entre alunos do final do ensino fundamental ou do ensino m\u00e9dio, o desinteresse \u00e9 a principal causa da evas\u00e3o escolar. Criticado por educadores, o atual sistema de ensino \u00e9 considerado ultrapassado. Profissionais do ramo acreditam que o tradicional \u201caluno em carteiras enfileiradas e um professor na frente da sala\u201d n\u00e3o funciona mais como outrora, sendo cada vez mais necess\u00e1ria uma mudan\u00e7a. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica desfavor\u00e1vel - relacionada \u00e0s duas causas citadas, faz-se necess\u00e1rio mais um contribuinte para pagar as contas de casa \u2013 acarretando, ent\u00e3o, no abandono da escola pelo jovem e a consequente inser\u00e7\u00e3o precoce no mercado de trabalho.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Essa causa \u00e9 uma das mais comuns para a evas\u00e3o escolar. N\u00e3o conseguindo conciliar os estudos com as atividades laborais, o jovem prefere trabalhar com o que der desde cedo para conseguir sua autonomia financeira \u2013 mesmo que com um baixo sal\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o conclus\u00e3o dos estudos, no entanto, faz com que esse jovem seja classificado com uma baixa qualifica\u00e7\u00e3o perante outros concorrentes formados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: texto adaptado de https:\/\/escolaweb.com.br\/artigos\/conheca-as-principais-causas-da-evasao-escolar\/, acesso em fevereiro de 2020.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que corresponda ao denominado de Pedagogia Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, idealizada por Dermeval Saviani.","provas":[{"id":85897,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor de Ci\u00eancias - 2020"},{"id":57712,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esporte do Acre","sigla":"SEE AC","id":1013,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"see-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"see-ac-ac-2020-ibade-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - SEE AC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 05:35:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1722212,"hashId":"71ae912edbb20cc9a526262702e80656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que corresponda ao denominado de Pedagogia Hist\u00f3rico-Cr\u00edtica, idealizada por Dermeval Saviani.<\/p>","resposta":6534943,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorre de uma concep\u00e7\u00e3o de sociedade, da natureza da atividade pr\u00e1tica humana no mundo, do processo de conhecimento e, particularmente, da compreens\u00e3o da pr\u00e1tica educativa numa determinada sociedade","id":6534940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decorre de uma concep\u00e7\u00e3o de sociedade, da natureza da atividade pr\u00e1tica humana no mundo, do processo de conhecimento e, particularmente, da compreens\u00e3o da pr\u00e1tica educativa numa determinada sociedade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem a finalidade de fazer com que o aluno gravasse as informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo professor e pudesse repeti-las sem questionamento e nem discuss\u00f5es","id":6534941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a finalidade de fazer com que o aluno gravasse as informa\u00e7\u00f5es transmitidas pelo professor e pudesse repeti-las sem questionamento e nem discuss\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possibilidade de assegurar aos alunos, os conhecimentos historicamente acumulados e a compreens\u00e3o da realidade","id":6534942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de assegurar aos alunos, os conhecimentos historicamente acumulados e a compreens\u00e3o da realidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 aquela pedagogia empenhada decididamente em colocar a educa\u00e7\u00e3o a servi\u00e7o da referida transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o","id":6534943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquela pedagogia empenhada decididamente em colocar a educa\u00e7\u00e3o a servi\u00e7o da referida transforma\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ideia de que os conhecimentos s\u00e3o inertes, unit\u00e1rios e homog\u00eaneos, transmitidos de forma n\u00e3o problem\u00e1tica","id":6534944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ideia de que os conhecimentos s\u00e3o inertes, unit\u00e1rios e homog\u00eaneos, transmitidos de forma n\u00e3o problem\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre o uso do Correio Eletr\u00f4nico (E-mail) nas reda\u00e7\u00f5es oficiais e responda o que se pede.( ) Sua utiliza\u00e7\u00e3o tornou-se pr\u00e1tica comum apenas nas correspond\u00eancias do \u00e2mbito privado.( ) Atualmente o e-mail pode ser considerado um documento oficial.( ) Por ter baixo custo e ser muito r\u00e1pido, o e-mail transformou-se na principal forma de envio e recebimento de documentos oficiais.( ) A estrutura do e-mail \u00e9 muito flex\u00edvel, por isso, pode-se usar uma linguagem incompat\u00edvel com a dos documentos oficiais.( ) O local e a data s\u00e3o obrigat\u00f3rios no corpo da mensagem.Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":55600,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1667162,"hashId":"6fd87e2ec2bbdf3f0e3fa947b945d7fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es sobre o uso do Correio Eletr\u00f4nico (E-mail) nas reda\u00e7\u00f5es oficiais e responda o que se pede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sua utiliza\u00e7\u00e3o tornou-se pr\u00e1tica comum apenas nas correspond\u00eancias do \u00e2mbito privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente o e-mail pode ser considerado um documento oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por ter baixo custo e ser muito r\u00e1pido, o e-mail transformou-se na principal forma de envio e recebimento de documentos oficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrutura do e-mail \u00e9 muito flex\u00edvel, por isso, pode-se usar uma linguagem incompat\u00edvel com a dos documentos oficiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O local e a data s\u00e3o obrigat\u00f3rios no corpo da mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses.<\/p>","resposta":6288430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F e V. ","id":6288429,"corpo":"<p>V, F, V, F e V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F e F. ","id":6288430,"corpo":"<p>F, V, V, F e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" F, V, F, F e V. ","id":6288431,"corpo":"<p> F, V, F, F e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F e V.","id":6288432,"corpo":"<p>V, V, F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F e V. ","id":6288433,"corpo":"<p>F, V, V, F e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1667162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o comprometimento cognitivo leve (CCL):","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:41:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395352,"hashId":"60f05e05707583f8b765bf1c8c8f25c6","enunciado":"<p>Sobre o comprometimento cognitivo leve (CCL):<\/p>","resposta":9483983,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos com CCL n\u00e3o apresentam risco de progress\u00e3o para Doen\u00e7a de Alzheimer e outras dem\u00eancias, pois este quadro n\u00e3o \u00e9 degenerativo. ","id":9483982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos com CCL n\u00e3o apresentam risco de progress\u00e3o para Doen\u00e7a de Alzheimer e outras dem\u00eancias, pois este quadro n\u00e3o \u00e9 degenerativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No CCL, o decl\u00ednio funcional \u00e9 inexistente ou discreto, restrito a aspectos complexos das atividades de vida di\u00e1ria.","id":9483983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No CCL, o decl\u00ednio funcional \u00e9 inexistente ou discreto, restrito a aspectos complexos das atividades de vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os quadros de CCL podem ser classificados em amn\u00e9stico, quando evolui para Dem\u00eancias subcorticais, e n\u00e3o amn\u00e9stico, quando evolui para Doen\u00e7a de Alzheimer. ","id":9483984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quadros de CCL podem ser classificados em amn\u00e9stico, quando evolui para Dem\u00eancias subcorticais, e n\u00e3o amn\u00e9stico, quando evolui para Doen\u00e7a de Alzheimer. <strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Idosos com CCL apresentam mais dificuldades de flexibilidade cognitiva, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, iniciativa e planejamento.","id":9483985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosos com CCL apresentam mais dificuldades de flexibilidade cognitiva, resolu\u00e7\u00e3o de problemas, iniciativa e planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um dos comprometimentos mais proeminentes nos quadros de CCL \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da flu\u00eancia verbal e dificuldades no acesso ao sistema sem\u00e2ntico.","id":9483986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos comprometimentos mais proeminentes nos quadros de CCL \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da flu\u00eancia verbal e dificuldades no acesso ao sistema sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entendendo que a depend\u00eancia qu\u00edmica \u00e9 um transtorno multifatorial e complexo, as interven\u00e7\u00f5es psicossociais ocupam um papel cada vez mais relevante frente a esta popula\u00e7\u00e3o. Diante disso, pode-se destacar como principais objetivos da Terapia Ocupacional com dependentes qu\u00edmicos:","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:42:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395355,"hashId":"b94459579777fab8e4fb8c234c06300a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendendo que a depend\u00eancia qu\u00edmica \u00e9 um transtorno multifatorial e complexo, as interven\u00e7\u00f5es psicossociais ocupam um papel cada vez mais relevante frente a esta popula\u00e7\u00e3o. Diante disso, pode-se destacar como principais objetivos da Terapia Ocupacional com dependentes qu\u00edmicos:<\/p>","resposta":9484001,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reestruturar as cogni\u00e7\u00f5es disfuncionais e dar flexibilidade cognitiva no momento de avaliar situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, como ir a um evento sabendo da disponibilidade de drogas ou continuar frequentando um grupo que usa drogas. ","id":9483997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reestruturar as cogni\u00e7\u00f5es disfuncionais e dar flexibilidade cognitiva no momento de avaliar situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, como ir a um evento sabendo da disponibilidade de drogas ou continuar frequentando um grupo que usa drogas. <strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ensinar ao paciente estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o de problemas focais, objetivando, em \u00faltima an\u00e1lise, dotar o paciente de estrat\u00e9gias cognitivas para perceber e responder ao real de forma funcional.","id":9483998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar ao paciente estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o de problemas focais, objetivando, em \u00faltima an\u00e1lise, dotar o paciente de estrat\u00e9gias cognitivas para perceber e responder ao real de forma funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auxiliar o indiv\u00edduo a lidar com seu sofrimento emocional, resultante da dificuldade de recrutar mecanismos de defesa saud\u00e1veis diante dos conflitos ps\u00edquicos, resultando em padr\u00e3o adaptativo problem\u00e1tico. ","id":9483999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar o indiv\u00edduo a lidar com seu sofrimento emocional, resultante da dificuldade de recrutar mecanismos de defesa saud\u00e1veis diante dos conflitos ps\u00edquicos, resultando em padr\u00e3o adaptativo problem\u00e1tico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ensinar, em aproximadamente 12 sess\u00f5es, o paciente a compreender o que contribui para a manuten\u00e7\u00e3o do uso da droga, como reduzir o risco de reca\u00eddas e resgatar valores sociais. ","id":9484000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar, em aproximadamente 12 sess\u00f5es, o paciente a compreender o que contribui para a manuten\u00e7\u00e3o do uso da droga, como reduzir o risco de reca\u00eddas e resgatar valores sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resgatar valores pessoais e sociais, ressignificar as atividades cotidianas, ampliar a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no tratamento e usufruir de momentos de lazer e relaxamento diminuindo a ansiedade e a irritabilidade.","id":9484001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resgatar valores pessoais e sociais, ressignificar as atividades cotidianas, ampliar a corresponsabiliza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia no tratamento e usufruir de momentos de lazer e relaxamento diminuindo a ansiedade e a irritabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 475, de 2016, do COFFITO, normatiza a atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional domiciliar. Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional neste contexto:","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:44:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395449,"hashId":"04878ab60c650e12bc8cc8dd35f99eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n<sup>o<\/sup> 475, de 2016, do COFFITO, normatiza a atua\u00e7\u00e3o da Terapia Ocupacional domiciliar. Quanto \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional neste contexto:<\/p>","resposta":9484471,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 instalar tecnologia assistiva no domic\u00edlio de pessoas portadoras de defici\u00eancia motora ou sensorial ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o domiciliar.","id":9484467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal fun\u00e7\u00e3o \u00e9 instalar tecnologia assistiva no domic\u00edlio de pessoas portadoras de defici\u00eancia motora ou sensorial ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O atendimento domiciliar pode ser solicitado em casos nos quais o paciente, residindo no territ\u00f3rio de abrang\u00eancia do servi\u00e7o onde \u00e9 atendido, n\u00e3o deseja mais ir a este local.","id":9484468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento domiciliar pode ser solicitado em casos nos quais o paciente, residindo no territ\u00f3rio de abrang\u00eancia do servi\u00e7o onde \u00e9 atendido, n\u00e3o deseja mais ir a este local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica familiar do paciente para avaliar o tipo de suporte oferecido.","id":9484469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando h\u00e1 necessidade de avalia\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica familiar do paciente para avaliar o tipo de suporte oferecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O atendimento domiciliar compreende exclusivamente a\u00e7\u00f5es educativas realizadas junto aos familiares e\/ou cuidadores quanto ao manejo cl\u00ednico do paciente.","id":9484470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento domiciliar compreende exclusivamente a\u00e7\u00f5es educativas realizadas junto aos familiares e\/ou cuidadores quanto ao manejo cl\u00ednico do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O atendimento domiciliar possibilita ao terapeuta ocupacional observar no dia a dia as reais dificuldades na realiza\u00e7\u00e3o das atividades de vida di\u00e1ria e de atividades instrumentais, desenvolvendo junto com o paciente adapta\u00e7\u00f5es e\/ou a melhor forma para que sejam realizadas o mais independentemente poss\u00edvel. ","id":9484471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento domiciliar possibilita ao terapeuta ocupacional observar no dia a dia as reais dificuldades na realiza\u00e7\u00e3o das atividades de vida di\u00e1ria e de atividades instrumentais, desenvolvendo junto com o paciente adapta\u00e7\u00f5es e\/ou a melhor forma para que sejam realizadas o mais independentemente poss\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A vida cotidiana pode ser entendida como um elemento de relev\u00e2ncia na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas, uma vez que as ocupa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana podem gerar processos de sa\u00fade ou doen\u00e7a. Levando em conta que a vida cotidiana pode ser um ponto de partida para a\u00e7\u00f5es em Terapia Ocupacional, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:44:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395455,"hashId":"01a1931b5229495f3975d7d6031f69d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A vida cotidiana pode ser entendida como um elemento de relev\u00e2ncia na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas, uma vez que as ocupa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana podem gerar processos de sa\u00fade ou doen\u00e7a. Levando em conta que a vida cotidiana pode ser um ponto de partida para a\u00e7\u00f5es em Terapia Ocupacional, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9484498,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional avalia o repert\u00f3rio s\u00f3cio-ocupacional do cliente e introduz ou retira atividades consideradas por ele como geradoras de sa\u00fade ou geradoras de doen\u00e7as.","id":9484497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional avalia o repert\u00f3rio s\u00f3cio-ocupacional do cliente e introduz ou retira atividades consideradas por ele como geradoras de sa\u00fade ou geradoras de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As ocupa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana funcionam como um meio prim\u00e1rio pelo qual as pessoas organizam o mundo em que vivem; a rede de padr\u00f5es interligados de ocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 o que d\u00e1 forma \u00e0 nossa vida di\u00e1ria. ","id":9484498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ocupa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana funcionam como um meio prim\u00e1rio pelo qual as pessoas organizam o mundo em que vivem; a rede de padr\u00f5es interligados de ocupa\u00e7\u00f5es \u00e9 o que d\u00e1 forma \u00e0 nossa vida di\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es do cliente e de seu repert\u00f3rio pr\u00e9vio, o terapeuta ocupacional estruturar\u00e1 a rotina do paciente, organizando hor\u00e1rios para as atividades de autocuidado e lazer. ","id":9484499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o das limita\u00e7\u00f5es do cliente e de seu repert\u00f3rio pr\u00e9vio, o terapeuta ocupacional estruturar\u00e1 a rotina do paciente, organizando hor\u00e1rios para as atividades de autocuidado e lazer. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As atividades empregadas pelo terapeuta ocupacional no processo de reabilita\u00e7\u00e3o da vida cotidiana envolvem as fun\u00e7\u00f5es corporais do paciente j\u00e1 controladas pelo sujeito, uma vez que a mudan\u00e7a do comportamento motor s\u00f3 ocorre com base na modifica\u00e7\u00e3o de habilidades j\u00e1 adquiridas para ele desempenhar as AVDs. ","id":9484500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades empregadas pelo terapeuta ocupacional no processo de reabilita\u00e7\u00e3o da vida cotidiana envolvem as fun\u00e7\u00f5es corporais do paciente j\u00e1 controladas pelo sujeito, uma vez que a mudan\u00e7a do comportamento motor s\u00f3 ocorre com base na modifica\u00e7\u00e3o de habilidades j\u00e1 adquiridas para ele desempenhar as AVDs. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Levar em considera\u00e7\u00e3o o cotidiano do sujeito implica interven\u00e7\u00f5es domiciliares e no trabalho do paciente, promovendo adapta\u00e7\u00f5es e reajustes nos hor\u00e1rios. ","id":9484501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar em considera\u00e7\u00e3o o cotidiano do sujeito implica interven\u00e7\u00f5es domiciliares e no trabalho do paciente, promovendo adapta\u00e7\u00f5es e reajustes nos hor\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao relacionamento com a equipe multiprofissional, \u00e9 dever do terapeuta ocupacional: ","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:43:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395405,"hashId":"70c8d9947359f89e4643e957e5a08e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao relacionamento com a equipe multiprofissional, \u00e9 dever do terapeuta ocupacional: <\/p>","resposta":9484250,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receber para atendimento cliente, fam\u00edlia ou grupo confiado por colega em raz\u00e3o de impedimento eventual deste, e manter a continuidade do tratamento mesmo cessado o impedimento. ","id":9484247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber para atendimento cliente, fam\u00edlia ou grupo confiado por colega em raz\u00e3o de impedimento eventual deste, e manter a continuidade do tratamento mesmo cessado o impedimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Salvaguardar as informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o do caso, pois \u00e9 preciso preservar o sigilo profissional.","id":9484248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvaguardar as informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o do caso, pois \u00e9 preciso preservar o sigilo profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solicitar para o cliente, sob sua assist\u00eancia, os servi\u00e7os especializados de colega, e indicar a este a conduta profissional a ser seguida.","id":9484249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar para o cliente, sob sua assist\u00eancia, os servi\u00e7os especializados de colega, e indicar a este a conduta profissional a ser seguida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colaborar, com seus conhecimentos, na assist\u00eancia ao cliente, empregando todos os esfor\u00e7os para o desenvolvimento de um trabalho cooperativo na equipe.","id":9484250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar, com seus conhecimentos, na assist\u00eancia ao cliente, empregando todos os esfor\u00e7os para o desenvolvimento de um trabalho cooperativo na equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prestar ao cliente assist\u00eancia que, por sua natureza, \u00e9 incumb\u00eancia de outro profissional na aus\u00eancia deste profissional.","id":9484251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar ao cliente assist\u00eancia que, por sua natureza, \u00e9 incumb\u00eancia de outro profissional na aus\u00eancia deste profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o em Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425482,"slug":"terapia-ocupacional-administracao-em-terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o v\u00e1rios os instrumentos disponibilizados para uso do terapeuta ocupacional em processos de avalia\u00e7\u00e3o, fornecendo uma linha de base da situa\u00e7\u00e3o do cliente. Considere: Instrumento I. CIF (Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade). II. MIF (Medida de Independ\u00eancia Funcional). III. COPM (Medida Canadense de Desempenho Ocupacional).IV. Pfeffer (Question\u00e1rio de Atividades Funcionais).Caracter\u00edsticasa. Avalia o grau de depend\u00eancia de idosos para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades da vida di\u00e1ria instrumentais ou complexas.b. Avalia de maneira quantitativa o desempenho funcional atrav\u00e9s de um conjunto de 18 tarefas, classificando o indiv\u00edduo como dependente ou independente.c. O cliente identifica problemas no desempenho ocupacional e quantifica a import\u00e2ncia da atividade.d. Considera os aspectos sociais da defici\u00eancia e prop\u00f5e um mecanismo para estabelecer o impacto do ambiente social e f\u00edsico sobre a funcionalidade da pessoa. A associa\u00e7\u00e3o correta entre o instrumento de avalia\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas \u00e9:","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395396,"hashId":"8dd068765b36d17c9aa443b7fd4d1b98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o v\u00e1rios os instrumentos disponibilizados para uso do terapeuta ocupacional em processos de avalia\u00e7\u00e3o, fornecendo uma linha de base da situa\u00e7\u00e3o do cliente. Considere: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Instrumento  <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. CIF (Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. MIF (Medida de Independ\u00eancia Funcional). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. COPM (Medida Canadense de Desempenho Ocupacional).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pfeffer (Question\u00e1rio de Atividades Funcionais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Caracter\u00edsticas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. Avalia o grau de depend\u00eancia de idosos para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades da vida di\u00e1ria instrumentais ou complexas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Avalia de maneira quantitativa o desempenho funcional atrav\u00e9s de um conjunto de 18 tarefas, classificando o indiv\u00edduo como dependente ou independente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. O cliente identifica problemas no desempenho ocupacional e quantifica a import\u00e2ncia da atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. Considera os aspectos sociais da defici\u00eancia e prop\u00f5e um mecanismo para estabelecer o impacto do ambiente social e f\u00edsico sobre a funcionalidade da pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o correta entre o instrumento de avalia\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas \u00e9:<\/p>","resposta":9484202,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-d; II-b; III-c; IV-a.","id":9484202,"corpo":"<p>I-d; II-b; III-c; IV-a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-c; II-a; III-d; IV-b. ","id":9484203,"corpo":"<p>I-c; II-a; III-d; IV-b. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-a; II-c; III-b; IV-d.","id":9484204,"corpo":"<p>I-a; II-c; III-b; IV-d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-d; II-c; III-a; IV-b.","id":9484205,"corpo":"<p>I-d; II-c; III-a; IV-b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I-b; II-d; III-c; IV-a.","id":9484206,"corpo":"<p>I-b; II-d; III-c; IV-a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na integra\u00e7\u00e3o sensorial, a brincadeira tamb\u00e9m \u00e9 valorizada como \u00e1rea atrav\u00e9s da qual se desenvolve a integra\u00e7\u00e3o sensorial (Ayres, 1972, 1979). Portanto, a brincadeira","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:45:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395460,"hashId":"90bed884b8cb7eee46f3f582c8ec5f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na integra\u00e7\u00e3o sensorial, a brincadeira tamb\u00e9m \u00e9 valorizada como \u00e1rea atrav\u00e9s da qual se desenvolve a integra\u00e7\u00e3o sensorial (Ayres, 1972, 1979). Portanto, a brincadeira<\/p>","resposta":9484526,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada como uma ocupa\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a.","id":9484522,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 considerada como uma ocupa\u00e7\u00e3o para a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 mais um recurso para o tratamento de crian\u00e7as. ","id":9484523,"corpo":"<p>\u00e9 mais um recurso para o tratamento de crian\u00e7as. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, \u00e9 divertida e \u00e9 realizada por si mesma, sem ter uma finalidade.","id":9484524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui motiva\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca, \u00e9 divertida e \u00e9 realizada por si mesma, sem ter uma finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"utilizada com sucesso no tratamento \u00e9 t\u00e3o somente aquela cujo epis\u00f3dio foi escolhido e dirigido pela terapeuta. ","id":9484525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizada com sucesso no tratamento \u00e9 t\u00e3o somente aquela cujo epis\u00f3dio foi escolhido e dirigido pela terapeuta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"serve para apoiar o desenvolvimento social, emocional e da linguagem.","id":9484526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">serve para apoiar o desenvolvimento social, emocional e da linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapeuta ocupacional, ao tratar a m\u00e3o, avalia o n\u00edvel de tolerabilidade aos est\u00edmulos nas \u00e1reas em que h\u00e1 hipersensibilidade, e, gradativamente, atrav\u00e9s de est\u00edmulos repetidos, proporciona a adequa\u00e7\u00e3o e rearranjo das informa\u00e7\u00f5es e reaprendizagem da discrimina\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos. Trata-se do processo de tratamento de ","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:45:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395467,"hashId":"324bdf66e0e042b85c770c17f4eaa18e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapeuta ocupacional, ao tratar a m\u00e3o, avalia o n\u00edvel de tolerabilidade aos est\u00edmulos nas \u00e1reas em que h\u00e1 hipersensibilidade, e, gradativamente, atrav\u00e9s de est\u00edmulos repetidos, proporciona a adequa\u00e7\u00e3o e rearranjo das informa\u00e7\u00f5es e reaprendizagem da discrimina\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos. Trata-se do processo de tratamento de <\/p>","resposta":9484560,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"massagem local. ","id":9484557,"corpo":"<p>massagem local. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compress\u00e3o da cicatriz. ","id":9484558,"corpo":"<p>compress\u00e3o da cicatriz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00f3rtese de tra\u00e7\u00e3o para flex\u00e3o.","id":9484559,"corpo":"<p>\u00f3rtese de tra\u00e7\u00e3o para flex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dessensibiliza\u00e7\u00e3o da cicatriz.","id":9484560,"corpo":"<p>dessensibiliza\u00e7\u00e3o da cicatriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atividade dirigida.","id":9484561,"corpo":"<p>atividade dirigida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dist\u00farbio neurol\u00f3gico cada vez mais frequente na popula\u00e7\u00e3o idosa e se caracteriza por apresentar sintomas motores como: tremor de repouso, lentid\u00e3o dos movimentos, rigidez articular e instabilidade postural. Esta descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:48:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395484,"hashId":"cc998f2d8597e95346509b4cddf52b6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbio neurol\u00f3gico cada vez mais frequente na popula\u00e7\u00e3o idosa e se caracteriza por apresentar sintomas motores como: tremor de repouso, lentid\u00e3o dos movimentos, rigidez articular e instabilidade postural. Esta descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0<\/p>","resposta":9484643,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrocefalia de press\u00e3o normal. ","id":9484639,"corpo":"<p>hidrocefalia de press\u00e3o normal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Alzheimer.","id":9484640,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Alzheimer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esclerose m\u00faltipla. ","id":9484641,"corpo":"<p>esclerose m\u00faltipla. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"esclerose lateral amiotr\u00f3fica. ","id":9484642,"corpo":"<p>esclerose lateral amiotr\u00f3fica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Parkinson.","id":9484643,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tarefas de automanuten\u00e7\u00e3o, incluindo 15 dom\u00ednios \u2013 arrumar-se, higiene oral, lavar-se ou banhar-se, higiene no toalete, cuidados com objetos pessoais, vestir-se, comer e dar alimento, medicamento rotineiro, manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o funcional, mobilidade funcional, resposta de emerg\u00eancia e express\u00e3o sexual \u2013 referem-se \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de Atividades","provas":[{"id":80853,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional","id":18834,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2020-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Recife - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Terapeuta Ocupacional - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 14:48:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2395486,"hashId":"a2bce743006862b0e7a8af6fbd51e61c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarefas de automanuten\u00e7\u00e3o, incluindo 15 dom\u00ednios \u2013 arrumar-se, higiene oral, lavar-se ou banhar-se, higiene no toalete, cuidados com objetos pessoais, vestir-se, comer e dar alimento, medicamento rotineiro, manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o funcional, mobilidade funcional, resposta de emerg\u00eancia e express\u00e3o sexual \u2013 referem-se \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de Atividades<\/p>","resposta":9484649,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Vida Di\u00e1rias.","id":9484649,"corpo":"<p>de Vida Di\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Instrumentais de Vida Di\u00e1rias. ","id":9484650,"corpo":"<p>Instrumentais de Vida Di\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Acesso Social.","id":9484651,"corpo":"<p>de Acesso Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educacionais. ","id":9484652,"corpo":"<p>Educacionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Criativas.","id":9484653,"corpo":"<p>Criativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Atividades de Vida Di\u00e1ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Atividades de Vida Di\u00e1ria","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425483,"slug":"terapia-ocupacional-analise-das-atividades-de-vida-diaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Macabu\/RJ, \u00e9 de compet\u00eancia privativa do Munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":78254,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258,"slug":"fiscal-de-postura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu","sigla":"","id":642,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conceicao-de-macabu-rj-2020-gualimp-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Concei\u00e7\u00e3o de Macabu - Fiscal de Postura - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 17:49:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2372693,"hashId":"09355410f2740f27384aab1ea6eeeff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Macabu\/RJ, \u00e9 de compet\u00eancia privativa do Munic\u00edpio, EXCETO:<\/p>","resposta":9390476,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger os documentos, as obras e outros bens de valor hist\u00f3rico e cultural, os monumentos, as paisagens naturais not\u00e1veis e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos. ","id":9390476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proteger os documentos, as obras e outros bens de valor hist\u00f3rico e cultural, os monumentos, as paisagens naturais not\u00e1veis e os s\u00edtios arqueol\u00f3gicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Criar, organizar, ou suprimir, distritos, observando o disposto na legisla\u00e7\u00e3o estadual e nesta Lei Org\u00e2nica.","id":9390477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Criar, organizar, ou suprimir, distritos, observando o disposto na legisla\u00e7\u00e3o estadual e nesta Lei Org\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.","id":9390478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do Estado, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Preservar as florestas, a fauna e a flora.","id":9390479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar as florestas, a fauna e a flora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 001, de 02 de janeiro de 2020, que disp\u00f5e sobre a Estrutura e os procedimentos da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Munic\u00edpio de Bambu\u00ed\/MG e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 INCORRETO afirmar que a administra\u00e7\u00e3o municipal abrange: ","provas":[{"id":67046,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bambu\u00ed","sigla":"","id":5220,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bambui-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bambui-mg-2020-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Bambu\u00ed - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 17:52:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2398898,"hashId":"193afe9b95c235860e8ee0ed5f2ba56e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 001, de 02 de janeiro de 2020, que disp\u00f5e sobre a Estrutura e os procedimentos da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta do Munic\u00edpio de Bambu\u00ed\/MG e d\u00e1 outras provid\u00eancias, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que a administra\u00e7\u00e3o municipal abrange: <\/p>","resposta":9496432,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em primeiro grau, o Prefeito Municipal e seus \u00f3rg\u00e3os diretamente ligados. ","id":9496430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro grau, o Prefeito Municipal e seus \u00f3rg\u00e3os diretamente ligados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em segundo grau, as Secretarias Municipais. ","id":9496431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em segundo grau, as Secretarias Municipais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em terceiro grau, as Coordena\u00e7\u00f5es. ","id":9496432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em terceiro grau, as Coordena\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em quarto grau, as Chefias do Setor.","id":9496433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em quarto grau, as Chefias do Setor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sigilo profissional, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico, EXCETO:","provas":[{"id":76501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 19:34:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2505721,"hashId":"55f347d3ab26d1a643c8abba5763c56b","enunciado":"<p>Sobre o sigilo profissional, \u00e9 vedado ao m\u00e9dico, EXCETO:<\/p>","resposta":9963843,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por motivo justo, dever legal ou consentimento, por escrito, do paciente.","id":9963842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar fato de que tenha conhecimento em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, salvo por motivo justo, dever legal ou consentimento, por escrito, do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, salvo a seus pais ou representantes legais, independe se o menor tenha capacidade de discernimento ou n\u00e3o. ","id":9963843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar sigilo profissional relacionado a paciente menor de idade, salvo a seus pais ou representantes legais, independe se o menor tenha capacidade de discernimento ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer refer\u00eancia a casos cl\u00ednicos identific\u00e1veis, exibir pacientes ou seus retratos em an\u00fancios profissionais ou na divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, em meios de comunica\u00e7\u00e3o em geral, mesmo com autoriza\u00e7\u00e3o do paciente.","id":9963844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer refer\u00eancia a casos cl\u00ednicos identific\u00e1veis, exibir pacientes ou seus retratos em an\u00fancios profissionais ou na divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, em meios de comunica\u00e7\u00e3o em geral, mesmo com autoriza\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais obtidas quando do exame m\u00e9dico de trabalhadores, inclusive por exig\u00eancia dos dirigentes de empresas ou de institui\u00e7\u00f5es, salvo se o sil\u00eancio puser em risco a sa\u00fade dos empregados ou da comunidade.","id":9963845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais obtidas quando do exame m\u00e9dico de trabalhadores, inclusive por exig\u00eancia dos dirigentes de empresas ou de institui\u00e7\u00f5es, salvo se o sil\u00eancio puser em risco a sa\u00fade dos empregados ou da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deixar de orientar seus auxiliares e alunos a respeitar o sigilo profissional e zelar para que seja por eles mantido.","id":9963846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de orientar seus auxiliares e alunos a respeitar o sigilo profissional e zelar para que seja por eles mantido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escoliose, assinale: (1) Para Idiop\u00e1tica. (2) Para Cong\u00eanita. (3) Para Neuromuscular. ( ) E o nome dado genericamente \u00e0s deformidades da coluna secund\u00e1rias a doen\u00e7as do sistema nervoso. S\u00e3o comuns em casos graves de paralisia cerebral e em diversas doen\u00e7as gen\u00e9ticas, como as distrofias musculares. Tem caracter\u00edstica comum o car\u00e1ter progressivo da deformidade, que continua piorando mesmo ap\u00f3s o final do crescimento esquel\u00e9tico, momento em que grande parte das deformidades da coluna tendem a se estabilizar. ( ) Comum em adolescentes, pois, nessa fase, a taxa de crescimento dos ossos \u00e9 mais r\u00e1pida. Sua causa n\u00e3o \u00e9 conhecida. ( ) Caracterizada por problemas de forma\u00e7\u00e3o nas v\u00e9rtebras ou pela fus\u00e3o de costelas durante o desenvolvimento do feto ou rec\u00e9m-nascido. ( ) Geralmente, a causa envolve fraqueza muscular ou paralisia em decorr\u00eancia de doen\u00e7as. ( ) A primeira suspeita de escoliose pode ser a vis\u00e3o de um ombro mais elevado do que o outro ou quando as roupas n\u00e3o se alinham corretamente, por\u00e9m \u00e9 mais frequentemente detectada durante exame f\u00edsico de rotina. ( ) Refere-se a deformidades tridimensionais da coluna devido a altera\u00e7\u00f5es da forma\u00e7\u00e3o vertebral, segmenta\u00e7\u00e3o vertebral ou suas combina\u00e7\u00f5es que surgem devido ao desenvolvimento vertebral anormal durante a quarta a sexta semanas de gesta\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":76501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:19:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2505759,"hashId":"d1b5ebb6e10bab031c5c0e4047122ee8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a escoliose, assinale: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Para Idiop\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Para Cong\u00eanita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Para Neuromuscular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) E o nome dado genericamente \u00e0s deformidades da coluna secund\u00e1rias a doen\u00e7as do sistema nervoso. S\u00e3o comuns em casos graves de paralisia cerebral e em diversas doen\u00e7as gen\u00e9ticas, como as distrofias musculares. Tem caracter\u00edstica comum o car\u00e1ter progressivo da deformidade, que continua piorando mesmo ap\u00f3s o final do crescimento esquel\u00e9tico, momento em que grande parte das deformidades da coluna tendem a se estabilizar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comum em adolescentes, pois, nessa fase, a taxa de crescimento dos ossos \u00e9 mais r\u00e1pida. Sua causa n\u00e3o \u00e9 conhecida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caracterizada por problemas de forma\u00e7\u00e3o nas v\u00e9rtebras ou pela fus\u00e3o de costelas durante o desenvolvimento do feto ou rec\u00e9m-nascido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Geralmente, a causa envolve fraqueza muscular ou paralisia em decorr\u00eancia de doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A primeira suspeita de escoliose pode ser a vis\u00e3o de um ombro mais elevado do que o outro ou quando as roupas n\u00e3o se alinham corretamente, por\u00e9m \u00e9 mais frequentemente detectada durante exame f\u00edsico de rotina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Refere-se a deformidades tridimensionais da coluna devido a altera\u00e7\u00f5es da forma\u00e7\u00e3o vertebral, segmenta\u00e7\u00e3o vertebral ou suas combina\u00e7\u00f5es que surgem devido ao desenvolvimento vertebral anormal durante a quarta a sexta semanas de gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9963994,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9963994,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9963995,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9963996,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9963997,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9963998,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a h\u00e9rnia de disco analise os itens: I. A h\u00e9rnia de disco \u00e9 uma les\u00e3o que ocorre com mais frequ\u00eancia na regi\u00e3o lombar. Essa doen\u00e7a \u00e9 a que mais provoca dores nas costas e altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade para coxa, perna e p\u00e9. II. A palavra h\u00e9rnia significa proje\u00e7\u00e3o ou sa\u00edda por meio de uma fissura ou orif\u00edcio de uma estrutura contida. III. O disco intervertebral \u00e9 uma estrutura fibrosa e cartilaginosa que cont\u00e9m um l\u00edquido gelatinoso no seu centro, chamado n\u00facleo pulposo. O disco fica entre uma v\u00e9rtebra e outra da coluna vertebral. IV. Esse anel fibroso, quando fissura ou est\u00e1 desgastado, permite que o l\u00edquido gelatinoso que est\u00e1 mantido no seu centro realize uma expans\u00e3o ou abaulamento da sua estrutura e tamb\u00e9m pode se extravasar. Quando esse fen\u00f4meno ocorre em pequenas propor\u00e7\u00f5es, chamamos protus\u00e3o discal. V. O disco \u00e9 composto de duas partes principais: uma delas \u00e9 a parte central, chamada n\u00facleo pulposo ou l\u00edquido viscoso. O n\u00facleo funciona como um amortecedor para proteger das press\u00f5es e tor\u00e7\u00f5es exercidas por n\u00f3s no dia a dia. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":76501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico Ortopedista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:20:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2505765,"hashId":"5c9c9f87c92d079ba2479045df23e67c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a h\u00e9rnia de disco analise os itens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A h\u00e9rnia de disco \u00e9 uma les\u00e3o que ocorre com mais frequ\u00eancia na regi\u00e3o lombar. Essa doen\u00e7a \u00e9 a que mais provoca dores nas costas e altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade para coxa, perna e p\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra h\u00e9rnia significa proje\u00e7\u00e3o ou sa\u00edda por meio de uma fissura ou orif\u00edcio de uma estrutura contida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O disco intervertebral \u00e9 uma estrutura fibrosa e cartilaginosa que cont\u00e9m um l\u00edquido gelatinoso no seu centro, chamado n\u00facleo pulposo. O disco fica entre uma v\u00e9rtebra e outra da coluna vertebral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Esse anel fibroso, quando fissura ou est\u00e1 desgastado, permite que o l\u00edquido gelatinoso que est\u00e1 mantido no seu centro realize uma expans\u00e3o ou abaulamento da sua estrutura e tamb\u00e9m pode se extravasar. Quando esse fen\u00f4meno ocorre em pequenas propor\u00e7\u00f5es, chamamos protus\u00e3o discal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O disco \u00e9 composto de duas partes principais: uma delas \u00e9 a parte central, chamada n\u00facleo pulposo ou l\u00edquido viscoso. O n\u00facleo funciona como um amortecedor para proteger das press\u00f5es e tor\u00e7\u00f5es exercidas por n\u00f3s no dia a dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9964025,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas. ","id":9964021,"corpo":"<p>I, II e III apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e V apenas.","id":9964022,"corpo":"<p>II, III e V apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, IV e V apenas.","id":9964023,"corpo":"<p>III, IV e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, IV e V apenas.","id":9964024,"corpo":"<p>I, IV e V apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9964025,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31  a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria que se caracteriza por uma altera\u00e7\u00e3o dos gl\u00f3bulos vermelhos do sangue. Uns dos principais sintomas s\u00e3o dor nos ossos e nas articula\u00e7\u00f5es, pele amarelada, incha\u00e7o, dor e vermelhid\u00e3o nos p\u00e9s e infec\u00e7\u00f5es como pneumonia. A doen\u00e7a especificada acima \u00e9: Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196,"slug":"medico-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-medico-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - M\u00e9dico PSF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:23:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2505811,"hashId":"db854d40a12d016121e915343cad832f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria que se caracteriza por uma altera\u00e7\u00e3o dos gl\u00f3bulos vermelhos do sangue. Uns dos principais sintomas s\u00e3o dor nos ossos e nas articula\u00e7\u00f5es, pele amarelada, incha\u00e7o, dor e vermelhid\u00e3o nos p\u00e9s e infec\u00e7\u00f5es como pneumonia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a especificada acima \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9964247,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mielofibrose Prim\u00e1ria.","id":9964246,"corpo":"<p>Mielofibrose Prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Anemia falciforme.","id":9964247,"corpo":"<p>Anemia falciforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linfoma.","id":9964248,"corpo":"<p>Linfoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mieloma m\u00faltiplo.","id":9964249,"corpo":"<p>Mieloma m\u00faltiplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Leucemia.","id":9964250,"corpo":"<p>Leucemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de uma CME h\u00e1 enorme variedade de artigos e \u00e1reas hospitalares destinados a diferentes finalidades, e est\u00e1 associada a um potencial espec\u00edfico de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o. A equipe de enfermagem deve realizar todos os procedimentos adequados e padronizados para evitar qualquer risco de infec\u00e7\u00e3o ao paciente. Para facilitar a operacionaliza\u00e7\u00e3o de antimicrobianos, classificam-se artigos cir\u00fargicos em tr\u00eas categorias. Uma delas \u00e9 a chamada de artigos semicr\u00edticos, que s\u00e3o aqueles que:","provas":[{"id":42500,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Felipe D'oeste","sigla":"Prefeitura","id":3868,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-felipe-doeste-ro-2020-ibade-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 12:58:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1265161,"hashId":"c98263d66363c54f8cb8ce1afd35ec1b","enunciado":"<p align=justify>Dentro de uma CME h\u00e1 enorme variedade de artigos e\r\n\u00e1reas hospitalares destinados a diferentes finalidades, e\r\nest\u00e1 associada a um potencial espec\u00edfico de transmiss\u00e3o de\r\ninfec\u00e7\u00e3o. A equipe de enfermagem deve realizar todos os\r\nprocedimentos adequados e padronizados para evitar\r\nqualquer risco de infec\u00e7\u00e3o ao paciente. Para facilitar a\r\noperacionaliza\u00e7\u00e3o de antimicrobianos, classificam-se\r\nartigos cir\u00fargicos em tr\u00eas categorias. Uma delas \u00e9 a\r\nchamada de artigos semicr\u00edticos, que s\u00e3o aqueles que:<\/p>","resposta":4587730,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entram em contato apenas com a mucosa \u00edntegra, capaz de impedir a invas\u00e3o dos tecidos subepteliais.","id":4587730,"corpo":"<p align=justify>entram em contato apenas com a mucosa \u00edntegra,\r\ncapaz de impedir a invas\u00e3o dos tecidos subepteliais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entram em contato com a pele \u00edntegra e ainda os que n\u00e3o entram em contato com o paciente.","id":4587731,"corpo":"<p align=justify>entram em contato com a pele \u00edntegra e ainda os que\r\nn\u00e3o entram em contato com o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"penetram nos tecidos subepteliais, no sistema vascular e em outros \u00f3rg\u00e3os isentos de flora microbiana pr\u00f3pria, bem como todos os que estejam diretamente conectados a eles.","id":4587732,"corpo":"<p align=justify>penetram nos tecidos subepteliais, no sistema vascular\r\ne em outros \u00f3rg\u00e3os isentos de flora microbiana pr\u00f3pria,\r\nbem como todos os que estejam diretamente\r\nconectados a eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o entram em contato direto com o paciente, mas sim com objetos por ele usado.","id":4587733,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o entram em contato direto com o paciente, mas sim\r\ncom objetos por ele usado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"entram na mucosa n\u00e3o \u00edntegra mas sem a presen\u00e7a de sangramentos ativos ou foco de infec\u00e7\u00e3o.","id":4587734,"corpo":"<p align=justify>entram na mucosa n\u00e3o \u00edntegra mas sem a presen\u00e7a de\r\nsangramentos ativos ou foco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/1265161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caldazinha","sigla":"Camara de Caldazinha","id":4670,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-caldazinha-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal: ","provas":[{"id":56397,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caldazinha","sigla":"Camara de Caldazinha","id":4670,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-caldazinha-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-caldazinha-go-2020-itame-contador","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Caldazinha - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 13:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1705327,"hashId":"c7c09341af327578dbbec0fca4686f09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000, constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal: <\/p>","resposta":6455695,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o e os pagamentos das despesas realizadas pelo Munic\u00edpio.","id":6455694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabiliza\u00e7\u00e3o e os pagamentos das despesas realizadas pelo Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia do Munic\u00edpio.","id":6455695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o e efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do PPA, LDO e LOA","id":6455696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do PPA, LDO e LOA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor a despesa e nos dois subsequentes. ","id":6455697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor a despesa e nos dois subsequentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424294,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-instituicao-previsao-e-arrecadacao"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1705327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Zonas Especiais de Interesse Social (ZEIS), presentes no Plano Diretor de Uberl\u00e2ndia, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) \u00c9 objetivo das ZEIS permitir a inclus\u00e3o urbana de parcelas da popula\u00e7\u00e3o que se encontram \u00e0 margem do mercado legal de terras. ( ) Poder\u00e3o ter prioridade para a aplica\u00e7\u00e3o de ZEIS, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os loteamentos irregulares.( ) Dever\u00e1 ser elaborado um Plano Urban\u00edstico pr\u00f3prio para cada \u00e1rea urbana caracterizada como ZEIS. ( ) \u00c9 objetivo das ZEIS garantir a qualidade de vida e a diferen\u00e7a social entre as ocupa\u00e7\u00f5es urbanas. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":40849,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 14:06:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1210742,"hashId":"94f1b2dac66d83b12691334441d9f79e","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito das Zonas Especiais de Interesse Social\r\n(ZEIS), presentes no Plano Diretor de Uberl\u00e2ndia,\r\nassinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 objetivo das ZEIS permitir a inclus\u00e3o urbana\r\nde parcelas da popula\u00e7\u00e3o que se encontram \u00e0\r\nmargem do mercado legal de terras.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Poder\u00e3o ter prioridade para a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nZEIS, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica,\r\nos loteamentos irregulares.<\/p><p align=\"justify\">( ) Dever\u00e1 ser elaborado um Plano Urban\u00edstico\r\npr\u00f3prio para cada \u00e1rea urbana caracterizada\r\ncomo ZEIS.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 objetivo das ZEIS garantir a qualidade de vida\r\ne a diferen\u00e7a social entre as ocupa\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4360976,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F F","id":4360973,"corpo":"F V F F","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F F F V","id":4360974,"corpo":"F F F V","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F V V","id":4360975,"corpo":"V F V V","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V V V F","id":4360976,"corpo":"V V V F","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-urbanistico\/1210742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o social nasce e se consolida entre o final da d\u00e9cada de 1940 e meados da d\u00e9cada de 1970. Dentro da corrente do funcionalismo, os autores identificados como os propulsores da hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o social s\u00e3o os canadenses:","provas":[{"id":84024,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":5918,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biguacu-sc-2020-ieses-jornalista","tipo":1,"nome":"IESES - C\u00e2mara de Bigua\u00e7u - Jornalista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2502523,"hashId":"599e3c477bffeba7dd2dad6ae06581ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o social nasce e se consolida entre o final da d\u00e9cada de 1940 e meados da d\u00e9cada de 1970. Dentro da corrente do funcionalismo, os autores identificados como os propulsores da hist\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o social s\u00e3o os canadenses:<\/p>","resposta":9950155,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Harold Innis e Marshall McLuhan. ","id":9950155,"corpo":"<p>Harold Innis e Marshall McLuhan. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Raymond Williams e Harold Innis. ","id":9950156,"corpo":"<p>Raymond Williams e Harold Innis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Stuart Hall e Raymond Williams. ","id":9950157,"corpo":"<p>Stuart Hall e Raymond Williams. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hobsbawm Thompson e Marshall McLuhan. ","id":9950158,"corpo":"<p>Hobsbawm Thompson e Marshall McLuhan. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418174,"slug":"comunicacao-social-historia-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Carvalho (in Farias, 2013), por vezes, imagem e reputa\u00e7\u00e3o corporativas s\u00e3o entendidas como sin\u00f4nimos, por\u00e9m possuem caracter\u00edsticas distintas e interdependentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica da imagem corporativa.","provas":[{"id":79193,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:44:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367688,"hashId":"efdbd4d00974230ddc17cce1811684e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Carvalho (<em>in <\/em>Farias, 2013), por vezes, imagem e reputa\u00e7\u00e3o corporativas s\u00e3o entendidas como sin\u00f4nimos, por\u00e9m possuem caracter\u00edsticas distintas e interdependentes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma caracter\u00edstica da imagem corporativa.<\/p>","resposta":9368917,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gera valor associado \u00e0 resposta.","id":9368913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gera valor associado \u00e0 resposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tem car\u00e1ter estrutural e efeitos duradouros.","id":9368914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem car\u00e1ter estrutural e efeitos duradouros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 verific\u00e1vel empiricamente.","id":9368915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verific\u00e1vel empiricamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constr\u00f3i-se no interior da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":9368916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constr\u00f3i-se no interior da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resulta basicamente da comunica\u00e7\u00e3o.","id":9368917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resulta basicamente da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","oab":false,"nome":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418324,"slug":"comunicacao-social-reputacao-corporativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Barbeiro (2013), not\u00edcia \u00e9 um fato que provoca interesse da sociedade. A not\u00edcia \u00e9 uma forma original de ver um acontecimento que escapa \u00e0 rotina e mostra uma nova realidade nascente. O valor da not\u00edcia aumenta de acordo com a sua naturalidade e o conte\u00fado pol\u00eamico que possui, uma vez que esses elementos atraem mais a aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico. Ent\u00e3o, de acordo com o autor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":79193,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21919,"slug":"quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-comunicacao-social-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 15:46:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2367719,"hashId":"04cde2535e1cf68e67d5a3b79359e1af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Barbeiro (2013), not\u00edcia \u00e9 um fato que provoca interesse da sociedade. A not\u00edcia \u00e9 uma forma original de ver um acontecimento que escapa \u00e0 rotina e mostra uma nova realidade nascente. O valor da not\u00edcia aumenta de acordo com a sua naturalidade e o conte\u00fado pol\u00eamico que possui, uma vez que esses elementos atraem mais a aten\u00e7\u00e3o do p\u00fablico. Ent\u00e3o, de acordo com o autor, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9369069,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre informa\u00e7\u00e3o e not\u00edcia.","id":9369068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre informa\u00e7\u00e3o e not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u00faltima decis\u00e3o \u00e9 sempre do entrevistado.","id":9369069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima decis\u00e3o \u00e9 sempre do entrevistado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista mercadol\u00f3gico, a not\u00edcia \u00e9 um produto que, como outro qualquer, precisa de uma embalagem adequada para atrair a aten\u00e7\u00e3o do consumidor. \u00c9 dessa forma que os jornalistas entendem.","id":9369070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista mercadol\u00f3gico, a not\u00edcia \u00e9 um produto que, como outro qualquer, precisa de uma embalagem adequada para atrair a aten\u00e7\u00e3o do consumidor. \u00c9 dessa forma que os jornalistas entendem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os jornalistas permanecem utilizando esse jarg\u00e3o para identificar o que \u00e9 not\u00edcia: aquela hist\u00f3ria que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia quando o cachorro morde o homem, mas s\u00f3 quando o homem morde o cachorro. ","id":9369071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jornalistas permanecem utilizando esse jarg\u00e3o para identificar o que \u00e9 not\u00edcia: aquela hist\u00f3ria que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia quando o cachorro morde o homem, mas s\u00f3 quando o homem morde o cachorro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nem sempre tudo que for de interesse da sociedade e provocar alguma rea\u00e7\u00e3o em um grupo de pessoas ser\u00e1 not\u00edcia.","id":9369072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nem sempre tudo que for de interesse da sociedade e provocar alguma rea\u00e7\u00e3o em um grupo de pessoas ser\u00e1 not\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as orienta\u00e7\u00f5es nacionais para o ensino m\u00e9dio sinteticamente, pode-se manter a listagem das compet\u00eancias e das habilidades a serem desenvolvidas em Filosofa em tr\u00eas grupos. Relacione as colunas abaixo: Coluna 1: 1. Representa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o 2. Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o 3. Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural Coluna 2: ( ) Articular conhecimentos filos\u00f3ficos e diferentes conte\u00fados e modos discursivos nas ci\u00eancias naturais e humanas, nas artes e em outras produ\u00e7\u00f5es culturais ( ) Ler de modo filos\u00f3fico textos de diferentes estruturas e registros; ( ) Contextualizar conhecimentos filos\u00f3ficos, tanto no plano de sua origem espec\u00edfica quanto em outros planos: o pessoal-biogr\u00e1fico; o entorno s\u00f3cio-pol\u00edtico, hist\u00f3rico e cultural; o horizonte da sociedade cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica. ( ) Debater, tomando uma posi\u00e7\u00e3o, defendendo-a argumentativamente e mudando de posi\u00e7\u00e3o em face de argumentos mais consistentes. Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":86665,"cargo":{"descricao":"Professor de Filosofia","id":5678,"slug":"professor-de-filosofia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turvo","sigla":"","id":2392,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-turvo-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-turvo-sc-2020-ps-concursos-professor-de-filosofia-2","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Turvo - Professor de Filosofia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 16:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2520257,"hashId":"c0c86ac17ed5ece0082147a323659675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as orienta\u00e7\u00f5es nacionais para o ensino m\u00e9dio sinteticamente, pode-se manter a listagem das compet\u00eancias e das habilidades a serem desenvolvidas em Filosofa em tr\u00eas grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Representa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Articular conhecimentos filos\u00f3ficos e diferentes conte\u00fados e modos discursivos nas ci\u00eancias naturais e humanas, nas artes e em outras produ\u00e7\u00f5es culturais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ler de modo filos\u00f3fico textos de diferentes estruturas e registros; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contextualizar conhecimentos filos\u00f3ficos, tanto no plano de sua origem espec\u00edfica quanto em outros planos: o  pessoal-biogr\u00e1fico; o entorno s\u00f3cio-pol\u00edtico, hist\u00f3rico e cultural; o horizonte da sociedade cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Debater, tomando uma posi\u00e7\u00e3o, defendendo-a argumentativamente e mudando de posi\u00e7\u00e3o em face de argumentos mais consistentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10026341,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1, 2, 1","id":10026340,"corpo":"<p>3, 1, 2, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 1, 3. 1","id":10026341,"corpo":"<p>2, 1, 3. 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2, 2, 3, 1","id":10026342,"corpo":"<p>2, 2, 3, 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 1","id":10026343,"corpo":"<p>1, 2, 3, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 1","id":10026344,"corpo":"<p>1, 3, 2, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais curriculares aliados aos processos de ensino e de aprendizagem correspondem a materiais para o uso do professor para a realiza\u00e7\u00e3o da aula e materiais para o aluno. Historicamente, o principal material de ensino foi o livro impresso. Sobre o uso do livro impresso como recurso did\u00e1tico, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":72773,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pirpirituba - PB","sigla":"Prefeitura de Pirpirituba","id":4624,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pirpirituba-pb-2020-cpcon-uepb-professor","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Pirpirituba - Professor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 14:18:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2508861,"hashId":"c5ab9eccf5f4662c2d68bfb09e9a6ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais curriculares aliados aos processos de ensino e de aprendizagem correspondem a materiais para o uso do professor para a realiza\u00e7\u00e3o da aula e materiais para o aluno. Historicamente, o principal material de ensino foi o livro impresso. Sobre o uso do livro impresso como recurso did\u00e1tico, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":9977464,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os livros did\u00e1ticos foram praticamente a \u00fanica fonte de ensino quando a \u00eanfase reca\u00eda sobre os conte\u00fados factuais, nas disciplinas. Na atualidade, o seu uso deve estar aliado a outras fontes de pesquisa. ","id":9977464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros did\u00e1ticos foram praticamente a \u00fanica fonte de ensino quando a \u00eanfase reca\u00eda sobre os conte\u00fados factuais, nas disciplinas. Na atualidade, o seu uso deve estar aliado a outras fontes de pesquisa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atualmente, o professor deve escolher outros recursos tecnol\u00f3gicos para o ensino, porque o livro impresso est\u00e1 ultrapassado. ","id":9977465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o professor deve escolher outros recursos tecnol\u00f3gicos para o ensino, porque o livro impresso est\u00e1 ultrapassado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso de redes sociais \u00e9 o mais interessante de trabalhar com crian\u00e7as e adolescentes nos anos iniciais, por esse motivo n\u00e3o \u00e9 mais admiss\u00edvel o uso do livro impresso. ","id":9977466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de redes sociais \u00e9 o mais interessante de trabalhar com crian\u00e7as e adolescentes nos anos iniciais, por esse motivo n\u00e3o \u00e9 mais admiss\u00edvel o uso do livro impresso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O livro impresso \u00e9 a \u00fanica fonte que garante fidedignidade aos conhecimentos.","id":9977467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O livro impresso \u00e9 a \u00fanica fonte que garante fidedignidade aos conhecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de tablets para estudantes e professores banalizou o uso do livro did\u00e1tico no interior das escolas. ","id":9977468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de <em>tablets <\/em>para estudantes e professores banalizou o uso do livro did\u00e1tico no interior das escolas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 acerca das limita\u00e7\u00f5es do Poder de Tributar, assinale a alternativa que evidencia veda\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. ","provas":[{"id":87465,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2020-idib-fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Groa\u00edras - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:25:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2541747,"hashId":"b5817211e364dddb4c85e6130b4749f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 acerca das limita\u00e7\u00f5es do Poder de Tributar, assinale a alternativa que evidencia veda\u00e7\u00e3o \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios. <\/p>","resposta":10120464,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exigir tributo com lei que o estabele\u00e7a. ","id":10120461,"corpo":"<p>Exigir tributo com lei que o estabele\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cobrar tributos no exerc\u00edcio financeiro seguinte a que tenha sido publicada a lei que os instituiu. ","id":10120462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobrar tributos no exerc\u00edcio financeiro seguinte a que tenha sido publicada a lei que os instituiu. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos depois do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado. ","id":10120463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos depois do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo ou aumentado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros. ","id":10120464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que evidencia apenas impostos de compet\u00eancia municipal, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","provas":[{"id":87465,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","id":6198,"slug":"fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-groairas-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2020-idib-fiscal-de-tributacao-e-arrecadacao","tipo":1,"nome":"IDIB - Prefeitura de Groa\u00edras - Fiscal de Tributa\u00e7\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:25:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2541716,"hashId":"00954900d2fdeefba50c6576daca1070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que evidencia apenas impostos de compet\u00eancia municipal, conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","resposta":10120332,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza e Imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores. ","id":10120331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza e Imposto sobre propriedade de ve\u00edculos automotores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imposto sobre propriedade predial e territorial urbana e imposto de transmiss\u00e3o \"inter vivos\". ","id":10120332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre propriedade predial e territorial urbana e imposto de transmiss\u00e3o \"inter vivos\". <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Imposto sobre propriedade predial e territorial urbana e imposto de transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o. ","id":10120333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre propriedade predial e territorial urbana e imposto de transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza e Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":10120334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza e Imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios cabe \u00e0: ","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:28:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2502999,"hashId":"2706f913e3a2dc482c11ef209ac26c05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece que dispor sobre conflitos de compet\u00eancia, em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios cabe \u00e0: <\/p>","resposta":9952331,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria.","id":9952329,"corpo":"<p>Lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decreto.","id":9952330,"corpo":"<p>Decreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei complementar. ","id":9952331,"corpo":"<p>Lei complementar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o. ","id":9952332,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, por meio de Lei, contribui\u00e7\u00f5es para custeio de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, cobradas dos servidores ativos, dos aposentados e dos pensionistas, que poder\u00e3o ter al\u00edquotas progressivas de acordo com o valor da base de contribui\u00e7\u00e3o ou dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es. De acordo com o texto constitucional, quando houver d\u00e9ficit atuarial:","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:28:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503001,"hashId":"4be945929a7a2c2093fcd7d7ebc410d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, por meio de Lei, contribui\u00e7\u00f5es para custeio de regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, cobradas dos servidores ativos, dos aposentados e dos pensionistas, que poder\u00e3o ter al\u00edquotas progressivas de acordo com o valor da base de contribui\u00e7\u00e3o ou dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es. De acordo com o texto constitucional, quando houver d\u00e9ficit atuarial:<\/p>","resposta":9952337,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas poder\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo.","id":9952337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas poder\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas n\u00e3o poder\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo. ","id":9952338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas n\u00e3o poder\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas dever\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que n\u00e3o supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo. ","id":9952339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas dever\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que n\u00e3o supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas poder\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que n\u00e3o supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo. ","id":9952340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria dos aposentados e pensionistas poder\u00e1 incidir sobre o valor dos proventos de aposentadoria e de pens\u00f5es que n\u00e3o supere o sal\u00e1rio-m\u00ednimo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir e assinale ao que segue: \u201cCompete exclusivamente ___________ instituir contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas, como instrumento de sua atua\u00e7\u00e3o nas respectivas \u00e1reas.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho: ","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:28:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503000,"hashId":"d89b295bde3013c091bf23167ecd209d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir e assinale ao que segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cCompete exclusivamente ___________ instituir contribui\u00e7\u00f5es sociais, de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico e de interesse das categorias profissionais ou econ\u00f4micas, como instrumento de sua atua\u00e7\u00e3o nas respectivas \u00e1reas.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho: <\/p>","resposta":9952334,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos Munic\u00edpios. ","id":9952333,"corpo":"<p>Aos Munic\u00edpios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c0 Uni\u00e3o.","id":9952334,"corpo":"<p>\u00c0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aos Estados.","id":9952335,"corpo":"<p>Aos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao Distrito Federal.","id":9952336,"corpo":"<p>Ao Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407603,"slug":"direito-constitucional-competencia-exclusiva-da-uniao-artigo-21-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 56 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Cachoeira dos \u00cdndios, s\u00e3o objeto de Lei complementar:I. C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal.II. C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es.III. C\u00f3digo de Posturas.IV. C\u00f3digo de Zoneamento.V. C\u00f3digo de Parcelamento de Solo.VI. Plano Diretor.VII. Regime Jur\u00eddico e Estatuto do Servidor.VIII. Plano de Cargos do Servidor.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":76496,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios","sigla":"","id":5581,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeira-dos-indios-pb-2020-educa-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Cachoeira dos \u00cdndios - Auditor de Controle Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:36:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2505830,"hashId":"c3dd7636cd612ef3e5abaf7ab9e6adaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 56 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Cachoeira dos \u00cdndios, s\u00e3o objeto de Lei complementar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. C\u00f3digo de Posturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. C\u00f3digo de Zoneamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. C\u00f3digo de Parcelamento de Solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Plano Diretor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Regime Jur\u00eddico e Estatuto do Servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. Plano de Cargos do Servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9964336,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII, apenas.","id":9964336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV, V, VI, VII, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV, V, VI, VII, VIII, apenas.","id":9964337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV, V, VI, VII, VIII, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VIII, apenas.","id":9964338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV, V, VI, VIII, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, V, VI, VII, VIII, apenas.","id":9964339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, V, VI, VII, VIII, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII.","id":9964340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada em sala de aula, o professor Caio Santana, de Direito Constitucional, ensinou aos alunos que \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios. A aluna Maria Clara, mais aplicada da turma, levantou o bra\u00e7o e disse que o professor estava equivocado, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 permitia de forma expressa tal institui\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 certo dizer que: ","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:49:06","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503005,"hashId":"4375b4e01a138a32bb83fad126036013","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada em sala de aula, o professor Caio Santana, de Direito Constitucional, ensinou aos alunos que \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos da compet\u00eancia dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios. A aluna Maria Clara, mais aplicada da turma, levantou o bra\u00e7o e disse que o professor estava equivocado, pois a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 permitia de forma expressa tal institui\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 certo dizer que: <\/p>","resposta":9952353,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caio Santana tem raz\u00e3o. ","id":9952353,"corpo":"<p>Caio Santana tem raz\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria Clara tem raz\u00e3o. ","id":9952354,"corpo":"<p>Maria Clara tem raz\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o equivocados. ","id":9952355,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o equivocados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambos t\u00eam raz\u00e3o.","id":9952356,"corpo":"<p>Ambos t\u00eam raz\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir extra\u00eddo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e assinale ao que segue: \u201cAs disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o ser\u00e3o depositadas __________________; as dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios e dos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder P\u00fablico e das empresas por ele controladas, em institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais, ressalvados os casos previstos em lei.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:","provas":[{"id":83980,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Princesa","sigla":"","id":5911,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-princesa-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-princesa-sc-2020-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Princesa - Controlador Interno - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:50:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2503008,"hashId":"af8f35dffb02d0f7f96243b2b0034786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir extra\u00eddo da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e assinale ao que segue: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs disponibilidades de caixa da Uni\u00e3o ser\u00e3o depositadas __________________; as dos Estados, do Distrito Federal, dos Munic\u00edpios e dos \u00f3rg\u00e3os ou entidades do Poder P\u00fablico e das empresas por ele controladas, em institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais, ressalvados os casos previstos em lei.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho:<\/p>","resposta":9952366,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Banco do Brasil.","id":9952365,"corpo":"<p>No Banco do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Banco Central. ","id":9952366,"corpo":"<p>No Banco Central. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na Caixa Econ\u00f4mica Federal.","id":9952367,"corpo":"<p>Na Caixa Econ\u00f4mica Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Banco Nacional do Desenvolvimento.","id":9952368,"corpo":"<p>No Banco Nacional do Desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor do TJ\/PA que, supostamente, tiver cometido ato comissivo e exercido irregularmente suas atribui\u00e7\u00f5es, causando preju\u00edzo ao er\u00e1rio, poder\u00e1 ser responsabilizado cumulativamente nas esferas","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":40138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":40153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2020"},{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1180315,"hashId":"886d99f86bd3daa680895ac19c547213","enunciado":"<p align=justify>Servidor do TJ\/PA que, supostamente, tiver cometido ato comissivo\r\ne exercido irregularmente suas atribui\u00e7\u00f5es, causando preju\u00edzo ao\r\ner\u00e1rio, poder\u00e1 ser responsabilizado cumulativamente nas esferas<\/p>","resposta":4235214,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrativa, civil e penal, que ser\u00e3o dependentes entre si, se houver preju\u00edzo a terceiros.","id":4235213,"corpo":"<p align=justify>administrativa, civil e penal, que ser\u00e3o dependentes entre si, se\r\nhouver preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"administrativa, civil e penal, salvo se for absolvido penalmente pela inexist\u00eancia do fato.","id":4235214,"corpo":"<p align=justify>administrativa, civil e penal, salvo se for absolvido penalmente\r\npela inexist\u00eancia do fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrativa, civil e penal, que ser\u00e3o dependentes entre si, se o ato tiver sido culposo.","id":4235215,"corpo":"<p align=justify>administrativa, civil e penal, que ser\u00e3o dependentes entre si,\r\nse o ato tiver sido culposo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"administrativa, civil e penal, n\u00e3o cabendo aos sucessores obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.","id":4235216,"corpo":"<p align=justify>administrativa, civil e penal, n\u00e3o cabendo aos sucessores\r\nobriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"administrativa, civil e penal, salvo se for absolvido penalmente por falta de provas.","id":4235217,"corpo":"<p align=justify>administrativa, civil e penal, salvo se for absolvido penalmente\r\npor falta de provas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ PA","pai":395447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395878,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1180315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a progress\u00e3o funcional de servidor nos cargos das carreiras do TJ\/PA, considera-se como efetivo servi\u00e7o a","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":40138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":40153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2020"},{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1180317,"hashId":"a08d336373cb06af3d5d99c9e5b23f1f","enunciado":"<p align=justify>Para a progress\u00e3o funcional de servidor nos cargos das carreiras do\r\nTJ\/PA, considera-se como efetivo servi\u00e7o a<\/p>","resposta":4235224,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, no limite de dois anos.","id":4235222,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, no limite de dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, no limite de um ano.","id":4235223,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, no limite de um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a remunerada, independentemente do tempo.","id":4235224,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a remunerada, independentemente do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a remunerada, no limite de um ano.","id":4235225,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a remunerada, no limite de um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, independentemente do tempo.","id":4235226,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a n\u00e3o remunerada, independentemente do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394118,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ PA","pai":395447,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395878,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-pa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1180317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto CG1A1-I, um sujeito n\u00e3o engendrado","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":40138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":40153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2020"},{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:42:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1180244,"hashId":"ebbc74724990f24005d34ad5164b3460","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o \u00faltimo par\u00e1grafo do texto CG1A1-I, um sujeito\r\nn\u00e3o engendrado<\/p>","resposta":4234909,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inverte a ordem de transmiss\u00e3o familiar existente.","id":4234908,"corpo":"<p align=justify>inverte a ordem de transmiss\u00e3o familiar existente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sente-se isento de d\u00edvidas para com a gera\u00e7\u00e3o precedente.","id":4234909,"corpo":"<p align=justify>sente-se isento de d\u00edvidas para com a gera\u00e7\u00e3o precedente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relaciona-se com os demais a partir da constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos s\u00f3lidos.","id":4234910,"corpo":"<p align=justify>relaciona-se com os demais a partir da constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos\r\ns\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 mais envolvido com a gera\u00e7\u00e3o vindoura do que com a gera\u00e7\u00e3o precedente.","id":4234911,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 mais envolvido com a gera\u00e7\u00e3o vindoura do que com a\r\ngera\u00e7\u00e3o precedente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem capacidade cr\u00edtica reduzida e n\u00e3o demonstra compromisso com os la\u00e7os familiares.","id":4234916,"corpo":"<p align=justify>tem capacidade cr\u00edtica reduzida e n\u00e3o demonstra compromisso\r\ncom os la\u00e7os familiares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394110,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40134\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1180244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, negar publicidade a ato oficial constitui ato de improbidade administrativa que","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"},{"id":40138,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"},{"id":40139,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13223,"slug":"analista-judiciario-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2020"},{"id":40151,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513,"slug":"analista-judiciario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2020"},{"id":40153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia","id":550,"slug":"analista-judiciario-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Pedagogia - 2020"},{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1180267,"hashId":"e1b83a0a33f58055eebf2da287dd05bd","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, negar publicidade a ato oficial\r\nconstitui ato de improbidade administrativa que<\/p>","resposta":4235010,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4235010,"corpo":"<p align=justify>atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"decorre de concess\u00e3o indevida de benef\u00edcio financeiro.","id":4235011,"corpo":"<p align=justify>decorre de concess\u00e3o indevida de benef\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"importa enriquecimento il\u00edcito.","id":4235012,"corpo":"<p align=justify>importa enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":4235013,"corpo":"<p align=justify>causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decorre de aplica\u00e7\u00e3o indevida de benef\u00edcio tribut\u00e1rio.","id":4235014,"corpo":"<p align=justify>decorre de aplica\u00e7\u00e3o indevida de benef\u00edcio tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1180267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto de equil\u00edbrio, como um tipo de controle no n\u00edvel t\u00e1tico organizacional, \u00e9 calculado com base nas vari\u00e1veis","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13222,"slug":"analista-judiciario-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180336,"hashId":"add305584a295d96d23872f3cbb9ec7e","enunciado":"<p align=justify>O ponto de equil\u00edbrio, como um tipo de controle no n\u00edvel t\u00e1tico\r\norganizacional, \u00e9 calculado com base nas vari\u00e1veis<\/p>","resposta":4235314,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fluxo de caixa e \u00edndice de devedores duvidoso.","id":4235312,"corpo":"<p align=justify>fluxo de caixa e \u00edndice de devedores duvidoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de visitas a clientes e porcentagem de aumento de clientes.","id":4235313,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de visitas a clientes e porcentagem de aumento de\r\nclientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"custos fixos, custos vari\u00e1veis e vendas.","id":4235314,"corpo":"<p align=justify>custos fixos, custos vari\u00e1veis e vendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contas a pagar e contas a receber.","id":4235315,"corpo":"<p align=justify>contas a pagar e contas a receber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de m\u00e1quinas em opera\u00e7\u00e3o e n\u00famero de m\u00e1quinas paradas.","id":4235316,"corpo":"<p align=justify>n\u00famero de m\u00e1quinas em opera\u00e7\u00e3o e n\u00famero de m\u00e1quinas\r\nparadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"administracao-geral\/1180336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:44:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180379,"hashId":"ab34faf533ead761fc924d711e519127","enunciado":"<p align=justify>Acerca da responsabilidade civil do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4235518,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Estado realizar pagamento administrativo de dano causado a terceiro, devendo aguardar eventual condena\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o judicial para proceder ao pagamento mediante precat\u00f3rio.","id":4235517,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao Estado realizar pagamento administrativo de dano\r\ncausado a terceiro, devendo aguardar eventual condena\u00e7\u00e3o em\r\na\u00e7\u00e3o judicial para proceder ao pagamento mediante precat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o deve indenizar preju\u00edzos oriundos de altera\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica econ\u00f4mico-tribut\u00e1ria caso n\u00e3o se tenha comprometido previamente por meio de planejamento espec\u00edfico.","id":4235518,"corpo":"<p align=justify>O Estado n\u00e3o deve indenizar preju\u00edzos oriundos de altera\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edtica econ\u00f4mico-tribut\u00e1ria caso n\u00e3o se tenha\r\ncomprometido previamente por meio de planejamento\r\nespec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o tardia de candidatos aprovados em concurso p\u00fablico gera direito a indeniza\u00e7\u00e3o caso se comprove cabalmente erro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":4235519,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o tardia de candidatos aprovados em concurso\r\np\u00fablico gera direito a indeniza\u00e7\u00e3o caso se comprove\r\ncabalmente erro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 objetiva relativamente a terceiros usu\u00e1rios, mas subsidi\u00e1ria para n\u00e3o usu\u00e1rios.","id":4235520,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito\r\nprivado prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 objetiva relativamente\r\na terceiros usu\u00e1rios, mas subsidi\u00e1ria para n\u00e3o usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O inadimplemento dos encargos trabalhistas dos empregados de empresa terceirizada n\u00e3o gera responsabilidade solid\u00e1ria do poder p\u00fablico, mas t\u00e3o somente subsidi\u00e1ria.","id":4235521,"corpo":"<p align=justify>O inadimplemento dos encargos trabalhistas dos empregados\r\nde empresa terceirizada n\u00e3o gera responsabilidade solid\u00e1ria do\r\npoder p\u00fablico, mas t\u00e3o somente subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Repara\u00e7\u00e3o","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404407,"slug":"direito-administrativo-acao-de-reparacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade civil por ato legislativo","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por ato legislativo","pai":408377,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408358,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-por-ato-legislativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade civil do Estado por atos n\u00e3o administrativos","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil do Estado por atos n\u00e3o administrativos","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408377,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado-por-atos-nao-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1180379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio (an\u00e1lise custo-volume-lucro) permite determinar o n\u00edvel de opera\u00e7\u00e3o a ser mantido para que uma empresa cubra todos os seus custos operacionais, bem como avaliar a lucratividade associada a v\u00e1rios n\u00edveis de venda. O referido ponto de equil\u00edbrio operacional \u00e9 definido quando for zero","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180358,"hashId":"f03b78cdbeef00d4c7d8bafd4ddfce4e","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise do ponto de equil\u00edbrio (an\u00e1lise custo-volume-lucro)\r\npermite determinar o n\u00edvel de opera\u00e7\u00e3o a ser mantido para que uma\r\nempresa cubra todos os seus custos operacionais, bem como avaliar\r\na lucratividade associada a v\u00e1rios n\u00edveis de venda. O referido ponto\r\nde equil\u00edbrio operacional \u00e9 definido quando for zero<\/p>","resposta":4235418,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o custo fixo operacional.","id":4235415,"corpo":"<p align=justify>o custo fixo operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o lucro l\u00edquido.","id":4235416,"corpo":"<p align=justify>o lucro l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o lucro antes do imposto de renda.","id":4235417,"corpo":"<p align=justify>o lucro antes do imposto de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o lucro antes de juros e imposto de renda.","id":4235418,"corpo":"<p align=justify>o lucro antes de juros e imposto de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a margem de contribui\u00e7\u00e3o.","id":4235419,"corpo":"<p align=justify>a margem de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do custo \u00d7 volume \u00d7 lucro.","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416696,"slug":"contabilidade-de-custos-analise-do-custo-volume-lucro"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1180358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o buscava implementar a\u00e7\u00f5es eficazes para a gest\u00e3o da qualidade total e, para isso, abandonou a aquisi\u00e7\u00e3o de insumos com base apenas no pre\u00e7o, promoveu a seguran\u00e7a total dos envolvidos nos novos processos de gest\u00e3o da qualidade e eliminou metas baseadas apenas na produ\u00e7\u00e3o de grandes quantidades. Nesse caso, as a\u00e7\u00f5es implementadas pela organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o de acordo com os pressupostos da teoria de","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180347,"hashId":"b0ae2def4961ca4f792f9895be1f2ee4","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma organiza\u00e7\u00e3o buscava implementar a\u00e7\u00f5es eficazes para\r\na gest\u00e3o da qualidade total e, para isso, abandonou a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\ninsumos com base apenas no pre\u00e7o, promoveu a seguran\u00e7a total dos\r\nenvolvidos nos novos processos de gest\u00e3o da qualidade e eliminou\r\nmetas baseadas apenas na produ\u00e7\u00e3o de grandes quantidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse caso, as a\u00e7\u00f5es implementadas pela organiza\u00e7\u00e3o est\u00e3o de\r\nacordo com os pressupostos da teoria de<\/p>","resposta":4235366,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joseph M. Juran.","id":4235365,"corpo":"<p align=justify>Joseph M. Juran.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"W. Edwards Deming.","id":4235366,"corpo":"<p align=justify>W. Edwards Deming.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Armand V. Feigenbaum.","id":4235367,"corpo":"<p align=justify>Armand V. Feigenbaum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Philip B. Crosby.","id":4235368,"corpo":"<p align=justify>Philip B. Crosby.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Kaoru Ishikawa.","id":4235369,"corpo":"<p align=justify>Kaoru Ishikawa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","oab":false,"nome":"Processos e Certifica\u00e7\u00e3o ISO 9000:2000","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404602,"slug":"administracao-geral-processos-e-certificacao-iso-9000-2000"}],"slug":"administracao-geral\/1180347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de desempenho financeiro EBITDA, utilizado na an\u00e1lise financeira de empresas, representa","provas":[{"id":40134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-13 08:43:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1180357,"hashId":"6888a6d37345aff72d2f5cbdfdcf204a","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de desempenho financeiro EBITDA, utilizado na an\u00e1lise\r\nfinanceira de empresas, representa<\/p>","resposta":4235414,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o quanto restar\u00e1 do valor das vendas de uma empresa ap\u00f3s a dedu\u00e7\u00e3o de todas as despesas, inclusive o imposto de renda.","id":4235410,"corpo":"<p align=justify>o quanto restar\u00e1 do valor das vendas de uma empresa ap\u00f3s a\r\ndedu\u00e7\u00e3o de todas as despesas, inclusive o imposto de renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o quanto uma empresa ganhar\u00e1 ao vender um produto ou um servi\u00e7o depois de descontar as despesas para produzi-lo e vend\u00ea-lo.","id":4235411,"corpo":"<p align=justify>o quanto uma empresa ganhar\u00e1 ao vender um produto ou um\r\nservi\u00e7o depois de descontar as despesas para produzi-lo e\r\nvend\u00ea-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o quanto da venda de cada produto ou servi\u00e7o contribuir\u00e1 para a empresa cobrir todos os custos e despesas fixas e ainda gerar lucro.","id":4235412,"corpo":"<p align=justify>o quanto da venda de cada produto ou servi\u00e7o contribuir\u00e1\r\npara a empresa cobrir todos os custos e despesas fixas e ainda\r\ngerar lucro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a quantidade de receitas m\u00ednimas de que uma empresa necessita para cobrir todos os seus custos e despesas.","id":4235413,"corpo":"<p align=justify>a quantidade de receitas m\u00ednimas de que uma empresa\r\nnecessita para cobrir todos os seus custos e despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a quantidade de gera\u00e7\u00e3o operacional em caixa de uma empresa, ou seja, o quanto de lucro ou preju\u00edzo \u00e9 gerado apenas em suas atividades operacionais, sem considerar os efeitos financeiros e os efeitos de pagamento de tributos.","id":4235414,"corpo":"<p align=justify>a quantidade de gera\u00e7\u00e3o operacional em caixa de uma empresa,\r\nou seja, o quanto de lucro ou preju\u00edzo \u00e9 gerado apenas em suas\r\natividades operacionais, sem considerar os efeitos financeiros\r\ne os efeitos de pagamento de tributos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1180357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}