{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154547,"perPage":"100","pages":21546,"page":5204,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, de acordo com o artigo 29 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, compreende o compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo, de abertura de cr\u00e9dito, de emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo, de aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens, de recebimento antecipado de valores provenientes da venda a termo de bens e servi\u00e7os, de arrendamento mercantil e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, inclusive com o uso de derivativos financeiros. II. O conceito de concess\u00e3o de garantia, na Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, refere-se ao compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada. III. Constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal a institui\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o e a efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da federa\u00e7\u00e3o, conforme disposto no artigo 11 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. Esse referencial legal veda, ainda, a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias para o ente que n\u00e3o observe o disposto no caput, no que se refere aos impostos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53800,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-advogado","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1625663,"hashId":"30ad34f023442da7a34535d723a04e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, de acordo com o artigo 29 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, compreende o compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo, de abertura de cr\u00e9dito, de emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo, de aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens, de recebimento antecipado de valores provenientes da venda a termo de bens e servi\u00e7os, de arrendamento mercantil e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, inclusive com o uso de derivativos financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conceito de concess\u00e3o de garantia, na Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, refere-se ao compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Constituem requisitos essenciais da responsabilidade na gest\u00e3o fiscal a institui\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o e a efetiva arrecada\u00e7\u00e3o de todos os tributos da compet\u00eancia constitucional do ente da federa\u00e7\u00e3o, conforme disposto no artigo 11 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000. Esse referencial legal veda, ainda, a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancias volunt\u00e1rias para o ente que n\u00e3o observe o disposto no caput, no que se refere aos impostos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6110889,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6110886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6110887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6110889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de Garantia","oab":false,"nome":"Concess\u00e3o de Garantia","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411993,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-concessao-de-garantia"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411978,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-instituicao-previsao-e-arrecadacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411992,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacao-de-credito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1625663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, o condutor envolvido em acidente com v\u00edtima, que deixar de prestar ou providenciar socorro \u00e0 v\u00edtima, podendo faz\u00ea-lo, ter\u00e1 cometido uma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia. Ainda de acordo com a referida lei, essa infra\u00e7\u00e3o acarreta multa, suspens\u00e3o do direito de dirigir, recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o e obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em curso de reciclagem.II. Quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo sentido, s\u00e3o as da esquerda destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de maior porte, quando n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada, e as da direita, destinadas \u00e0 ultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade.III. A Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, determina que ter\u00e1 cometido uma infra\u00e7\u00e3o grave o condutor que transitar pela contram\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o em vias com duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o, exceto para ultrapassar outro ve\u00edculo e apenas pelo tempo necess\u00e1rio, respeitada a prefer\u00eancia do ve\u00edculo que transitar em sentido contr\u00e1rio.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53813,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista - 2020"},{"id":54180,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1626038,"hashId":"4bddbca14eed537e348b71047b10ebaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, o condutor envolvido em acidente com v\u00edtima, que deixar de prestar ou providenciar socorro \u00e0 v\u00edtima, podendo faz\u00ea-lo, ter\u00e1 cometido uma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia. Ainda de acordo com a referida lei, essa infra\u00e7\u00e3o acarreta multa, suspens\u00e3o do direito de dirigir, recolhimento do documento de habilita\u00e7\u00e3o e obrigatoriedade de participa\u00e7\u00e3o em curso de reciclagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo sentido, s\u00e3o as da esquerda destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de maior porte, quando n\u00e3o houver faixa especial a eles destinada, e as da direita, destinadas \u00e0 ultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, determina que ter\u00e1 cometido uma infra\u00e7\u00e3o grave o condutor que transitar pela contram\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o em vias com duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o, exceto para ultrapassar outro ve\u00edculo e apenas pelo tempo necess\u00e1rio, respeitada a prefer\u00eancia do ve\u00edculo que transitar em sentido contr\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6112429,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6112428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6112429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6112430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6112431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1626038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, estar\u00e1 cometendo uma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia o condutor que fizer ou deixar que se fa\u00e7a reparo em ve\u00edculo em pista de rolamento de rodovias e vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, salvo nos casos de impedimento absoluto de sua remo\u00e7\u00e3o e em que o ve\u00edculo esteja devidamente sinalizado.II. A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita pela esquerda, obedecida a sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas na Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, exceto quando o ve\u00edculo a ser ultrapassado estiver sinalizando o prop\u00f3sito de entrar \u00e0 esquerda.III. O condutor que tenha o prop\u00f3sito de ultrapassar um ve\u00edculo de transporte coletivo que esteja parado, efetuando embarque ou desembarque de passageiros, dever\u00e1 reduzir a velocidade, dirigindo com aten\u00e7\u00e3o redobrada, ou parar o ve\u00edculo com vistas \u00e0 seguran\u00e7a dos pedestres.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53813,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Motorista - 2020"},{"id":54180,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034,"slug":"condutor-de-veiculo-de-urgencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1626039,"hashId":"008346b2ea275d6fd0f06d3ffe7c41e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, estar\u00e1 cometendo uma infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia o condutor que fizer ou deixar que se fa\u00e7a reparo em ve\u00edculo em pista de rolamento de rodovias e vias de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, salvo nos casos de impedimento absoluto de sua remo\u00e7\u00e3o e em que o ve\u00edculo esteja devidamente sinalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita pela esquerda, obedecida a sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas na Lei Federal n\u00ba 9.503, de 1997, exceto quando o ve\u00edculo a ser ultrapassado estiver sinalizando o prop\u00f3sito de entrar \u00e0 esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O condutor que tenha o prop\u00f3sito de ultrapassar um ve\u00edculo de transporte coletivo que esteja parado, efetuando embarque ou desembarque de passageiros, dever\u00e1 reduzir a velocidade, dirigindo com aten\u00e7\u00e3o redobrada, ou parar o ve\u00edculo com vistas \u00e0 seguran\u00e7a dos pedestres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6112434,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6112432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6112433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6112434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6112435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1626039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) dificulta a compreens\u00e3o de um evento de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o, pois as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas a partir da sua base de dados s\u00e3o sigilosas. Assim, para que uma autoridade de sa\u00fade possa ter acesso a esses dados, \u00e9 necess\u00e1ria uma pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria competente.II. A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u00e9 uma proposta de redefini\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias que se fundamenta no princ\u00edpio de integralidade. Ela incorpora a reflex\u00e3o em torno da adequa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os aos problemas, necessidades e demandas da popula\u00e7\u00e3o, articulando o enfoque populacional (promo\u00e7\u00e3o) com o enfoque de risco (prote\u00e7\u00e3o) e o enfoque cl\u00ednico (assist\u00eancia), constituindo-se uma forma de pensar e de agir em sa\u00fade, de acordo com a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es.III. A coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de alta transmissibilidade e de distribui\u00e7\u00e3o universal. Essa doen\u00e7a compromete especificamente o aparelho digestivo (f\u00edgado e rins) e se caracteriza pela presen\u00e7a de sangue na urina.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53921,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1628240,"hashId":"e2722e8956351de9cd16142ecfe62244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (SINAN) dificulta a compreens\u00e3o de um evento de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o, pois as informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas a partir da sua base de dados s\u00e3o sigilosas. Assim, para que uma autoridade de sa\u00fade possa ter acesso a esses dados, \u00e9 necess\u00e1ria uma pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade judici\u00e1ria competente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u00e9 uma proposta de redefini\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias que se fundamenta no princ\u00edpio de integralidade. Ela incorpora a reflex\u00e3o em torno da adequa\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os aos problemas, necessidades e demandas da popula\u00e7\u00e3o, articulando o enfoque populacional (promo\u00e7\u00e3o) com o enfoque de risco (prote\u00e7\u00e3o) e o enfoque cl\u00ednico (assist\u00eancia), constituindo-se uma forma de pensar e de agir em sa\u00fade, de acordo com a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A coqueluche \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, de alta transmissibilidade e de distribui\u00e7\u00e3o universal. Essa doen\u00e7a compromete especificamente o aparelho digestivo (f\u00edgado e rins) e se caracteriza pela presen\u00e7a de sangue na urina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6121488,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6121487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6121488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6121489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6121490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1628240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Zootecnia","id":21270,"slug":"tecnico-em-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Formas de arra\u00e7oamento na cria\u00e7\u00e3o de galinhas de capoeira' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:I. O texto leva o leitor a concluir que, na fase de cria, os pintos das galinhas de capoeira necessitam de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 a base para atingirem o desenvolvimento final desej\u00e1vel.II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que os comedouros das aves devem estar sempre limpos e distribu\u00eddos em locais e alturas que dificultem o acesso das aves aos alimentos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Zootecnia","id":21270,"slug":"tecnico-em-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-zootecnia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Zootecnia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601968,"hashId":"9db3f88c7ba85cf660bdc9bba464f945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Formas de arra\u00e7oamento na cria\u00e7\u00e3o de galinhas de capoeira' e, em seguida, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que, na fase de cria, os pintos das galinhas de capoeira necessitam de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 a base para atingirem o desenvolvimento final desej\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que os comedouros das aves devem estar sempre limpos e distribu\u00eddos em locais e alturas que dificultem o acesso das aves aos alimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6014326,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6014325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6014326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6014327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6014328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 43 a 46Formas de arra\u00e7oamento na cria\u00e7\u00e3o de galinhas de capoeira Fonte: https:\/\/bit.ly\/32xcZk2 (com adapta\u00e7\u00f5es).Na cria\u00e7\u00e3o de galinhas de capoeira, o consumo de alimento est\u00e1 relacionado \u00e0 fase de cria\u00e7\u00e3o, tanto em termos quantitativos como de diversidade de ingredientes. A alimenta\u00e7\u00e3o correta diminui os riscos da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as oportunistas, de taras e v\u00edcios. A fase de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 a que merece mais aten\u00e7\u00e3o do criador, uma vez que o sucesso reprodutivo depende de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o.No caso de matrizes em postura, recomenda-se o fornecimento di\u00e1rio de ra\u00e7\u00e3o em torno de 6% do peso vivo da ave, inclusive para o reprodutor. Essa quantidade manter\u00e1 as aves bem alimentadas e sem risco de obesidade, mesmo que haja o consumo \u00e0 vontade de folhas e frutos verdes.Na fase de cria, os pintos necessitam de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 a base para atingirem o desenvolvimento final desej\u00e1vel. Recomenda-se incluir nessa primeira dieta ingredientes de alta digestibilidade e evitar o fornecimento de frutos e folhas verdes, pois os animais est\u00e3o com o aparelho digestivo imaturo. O consumo observado nessa fase de cria\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente 1.040 gramas de ra\u00e7\u00e3o por pinto.Nas fases seguintes, estima-se um consumo m\u00e9dio de 2.540 gramas e 3.430 gramas por ave para recria e engorda, respectivamente. V\u00e1rios alimentos podem ser utilizados, podendo ocorrer o fornecimento sem restri\u00e7\u00e3o de frutos e folhas verdes, contanto que a mistura seja farelada e devidamente balanceada para as necessidades nutricionais de cada fase.Os comedouros devem estar sempre limpos e distribu\u00eddos em locais e alturas que permitam o acesso das aves aos alimentos.","id":570834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 43 a 46<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Formas de arra\u00e7oamento na cria\u00e7\u00e3o de galinhas de capoeira <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/32xcZk2 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na cria\u00e7\u00e3o de galinhas de capoeira, o consumo de alimento est\u00e1 relacionado \u00e0 fase de cria\u00e7\u00e3o, tanto em termos quantitativos como de diversidade de ingredientes. A alimenta\u00e7\u00e3o correta diminui os riscos da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as oportunistas, de taras e v\u00edcios. A fase de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 a que merece mais aten\u00e7\u00e3o do criador, uma vez que o sucesso reprodutivo depende de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso de matrizes em postura, recomenda-se o fornecimento di\u00e1rio de ra\u00e7\u00e3o em torno de 6% do peso vivo da ave, inclusive para o reprodutor. Essa quantidade manter\u00e1 as aves bem alimentadas e sem risco de obesidade, mesmo que haja o consumo \u00e0 vontade de folhas e frutos verdes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na fase de cria, os pintos necessitam de uma boa alimenta\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 a base para atingirem o desenvolvimento final desej\u00e1vel. Recomenda-se incluir nessa primeira dieta ingredientes de alta digestibilidade e evitar o fornecimento de frutos e folhas verdes, pois os animais est\u00e3o com o aparelho digestivo imaturo. O consumo observado nessa fase de cria\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente 1.040 gramas de ra\u00e7\u00e3o por pinto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas fases seguintes, estima-se um consumo m\u00e9dio de 2.540 gramas e 3.430 gramas por ave para recria e engorda, respectivamente. V\u00e1rios alimentos podem ser utilizados, podendo ocorrer o fornecimento sem restri\u00e7\u00e3o de frutos e folhas verdes, contanto que a mistura seja farelada e devidamente balanceada para as necessidades nutricionais de cada fase.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os comedouros devem estar sempre limpos e distribu\u00eddos em locais e alturas que permitam o acesso das aves aos alimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avicultura","oab":false,"nome":"Avicultura","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425118,"slug":"zootecnia-avicultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425155,"slug":"zootecnia-producao"}],"slug":"zootecnia\/1601968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Rede","id":21271,"slug":"tecnico-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O uso seguro da Internet relaciona-se de forma geral aos principais usos que s\u00e3o feitos dela e aos cuidados que devem ser tomados ao utiliz\u00e1-la. Aborda quest\u00f5es referentes \u00e0 seguran\u00e7a nas conex\u00f5es Web, especialmente as que envolvem o uso de certificados digitais.II. No Windows, para selecionar arquivos ou pastas que n\u00e3o est\u00e3o em sequ\u00eancia, \u00e9 suficiente clicar no primeiro item, pressionar e manter pressionada a tecla F12 e, em seguida, clicar nos demais itens a serem selecionados.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52943,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Rede","id":21271,"slug":"tecnico-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-de-rede","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico de Rede - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602111,"hashId":"a857ea45dd5f90a16b168804c346abfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso seguro da Internet relaciona-se de forma geral aos principais usos que s\u00e3o feitos dela e aos cuidados que devem ser tomados ao utiliz\u00e1-la. Aborda quest\u00f5es referentes \u00e0 seguran\u00e7a nas conex\u00f5es Web, especialmente as que envolvem o uso de certificados digitais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Windows, para selecionar arquivos ou pastas que n\u00e3o est\u00e3o em sequ\u00eancia, \u00e9 suficiente clicar no primeiro item, pressionar e manter pressionada a tecla F12 e, em seguida, clicar nos demais itens a serem selecionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6014916,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6014915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6014916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6014917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6014918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1602111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Para atender aos requisitos de qualidade impostos \u00e0s estruturas de concreto, o projeto deve atender a todos os requisitos estabelecidos nas normas vigentes e em outras complementares e espec\u00edficas, conforme o caso. II. A \u00e1rea bruta \u00e9 a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o de assentamento delimitada pelas arestas do bloco cer\u00e2mico para alvenaria de veda\u00e7\u00e3o, sem desconto das \u00e1reas dos furos, quando houver. III. A instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria \u00e9 o sistema destinado a reduzir a press\u00e3o da \u00e1gua em uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria, quando a press\u00e3o dispon\u00edvel na fonte de abastecimento for superior \u00e0 suportada pela tubula\u00e7\u00e3o instalada. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53009,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Fiscal de Obras - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603471,"hashId":"b5bac3a1b24367be39d8be9ae4f8cec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para atender aos requisitos de qualidade impostos \u00e0s estruturas de concreto, o projeto deve atender a todos os requisitos estabelecidos nas normas vigentes e em outras complementares e espec\u00edficas, conforme o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A \u00e1rea bruta \u00e9 a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o de assentamento delimitada pelas arestas do bloco cer\u00e2mico para alvenaria de veda\u00e7\u00e3o, sem desconto das \u00e1reas dos furos, quando houver. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A instala\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria \u00e9 o sistema destinado a reduzir a press\u00e3o da \u00e1gua em uma instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria, quando a press\u00e3o dispon\u00edvel na fonte de abastecimento for superior \u00e0 suportada pela tubula\u00e7\u00e3o instalada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6021331,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6021329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6021330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6021331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6021332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o\/Administra\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394473,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscalizacao-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Obras e Servi\u00e7os Urbanos","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400482,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-obras-e-servicos-urbanos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1603471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Adotar uma atitude indiferente no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 uma forma de evitar dissabores e situa\u00e7\u00f5es constrangedoras em uma entidade p\u00fablica municipal. Assim, o servidor p\u00fablico deve evitar realizar a\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos se sentir respeitado ou bem atendido na institui\u00e7\u00e3o. II. Dentre as v\u00e1rias responsabilidades, atribui\u00e7\u00f5es e tarefas do servi\u00e7o p\u00fablico, uma das mais importantes \u00e9 dar atendimento indireto e impessoal ao cidad\u00e3o, privilegiando uma linguagem confusa e grosseira no contato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53026,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604417,"hashId":"f200f8376ffe02760b13a090da0855c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Adotar uma atitude indiferente no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 uma forma de evitar dissabores e situa\u00e7\u00f5es constrangedoras em uma entidade p\u00fablica municipal. Assim, o servidor p\u00fablico deve evitar realizar a\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos se sentir respeitado ou bem atendido na institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dentre as v\u00e1rias responsabilidades, atribui\u00e7\u00f5es e tarefas do servi\u00e7o p\u00fablico, uma das mais importantes \u00e9 dar atendimento indireto e impessoal ao cidad\u00e3o, privilegiando uma linguagem confusa e grosseira no contato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6024812,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6024809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6024810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6024811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6024812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1604417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Um im\u00f3vel est\u00e1 sendo ofertado por R$ 309.450,00. No entanto, se o pagamento for realizado em parcela \u00fanica, pode-se obter um desconto de 8,45% sobre o pre\u00e7o inicial. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor final pago pelo im\u00f3vel com o desconto descrito \u00e9 superior a R$ 277.340 e inferior a R$ 281.580. II. Uma loja vendeu 12.560 unidades do produto \u201cA\u201d, no valor de R$ 33, cada. Tamb\u00e9m foram vendidas 4.578 unidades do produto \u201cB\u201d, no valor de R$ 72, cada. Sobre a receita total de vendas, \u00e9 necess\u00e1rio recolher 5% de impostos. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor dos impostos pago foi superior a R$ 36.970 e inferior a R$ 37.528. III. Em uma cidade, h\u00e1 3.597 cidad\u00e3os benefici\u00e1rios de um programa social. Sabe-se que 2\/9 desses indiv\u00edduos declararam estar trabalhando com carteira assinada no \u00faltimo semestre. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que mais de 871 indiv\u00edduos estavam trabalhando com carteira assinada no \u00faltimo semestre. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53026,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-eletricista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1604493,"hashId":"86648bcedc8c0868c92dbe5a2d275d51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um im\u00f3vel est\u00e1 sendo ofertado por R$ 309.450,00. No entanto, se o pagamento for realizado em parcela \u00fanica, pode-se obter um desconto de 8,45% sobre o pre\u00e7o inicial. Assim, considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o valor final pago pelo im\u00f3vel com o desconto descrito \u00e9 superior a R$ 277.340 e inferior a R$ 281.580. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma loja vendeu 12.560 unidades do produto \u201cA\u201d, no valor de R$ 33, cada. Tamb\u00e9m foram vendidas 4.578 unidades do produto \u201cB\u201d, no valor de R$ 72, cada. Sobre a receita total de vendas, \u00e9 necess\u00e1rio recolher 5% de impostos. Assim, considerando apenas os dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que o valor dos impostos pago foi superior a R$ 36.970 e inferior a R$ 37.528. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em uma cidade, h\u00e1 3.597 cidad\u00e3os benefici\u00e1rios de um programa social. Sabe-se que 2\/9 desses indiv\u00edduos declararam estar trabalhando com carteira assinada no \u00faltimo semestre. Assim, considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que mais de 871 indiv\u00edduos estavam trabalhando com carteira assinada no \u00faltimo semestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6025114,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6025113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6025114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6025115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6025116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1604493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es contratuais entre advogados e seus clientes s\u00e3o regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","provas":[{"id":48859,"cargo":{"descricao":"Direito","id":19536,"slug":"direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Economia","sigla":"","id":3938,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-economia"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-economia-2020-cespe-cebraspe-direito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Economia - Direito - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1479471,"hashId":"9a1a15f14956ca2da518970d8fc80575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As rela\u00e7\u00f5es contratuais entre advogados e seus clientes s\u00e3o regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","resposta":5503039,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5503038,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5503039,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":428068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","oab":true,"nome":"Da Pol\u00edtica Nacional de Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406886,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-politica-nacional-de-relacoes-de-consumo"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1479471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, atravancar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es ao meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o sobre a sa\u00fade humana e atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais competentes, para suplant\u00e1-las.II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, os munic\u00edpios n\u00e3o podem constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1485130,"hashId":"8ab61ef928259037e467e8486334405f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/90, a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, atravancar a fiscaliza\u00e7\u00e3o das agress\u00f5es ao meio ambiente que tenham repercuss\u00e3o sobre a sa\u00fade humana e atuar junto aos \u00f3rg\u00e3os municipais, estaduais e federais competentes, para suplant\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> \u00c0 luz da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, os munic\u00edpios n\u00e3o podem constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p><p><br><\/p>","resposta":5527124,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5527121,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5527122,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5527123,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5527124,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424066,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-sistema-unico-de-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1485130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Lei n\u00ba 9.394\/96 determina que o professor n\u00e3o deve valorizar a liberdade de aprender e ensinar como parte da sua pr\u00e1tica profissional cotidiana. Com base nessa lei, podemos afirmar que o ensino escolar deve limitar-se \u00e0 transmiss\u00e3o do conhecimento profissionalizante, mesmo no Ensino Fundamental.II. De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, ser\u00e1 ofertada a l\u00edngua inglesa no curr\u00edculo a partir do primeiro ano do Ensino M\u00e9dio, apenas. Assim, no Brasil, \u00e9 vedado o ensino de l\u00edngua inglesa no Ensino Fundamental.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49085,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Branca","sigla":"Prefeitura de Agua Branca","id":4244,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agua-branca-al-2020-admetec-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de \u00c1gua Branca - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1485184,"hashId":"5db3c65f69d4302b5f9e9bb5058f71cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> A Lei n\u00ba 9.394\/96 determina que o professor n\u00e3o deve valorizar a liberdade de aprender e ensinar como parte da sua pr\u00e1tica profissional cotidiana. Com base nessa lei, podemos afirmar que o ensino escolar deve limitar-se \u00e0 transmiss\u00e3o do conhecimento profissionalizante, mesmo no Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996, ser\u00e1 ofertada a l\u00edngua inglesa no curr\u00edculo a partir do primeiro ano do Ensino M\u00e9dio, apenas. Assim, no Brasil, \u00e9 vedado o ensino de l\u00edngua inglesa no Ensino Fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p><p><br><\/p>","resposta":5527340,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5527337,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5527338,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5527339,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5527340,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1485184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal, em conformidade com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":49089,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstica","id":1381,"slug":"estatistica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-estatistica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Estat\u00edstica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1485256,"hashId":"2ef18507ab6437cc24a37e1f7e841d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal, em conformidade com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":5527676,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rias comuns das pessoas comp\u00f5e o acervo do Museu da Pessoa, concebido por Karen Worcman.","id":5527675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3rias comuns das pessoas comp\u00f5e o acervo do Museu da Pessoa, concebido por Karen Worcman.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Worcman teve a ideia de criar o museu quando participou de um projeto no qual se entrevistavam imigrantes no Rio.","id":5527676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Worcman teve a ideia de criar o museu quando participou de um projeto no qual se entrevistavam imigrantes no Rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Museu da Pessoa, existe colaboradores que entrevistam as pessoas dispostas a falar.","id":5527677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Museu da Pessoa, existe colaboradores que entrevistam as pessoas dispostas a falar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No Museu da Pessoa, tratam-se de quest\u00f5es relevantes para o debate p\u00fablico nacional.","id":5527678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Museu da Pessoa, tratam-se de quest\u00f5es relevantes para o debate p\u00fablico nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O mundo e a sociedade torna-se objeto de conhecimento quando se conhece a vida de outras pessoas.","id":5527679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mundo e a sociedade torna-se objeto de conhecimento quando se conhece a vida de outras pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14. Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai. O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds. A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo. Para Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria. (Mariana Vick, Nexo Jornal, 29 de junho de 2020. Adaptado)","id":428773,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Qual \u00e9 o papel de um museu que conta hist\u00f3rias de vida? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Museu da Pessoa foi criado em 1991 com o objetivo de registrar e preservar hist\u00f3rias de vida de todo e qualquer indiv\u00edduo. A ideia \u00e9 valorizar essas mem\u00f3rias e torn\u00e1-las uma fonte de compreens\u00e3o, conhecimento e conex\u00e3o entre as pessoas, dos narradores aos visitantes que a institui\u00e7\u00e3o atrai. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O Museu da Pessoa \u00e9 colaborativo, ou seja, qualquer pessoa pode se voluntariar para contar sua hist\u00f3ria. Todas as pessoas que se disp\u00f5em a falar s\u00e3o entrevistadas por colaboradores da institui\u00e7\u00e3o, que durante longas conversas buscam estimular os participantes a lembrar os detalhes de sua trajet\u00f3ria. \u00c9 poss\u00edvel encontrar nos arquivos hist\u00f3rias de professores, poetas, comerciantes e trabalhadores rurais, de variadas idades e regi\u00f5es do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A curadora e fundadora do Museu da Pessoa, Karen Worcman, teve a ideia de criar a institui\u00e7\u00e3o no fim dos anos 1980, quando participou de um projeto de entrevistas com imigrantes no Rio e percebeu que os depoimentos ouvidos ajudavam a contar a hist\u00f3ria mais ampla do pa\u00eds. Mais de 25 anos depois da funda\u00e7\u00e3o do museu, Worcman pensa o mesmo. \u201cA hist\u00f3ria de cada pessoa \u00e9 uma perspectiva \u00fanica sobre a hist\u00f3ria comum que todos n\u00f3s vivemos como sociedade\u201d, disse a curadora ao jornal Nexo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Para Worcman, as narrativas do acervo podem fazer o p\u00fablico do museu n\u00e3o s\u00f3 conhecer a vida de outras pessoas mas tamb\u00e9m \u201caprender sobre o mundo e a sociedade com o olhar do outro\u201d. Abertas a outros pontos de vista, as pessoas transformam seu modo de ver o mundo e criam uma sociedade mais justa e igualit\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">(Mariana Vick, <em>Nexo Jornal<\/em>, 29 de junho de 2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1485256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mecanismo de a\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva dos diur\u00e9ticos relaciona-se, inicialmente, aos seus efeitos diur\u00e9ticos e natriur\u00e9ticos, com diminui\u00e7\u00e3o do volume extracelular. Posteriormente, ap\u00f3s cerca de quatro a seis semanas, o volume circulante, praticamente, normaliza-se e h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica. Das principais rea\u00e7\u00f5es adversas a esses f\u00e1rmacos podemos citar: ","provas":[{"id":79253,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passira","sigla":"","id":3788,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-passira-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passira-pe-2020-contemax-medico-esf","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Passira - M\u00e9dico ESF - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 12:54:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2372075,"hashId":"4edfa7fee9c32051014b37aca0540c7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo de a\u00e7\u00e3o anti-hipertensiva dos diur\u00e9ticos relaciona-se, inicialmente, aos seus efeitos diur\u00e9ticos e natriur\u00e9ticos, com diminui\u00e7\u00e3o do volume extracelular. Posteriormente, ap\u00f3s cerca de quatro a seis semanas, o volume circulante, praticamente, normaliza-se e h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica. Das principais rea\u00e7\u00f5es adversas a esses f\u00e1rmacos podemos citar: <\/p>","resposta":9387775,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipopotassemia, por vezes acompanhada de hipomagnesemia, que pode induzir arritmias ventriculares, e hiperuricemia.","id":9387775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipopotassemia, por vezes acompanhada de hipomagnesemia, que pode induzir arritmias ventriculares, e hiperuricemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sonol\u00eancia, seda\u00e7\u00e3o, boca seca, fadiga, hipotens\u00e3o postural e disfun\u00e7\u00e3o sexual.","id":9387776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sonol\u00eancia, seda\u00e7\u00e3o, boca seca, fadiga, hipotens\u00e3o postural e disfun\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Galactorreia, anemia hemol\u00edtica e les\u00e3o hep\u00e1tica, sendo contraindicados se houver insufici\u00eancia hep\u00e1tica.","id":9387777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Galactorreia, anemia hemol\u00edtica e les\u00e3o hep\u00e1tica, sendo contraindicados se houver insufici\u00eancia hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o rebote, quando da suspens\u00e3o brusca da medica\u00e7\u00e3o. ","id":9387778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o rebote, quando da suspens\u00e3o brusca da medica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Broncoespasmo, bradicardia, dist\u00farbios da condu\u00e7\u00e3o atrioventricular, vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, ins\u00f4nia, pesadelos, depress\u00e3o ps\u00edquica, astenia e disfun\u00e7\u00e3o sexual.","id":9387779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Broncoespasmo, bradicardia, dist\u00farbios da condu\u00e7\u00e3o atrioventricular, vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, ins\u00f4nia, pesadelos, depress\u00e3o ps\u00edquica, astenia e disfun\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-curitiba-pr"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O contradit\u00f3rio \u00e9 garantia constitucional inafast\u00e1vel, inclusive nas a\u00e7\u00f5es de natureza executiva. O executado pode manejar instrumentos processuais para veicular mat\u00e9rias de defesa, adequados ao procedimento que lhe \u00e9 dirigido. Assim, poder\u00e3o ser opostos embargos do devedor, impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade e mesmo ajuizadas a\u00e7\u00f5es heterot\u00f3picas. A respeito dos mecanismos processuais para veicular defesas do executado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40467,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitiba","sigla":"Camara de Curitiba","id":1282,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-curitiba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-curitiba-pr-2020-funpar-nc-ufpr-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Curitiba - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:29:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1195535,"hashId":"7b3f59874f357b1332952972579111c4","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O contradit\u00f3rio \u00e9 garantia constitucional inafast\u00e1vel, inclusive nas a\u00e7\u00f5es de natureza executiva. O executado\r\npode manejar instrumentos processuais para veicular mat\u00e9rias de defesa, adequados ao procedimento que lhe \u00e9\r\ndirigido. Assim, poder\u00e3o ser opostos embargos do devedor, impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, exce\u00e7\u00e3o\r\nde pr\u00e9-executividade e mesmo ajuizadas a\u00e7\u00f5es heterot\u00f3picas. A respeito dos mecanismos processuais para\r\nveicular defesas do executado, assinale a alternativa correta.<\/p><\/p>","resposta":4301163,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em sede de cumprimento de senten\u00e7a, quando o executado alegar que o exequente, em excesso de execu\u00e7\u00e3o, pleiteia quantia superior \u00e0 resultante da senten\u00e7a, cumprir-lhe-\u00e1 declarar de imediato o valor que entende correto, apresentando demonstrativo discriminado e atualizado de seu c\u00e1lculo, hip\u00f3tese em que, n\u00e3o apontado o valor correto ou n\u00e3o apresentado o demonstrativo, a impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 liminarmente rejeitada se o excesso de execu\u00e7\u00e3o for o seu \u00fanico fundamento, ou, se houver outro, a impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada, mas o juiz n\u00e3o examinar\u00e1 a alega\u00e7\u00e3o de excesso de execu\u00e7\u00e3o.","id":4301163,"corpo":"<p align=justify>Em sede de cumprimento de senten\u00e7a, quando o executado alegar que o exequente, em excesso de execu\u00e7\u00e3o, pleiteia\r\nquantia superior \u00e0 resultante da senten\u00e7a, cumprir-lhe-\u00e1 declarar de imediato o valor que entende correto, apresentando\r\ndemonstrativo discriminado e atualizado de seu c\u00e1lculo, hip\u00f3tese em que, n\u00e3o apontado o valor correto ou n\u00e3o apresentado\r\no demonstrativo, a impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 liminarmente rejeitada se o excesso de execu\u00e7\u00e3o for o seu \u00fanico fundamento, ou, se\r\nhouver outro, a impugna\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada, mas o juiz n\u00e3o examinar\u00e1 a alega\u00e7\u00e3o de excesso de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transcorrido o prazo de 15 dias sem o pagamento volunt\u00e1rio do valor objeto do cumprimento de senten\u00e7a, inicia-se o prazo de 15 dias para que o executado, independentemente de nova intima\u00e7\u00e3o, apresente, nos pr\u00f3prios autos e mediante a garantia do ju\u00edzo, a sua impugna\u00e7\u00e3o.","id":4301164,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Transcorrido o prazo de 15 dias sem o pagamento volunt\u00e1rio do valor objeto do cumprimento de senten\u00e7a, inicia-se o\r\nprazo de 15 dias para que o executado, independentemente de nova intima\u00e7\u00e3o, apresente, nos pr\u00f3prios autos e mediante\r\na garantia do ju\u00edzo, a sua impugna\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, o executado poder\u00e1 alegar, entre outras mat\u00e9rias de defesa previstas em lei, a inexequibilidade do t\u00edtulo ou a inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o, considerando-se tamb\u00e9m inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o reconhecida em t\u00edtulo executivo judicial fundado em lei ou ato normativo considerado inconstitucional pelo Supremo Tribunal Federal, ou fundado em aplica\u00e7\u00e3o ou interpreta\u00e7\u00e3o da lei ou do ato normativo tido pelo Supremo Tribunal Federal como incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em controle de constitucionalidade concentrado ou difuso, caso em que, para que a inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o possa ser suscitada em impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal deve ser posterior ao tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o exequenda.","id":4301165,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>Na impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, o executado poder\u00e1 alegar, entre outras mat\u00e9rias de defesa previstas em\r\nlei, a inexequibilidade do t\u00edtulo ou a inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o, considerando-se tamb\u00e9m inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o\r\nreconhecida em t\u00edtulo executivo judicial fundado em lei ou ato normativo considerado inconstitucional pelo Supremo\r\nTribunal Federal, ou fundado em aplica\u00e7\u00e3o ou interpreta\u00e7\u00e3o da lei ou do ato normativo tido pelo Supremo Tribunal Federal\r\ncomo incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em controle de constitucionalidade concentrado ou difuso, caso em\r\nque, para que a inexigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o possa ser suscitada em impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, a decis\u00e3o\r\ndo Supremo Tribunal Federal deve ser posterior ao tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o exequenda.<\/p><\/p><\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Verificados os requisitos para a concess\u00e3o da tutela provis\u00f3ria, o juiz poder\u00e1, a requerimento do embargante, atribuir efeito suspensivo aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, independentemente de a execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 estar garantida por penhora, dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o.","id":4301166,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Verificados os requisitos para a concess\u00e3o da tutela provis\u00f3ria, o juiz poder\u00e1, a requerimento do embargante, atribuir efeito\r\nsuspensivo aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, independentemente de a execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 estar garantida por penhora, dep\u00f3sito ou\r\ncau\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No prazo para embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, reconhecendo o cr\u00e9dito do exequente e comprovando o dep\u00f3sito de trinta por cento do valor em execu\u00e7\u00e3o, acrescido de custas e de honor\u00e1rios de advogado, o executado poder\u00e1 requerer que lhe seja permitido pagar o restante em at\u00e9 6 parcelas mensais, acrescidas de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e de juros de um por cento ao m\u00eas, sendo que, indeferido o requerimento, reabre-se o prazo de 15 dias para a oposi\u00e7\u00e3o de embargos, contados da intima\u00e7\u00e3o do executado da decis\u00e3o de indeferimento.","id":4301167,"corpo":"<p align=justify>No prazo para embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, reconhecendo o cr\u00e9dito do exequente e comprovando o dep\u00f3sito de trinta por cento\r\ndo valor em execu\u00e7\u00e3o, acrescido de custas e de honor\u00e1rios de advogado, o executado poder\u00e1 requerer que lhe seja\r\npermitido pagar o restante em at\u00e9 6 parcelas mensais, acrescidas de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e de juros de um por cento ao\r\nm\u00eas, sendo que, indeferido o requerimento, reabre-se o prazo de 15 dias para a oposi\u00e7\u00e3o de embargos, contados da\r\nintima\u00e7\u00e3o do executado da decis\u00e3o de indeferimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso dos C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"Excesso dos C\u00e1lculos","pai":415781,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424119,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-excesso-dos-calculos"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o Gradual da Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Processual","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o Gradual da Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica Processual","pai":402145,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402146,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-formacao-gradual-da-relacao-juridica-processual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1195535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo e responda conforme previs\u00e3o contida na CLT e na CF. I \u2013 o banco de horas s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido se feito por escrito e previsto em acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. II \u2013 o empregador \u00e9 obrigado a conceder ao empregado o intervalo para refei\u00e7\u00e3o e descanso, bem como refei\u00e7\u00e3o balanceada no caso de atividades consideradas exaustivas. III \u2013 o adicional de penosidade ser\u00e1 vari\u00e1vel em 10%, 20% ou 40% conforme o tempo de exposi\u00e7\u00e3o e o grau de agressividade do agente qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico a que o empregado estiver exposto. IV \u2013 a greve \u00e9 um direito assegurado constitucionalmente a todo tipo de trabalhador, independentemente de sua categoria. Apenas ao empregador \u00e9 vedada a pr\u00e1tica da greve (locaute). V \u2013 nas localidades em que existirem, oficialmente reconhecidas, institui\u00e7\u00f5es destinadas ao amparo dos menores jornaleiros, os que se encontrem sob o patroc\u00ednio dessas entidades ser\u00e1 outorgada a autoriza\u00e7\u00e3o do trabalho nas ruas, pra\u00e7as e outros logradouros. Das assertivas acima, est\u00e3o corretas apenas as que constam em: ","provas":[{"id":72627,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o","sigla":"","id":661,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campos-do-jordao-sp-2020-ipefae-advogado","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Campos do Jord\u00e3o - Advogado - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 15:25:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2513991,"hashId":"a68a001cd567676da8927498d8efc6b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases abaixo e responda conforme previs\u00e3o contida na CLT e na CF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 o banco de horas s\u00f3 ser\u00e1 v\u00e1lido se feito por escrito e previsto em acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 o empregador \u00e9 obrigado a conceder ao empregado o intervalo para refei\u00e7\u00e3o e descanso, bem como refei\u00e7\u00e3o balanceada no caso de atividades consideradas exaustivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 o adicional de penosidade ser\u00e1 vari\u00e1vel em 10%, 20% ou 40% conforme o tempo de exposi\u00e7\u00e3o e o grau de agressividade do agente qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico a que o empregado estiver exposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 a greve \u00e9 um direito assegurado constitucionalmente a todo tipo de trabalhador, independentemente de sua categoria. Apenas ao empregador \u00e9 vedada a pr\u00e1tica da greve (locaute). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 nas localidades em que existirem, oficialmente reconhecidas, institui\u00e7\u00f5es destinadas ao amparo dos menores jornaleiros, os que se encontrem sob o patroc\u00ednio dessas entidades ser\u00e1 outorgada a autoriza\u00e7\u00e3o do trabalho nas ruas, pra\u00e7as e outros logradouros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das assertivas acima, est\u00e3o corretas apenas as que constam em: <\/p>","resposta":10000765,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V.","id":10000765,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":10000766,"corpo":"<p>II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10000767,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III.","id":10000768,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Banco de Horas","oab":true,"nome":"Do Banco de Horas","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406878,"slug":"direito-do-trabalho-do-banco-de-horas"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-em-condicoes-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho do menor","oab":true,"nome":"Trabalho do menor","pai":406768,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406770,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-do-menor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto","id":17813,"slug":"professor-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia ao trecho abaixo, a respeito das etapas do desenvolvimento da crian\u00e7a, conforme Henri Wallon, e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.A crise de personalidade ocorre por volta de ____________ e \u00e9 marcada por um novo movimento de altern\u00e2ncia, por um ensimesmamento da crian\u00e7a, para um novo esfor\u00e7o de liberta\u00e7\u00e3o. Esfor\u00e7o voluntarista, idade negativista do \u201cn\u00e3o\u201d, do \u201ceu\u201d, do \u201cmeu\u201d.","provas":[{"id":51980,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813,"slug":"professor-substituto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itanha\u00e9m","sigla":"","id":705,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334,"slug":"nosso-rumo"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itanhaem-sp-2020-nosso-rumo-professor-substituto","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Itanha\u00e9m - Professor Substituto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 16:05:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1575291,"hashId":"c337a85bf25c94998f0c994bd9603b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia ao trecho abaixo, a respeito das etapas do desenvolvimento da crian\u00e7a, conforme Henri Wallon, e, em seguida, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A crise de personalidade ocorre por volta de ____________ e \u00e9 marcada por um novo movimento de altern\u00e2ncia, por um ensimesmamento da crian\u00e7a, para um novo esfor\u00e7o de liberta\u00e7\u00e3o. Esfor\u00e7o voluntarista, idade negativista do \u201cn\u00e3o\u201d, do \u201ceu\u201d, do \u201cmeu\u201d.<\/p>","resposta":5908356,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 (um) ano","id":5908354,"corpo":"<p>1 (um) ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 (dois) anos","id":5908355,"corpo":"<p>2 (dois) anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) anos","id":5908356,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 (quatro) anos","id":5908357,"corpo":"<p>4 (quatro) anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5 (cinco) anos","id":5908358,"corpo":"<p>5 (cinco) anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Wallon","oab":false,"nome":"Wallon","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426138,"slug":"pedagogia-wallon"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento cognitivo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento cognitivo","pai":426138,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426159,"slug":"pedagogia-desenvolvimento-cognitivo"}],"slug":"pedagogia\/1575291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A pot\u00eancia el\u00e9trica acontece quando h\u00e1 corrente el\u00e9trica e tens\u00e3o el\u00e9trica. II. Uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica mal feita pode causar o consumo exagerado de energia el\u00e9trica e at\u00e9 mesmo acidentes com eletricidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52917,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-pedreiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Pedreiro - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1601226,"hashId":"2f50346661b2d18c2d21e61bedafc9a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pot\u00eancia el\u00e9trica acontece quando h\u00e1 corrente el\u00e9trica e tens\u00e3o el\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica mal feita pode causar o consumo exagerado de energia el\u00e9trica e at\u00e9 mesmo acidentes com eletricidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6010876,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6010876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6010877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6010878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6010879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1601226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gladys comprou 400 g de certo produto e pagou um determinado valor. Joyce comprou 600 g desse mesmo produto e pagou R$ 12,00 a mais que Gladys. Se Leila comprar 1\/2 kg desse produto ir\u00e1 pagar","provas":[{"id":43226,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canan\u00e9ia","sigla":"","id":3890,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cananeia-sp-2020-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Canan\u00e9ia - Escritur\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294412,"hashId":"cb34064c0855895da8ff97f63f98654e","enunciado":"<p align=\"justify\">Gladys comprou 400 g de certo produto e pagou um\r\ndeterminado valor. Joyce comprou 600 g desse mesmo\r\nproduto e pagou R$ 12,00 a mais que Gladys. Se Leila\r\ncomprar 1\/2 kg desse produto ir\u00e1 pagar<\/p>","resposta":4710692,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":4710692,"corpo":"<p align=justify>R$ 30,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 32,00.","id":4710693,"corpo":"<p align=justify>R$ 32,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 38,00.","id":4710694,"corpo":"<p align=justify>R$ 38,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 40,00.","id":4710695,"corpo":"<p align=justify>R$ 40,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 42,00.","id":4710696,"corpo":"<p align=justify>R$ 42,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1294412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao descarregar a autoclave ap\u00f3s realizado o ciclo de esteriliza\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico observou que os pacotes de curativos estavam embalados em papel kraft e apresentavam r\u00f3tulos que continham os seguintes registros:CURATIVOLote: 200120AData de esteriliza\u00e7\u00e3o: 20\/01\/20Data validade: 27\/01\/2020Preparado por EBSFrente ao apresentado, de acordo com o estabelecido pela ANVISA, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unicamp-sp-2020-vunesp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1447077,"hashId":"3024918ba6560f15f4e16f098c618595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao descarregar a autoclave ap\u00f3s realizado o ciclo de esteriliza\u00e7\u00e3o, o t\u00e9cnico observou que os pacotes de curativos estavam embalados em papel kraft e apresentavam r\u00f3tulos que continham os seguintes registros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CURATIVO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Lote: 200120A<\/p><p style=\"text-align: center;\">Data de esteriliza\u00e7\u00e3o: 20\/01\/20<\/p><p style=\"text-align: center;\">Data validade: 27\/01\/2020<\/p><p style=\"text-align: center;\">Preparado por EBS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Frente ao apresentado, de acordo com o estabelecido pela ANVISA, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":5358914,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o r\u00f3tulo est\u00e1 completo e correto.","id":5358911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00f3tulo est\u00e1 completo e correto.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a data de esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1ria porque est\u00e1 especificada a data de validade da esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5358912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a data de esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1ria porque est\u00e1 especificada a data de validade da esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a data de validade \u00e9 desnecess\u00e1ria porque est\u00e1 especificada a data da esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5358913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a data de validade \u00e9 desnecess\u00e1ria porque est\u00e1 especificada a data da esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os pacotes de curativo est\u00e3o impr\u00f3prios para uso porque n\u00e3o \u00e9 permitido utilizar papel kraft como embalagem para esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":5358914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pacotes de curativo est\u00e3o impr\u00f3prios para uso porque n\u00e3o \u00e9 permitido utilizar papel kraft como embalagem para esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o nome do respons\u00e1vel pelo preparo deve ser escrito por extenso para evitar enganos.","id":5358915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome do respons\u00e1vel pelo preparo deve ser escrito por extenso para evitar enganos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":"enfermagem\/1447077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preparar 4.000.000 UI de penicilina cristalina, o t\u00e9cnico de enfermagem utilizou um frasco do medicamento com 5.000.000 UI e 8 mL de diluente. Considerando que, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a penicilina deveria ser acrescentada a 100 mL de soro fisiol\u00f3gico 0,9% e correr em 30 minutos, o volume (V) a ser retirado do frasco e a velocidade de gotejamento (G), em gotas por minuto, s\u00e3o:","provas":[{"id":47669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"unicamp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unicamp-sp-2020-vunesp-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1447086,"hashId":"e79427d008a8236a216653d8e720e76b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para preparar 4.000.000 UI de penicilina cristalina, o t\u00e9cnico de enfermagem utilizou um frasco do medicamento com 5.000.000 UI e 8 mL de diluente. Considerando que, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a penicilina deveria ser acrescentada a 100 mL de soro fisiol\u00f3gico 0,9% e correr em 30 minutos, o volume (V) a ser retirado do frasco e a velocidade de gotejamento (G), em gotas por minuto, s\u00e3o:<\/p>","resposta":5358957,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V = 0,8 mL; G = 67.","id":5358954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V = 0,8 mL; G = 67.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V = 6,4 mL; G = 71.","id":5358955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V = 6,4 mL; G = 71.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V = 6,4 mL; G = 35.","id":5358956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V = 6,4 mL; G = 35.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V = 8 mL; G = 72.","id":5358957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V = 8 mL; G = 72.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V = 8 mL; G = 216.","id":5358958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V = 8 mL; G = 216.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1447086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o dada \u00e0 pessoa jur\u00eddica que, resultando de cons\u00f3rcio p\u00fablico, assume personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","provas":[{"id":40268,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Odontologia","sigla":"CFO","id":3283,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cfo-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"cfo-df-2020-quadrix-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFO - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186674,"hashId":"273547bab1d4409e2ae1b0172f9ab4e6","enunciado":"<p align=justify>Associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o dada \u00e0 pessoa jur\u00eddica\r\nque, resultando de cons\u00f3rcio p\u00fablico, assume\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","resposta":4262201,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4262202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4262201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei n.\u00ba 11.107\/2005, julgue os itens de 80 a 82.","id":394735,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Lei n.\u00ba 11.107\/2005, julgue os itens\r\nde 80 a 82.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.107\/2005 - Disp\u00f5e sobre normas gerais de contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422952,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-107-2005-dispoe-sobre-normas-gerais-de-contratacao-de-consorcios-publicos-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"}],"slug":"direito-administrativo\/1186674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o pensamento do texto 1 e tendo conhecimento das atribui\u00e7\u00f5es de um oficial de justi\u00e7a, chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que, nessa atividade, a l\u00edngua escrita, o n\u00edvel, o uso ou o registro do idioma deve ser predominantemente:","provas":[{"id":40329,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2020-fgv-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1190441,"hashId":"10f74f31d56abae468a50cf020c46fe7","enunciado":"<p align=justify>Considerando o pensamento do texto 1 e tendo conhecimento das atribui\u00e7\u00f5es de um oficial de justi\u00e7a, chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que, nessa atividade, a l\u00edngua escrita, o n\u00edvel, o uso ou o registro do idioma deve ser predominantemente:<\/p>","resposta":4278202,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal, de acordo com os princ\u00edpios da gram\u00e1tica normativa;","id":4278202,"corpo":"<p align=justify>formal, de acordo com os princ\u00edpios da gram\u00e1tica normativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informal, em busca de mais ampla compreens\u00e3o da mensagem;","id":4278203,"corpo":"<p align=justify>informal, em busca de mais ampla compreens\u00e3o da mensagem;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regional, adequando-o ao local onde ocorre a comunica\u00e7\u00e3o;","id":4278204,"corpo":"<p align=justify>regional, adequando-o ao local onde ocorre a comunica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"popular, tendo em vista que as mensagens s\u00e3o lidas por todos;","id":4278205,"corpo":"<p align=justify>popular, tendo em vista que as mensagens s\u00e3o lidas por todos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ultraformal, selecionando vocabul\u00e1rio erudito e constru\u00e7\u00f5es elaboradas.","id":4278206,"corpo":"<p align=justify>ultraformal, selecionando vocabul\u00e1rio erudito e constru\u00e7\u00f5es elaboradas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 \u00c9 claro que somos livres para falar ou escrever como quisermos, como soubermos, como pudermos. Mas \u00e9 tamb\u00e9m evidente que devemos adequar o uso da l\u00edngua \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, o que contribui efetivamente para a maior efici\u00eancia comunicativa.","id":395148,"enunciado":"<p align=justify>Texto 1 <div><br>\r\n<div>\u00c9 claro que somos livres para falar ou \r\nescrever como quisermos, como soubermos, \r\ncomo pudermos. Mas \u00e9 tamb\u00e9m evidente que \r\ndevemos adequar o uso da l\u00edngua \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, \r\no que contribui efetivamente para a maior \r\nefici\u00eancia comunicativa.<\/div><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1190441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao procedimento e julgamento de licita\u00e7\u00e3o, leia abaixo o disposto no par\u00e1grafo 3\u00ba do artigo 45 da Lei n\u00ba 8.666 de 1993: &#39;&#39;Art. 45. \u00a7 3o. No caso da licita\u00e7\u00e3o do tipo _____, entre os licitantes considerados qualificados a classifica\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 pela _____, prevalecendo, no caso de empate, _____ o crit\u00e9rio previsto no par\u00e1grafo anterior&#39;&#39;. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":40327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1190565,"hashId":"53cee3ad548fcc875f2c2022784c89e0","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao procedimento e julgamento de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, leia abaixo o disposto no par\u00e1grafo 3\u00ba\r\ndo artigo 45 da Lei n\u00ba 8.666 de 1993:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">&#39;&#39;Art. 45. \u00a7 3o. No caso da licita\u00e7\u00e3o do tipo\r\n_____, entre os licitantes considerados qualificados a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o se dar\u00e1 pela _____, prevalecendo, no\r\ncaso de empate, _____ o crit\u00e9rio previsto no par\u00e1grafo\r\nanterior&#39;&#39;.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha correta e\r\nrespectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":4278762,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#39;&#39;melhor t\u00e9cnica&#39;&#39; \/ ordem decrescente de pontua\u00e7\u00e3o \/ facultativamente","id":4278761,"corpo":"<p align=justify>&#39;&#39;melhor t\u00e9cnica&#39;&#39; \/ ordem decrescente de\r\npontua\u00e7\u00e3o \/ facultativamente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"&#39;&#39;menor pre\u00e7o&#39;&#39; \/ ordem crescente dos pre\u00e7os propostos \/ exclusivamente","id":4278762,"corpo":"<p align=justify>&#39;&#39;menor pre\u00e7o&#39;&#39; \/ ordem crescente dos pre\u00e7os\r\npropostos \/ exclusivamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"&#39;&#39;t\u00e9cnica e pre\u00e7o&#39;&#39; \/ ordem crescente dos pre\u00e7os propostos \/ facultativamente","id":4278763,"corpo":"<p align=justify>&#39;&#39;t\u00e9cnica e pre\u00e7o&#39;&#39; \/ ordem crescente dos pre\u00e7os\r\npropostos \/ facultativamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"&#39;&#39;maior lance ou oferta&#39;&#39; \/ ordem decrescente das ofertas ou dos lances propostos \/ exclusivamente","id":4278764,"corpo":"<p align=justify>&#39;&#39;maior lance ou oferta&#39;&#39; \/ ordem decrescente\r\ndas ofertas ou dos lances propostos \/\r\nexclusivamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1190565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a defini\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica abaixo, assinale a alternativa que corresponda a esse conceito:''uma cadeia hier\u00e1rquica de confian\u00e7a que viabiliza a emiss\u00e3o de certificados digitais para identifica\u00e7\u00e3o virtual do cidad\u00e3o''.","provas":[{"id":40333,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-pa-2020-ibfc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1190924,"hashId":"ffaa9efc84aac2d305445c775abfe401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a defini\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica abaixo, assinale a alternativa que corresponda a esse conceito:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">''uma cadeia hier\u00e1rquica de confian\u00e7a que <\/p><p style=\"text-align: center;\">viabiliza a emiss\u00e3o de certificados digitais para<\/p><p style=\"text-align: center;\"> identifica\u00e7\u00e3o virtual do cidad\u00e3o''.<\/p>","resposta":4280464,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ICP Brasil","id":4280464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ICP Brasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ABNT","id":4280465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ABNT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"BPM CBOK","id":4280466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BPM CBOK<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CERT.br","id":4280467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CERT.br<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":420659,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420662,"slug":"informatica-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"}],"slug":"informatica\/1190924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Auditor fiscal que, com o intuito de beneficiar terceiro devedor de tributos, expedir certid\u00e3o negativa ignorando os d\u00e9bitos fiscais devidos ser\u00e1 responsabilizado pessoalmente pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e pelos juros de mora acrescidos.","provas":[{"id":40515,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2020-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1197447,"hashId":"eff4dc38675665a477013ea03a0003a9","enunciado":"<p align=justify>Auditor fiscal que, com o intuito de beneficiar terceiro devedor\r\nde tributos, expedir certid\u00e3o negativa ignorando os d\u00e9bitos\r\nfiscais devidos ser\u00e1 responsabilizado pessoalmente pelo\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio e pelos juros de mora acrescidos.<\/p>","resposta":4308512,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4308513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4308512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de responsabilidade, de obriga\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.","id":395966,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de responsabilidade, de obriga\u00e7\u00e3o e de administra\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1197447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras as dota\u00e7\u00f5es destinadas a: I. Aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, salvo de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o; lI. Aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o importe aumento do capital; IlI. Constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros. Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S): ","provas":[{"id":47250,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mostardas","sigla":"Prefeitura","id":4186,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Agente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1437176,"hashId":"eab8052d1c4bdef58001e10e91360a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras as dota\u00e7\u00f5es destinadas a: <strong>I.<\/strong> Aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, salvo de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o; <strong>lI.<\/strong> Aquisi\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos representativos do capital de empresas ou entidades de qualquer esp\u00e9cie, j\u00e1 constitu\u00eddas, quando a opera\u00e7\u00e3o importe aumento do capital; <strong>IlI.<\/strong> Constitui\u00e7\u00e3o ou aumento do capital de entidades ou empresas que visem a objetivos comerciais ou financeiros, inclusive opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) INCORRETA(S): <\/p>","resposta":5312814,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e lI. ","id":5312814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e lI. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas lI e IlI. ","id":5312815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas lI e IlI. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, lI e IlI. ","id":5312816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, lI e IlI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas IlI. ","id":5312817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IlI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 42 a 46 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 4.320\/1964, que estatui normas gerais de direito financeiro.","id":423600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 42 a 46 se referem \u00e0 Lei n\u00ba 4.320\/1964, que estatui normas gerais de direito financeiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 46","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1437176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal (CPP), no procedimento comum ordin\u00e1rio, ap\u00f3s o recebimento de den\u00fancia e o oferecimento de resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o pela defesa, o juiz absolver\u00e1 sumariamente o denunciado na hip\u00f3tese de","provas":[{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1181953,"hashId":"f84ba4a5ee7a685222ceeb9c86f6d619","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal (CPP), no\r\nprocedimento comum ordin\u00e1rio, ap\u00f3s o recebimento de den\u00fancia e\r\no oferecimento de resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o pela defesa, o juiz absolver\u00e1\r\nsumariamente o denunciado na hip\u00f3tese de<\/p>","resposta":4242304,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haver d\u00favida quanto \u00e0 autoria do r\u00e9u ou \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o no crime.","id":4242300,"corpo":"<p align=justify>haver d\u00favida quanto \u00e0 autoria do r\u00e9u ou \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o no\r\ncrime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ficar comprovada a inimputabilidade mental do r\u00e9u.","id":4242301,"corpo":"<p align=justify>ficar comprovada a inimputabilidade mental do r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a den\u00fancia ser manifestamente inepta.","id":4242302,"corpo":"<p align=justify>a den\u00fancia ser manifestamente inepta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"faltar justa causa para o exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal.","id":4242303,"corpo":"<p align=justify>faltar justa causa para o exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o fato narrado evidentemente n\u00e3o constituir crime.","id":4242304,"corpo":"<p align=justify>o fato narrado evidentemente n\u00e3o constituir crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento comum","oab":true,"nome":"Procedimento comum","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406686,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","oab":false,"nome":"Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","pai":415069,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415072,"slug":"direito-processual-penal-absolvicao-sumaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plenitude de defesa","oab":false,"nome":"Plenitude de defesa","pai":414970,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414972,"slug":"direito-processual-penal-plenitude-de-defesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos decorrentes da senten\u00e7a absolut\u00f3ria","oab":false,"nome":"Efeitos decorrentes da senten\u00e7a absolut\u00f3ria","pai":415049,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421552,"slug":"direito-processual-penal-efeitos-decorrentes-da-sentenca-absolutoria"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1181953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de senten\u00e7a de impron\u00fancia ou de absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria em procedimento do tribunal do j\u00fari,","provas":[{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1181959,"hashId":"16ffa92f4a34486a47ca8917e1d713c6","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de senten\u00e7a de impron\u00fancia ou de absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria em\r\nprocedimento do tribunal do j\u00fari,<\/p>","resposta":4242323,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel o recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":4242323,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel o recurso de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel o recurso em sentido estrito.","id":4242324,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cab\u00edvel o recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o cab\u00edveis o recurso de apela\u00e7\u00e3o e o recurso em sentido estrito, respectivamente.","id":4242325,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o cab\u00edveis o recurso de apela\u00e7\u00e3o e o recurso em sentido\r\nestrito, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o cab\u00edveis o recurso em sentido estrito e o recurso de apela\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":4242326,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o cab\u00edveis o recurso em sentido estrito e o recurso de\r\napela\u00e7\u00e3o, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o cab\u00edveis o recurso de agravo e o recurso de apela\u00e7\u00e3o, respectivamente.","id":4242327,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o cab\u00edveis o recurso de agravo e o recurso de apela\u00e7\u00e3o,\r\nrespectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 70","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":true,"nome":"Procedimento especial dos crimes de compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406688,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-especial-dos-crimes-de-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso contra a absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","oab":false,"nome":"Recurso contra a absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","pai":421476,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421477,"slug":"direito-processual-penal-recurso-contra-a-absolvicao-sumaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso cab\u00edvel contra a impron\u00fancia","oab":false,"nome":"Recurso cab\u00edvel contra a impron\u00fancia","pai":421468,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421473,"slug":"direito-processual-penal-recurso-cabivel-contra-a-impronuncia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1181959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aldo e Mariane s\u00e3o casados sob o regime da comunh\u00e3o parcial de bens, desde setembro de 2013. Em momento anterior ao casamento, Rubens, pai de Mariane, realizou a doa\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel \u00e0 filha. Desde ent\u00e3o, a nova propriet\u00e1ria acumula os valores que lhe foram pagos pelos locat\u00e1rios do im\u00f3vel. No ano corrente, alguns desentendimentos fizeram com que Mariane pretendesse se divorciar de Aldo. Para tal finalidade, procurou um advogado, informando que a soma dos alugu\u00e9is que lhe foram pagos desde a doa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel totalizava R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais), sendo que R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) foram auferidos antes do casamento e o restante, ap\u00f3s. Mariane relatou, ainda, que atualmente o im\u00f3vel se encontra vazio, sem locat\u00e1rios.Sobre essa situa\u00e7\u00e3o e diante de eventual div\u00f3rcio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40210,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"oab-2020-fgv-advogado-xxxi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXI Exame de Ordem Unificado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1184082,"hashId":"d677e753e0a25c54b68dfd68ce9320db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aldo e Mariane s\u00e3o casados sob o regime da comunh\u00e3o parcial de bens, desde setembro de 2013. Em momento anterior ao casamento, Rubens, pai de Mariane, realizou a doa\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel \u00e0 filha. Desde ent\u00e3o, a nova propriet\u00e1ria acumula os valores que lhe foram pagos pelos locat\u00e1rios do im\u00f3vel. No ano corrente, alguns desentendimentos fizeram com que Mariane pretendesse se divorciar de Aldo. Para tal finalidade, procurou um advogado, informando que a soma dos alugu\u00e9is que lhe foram pagos desde a doa\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel totalizava R$ 150.000,00 (cento e cinquenta mil reais), sendo que R$ 50.000,00 (cinquenta mil reais) foram auferidos antes do casamento e o restante, ap\u00f3s. Mariane relatou, ainda, que atualmente o im\u00f3vel se encontra vazio, sem locat\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa situa\u00e7\u00e3o e diante de eventual div\u00f3rcio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4251524,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto aos alugu\u00e9is, Aldo tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o sob o total dos valores.","id":4251522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos alugu\u00e9is, Aldo tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o sob o total dos valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tendo em vista que o im\u00f3vel locado por Mariane \u00e9 seu bem particular, os alugu\u00e9is por ela auferidos n\u00e3o se comunicam com Aldo.","id":4251523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que o im\u00f3vel locado por Mariane \u00e9 seu bem particular, os alugu\u00e9is por ela auferidos n\u00e3o se comunicam com Aldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aldo tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o dos valores recebidos por Mariane, durante o casamento, a t\u00edtulo de aluguel.","id":4251524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aldo tem direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o dos valores recebidos por Mariane, durante o casamento, a t\u00edtulo de aluguel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aldo faz jus \u00e0 mea\u00e7\u00e3o tanto sobre a propriedade do im\u00f3vel doado a Mariane por Rubens, quanto sobre os valores recebidos a t\u00edtulo de aluguel desse im\u00f3vel na const\u00e2ncia do casamento.","id":4251525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aldo faz jus \u00e0 mea\u00e7\u00e3o tanto sobre a propriedade do im\u00f3vel doado a Mariane por Rubens, quanto sobre os valores recebidos a t\u00edtulo de aluguel desse im\u00f3vel na const\u00e2ncia do casamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime de Bens","oab":true,"nome":"Regime de Bens","pai":425039,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406136,"slug":"direito-civil-regime-de-bens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunh\u00e3o Parcial","oab":true,"nome":"Comunh\u00e3o Parcial","pai":406136,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406139,"slug":"direito-civil-comunhao-parcial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal Patrimonial","oab":false,"nome":"Direito Conjugal Patrimonial","pai":406113,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425039,"slug":"direito-civil-direito-conjugal-patrimonial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425030,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Conjugal","oab":true,"nome":"Direito Conjugal","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406113,"slug":"direito-civil-direito-conjugal"}],"slug":"direito-civil\/1184082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 da Silva, que trabalhou em determinada sociedade empres\u00e1ria de 20\/11\/2018 a 30\/04\/2019, recebeu, apenas parcialmente, as verbas rescis\u00f3rias, n\u00e3o tendo recebido algumas horas extras e reflexos. A sociedade empres\u00e1ria pretende pagar ao ex-empregado o que entende devido, mas tamb\u00e9m quer evitar uma poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o trabalhista. Sobre a hip\u00f3tese, na qualidade de advogado(a) da sociedade empres\u00e1ria, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":40210,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"oab-2020-fgv-advogado-xxxi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXI Exame de Ordem Unificado - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1184275,"hashId":"d5bdd3937fabf4e8b542dd3d1861c083","enunciado":"<p align=\"justify\">Jos\u00e9 da Silva, que trabalhou em determinada sociedade\r\nempres\u00e1ria de 20\/11\/2018 a 30\/04\/2019, recebeu, apenas\r\nparcialmente, as verbas rescis\u00f3rias, n\u00e3o tendo recebido\r\nalgumas horas extras e reflexos. A sociedade empres\u00e1ria\r\npretende pagar ao ex-empregado o que entende devido, mas\r\ntamb\u00e9m quer evitar uma poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o trabalhista. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a hip\u00f3tese, na qualidade de advogado(a) da sociedade\r\nempres\u00e1ria, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":4252372,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser indicado e custeado um advogado para o empregado, a fim de que seja ajuizada uma a\u00e7\u00e3o para, ent\u00e3o, comparecerem para um acordo, que j\u00e1 estar\u00e1 previamente entabulado no valor pretendido pela empresa.","id":4252371,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser indicado e custeado um advogado para o\r\nempregado, a fim de que seja ajuizada uma a\u00e7\u00e3o para,\r\nent\u00e3o, comparecerem para um acordo, que j\u00e1 estar\u00e1\r\npreviamente entabulado no valor pretendido pela\r\nempresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser instaurado um processo de homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial, proposto em peti\u00e7\u00e3o conjunta, mas com cada parte representada obrigatoriamente por advogado diferente.","id":4252372,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser instaurado um processo de homologa\u00e7\u00e3o de\r\nacordo extrajudicial, proposto em peti\u00e7\u00e3o conjunta, mas\r\ncom cada parte representada obrigatoriamente por\r\nadvogado diferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser instaurado um processo de homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial, proposto em peti\u00e7\u00e3o conjunta, mas cada parte poder\u00e1 ser representada por advogado, ou n\u00e3o, j\u00e1 que, na Justi\u00e7a do Trabalho, vigora o jus postulandi.","id":4252373,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser instaurado um processo de homologa\u00e7\u00e3o de\r\nacordo extrajudicial, proposto em peti\u00e7\u00e3o conjunta, mas\r\ncada parte poder\u00e1 ser representada por advogado, ou n\u00e3o,\r\nj\u00e1 que, na Justi\u00e7a do Trabalho, vigora o <i>jus postulandi.<\/i><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser instaurado um processo de homologa\u00e7\u00e3o de acordo extrajudicial, proposto em peti\u00e7\u00e3o conjunta, mas com advogado \u00fanico representando ambas as partes, por se tratar de acordo extrajudicial.","id":4252374,"corpo":"<p align=justify>Dever\u00e1 ser instaurado um processo de homologa\u00e7\u00e3o de\r\nacordo extrajudicial, proposto em peti\u00e7\u00e3o conjunta, mas\r\ncom advogado \u00fanico representando ambas as partes, por\r\nse tratar de acordo extrajudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1184275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179,"slug":"auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o princ\u00edpio a ser atendido quando da concep\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de mostra de arte aberta ao p\u00fablico, a fim de promover a acessibilidade, salvo comprovada impossibilidade.","provas":[{"id":40247,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador","id":17179,"slug":"auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-auxiliar-judiciario-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Programador de Computador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1185472,"hashId":"95622244304141a08bad6ced3fd0b26f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o princ\u00edpio a ser atendido quando\r\nda concep\u00e7\u00e3o e da implanta\u00e7\u00e3o de mostra de arte aberta ao p\u00fablico,\r\na fim de promover a acessibilidade, salvo comprovada\r\nimpossibilidade.<\/p>","resposta":4257692,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elemento de urbaniza\u00e7\u00e3o","id":4257691,"corpo":"<p align=justify>elemento de urbaniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desenho universal","id":4257692,"corpo":"<p align=justify>desenho universal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mobili\u00e1rio urbano","id":4257693,"corpo":"<p align=justify>mobili\u00e1rio urbano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o","id":4257694,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atendimento priorit\u00e1rio","id":4257695,"corpo":"<p align=justify>atendimento priorit\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1185472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A qualidade no servi\u00e7o p\u00fablico envolve a compara\u00e7\u00e3o das expectativas do(a) cidad\u00e3o(\u00e3) com a percep\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o entregue. Assim, quando o(a) usu\u00e1rio(a) dos servi\u00e7os tem suas expectativas atendidas, provavelmente ir\u00e1 mostrar-se satisfeito(a) com o servi\u00e7o e com o atendimento recebido. II. Ser gentil, educado(a) e procurar compreender o ponto de vista alheio s\u00e3o atitudes danosas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional d(a) m\u00e9dico(a) em uma institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53506,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1617147,"hashId":"b4d615c9fec533e7acba645fb17b8050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A qualidade no servi\u00e7o p\u00fablico envolve a compara\u00e7\u00e3o das expectativas do(a) cidad\u00e3o(\u00e3) com a percep\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o entregue. Assim, quando o(a) usu\u00e1rio(a) dos servi\u00e7os tem suas expectativas atendidas, provavelmente ir\u00e1 mostrar-se satisfeito(a) com o servi\u00e7o e com o atendimento recebido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ser gentil, educado(a) e procurar compreender o ponto de vista alheio s\u00e3o atitudes danosas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o profissional d(a) m\u00e9dico(a) em uma institui\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6076340,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6076339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6076341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6076342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1617147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Indicar o procedimento adequado ao(\u00e0) paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 uma atitude vedada ao(\u00e0) m\u00e9dico(a). II. A medicina \u00e9 uma \u00e1rea de estudo e de atua\u00e7\u00e3o profissional a servi\u00e7o da sa\u00fade do ser humano e da coletividade e pode ser exercida at\u00e9 mesmo por profissionais sem forma\u00e7\u00e3o superior completa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53508,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Neurologista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1617232,"hashId":"e6e1b942fccfa1f7ec5e216c4bab7db3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Indicar o procedimento adequado ao(\u00e0) paciente, observadas as pr\u00e1ticas cientificamente reconhecidas e respeitada a legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 uma atitude vedada ao(\u00e0) m\u00e9dico(a). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A medicina \u00e9 uma \u00e1rea de estudo e de atua\u00e7\u00e3o profissional a servi\u00e7o da sa\u00fade do ser humano e da coletividade e pode ser exercida at\u00e9 mesmo por profissionais sem forma\u00e7\u00e3o superior completa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6076690,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6076687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6076688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6076689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6076690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1617232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A empatia \u00e9 uma caracter\u00edstica que deve ser evitada pelo(a) m\u00e9dico(a), pois esse tipo de atitude cria riscos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a do(a) paciente. II. O(A) m\u00e9dico(a) deve ser proativo(a), pois essa \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel ao bom atendimento. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53509,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Ginecologista\/Obstetra - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1617325,"hashId":"7bb8ebaa16d6b64bbfe67e5dc323db83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A empatia \u00e9 uma caracter\u00edstica que deve ser evitada pelo(a) m\u00e9dico(a), pois esse tipo de atitude cria riscos \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a do(a) paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O(A) m\u00e9dico(a) deve ser proativo(a), pois essa \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel ao bom atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6076949,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6076947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6076948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6076949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6076950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.268\/1957 - Disp\u00f5e s\u00f4bre os Conselhos de Medicina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401495,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-268-1957-dispoe-sobre-os-conselhos-de-medicina-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"}],"slug":"legislacao-federal\/1617325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de sa\u00fade do trabalhador, no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, est\u00e1 relacionado com a avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam na sa\u00fade dos profissionais. II. No Brasil, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantida mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-evolucionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Evolucionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618140,"hashId":"03d9af9d75bd4a96124afc92e5ec0005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de sa\u00fade do trabalhador, no contexto do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, est\u00e1 relacionado com a avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam na sa\u00fade dos profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, a sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantida mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6080096,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6080096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6080097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6080098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6080099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1618140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Em tempo de paz e havendo interesse rec\u00edproco, os servi\u00e7os de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas poder\u00e3o integrar-se ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem a atribui\u00e7\u00e3o de cuidar da sa\u00fade de todos os trabalhadores, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade (Lei Federal n\u00ba 8.080, de 1990). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-evolucionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Evolucionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618148,"hashId":"0bf7fe2a06688fb9bfacf0734066df2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em tempo de paz e havendo interesse rec\u00edproco, os servi\u00e7os de sa\u00fade das For\u00e7as Armadas poder\u00e3o integrar-se ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade tem a atribui\u00e7\u00e3o de cuidar da sa\u00fade de todos os trabalhadores, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade (Lei Federal n\u00ba 8.080, de 1990). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6080128,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6080128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6080129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6080130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6080131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias - Art. 39 a 55","oab":false,"nome":"Das Disposi\u00e7\u00f5es Finais e Transit\u00f3rias - Art. 39 a 55","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424086,"slug":"direito-sanitario-e-saude-das-disposicoes-finais-e-transitorias-art-39-a-55"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1618148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. As principais estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o contra o HIV empregadas pelos programas de controle envolvem a promo\u00e7\u00e3o do uso de preservativos, a promo\u00e7\u00e3o do uso de agulhas e seringas esterilizadas ou descart\u00e1veis, o controle do sangue e derivados, a ado\u00e7\u00e3o de cuidados na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material biol\u00f3gico e o manejo adequado das outras DST. II. A realiza\u00e7\u00e3o de transfus\u00e3o de sangue contaminado n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para a transmiss\u00e3o do HIV. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53551,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Evolucionista","id":21427,"slug":"medico-evolucionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-medico-evolucionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - M\u00e9dico Evolucionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618150,"hashId":"9136984033b803e89d55fbd36d1bfa96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As principais estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o contra o HIV empregadas pelos programas de controle envolvem a promo\u00e7\u00e3o do uso de preservativos, a promo\u00e7\u00e3o do uso de agulhas e seringas esterilizadas ou descart\u00e1veis, o controle do sangue e derivados, a ado\u00e7\u00e3o de cuidados na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material biol\u00f3gico e o manejo adequado das outras DST. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A realiza\u00e7\u00e3o de transfus\u00e3o de sangue contaminado n\u00e3o \u00e9 um fator de risco para a transmiss\u00e3o do HIV. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6080137,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6080136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6080137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6080138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6080139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 33","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1618150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Teresa Mauri (in Coll,1999, cap\u00edtulo 4), atualmente, s\u00e3o tr\u00eas as concep\u00e7\u00f5es da aprendizagem e do ensino escolar mais habituais entre os docentes. Para a primeira concep\u00e7\u00e3o, aprender consiste em conhecer as respostas corretas para as perguntas formuladas pelos professores, cabendo ao ensino refor\u00e7ar positivamente tais respostas. Para a segunda concep\u00e7\u00e3o, aprender consiste em adquirir conhecimentos relevantes de uma cultura, competindo ao ensino proporcionar aos alunos as informa\u00e7\u00f5es de que necessitam. Finalmente, para a terceira concep\u00e7\u00e3o, a aprendizagem escolar consiste em construir conhecimentos culturais a partir de atividade pessoal; o aluno \u00e9 um ser ativo que aprende a aprender.Conforme exp\u00f5e Mauri no referido texto, nessa terceira vertente, o papel do ensino consiste em","provas":[{"id":50806,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1552799,"hashId":"7524a5d0de7a31ed3f2548fc73f41347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Teresa Mauri (in Coll,1999, cap\u00edtulo 4), atualmente, s\u00e3o tr\u00eas as concep\u00e7\u00f5es da aprendizagem e do ensino escolar mais habituais entre os docentes. Para a primeira concep\u00e7\u00e3o, aprender consiste em conhecer as respostas corretas para as perguntas formuladas pelos professores, cabendo ao ensino refor\u00e7ar positivamente tais respostas. Para a segunda concep\u00e7\u00e3o, aprender consiste em adquirir conhecimentos relevantes de uma cultura, competindo ao ensino proporcionar aos alunos as informa\u00e7\u00f5es de que necessitam. Finalmente, para a terceira concep\u00e7\u00e3o, a aprendizagem escolar consiste em construir conhecimentos culturais a partir de atividade pessoal; o aluno \u00e9 um ser ativo que aprende a aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme exp\u00f5e Mauri no referido texto, nessa terceira vertente, o papel do ensino consiste em<\/p>","resposta":5817125,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover, nos alunos, o desejo de aprender.","id":5817122,"corpo":"<p>promover, nos alunos, o desejo de aprender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"potencializar o processo de aprendizagem dos alunos.","id":5817123,"corpo":"<p>potencializar o processo de aprendizagem dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transmitir, de forma sistem\u00e1tica, os conhecimentos relevantes.","id":5817124,"corpo":"<p>transmitir, de forma sistem\u00e1tica, os conhecimentos relevantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auxiliar os alunos na constru\u00e7\u00e3o dos aludidos conhecimentos culturais.","id":5817125,"corpo":"<p>auxiliar os alunos na constru\u00e7\u00e3o dos aludidos conhecimentos culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adaptar os conte\u00fados ao desenvolvimento individual dos alunos.","id":5817126,"corpo":"<p>adaptar os conte\u00fados ao desenvolvimento individual dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1552799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tempos atuais s\u00e3o marcados por grandes e profundas mudan\u00e7as em todos os setores da vida. Nesse contexto, verifica-se que os professores t\u00eam investido em a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas mais adequadas \u00e0 realidade vivida, a\u00e7\u00f5es essas capazes de criar espa\u00e7os para que os alunos, eles pr\u00f3prios, produzam seus conhecimentos, tornando-se sujeitos cr\u00edticos, reflexivos e inovadores. Em tal dire\u00e7\u00e3o, a Pedagogia de Projetos tem se mostrado uma aliada. Entre os defensores dessa pedagogia encontra-se Moura; segundo essa autora, conforme o artigo \u201cPedagogia de Projetos: contribui\u00e7\u00f5es para uma educa\u00e7\u00e3o transformadora\u201d (s.d.), trabalhar por meio de projetos demanda mudan\u00e7as na concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem e, consequentemente, na postura do professor. Essa forma de trabalhar n\u00e3o pode ser vista como uma op\u00e7\u00e3o meramente metodol\u00f3gica, mas como uma pedagogia que traduz uma espec\u00edfica concep\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar. Ainda segundo Moura no referido texto, a Pedagogia de Projetos entende que o papel do educador na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento por parte do aluno \u00e9 o de","provas":[{"id":50806,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia","id":13265,"slug":"oficial-area-magisterio-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Biologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1552800,"hashId":"bd7b01c77f2f94b5392a9a0ad7fadc3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tempos atuais s\u00e3o marcados por grandes e profundas mudan\u00e7as em todos os setores da vida. Nesse contexto, verifica-se que os professores t\u00eam investido em a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas mais adequadas \u00e0 realidade vivida, a\u00e7\u00f5es essas capazes de criar espa\u00e7os para que os alunos, eles pr\u00f3prios, produzam seus conhecimentos, tornando-se sujeitos cr\u00edticos, reflexivos e inovadores. Em tal dire\u00e7\u00e3o, a Pedagogia de Projetos tem se mostrado uma aliada. Entre os defensores dessa pedagogia encontra-se Moura; segundo essa autora, conforme o artigo \u201cPedagogia de Projetos: contribui\u00e7\u00f5es para uma educa\u00e7\u00e3o transformadora\u201d (s.d.), trabalhar por meio de projetos demanda mudan\u00e7as na concep\u00e7\u00e3o de ensino e aprendizagem e, consequentemente, na postura do professor. Essa forma de trabalhar n\u00e3o pode ser vista como uma op\u00e7\u00e3o meramente metodol\u00f3gica, mas como uma pedagogia que traduz uma espec\u00edfica concep\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo Moura no referido texto, a Pedagogia de Projetos entende que o papel do educador na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento por parte do aluno \u00e9 o de<\/p>","resposta":5817129,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transmissor.","id":5817127,"corpo":"<p>transmissor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"programador.","id":5817128,"corpo":"<p>programador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mediador.","id":5817129,"corpo":"<p>mediador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"organizador.","id":5817130,"corpo":"<p>organizador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"roteirizador.","id":5817131,"corpo":"<p>roteirizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1552800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Espanhol","id":16751,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora","provas":[{"id":50808,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Espanhol","id":16751,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-espanhol"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-magista-rio-de-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Espanhol - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1553562,"hashId":"e61640a09a397223f319c9ecb9a1be07","enunciado":"<p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a narradora<\/p>","resposta":5820134,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.","id":5820130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprou o colete especificado por lei quando pensou, pela primeira vez, em exercer a profiss\u00e3o de motot\u00e1xi, atividade tradicionalmente masculina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.","id":5820131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficou constrangida ao perceber a hesita\u00e7\u00e3o da cliente pelo fato de a narradora n\u00e3o conhecer os arredores da cidade onde a mulher residia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.","id":5820132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revoltou-se ao concluir que a cliente quis faz\u00ea-la de ot\u00e1ria e, temendo ser assaltada por algu\u00e9m, voltou rapidamente para a pra\u00e7a da Matriz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.","id":5820133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">notou que a cliente, habitualmente mais confiante ao ser conduzida por homens, ficou pouco \u00e0 vontade em ser conduzida em uma moto pilotada por mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.","id":5820134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconheceu que a primeira corrida n\u00e3o compensou financeiramente, todavia, ao retornar \u00e0 cidade, a sensa\u00e7\u00e3o de supera\u00e7\u00e3o suplantou as adversidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 04.\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.(Redemoinho em dia quente. Alfaguara, 2019. Adaptado)","id":436768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia um trecho do conto \u201cMoto de mulher\u201d, de Jarid Arraes, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>04<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComprei uma Honda que tava na promo\u00e7\u00e3o e sa\u00ed da loja dirigindo. Feliz demais, me sentindo que nem uma passarinha em cima da moto. O vento vem direto na cara, at\u00e9 arde o olho, mas \u00e9 um sentimento gostoso de quase voar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPrimeiro eu vesti o colete de motot\u00e1xi que guardei por tr\u00eas meses enquanto esperava a oportunidade da moto. Sa\u00ed pilotando pelo bairro, n\u00e3o andei nem tr\u00eas quarteir\u00f5es e uma mulher fez sinal com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara a\u00ed, motot\u00e1xi.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParei e ela me olhou assustada quando chegou perto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOxe, e \u00e9 mulher, \u00e9?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu dei um sorrisinho meio troncho. Disse que pois \u00e9. Ela montou na garupa e falou que pelo menos ficava mais \u00e0 vontade pra segurar na minha cintura. N\u00e3o segurava na cintura de motot\u00e1xi homem que era pra n\u00e3o dar liberdade. Eu disse que pois \u00e9 de novo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFui deixar essa mulher t\u00e3o longe que eu nem sabia onde era aquilo. Ela foi me ensinando. Parecia que n\u00e3o ia chegar nunca. O sol rachando.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando a gente chegou l\u00e1, na frente de uma casa de taipa toda se desmontando, ela perguntou quanto tinha dado a corrida. Eu fiquei pensando por um tempo e ela me olhando impaciente, mas eu tava juntando a cara pra falar que era dez reais. Achando que ela ia reclamar do pre\u00e7o, falei oito, mas ela me entregou o dinheiro e sumiu pra dentro da casa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei tomando coragem pra voltar. N\u00e3o sabia voltar, na verdade. Fiquei olhando pra todo lado, o celular quase sem sinal. Longe demais, longe de um jeito que nem dez conto pagava. O resumo era, ent\u00e3o, a minha burrice. Ot\u00e1ria demais, s\u00f3 oito reais. Dirigindo na chinelada, com medo de qualquer cara de macho que aparecia nas cal\u00e7adas. Eu s\u00f3 achava que iam me roubar. Imagina se levam minha moto zerada\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFiquei nessa ang\u00fastia, duas horas perdida. At\u00e9 que avistei a estrada de volta pra Matriz. Depois, comecei a reconhecer melhor as casinhas, as cercas, as placas. Entrei de novo na cidade com a maior alegria. Mais feliz do que quando peguei a moto pela primeira vez.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Redemoinho em dia quente.<\/em> Alfaguara, 2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1553562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Espanhol","id":16751,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mundo atual, globalizado, as Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) t\u00eam se incorporado a diversas \u00e1reas do desenvolvimento humano, entre elas a da educa\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, segundo Moran (2004), o professor, do ponto de vista metodol\u00f3gico, necessita aprender a contrabalan\u00e7ar processos de organiza\u00e7\u00e3o e de \u201cprovoca\u00e7\u00e3o\u201d na sala de aula. Para o referido autor, uma das dimens\u00f5es fundamentais do educar consiste em auxiliar os alunos a descobrirem uma l\u00f3gica dentro do caos de informa\u00e7\u00f5es que possu\u00edmos, organizar numa s\u00edntese coerente (ainda que moment\u00e2nea) das informa\u00e7\u00f5es dentro de um campo de conhecimento. Moran afirma que compreender consiste em organizar, sistematizar, comparar, avaliar e contextualizar. Uma segunda dimens\u00e3o pedag\u00f3gica busca questionar essa compreens\u00e3o, criando uma tens\u00e3o para ultrapass\u00e1-la, transform\u00e1-la, caminhando em dire\u00e7\u00e3o a novas s\u00ednteses, novas formas de compreens\u00e3o. Para isso, Moran afirma, nesse texto, que o professor precisa","provas":[{"id":50808,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Espanhol","id":16751,"slug":"oficial-a-rea-magista-rio-de-espanhol"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-magista-rio-de-espanhol","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Espanhol - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:07","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1553708,"hashId":"58a4c035277f0a2d8e8da01823220ada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No mundo atual, globalizado, as Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) t\u00eam se incorporado a diversas \u00e1reas do desenvolvimento humano, entre elas a da educa\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, segundo Moran (2004), o professor, do ponto de vista metodol\u00f3gico, necessita aprender a contrabalan\u00e7ar processos de organiza\u00e7\u00e3o e de \u201cprovoca\u00e7\u00e3o\u201d na sala de aula. Para o referido autor, uma das dimens\u00f5es fundamentais do educar consiste em auxiliar os alunos a descobrirem uma l\u00f3gica dentro do caos de informa\u00e7\u00f5es que possu\u00edmos, organizar numa s\u00edntese coerente (ainda que moment\u00e2nea) das informa\u00e7\u00f5es dentro de um campo de conhecimento. Moran afirma que compreender consiste em organizar, sistematizar, comparar, avaliar e contextualizar. Uma segunda dimens\u00e3o pedag\u00f3gica busca questionar essa compreens\u00e3o, criando uma tens\u00e3o para ultrapass\u00e1-la, transform\u00e1-la, caminhando em dire\u00e7\u00e3o a novas s\u00ednteses, novas formas de compreens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso, Moran afirma, nesse texto, que o professor precisa<\/p>","resposta":5820755,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar meios criativos que facilitem aos alunos guardar as informa\u00e7\u00f5es com mais facilidade.","id":5820754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar meios criativos que facilitem aos alunos guardar as informa\u00e7\u00f5es com mais facilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"questionar, tensionar, provocar o n\u00edvel da compreens\u00e3o existente.","id":5820755,"corpo":"<p>questionar, tensionar, provocar o n\u00edvel da compreens\u00e3o existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transmitir com clareza os conte\u00fados previstos para a turma.","id":5820756,"corpo":"<p>transmitir com clareza os conte\u00fados previstos para a turma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"propor aos alunos a realiza\u00e7\u00e3o de projetos e atividades mais interativas, tornando o aprendizado mais significativo.","id":5820757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor aos alunos a realiza\u00e7\u00e3o de projetos e atividades mais interativas, tornando o aprendizado mais significativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"elaborar uma rotina que favore\u00e7a os conte\u00fados que s\u00e3o mais desafiadores para os alunos, de modo que possam estudar e evoluir mesmo quando sozinhos.","id":5820758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar uma rotina que favore\u00e7a os conte\u00fados que s\u00e3o mais desafiadores para os alunos, de modo que possam estudar e evoluir mesmo quando sozinhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1553708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras: I. Todo eletricista estuda f\u00edsica. II. Algumas pessoas que estudam matem\u00e1tica tamb\u00e9m estudam f\u00edsica. III. Maria estuda f\u00edsica. Disso, pode-se concluir que:","provas":[{"id":51421,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Eletricista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1553726,"hashId":"1ad541189a347b98f26162280ff85c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todo eletricista estuda f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Algumas pessoas que estudam matem\u00e1tica tamb\u00e9m estudam f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Maria estuda f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Disso, pode-se concluir que:<\/p>","resposta":5820844,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maria pode ser uma eletricista.","id":5820844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria pode ser uma eletricista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maria certamente \u00e9 uma eletricista. ","id":5820845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria certamente \u00e9 uma eletricista. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maria certamente n\u00e3o \u00e9 uma eletricista.","id":5820846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria certamente n\u00e3o \u00e9 uma eletricista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maria n\u00e3o estudou matem\u00e1tica.","id":5820847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria n\u00e3o estudou matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maria estudou matem\u00e1tica.","id":5820848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria estudou matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lista de S\u00edmbolos: \u2227 Conector \u201ce\u201d \u2228 Conector \u201cou\u201d \u2228\u200b Conector \u201cou\u201d exclusivo \u21d2 Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d \u21d4 Conector \u201cSe e somente se\u201d \u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o","id":436792,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista de S\u00edmbolos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\land\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2227<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Conector \u201ce\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lor\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.55556em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\underline{\\lor}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.75556em; vertical-align: -0.2em;\"><\/span><span class=\"mord underline\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.55556em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.84em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"underline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">\u2228<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cou\u201d exclusivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe...ent\u00e3o...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\Leftrightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Conector \u201cSe e somente se\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00ac Nega\u00e7\u00e3o de uma proposi\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1553726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma jovem de 17 anos de idade, do Distrito Federal, seja diagnosticada como em uso abusivo de subst\u00e2ncias psicoativas, dever\u00e1 ser encaminhada ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas (CAPS AD).","provas":[{"id":51431,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":20873,"slug":"residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-mental-infanto-juvenil-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Mental Infanto-Juvenil - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1553943,"hashId":"1fee8f22cb1e2fae63ab46fff74c30e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso uma jovem de 17 anos de idade, do Distrito Federal, seja diagnosticada como em uso abusivo de subst\u00e2ncias psicoativas, dever\u00e1 ser encaminhada ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas (CAPS AD).<\/p>","resposta":5821711,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5821711,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5821712,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos, \u00e0 forma de tratamento e aos encaminhamentos na \u00e1rea de Sa\u00fade Mental de crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens a seguir.","id":436825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos, \u00e0 forma de tratamento e aos encaminhamentos na \u00e1rea de Sa\u00fade Mental de crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 114","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1553943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico.Pir\u00e2mide et\u00e1ria (2010)Homens Mulheres\u00a9HT\/NAMT 2018 Fonte: IBGE, 2010b.(H. Th\u00e9ry e N. A. Mello-Th\u00e9ry. Atlas do Brasil: disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2018. Adaptado)Considerando as transforma\u00e7\u00f5es recentes na pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira, uma das suas consequ\u00eancias \u00e9","provas":[{"id":50813,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1557206,"hashId":"3e3263466ed9d1c73349ccef486d13e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pir\u00e2mide et\u00e1ria (2010)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homens <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50813\/questao\/1557206-20221125112536000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u00a9HT\/NAMT 2018 Fonte: IBGE, 2010b.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(H. Th\u00e9ry e N. A. Mello-Th\u00e9ry. <em>Atlas do Brasil<\/em>: disparidades e din\u00e2micas do territ\u00f3rio. S\u00e3o Paulo: Edusp, 2018. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as transforma\u00e7\u00f5es recentes na pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira, uma das suas consequ\u00eancias \u00e9<\/p>","resposta":5833969,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento da popula\u00e7\u00e3o absoluta do pa\u00eds.","id":5833967,"corpo":"<p>o aumento da popula\u00e7\u00e3o absoluta do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a recomposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa.","id":5833968,"corpo":"<p>a recomposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a press\u00e3o sobre o sistema de prote\u00e7\u00e3o social.","id":5833969,"corpo":"<p>a press\u00e3o sobre o sistema de prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o est\u00edmulo \u00e0 produtividade da m\u00e3o de obra formal.","id":5833970,"corpo":"<p>o est\u00edmulo \u00e0 produtividade da m\u00e3o de obra formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas restritivas \u00e0 natalidade.","id":5833971,"corpo":"<p>a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas restritivas \u00e0 natalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1557206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura representa a curva de aquecimento de uma subst\u00e2ncia.(Brown, T. L.; Lemay Jr, H. E.; Bursten, B. E.; Burdge, J. R. Qu\u00edmica, a ci\u00eancia central. Adaptado)As regi\u00f5es da curva em que a subst\u00e2ncia se encontra em dois estados f\u00edsicos s\u00e3o:","provas":[{"id":50813,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053,"slug":"oficial-area-magisterio-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-magisterio-de-quimica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1557266,"hashId":"11f2202f92551632dcff806bee7add53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura representa a curva de aquecimento de uma subst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50813\/questao\/1557266-20221129104316000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Brown, T. L.; Lemay Jr, H. E.; Bursten, B. E.; Burdge, J. R. <em>Qu\u00edmica, a ci\u00eancia central<\/em>. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As regi\u00f5es da curva em que a subst\u00e2ncia se encontra em dois estados f\u00edsicos s\u00e3o:<\/p>","resposta":5834264,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V.","id":5834260,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5834261,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5834262,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e V.","id":5834263,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5834264,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es: Estados F\u00edsicos e Fen\u00f4menos","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417275,"slug":"quimica-transformacoes-estados-fisicos-e-fenomenos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/1557266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os usu\u00e1rios que conclu\u00edram seus tratamentos cl\u00ednicos, ou que est\u00e3o se mantendo saud\u00e1veis, devem ser agendados para acompanhamento peri\u00f3dico e refor\u00e7o do autocuidado. \u00c9 importante que as eSB tamb\u00e9m sejam participativas nas atividades que envolvam educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade a grupos espec\u00edficos com DCNT.","provas":[{"id":51528,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1557878,"hashId":"c6c304d2e577a13e8bb8def5baa3c2ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios que conclu\u00edram seus tratamentos cl\u00ednicos, ou que est\u00e3o se mantendo saud\u00e1veis, devem ser agendados para acompanhamento peri\u00f3dico e refor\u00e7o do autocuidado. \u00c9 importante que as eSB tamb\u00e9m sejam participativas nas atividades que envolvam educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade a grupos espec\u00edficos com DCNT.<\/p>","resposta":5836490,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5836490,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5836491,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) apresenta-se como estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o e reorganiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de sa\u00fade, sendo essencial para a garantia da assist\u00eancia longitudinal e integral aos pacientes cr\u00f4nicos do seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia.No que concerne ao cuidado com os pacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT), e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":437394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) apresenta-se como estrat\u00e9gia de organiza\u00e7\u00e3o e reorganiza\u00e7\u00e3o dos sistemas de sa\u00fade, sendo essencial para a garantia da assist\u00eancia longitudinal e integral aos pacientes cr\u00f4nicos do seu territ\u00f3rio de abrang\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao cuidado com os pacientes com doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT), e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 112","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1557878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escravid\u00e3o moderna caracterizou-se por trazer \u00e0 tona uma realidade nova ao j\u00e1 secular com\u00e9rcio de escravos ocorrido no continente africano. (Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling. Brasil: uma biografia. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2015) De acordo com as autoras, na obra Brasil: uma biografia, a referida nova realidade consiste","provas":[{"id":50815,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Psicologia","id":13314,"slug":"oficial-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1559028,"hashId":"607c369d4df32f1c779c61ee58a39653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escravid\u00e3o moderna caracterizou-se por trazer \u00e0 tona uma realidade nova ao j\u00e1 secular com\u00e9rcio de escravos ocorrido no continente africano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lilia Schwarcz e Helo\u00edsa Starling. <em>Brasil: uma biografia<\/em>. 1. ed. S\u00e3o Paulo: Cia das Letras, 2015)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as autoras, na obra <em>Brasil: uma biografia<\/em>, a referida nova realidade consiste<\/p>","resposta":5841271,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na mudan\u00e7a de escala do com\u00e9rcio de africanos escravizados, tanto no que se refere ao volume de cativos, quanto no emprego crescente da viol\u00eancia. Isso alterou a din\u00e2mica de guerras e das redes de relacionamento internas dos estados africanos.","id":5841271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na mudan\u00e7a de escala do com\u00e9rcio de africanos escravizados, tanto no que se refere ao volume de cativos, quanto no emprego crescente da viol\u00eancia. Isso alterou a din\u00e2mica de guerras e das redes de relacionamento internas dos estados africanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no esvaziamento do com\u00e9rcio de escravos na costa atl\u00e2ntica em detrimento de uma intensifica\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio de escravos estabelecidas entre os reinos africanos e o mundo mu\u00e7ulmano, configurando-se este \u00faltimo na maior express\u00e3o do escravismo moderno.","id":5841272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no esvaziamento do com\u00e9rcio de escravos na costa atl\u00e2ntica em detrimento de uma intensifica\u00e7\u00e3o das rotas de com\u00e9rcio de escravos estabelecidas entre os reinos africanos e o mundo mu\u00e7ulmano, configurando-se este \u00faltimo na maior express\u00e3o do escravismo moderno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na conquista r\u00e1pida e efetiva dos reinos tribais africanos pelas for\u00e7as expedicion\u00e1rias lusitanas, a fim de monopolizar o com\u00e9rcio de escravos para a Am\u00e9rica, interrompendo, assim, o fluxo de tr\u00e1fico escravista para o oriente m\u00e9dio e tornando os portugueses os maiores comerciantes de gente do per\u00edodo.","id":5841273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na conquista r\u00e1pida e efetiva dos reinos tribais africanos pelas for\u00e7as expedicion\u00e1rias lusitanas, a fim de monopolizar o com\u00e9rcio de escravos para a Am\u00e9rica, interrompendo, assim, o fluxo de tr\u00e1fico escravista para o oriente m\u00e9dio e tornando os portugueses os maiores comerciantes de gente do per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no modo como os reinos africanos constitu\u00eddos se fortaleceram em alian\u00e7as internas, ap\u00f3s a influ\u00eancia europeia pression\u00e1-los a aderir \u00e0s alian\u00e7as de benef\u00edcio unilateral, que exaltavam a presen\u00e7a europeia no continente africano.","id":5841274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no modo como os reinos africanos constitu\u00eddos se fortaleceram em alian\u00e7as internas, ap\u00f3s a influ\u00eancia europeia pression\u00e1-los a aderir \u00e0s alian\u00e7as de benef\u00edcio unilateral, que exaltavam a presen\u00e7a europeia no continente africano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no fim das hostilidades entre europeus e africanos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 religiosidade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do cristianismo por parte de alguns reinos, na lucratividade e na monopoliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravizado, bem como do com\u00e9rcio que o sustentava, gerando assim cis\u00f5es irrevers\u00edveis na diplomacia entre os continentes.","id":5841275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fim das hostilidades entre europeus e africanos, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 religiosidade e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o do cristianismo por parte de alguns reinos, na lucratividade e na monopoliza\u00e7\u00e3o do trabalho escravizado, bem como do com\u00e9rcio que o sustentava, gerando assim cis\u00f5es irrevers\u00edveis na diplomacia entre os continentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1559028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia do SUS formar recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.","provas":[{"id":51156,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva","id":18618,"slug":"residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-gestao-de-politicas-publicas-para-a-saude-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas para a Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"}],"id":1544532,"hashId":"d0c26e17f733380594fc1ed26c8bf0a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia do SUS formar recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade.<\/p>","resposta":5781497,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5781496,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5781497,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cap\u00edtulo II \u2013 Da Seguridade Social, se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Sa\u00fade, aborda, dos arts. 196 ao 200, temas direcionados para a sa\u00fade, que devem ser de conhecimento de todo profissional da \u00e1rea. No que concerne a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":435529,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, cap\u00edtulo II \u2013 Da Seguridade Social, se\u00e7\u00e3o II \u2013 Da Sa\u00fade, aborda, dos arts. 196 ao 200, temas direcionados para a sa\u00fade, que devem ser de conhecimento de todo profissional da \u00e1rea. No que concerne a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1544532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vinhedo","sigla":"Camara de Vinhedo","id":4403,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um princ\u00edpio espec\u00edfico do or\u00e7amento p\u00fablico:","provas":[{"id":51167,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vinhedo","sigla":"Camara de Vinhedo","id":4403,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vinhedo-sp-2020-avanca-sp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - C\u00e2mara de Vinhedo - Procurador Jur\u00eddico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1545101,"hashId":"2c339d21622a58ecc8b6b2561a65b7ad","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta um princ\u00edpio espec\u00edfico do or\u00e7amento p\u00fablico:<\/p>","resposta":5783920,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anualidade.","id":5783918,"corpo":"<p>anualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"unidade.","id":5783919,"corpo":"<p>unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia.","id":5783920,"corpo":"<p>incontin\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amento-bruto.","id":5783921,"corpo":"<p>or\u00e7amento-bruto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"unidade de tesouraria.","id":5783922,"corpo":"<p>unidade de tesouraria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional"],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1545101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Smiles' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. O texto leva o leitor a concluir que a atua\u00e7\u00e3o do comit\u00ea independente da Smiles respeitou a rela\u00e7\u00e3o e a interdepend\u00eancia comercial e operacional entre as companhias Gol e Smiles.II. Acredita-se que o prazo de concess\u00e3o do benef\u00edcio decorrente da compra de cr\u00e9ditos em passagens a\u00e9reas acelerar\u00e1 tanto o consumo das passagens anteriormente adquiridas e ainda n\u00e3o utilizadas quanto os cr\u00e9ditos para passagens adquiridos no contexto da Opera\u00e7\u00e3o de compra de cr\u00e9ditos para uso na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas, de acordo com o texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1530866,"hashId":"dd7d4a09c0a4e5f32d96a7072d30336c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Smiles' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto leva o leitor a concluir que a atua\u00e7\u00e3o do comit\u00ea independente da Smiles respeitou a rela\u00e7\u00e3o e a interdepend\u00eancia comercial e operacional entre as companhias Gol e Smiles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Acredita-se que o prazo de concess\u00e3o do benef\u00edcio decorrente da compra de cr\u00e9ditos em passagens a\u00e9reas acelerar\u00e1 tanto o consumo das passagens anteriormente adquiridas e ainda n\u00e3o utilizadas quanto os cr\u00e9ditos para passagens adquiridos no contexto da Opera\u00e7\u00e3o de compra de cr\u00e9ditos para uso na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas, de acordo com o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5721802,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras","id":5721802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5721803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5721804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5721805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50Smiles A empresa Smiles fechou acordo com a companhia a\u00e9rea Gol para a compra de R$ 1,2 bilh\u00e3o em cr\u00e9ditos para uso na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas. Em contrapartida pela compra, a Smiles deve receber alguns benef\u00edcios comerciais, como desconto de 11% no pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas da GOL at\u00e9 o fim deste ano (2020).\"A opera\u00e7\u00e3o \u00e9 um investimento estrat\u00e9gico e incremental para a Smiles e sua gera\u00e7\u00e3o de valor decorre primordialmente da manuten\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios da Smiles, e da sua gera\u00e7\u00e3o de caixa atual e futura atrav\u00e9s do fortalecimento da Gol, sua principal parceira comercial e operacional e companhia com a qual ela tem uma interdepend\u00eancia intensa, em um momento \u00edmpar de instabilidade\", diz o comunicado assinado pelo diretor financeiro e de rela\u00e7\u00f5es com investidores da Smiles, Hugo Reis de Assump\u00e7\u00e3o.A Smiles disse que a decis\u00e3o teve respaldo do seu comit\u00ea independente. \"A atua\u00e7\u00e3o do comit\u00ea [da Smiles] teve por \u00fanico norte a maximiza\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f4mico para Smiles e todos os seus acionistas, respeitando a rela\u00e7\u00e3o e a interdepend\u00eancia comercial e operacional entre as companhias [Gol e Smiles]\u201d, diz o texto.Al\u00e9m do desconto de 11%, a Smiles ter\u00e1 garantia, at\u00e9 30 de junho de 2023, de um invent\u00e1rio m\u00ednimo de passagens na tarifa promocional correspondente a um porcentual m\u00ednimo consider\u00e1vel e fixo do total de passagens resgatadas pelos clientes Smiles.\"Acredita-se que o prazo de concess\u00e3o desse benef\u00edcio acelerar\u00e1 tanto o consumo das passagens anteriormente adquiridas e ainda n\u00e3o utilizadas, quanto os cr\u00e9ditos para passagens adquiridos no contexto da Opera\u00e7\u00e3o [de compra de cr\u00e9ditos para uso na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas]\", diz o comunicado.A Smiles fez uma estimativa de que as novas condi\u00e7\u00f5es comerciais significam a gera\u00e7\u00e3o de um valor econ\u00f4mico de aproximadamente R$ 85 milh\u00f5es para a companhia.Por Ag\u00eancia Estado, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3h5KVsS). Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":434072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 46 a 50<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Smiles <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A empresa Smiles fechou acordo com a companhia a\u00e9rea Gol para a compra de R$ 1,2 bilh\u00e3o em cr\u00e9ditos para uso na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas. Em contrapartida pela compra, a Smiles deve receber alguns benef\u00edcios comerciais, como desconto de 11% no pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas da GOL at\u00e9 o fim deste ano (2020).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A opera\u00e7\u00e3o \u00e9 um investimento estrat\u00e9gico e incremental para a Smiles e sua gera\u00e7\u00e3o de valor decorre primordialmente da manuten\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios da Smiles, e da sua gera\u00e7\u00e3o de caixa atual e futura atrav\u00e9s do fortalecimento da Gol, sua principal parceira comercial e operacional e companhia com a qual ela tem uma interdepend\u00eancia intensa, em um momento \u00edmpar de instabilidade\", diz o comunicado assinado pelo diretor financeiro e de rela\u00e7\u00f5es com investidores da Smiles, Hugo Reis de Assump\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Smiles disse que a decis\u00e3o teve respaldo do seu comit\u00ea independente. \"A atua\u00e7\u00e3o do comit\u00ea [da Smiles] teve por \u00fanico norte a maximiza\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f4mico para Smiles e todos os seus acionistas, respeitando a rela\u00e7\u00e3o e a interdepend\u00eancia comercial e operacional entre as companhias [Gol e Smiles]\u201d, diz o texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do desconto de 11%, a Smiles ter\u00e1 garantia, at\u00e9 30 de junho de 2023, de um invent\u00e1rio m\u00ednimo de passagens na tarifa promocional correspondente a um porcentual m\u00ednimo consider\u00e1vel e fixo do total de passagens resgatadas pelos clientes Smiles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Acredita-se que o prazo de concess\u00e3o desse benef\u00edcio acelerar\u00e1 tanto o consumo das passagens anteriormente adquiridas e ainda n\u00e3o utilizadas, quanto os cr\u00e9ditos para passagens adquiridos no contexto da Opera\u00e7\u00e3o [de compra de cr\u00e9ditos para uso na aquisi\u00e7\u00e3o de passagens a\u00e9reas]\", diz o comunicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Smiles fez uma estimativa de que as novas condi\u00e7\u00f5es comerciais significam a gera\u00e7\u00e3o de um valor econ\u00f4mico de aproximadamente R$ 85 milh\u00f5es para a companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia Estado, em 2020 (dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3h5KVsS). Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1530866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231,"slug":"mecanico-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Adotar uma atitude indiferente no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 uma forma de evitar dissabores e situa\u00e7\u00f5es constrangedoras em uma entidade p\u00fablica municipal. Assim, o servidor p\u00fablico deve evitar realizar a\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos se sentir respeitado ou bem atendido na institui\u00e7\u00e3o. II. Dentre as v\u00e1rias responsabilidades, atribui\u00e7\u00f5es e tarefas do servi\u00e7o p\u00fablico, uma das mais importantes \u00e9 dar atendimento indireto e impessoal ao cidad\u00e3o, privilegiando uma linguagem confusa e grosseira no contato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Saneamento - 2020"},{"id":53005,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231,"slug":"mecanico-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1531126,"hashId":"64aa3693b776347b82ea3283a8422764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Adotar uma atitude indiferente no atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e9 uma forma de evitar dissabores e situa\u00e7\u00f5es constrangedoras em uma entidade p\u00fablica municipal. Assim, o servidor p\u00fablico deve evitar realizar a\u00e7\u00f5es que fa\u00e7am o usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos se sentir respeitado ou bem atendido na institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dentre as v\u00e1rias responsabilidades, atribui\u00e7\u00f5es e tarefas do servi\u00e7o p\u00fablico, uma das mais importantes \u00e9 dar atendimento indireto e impessoal ao cidad\u00e3o, privilegiando uma linguagem confusa e grosseira no contato com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5722970,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5722967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5722968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5722969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5722970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1531126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. No contexto da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, a defini\u00e7\u00e3o de caso com prop\u00f3sito de vigil\u00e2ncia \u00e9 importante para a uniformiza\u00e7\u00e3o do conceito, com o objetivo de possibilitar a compara\u00e7\u00e3o entre sua ocorr\u00eancia em diferentes \u00e1reas geogr\u00e1ficas e \u00e9pocas.II. O conceito de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade representa um conjunto de valores, de t\u00e9cnicas, de comportamentos e de a\u00e7\u00f5es que, constru\u00eddas dentro de seus princ\u00edpios, promovem a qualidade das rela\u00e7\u00f5es humanas entre as pessoas nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":50711,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504,"slug":"tecnico-em-imobilizacao-ortopedica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1531580,"hashId":"3612bab07e433366f3694d4b36e4bc06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No contexto da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, a defini\u00e7\u00e3o de caso com prop\u00f3sito de vigil\u00e2ncia \u00e9 importante para a uniformiza\u00e7\u00e3o do conceito, com o objetivo de possibilitar a compara\u00e7\u00e3o entre sua ocorr\u00eancia em diferentes \u00e1reas geogr\u00e1ficas e \u00e9pocas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O conceito de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade representa um conjunto de valores, de t\u00e9cnicas, de comportamentos e de a\u00e7\u00f5es que, constru\u00eddas dentro de seus princ\u00edpios, promovem a qualidade das rela\u00e7\u00f5es humanas entre as pessoas nos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5725104,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5725103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5725104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5725105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5725106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1531580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea Sa\u00fade coletiva","id":19679,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa Previne Brasil estabelece um indicador de sa\u00fade relativo ao percentual de pessoas hipertensas com press\u00e3o arterial aferida em cada semestre, indicador cujos resultados interferem no componente pagamento por desempenho do citado programa.","provas":[{"id":52229,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica- \u00c1rea Sa\u00fade coletiva","id":19679,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica  - \u00c1rea Sa\u00fade coletiva - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":1591415,"hashId":"0e24f6ea800cb78f84f7af0c0144e8d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa Previne Brasil estabelece um indicador de sa\u00fade relativo ao percentual de pessoas hipertensas com press\u00e3o arterial aferida em cada semestre, indicador cujos resultados interferem no componente pagamento por desempenho do citado programa.<\/p>","resposta":5970615,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5970615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5970616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e assuntos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":441984,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e assuntos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/1591415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s mais de 15 dias consecutivos impossibilitada de trabalhar, Marlene tem direito ao aux\u00edlio-doen\u00e7a, desde que tenha efetuado o pagamento de 12 contribui\u00e7\u00f5es ao INSS.","provas":[{"id":52232,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1592448,"hashId":"e38276976a492801fa3feafae3bffa25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s mais de 15 dias consecutivos impossibilitada de trabalhar, Marlene tem direito ao aux\u00edlio-doen\u00e7a, desde que tenha efetuado o pagamento de 12 contribui\u00e7\u00f5es ao INSS.<\/p>","resposta":5973943,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5973942,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5973943,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"J\u00falio, assistente social, atua na interna\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica de um hospital. Entre os usu\u00e1rios que ele acompanha est\u00e1 Marlene, de 55 anos de idade, solteira, m\u00e3e de dois filhos, engenheira civil, celetista em uma construtora e segurada do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). No \u00faltimo atendimento, ap\u00f3s 16 dias de internada, J\u00falio a encontrou aflita, pois a equipe m\u00e9dica havia informado a ela as sequelas irrevers\u00edveis nos membros inferiores, resultantes de um c\u00e2ncer, em tratamento, descoberto em est\u00e1gio avan\u00e7ado havia pouco mais de um m\u00eas. Marlene aproveitou o atendimento com o assistente social para tirar d\u00favidas acerca dos seus direitos, em especial sobre seu seguro de vida, seu financiamento habitacional, vigente desde 2015, e seu Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS). A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.","id":442183,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00falio, assistente social, atua na interna\u00e7\u00e3o oncol\u00f3gica de um hospital. Entre os usu\u00e1rios que ele acompanha est\u00e1 Marlene, de 55 anos de idade, solteira, m\u00e3e de dois filhos, engenheira civil, celetista em uma construtora e segurada do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). No \u00faltimo atendimento, ap\u00f3s 16 dias de internada, J\u00falio a encontrou aflita, pois a equipe m\u00e9dica havia informado a ela as sequelas irrevers\u00edveis nos membros inferiores, resultantes de um c\u00e2ncer, em tratamento, descoberto em est\u00e1gio avan\u00e7ado havia pouco mais de um m\u00eas. Marlene aproveitou o atendimento com o assistente social para tirar d\u00favidas acerca dos seus direitos, em especial sobre seu seguro de vida, seu financiamento habitacional, vigente desde 2015, e seu Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407028,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-por-incapacidade-temporaria"}],"slug":"direito-previdenciario\/1592448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Ofertas de a\u00e7\u00f5es no Brasil' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto apresenta uma s\u00e9rie de dados e informa\u00e7\u00f5es ao leitor que permitem concluir que o Grupo SBF levantou 900 milh\u00f5es de d\u00f3lares em junho de 2020 no mercado de a\u00e7\u00f5es para expandir suas a\u00e7\u00f5es no varejo e ampliar suas exporta\u00e7\u00f5es. II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que o BTG Pactual captou 2,6 bilh\u00f5es de reais em junho de 2020 para expandir sua atividade de varejo. III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem ao leitor concluir que a primeira onda de transa\u00e7\u00f5es depois do in\u00edcio da pandemia de Covid-19 foi de ofertas subsequentes de empresas j\u00e1 listadas buscando \"capital de resgate\u201d. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53237,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1609686,"hashId":"8e5dd22b419e278a13c58e897a21994f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Ofertas de a\u00e7\u00f5es no Brasil' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto apresenta uma s\u00e9rie de dados e informa\u00e7\u00f5es ao leitor que permitem concluir que o Grupo SBF levantou 900 milh\u00f5es de d\u00f3lares em junho de 2020 no mercado de a\u00e7\u00f5es para expandir suas a\u00e7\u00f5es no varejo e ampliar suas exporta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, pode-se concluir que o BTG Pactual captou 2,6 bilh\u00f5es de reais em junho de 2020 para expandir sua atividade de varejo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem ao leitor concluir que a primeira onda de transa\u00e7\u00f5es depois do in\u00edcio da pandemia de Covid-19 foi de ofertas subsequentes de empresas j\u00e1 listadas buscando \"capital de resgate\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6045614,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6045612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6045613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6045614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6045615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 47 Ofertas de a\u00e7\u00f5es no Brasil Por Tatiana Bautzer, em 2020. O mercado de capitais brasileiro voltou \u00e0 atividade com toda for\u00e7a no segundo trimestre de 2020, impulsionado por investidores locais, os quais estavam a procura de alternativas para os retornos m\u00ednimos com renda fixa, ainda que a crise da Covid-19 continue aumentando o impacto negativo sobre a economia. As ofertas de a\u00e7\u00f5es de empresas brasileiras cresceram 10% no primeiro semestre de 2020, para 9,9 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, segundo dados da Refinitiv, surpreendendo muitos banqueiros de investimento, especialmente pelo contraste com a paralisia do mercado de fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es.Empresas de outros mercados da Am\u00e9rica Latina n\u00e3o recorreram a ofertas de a\u00e7\u00f5es, com a empresa a\u00e9rea panamenha Copa Holdings, como a \u00fanica empresa n\u00e3o brasileira a concluir uma venda de a\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina no primeiro semestre de 2020. Na Am\u00e9rica Latina, as ofertas de a\u00e7\u00f5es ca\u00edram 13%, para 10,2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. A primeira onda de transa\u00e7\u00f5es depois do in\u00edcio da pandemia de Covid-19 foi de ofertas subsequentes (de empresas j\u00e1 listadas na Bolsa de Valores) buscando \"capital de resgate\", disse o diretor de Equity Capital Markets para a Am\u00e9rica Latina do banco Morgan Stanley, Eduardo Mendez. O banco liderou os rankings de emiss\u00f5es de a\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina e Brasil no primeiro semestre de 2020. Foi o caso da varejista de eletroeletr\u00f4nicos Via Varejo, que teve alta demanda por sua oferta de a\u00e7\u00f5es de 4,45 bilh\u00f5es de reais, ainda que boa parte das suas mais de mil lojas f\u00edsicas estivesse fechada por restri\u00e7\u00f5es para conter a pandemia. O Grupo SBF, dono da varejista de artigos esportivos Centauro, que tamb\u00e9m foi fortemente afetada pela pandemia, levantou 900 milh\u00f5es de reais em junho de 2020 no mercado de a\u00e7\u00f5es. O BTG Pactual, maior banco de investimentos independente da Am\u00e9rica Latina, captou 2,6 bilh\u00f5es de reais em junho de 2020 para expandir sua atividade de varejo. Banqueiros de investimento dizem que at\u00e9 50 empresas est\u00e3o em discuss\u00f5es para novas emiss\u00f5es de a\u00e7\u00f5es, embora nem todas as opera\u00e7\u00f5es venham a mercado em 2020. Enquanto investidores estrangeiros continuam cautelosos, muitos investidores locais continuaram comprando a\u00e7\u00f5es mesmo durante os per\u00edodos de maior volatilidade do Ibovespa. No segundo trimestre de 2020, o \u00edndice Ibovespa subiu mais de 30%. Analistas do Morgan Stanley estimam que as a\u00e7\u00f5es representem 25% do total de ativos sob gest\u00e3o no Brasil em 2025, o dobro dos atuais 12%. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32i2cL7. Copyright \u00a9 Thomson Reuters. Com adapta\u00e7\u00f5es.) ","id":444300,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 47 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ofertas de a\u00e7\u00f5es no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Tatiana Bautzer, em 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mercado de capitais brasileiro voltou \u00e0 atividade com toda for\u00e7a no segundo trimestre de 2020, impulsionado por investidores locais, os quais estavam a procura de alternativas para os retornos m\u00ednimos com renda fixa, ainda que a crise da Covid-19 continue aumentando o impacto negativo sobre a economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ofertas de a\u00e7\u00f5es de empresas brasileiras cresceram 10% no primeiro semestre de 2020, para 9,9 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, segundo dados da Refinitiv, surpreendendo muitos banqueiros de investimento, especialmente pelo contraste com a paralisia do mercado de fus\u00f5es e aquisi\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empresas de outros mercados da Am\u00e9rica Latina n\u00e3o recorreram a ofertas de a\u00e7\u00f5es, com a empresa a\u00e9rea panamenha Copa Holdings, como a \u00fanica empresa n\u00e3o brasileira a concluir uma venda de a\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina no primeiro semestre de 2020. Na Am\u00e9rica Latina, as ofertas de a\u00e7\u00f5es ca\u00edram 13%, para 10,2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira onda de transa\u00e7\u00f5es depois do in\u00edcio da pandemia de Covid-19 foi de ofertas subsequentes (de empresas j\u00e1 listadas na Bolsa de Valores) buscando \"capital de resgate\", disse o diretor de Equity Capital Markets para a Am\u00e9rica Latina do banco Morgan Stanley, Eduardo Mendez. O banco liderou os rankings de emiss\u00f5es de a\u00e7\u00f5es na Am\u00e9rica Latina e Brasil no primeiro semestre de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi o caso da varejista de eletroeletr\u00f4nicos Via Varejo, que teve alta demanda por sua oferta de a\u00e7\u00f5es de 4,45 bilh\u00f5es de reais, ainda que boa parte das suas mais de mil lojas f\u00edsicas estivesse fechada por restri\u00e7\u00f5es para conter a pandemia. O Grupo SBF, dono da varejista de artigos esportivos Centauro, que tamb\u00e9m foi fortemente afetada pela pandemia, levantou 900 milh\u00f5es de reais em junho de 2020 no mercado de a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O BTG Pactual, maior banco de investimentos independente da Am\u00e9rica Latina, captou 2,6 bilh\u00f5es de reais em junho de 2020 para expandir sua atividade de varejo. Banqueiros de investimento dizem que at\u00e9 50 empresas est\u00e3o em discuss\u00f5es para novas emiss\u00f5es de a\u00e7\u00f5es, embora nem todas as opera\u00e7\u00f5es venham a mercado em 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto investidores estrangeiros continuam cautelosos, muitos investidores locais continuaram comprando a\u00e7\u00f5es mesmo durante os per\u00edodos de maior volatilidade do Ibovespa. No segundo trimestre de 2020, o \u00edndice Ibovespa subiu mais de 30%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analistas do Morgan Stanley estimam que as a\u00e7\u00f5es representem 25% do total de ativos sob gest\u00e3o no Brasil em 2025, o dobro dos atuais 12%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/32i2cL7. Copyright \u00a9 Thomson Reuters. Com adapta\u00e7\u00f5es.) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1609686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864,"slug":"professor-de-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Promover, em parceria com as \u00e1reas de sa\u00fade e assist\u00eancia social, o acompanhamento e o monitoramento do acesso \u00e0 escola, identificar motivos de absente\u00edsmo e colaborar com os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios para a garantia de frequ\u00eancia e apoio \u00e0 aprendizagem, de maneira a estimular a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento desses (as) estudantes na rede p\u00fablica regular de ensino, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 8 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.005, de 2014. II. Manter e ampliar os programas suplementares que promovam a acessibilidade nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para garantir o acesso e a perman\u00eancia dos (as) alunos (as) com defici\u00eancia por meio da adequa\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica, da oferta de transporte acess\u00edvel e da disponibiliza\u00e7\u00e3o de aulas complementares de refor\u00e7o escolar, assegurando, ainda, no contexto escolar, em todas as etapas, os n\u00edveis e modalidades de ensino e a identifica\u00e7\u00e3o dos (as) alunos (as) com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 3 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.005, de 2014.III. Institucionalizar e manter, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, o programa nacional de amplia\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas, por meio da instala\u00e7\u00e3o de quadras poliesportivas, de laborat\u00f3rios, inclusive de inform\u00e1tica, de espa\u00e7os para atividades culturais, de bibliotecas, de audit\u00f3rios, de cozinhas, de refeit\u00f3rios, de banheiros e outros equipamentos, bem como da produ\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico e da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 6 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.005, de 2014. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864,"slug":"professor-de-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-de-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor de Ci\u00eancias naturais - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1609751,"hashId":"ff1d638c544ab02ffedcb43aa1a11139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover, em parceria com as \u00e1reas de sa\u00fade e assist\u00eancia social, o acompanhamento e o monitoramento do acesso \u00e0 escola, identificar motivos de absente\u00edsmo e colaborar com os estados, o Distrito Federal e os munic\u00edpios para a garantia de frequ\u00eancia e apoio \u00e0 aprendizagem, de maneira a estimular a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento desses (as) estudantes na rede p\u00fablica regular de ensino, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 8 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.005, de 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Manter e ampliar os programas suplementares que promovam a acessibilidade nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para garantir o acesso e a perman\u00eancia dos (as) alunos (as) com defici\u00eancia por meio da adequa\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica, da oferta de transporte acess\u00edvel e da disponibiliza\u00e7\u00e3o de aulas complementares de refor\u00e7o escolar, assegurando, ainda, no contexto escolar, em todas as etapas, os n\u00edveis e modalidades de ensino e a identifica\u00e7\u00e3o dos (as) alunos (as) com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 3 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.005, de 2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Institucionalizar e manter, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, o programa nacional de amplia\u00e7\u00e3o e reestrutura\u00e7\u00e3o das escolas p\u00fablicas, por meio da instala\u00e7\u00e3o de quadras poliesportivas, de laborat\u00f3rios, inclusive de inform\u00e1tica, de espa\u00e7os para atividades culturais, de bibliotecas, de audit\u00f3rios, de cozinhas, de refeit\u00f3rios, de banheiros e outros equipamentos, bem como da produ\u00e7\u00e3o de material did\u00e1tico e da forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos para a educa\u00e7\u00e3o em tempo integral, \u00e9 uma das estrat\u00e9gias da Meta 6 do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 13.005, de 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6045897,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6045895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6045896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6045897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6045898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425837,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-constituicao-federal-de-1988"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":"pedagogia\/1609751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864,"slug":"professor-de-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'M\u00e9todos Socializados de Ensino' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O autor do texto defende que, apenas atrav\u00e9s do estudo do meio \u00e9 poss\u00edvel ao aluno compreender qualquer aspecto do meio natural no qual ele est\u00e1 inserido. II. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que o trabalho em grupo favorece o respeito \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, quando ficar resolvido que prevalecer\u00e1 a opini\u00e3o da maioria. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53240,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias naturais","id":20864,"slug":"professor-de-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-professor-de-ciencias-naturais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Professor de Ci\u00eancias naturais - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1609794,"hashId":"8e326e4bc441802a99d245f05e7412f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'M\u00e9todos Socializados de Ensino' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O autor do texto defende que, apenas atrav\u00e9s do estudo do meio \u00e9 poss\u00edvel ao aluno compreender qualquer aspecto do meio natural no qual ele est\u00e1 inserido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das informa\u00e7\u00f5es presentes no texto \u00e9 a de que o trabalho em grupo favorece o respeito \u00e0 opini\u00e3o alheia e \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o, quando ficar resolvido que prevalecer\u00e1 a opini\u00e3o da maioria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6046069,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6046067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6046068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6046069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":6046070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 27 a 32 M\u00e9todos Socializados de Ensino TRABALHO EM GRUPO O trabalho em grupo \u00e9 uma oportunidade para o di\u00e1logo, a troca de ideias e de informa\u00e7\u00f5es. \u00c9 regido pelos princ\u00edpios de facilita\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, troca de ideias e informa\u00e7\u00f5es, possibilitando a pr\u00e1tica da coopera\u00e7\u00e3o para conseguir um bem em comum. No ambiente escolar, o trabalho em grupo favorece a forma\u00e7\u00e3o de certos h\u00e1bitos e atitudes de conv\u00edvio social, tais como: a coopera\u00e7\u00e3o e a uni\u00e3o de esfor\u00e7os para que um objetivo comum possa ser atingido; o planejamento das etapas de um trabalho; a divis\u00e3o de tarefas e atribui\u00e7\u00f5es, tendo em vista a participa\u00e7\u00e3o de todos; a exposi\u00e7\u00e3o de ideias e opini\u00f5es de forma sucinta e objetiva, de forma a serem compreendidas; a aceita\u00e7\u00e3o de cr\u00edticas construtivas; a capacidade de ouvir com aten\u00e7\u00e3o os colegas e a esperar a vez de falar; o respeito \u00e0 opini\u00e3o alheia; e a aceita\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o quando ficar resolvido que prevalecer\u00e1 a maioria.ESTUDOS DE CASO O estudo de caso \u00e9 uma estrat\u00e9gia que compreende uma apresenta\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o real aos estudantes dentro do assunto estudado, para que analisem e, se for necess\u00e1rio, proponham alternativas de solu\u00e7\u00e3o. Essa estrat\u00e9gia facilita a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e permite a troca de ideias e experi\u00eancias. ESTUDO DO MEIO O estudo do meio \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite o estudo de forma direta do meio natural e social do qual o aluno participa. Essa t\u00e9cnica busca facilitar a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e permitir a troca de ideias e informa\u00e7\u00f5es, criando condi\u00e7\u00f5es para que o aluno entre em contato com a realidade circundante, promovendo o estudo de seus mais variados aspectos de forma direta, objetiva e ordenada. O estudo do meio tamb\u00e9m propicia a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos geogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricos, econ\u00f4micos, sociais, pol\u00edticos, cient\u00edficos e art\u00edsticos, entre outros. Assim, o estudo do meio contribui para o desenvolvimento de habilidades para a realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas, para coletar dados, sintetizar e tirar conclus\u00f5es, tudo isso de forma direta por meio da experi\u00eancia vivida pelo estudante. Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2UdWZ1o (acesso em 15\/03\/2020). ","id":444311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 27 a 32 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>M\u00e9todos Socializados de Ensino <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TRABALHO EM GRUPO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trabalho em grupo \u00e9 uma oportunidade para o di\u00e1logo, a troca de ideias e de informa\u00e7\u00f5es. \u00c9 regido pelos princ\u00edpios de facilita\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, troca de ideias e informa\u00e7\u00f5es, possibilitando a pr\u00e1tica da coopera\u00e7\u00e3o para conseguir um bem em comum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No ambiente escolar, o trabalho em grupo favorece a forma\u00e7\u00e3o de certos h\u00e1bitos e atitudes de conv\u00edvio social, tais como: a coopera\u00e7\u00e3o e a uni\u00e3o de esfor\u00e7os para que um objetivo comum possa ser atingido; o planejamento das etapas de um trabalho; a divis\u00e3o de tarefas e atribui\u00e7\u00f5es, tendo em vista a participa\u00e7\u00e3o de todos; a exposi\u00e7\u00e3o de ideias e opini\u00f5es de forma sucinta e objetiva, de forma a serem compreendidas; a aceita\u00e7\u00e3o de cr\u00edticas construtivas; a capacidade de ouvir com aten\u00e7\u00e3o os colegas e a esperar a vez de falar; o respeito \u00e0 opini\u00e3o alheia; e a aceita\u00e7\u00e3o de uma decis\u00e3o quando ficar resolvido que prevalecer\u00e1 a maioria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ESTUDOS DE CASO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo de caso \u00e9 uma estrat\u00e9gia que compreende uma apresenta\u00e7\u00e3o de uma situa\u00e7\u00e3o real aos estudantes dentro do assunto estudado, para que analisem e, se for necess\u00e1rio, proponham alternativas de solu\u00e7\u00e3o. Essa estrat\u00e9gia facilita a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e permite a troca de ideias e experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ESTUDO DO MEIO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudo do meio \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite o estudo de forma direta do meio natural e social do qual o aluno participa. Essa t\u00e9cnica busca facilitar a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento e permitir a troca de ideias e informa\u00e7\u00f5es, criando condi\u00e7\u00f5es para que o aluno entre em contato com a realidade circundante, promovendo o estudo de seus mais variados aspectos de forma direta, objetiva e ordenada. O estudo do meio tamb\u00e9m propicia a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos geogr\u00e1ficos, hist\u00f3ricos, econ\u00f4micos, sociais, pol\u00edticos, cient\u00edficos e art\u00edsticos, entre outros. Assim, o estudo do meio contribui para o desenvolvimento de habilidades para a realiza\u00e7\u00e3o de entrevistas, para coletar dados, sintetizar e tirar conclus\u00f5es, tudo isso de forma direta por meio da experi\u00eancia vivida pelo estudante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado. Fonte: http:\/\/bit.ly\/2UdWZ1o (acesso em 15\/03\/2020). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino","oab":false,"nome":"Ensino","pai":405546,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425993,"slug":"pedagogia-ensino"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1609794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade deve concentrar-se exclusivamente em aspectos t\u00e9cnicos, sem manter qualquer rela\u00e7\u00e3o com o comportamento ou a atitude dos colaboradores da entidade. II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que um bom atendimento est\u00e1 relacionado a dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53292,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Nutricionista - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1610713,"hashId":"d8570acd983c0b41567f137dddd9726a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As informa\u00e7\u00f5es presentes no texto permitem inferir que o atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade deve concentrar-se exclusivamente em aspectos t\u00e9cnicos, sem manter qualquer rela\u00e7\u00e3o com o comportamento ou a atitude dos colaboradores da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das ideias presentes no texto \u00e9 a de que um bom atendimento est\u00e1 relacionado a dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6050141,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6050139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6050140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6050141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6050142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade Em 2 de setembro de 2015. O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio.A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: 1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; 2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; 3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). ","id":444403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 35 a 40 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O atendimento ao usu\u00e1rio nos servi\u00e7os de sa\u00fade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 2 de setembro de 2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O atendimento ao usu\u00e1rio na \u00e1rea de sa\u00fade envolve aspectos diversos sobre qualidade e humaniza\u00e7\u00e3o. Um servi\u00e7o de atendimento a um paciente exige o envolvimento de todos os servidores da institui\u00e7\u00e3o. Assim, faz-se necess\u00e1rio entender que o atendimento ao usu\u00e1rio de sa\u00fade est\u00e1 em todos os cantos e recantos da institui\u00e7\u00e3o ou do hospital. Da equipe de limpeza aos gestores, passando pelos m\u00e9dicos, pelos enfermeiros e demais funcion\u00e1rios, todos precisam estar sintonizados com uma pol\u00edtica de atendimento comum, para dar as respostas competentes e precisas a cada momento, cada um conforme suas atribui\u00e7\u00f5es, naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade mais do que quaisquer outros, necessitam de cuidados especiais, face \u00e0 compreensiva fragilidade emocional a que est\u00e3o submetidos. Atualmente, percebe-se que as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam focado muito mais no aprimoramento do conhecimento t\u00e9cnico, do que nas habilidades e atitudes emocionais, tanto dos profissionais de sa\u00fade quanto do pessoal de apoio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qualidade no atendimento de sa\u00fade envolve aspectos muito mais amplos do que a qualidade do atendimento em qualquer outro tipo de organiza\u00e7\u00e3o. A qualidade no atendimento de sa\u00fade \u00e9 sin\u00f4nimo de humaniza\u00e7\u00e3o do atendimento, desde o momento da marca\u00e7\u00e3o da consulta at\u00e9 o consult\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, para uma adequada pr\u00e1tica de atendimento, deve-se levar em conta que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - o paciente est\u00e1 inserido em um contexto pessoal, familiar e social complexo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - a assist\u00eancia deve efetuar uma leitura das necessidades pessoais e sociais do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - na institui\u00e7\u00e3o, interatuam as necessidades de quem assiste e de quem \u00e9 assistido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/bit.ly\/2VmHWDt (adaptado). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1610713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e1 observamos que, de 1929 ao ponto mais baixo da depress\u00e3o, a renda monet\u00e1ria no Brasil se reduziu entre 25 e 30 por cento. Nesse mesmo per\u00edodo, o \u00edndice de pre\u00e7os dos produtos importados subiu 33 por cento. Compreende-se, assim, que a redu\u00e7\u00e3o no quantum das importa\u00e7\u00f5es tenha sido superior a 60 por cento. Depreende-se facilmente a import\u00e2ncia crescente que, como elemento din\u00e2mico, ir\u00e1 logrando a procura interna nessa etapa de depress\u00e3o. Ao manter-se a procura interna com maior firmeza que a externa, o setor que produzia para o mercado interno passa a oferecer melhores oportunidades de invers\u00e3o que o setor exportador. Cria-se, em consequ\u00eancia, uma situa\u00e7\u00e3o praticamente nova na economia brasileira. (Celso Furtado. Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007. Adaptado) A \u201csitua\u00e7\u00e3o praticamente nova na economia brasileira\u201d, segundo Furtado, refere-se","provas":[{"id":52490,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1586518,"hashId":"deda9b51c74325c5daad23f1355a9d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 observamos que, de 1929 ao ponto mais baixo da depress\u00e3o, a renda monet\u00e1ria no Brasil se reduziu entre 25 e 30 por cento. Nesse mesmo per\u00edodo, o \u00edndice de pre\u00e7os dos produtos importados subiu 33 por cento. Compreende-se, assim, que a redu\u00e7\u00e3o no <em>quantum <\/em>das importa\u00e7\u00f5es tenha sido superior a 60 por cento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depreende-se facilmente a import\u00e2ncia crescente que, como elemento din\u00e2mico, ir\u00e1 logrando a procura interna nessa etapa de depress\u00e3o. Ao manter-se a procura interna com maior firmeza que a externa, o setor que produzia para o mercado interno passa a oferecer melhores oportunidades de invers\u00e3o que o setor exportador. Cria-se, em consequ\u00eancia, uma situa\u00e7\u00e3o praticamente nova na economia brasileira. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Celso Furtado. <em>Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil<\/em>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2007. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u201csitua\u00e7\u00e3o praticamente nova na economia brasileira\u201d, segundo Furtado, refere-se<\/p>","resposta":5951914,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica voltada a ampliar as disparidades regionais do pa\u00eds.","id":5951910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica voltada a ampliar as disparidades regionais do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao abandono dos mecanismos p\u00fablicos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura de exporta\u00e7\u00e3o, especialmente do algod\u00e3o.","id":5951911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao abandono dos mecanismos p\u00fablicos de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 agricultura de exporta\u00e7\u00e3o, especialmente do algod\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao estabelecimento de mecanismos de transfer\u00eancia de capitais do setor agr\u00e1rio para o financeiro.","id":5951912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao estabelecimento de mecanismos de transfer\u00eancia de capitais do setor agr\u00e1rio para o financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 passagem da hegemonia econ\u00f4mica dos cafeicultores paulistas para os industriais nordestinos.","id":5951913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 passagem da hegemonia econ\u00f4mica dos cafeicultores paulistas para os industriais nordestinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 preponder\u00e2ncia do setor ligado ao mercado interno no processo de forma\u00e7\u00e3o de capital.","id":5951914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 preponder\u00e2ncia do setor ligado ao mercado interno no processo de forma\u00e7\u00e3o de capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1586518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1998, o Brasil foi um dos pa\u00edses pioneiros ao adaptar e calcular um IDH subnacional para todos os munic\u00edpios brasileiros, com dados do Censo Demogr\u00e1fico, criando o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM). (http:\/\/atlasbrasil.org.br\/2013\/data\/rawData\/publicacao_atlas_rm_pt.pdf) Um dos pontos positivos do IDHM \u00e9 o fato de ele","provas":[{"id":52490,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1586530,"hashId":"847f2f536844b70c32e3678da6ff450e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, o Brasil foi um dos pa\u00edses pioneiros ao adaptar e calcular um IDH subnacional para todos os munic\u00edpios brasileiros, com dados do Censo Demogr\u00e1fico, criando o \u00cdndice de Desenvolvimento Humano Municipal (IDHM). <\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/atlasbrasil.org.br\/2013\/data\/rawData\/publicacao_atlas_rm_pt.pdf) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos pontos positivos do IDHM \u00e9 o fato de ele<\/p>","resposta":5951947,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levar em conta duas das principais dimens\u00f5es da vida humana: a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, embora estes dois elementos n\u00e3o sejam compar\u00e1veis entre as regi\u00f5es brasileiras.","id":5951943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar em conta duas das principais dimens\u00f5es da vida humana: a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, embora estes dois elementos n\u00e3o sejam compar\u00e1veis entre as regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destacar com nitidez as diferen\u00e7as de condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais entre a popula\u00e7\u00e3o urbana daquelas encontradas na popula\u00e7\u00e3o rural.","id":5951944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destacar com nitidez as diferen\u00e7as de condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais entre a popula\u00e7\u00e3o urbana daquelas encontradas na popula\u00e7\u00e3o rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter se tornado uma medida nacional para estabelecer as condi\u00e7\u00f5es de vida dos brasileiros, embora seja obtido ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados do IDH mundial fornecido pela ONU.","id":5951945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter se tornado uma medida nacional para estabelecer as condi\u00e7\u00f5es de vida dos brasileiros, embora seja obtido ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos dados do IDH mundial fornecido pela ONU.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"refletir os avan\u00e7os socioecon\u00f4micos da popula\u00e7\u00e3o, fato que indica a persistente redu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as regionais observadas no pa\u00eds h\u00e1 d\u00e9cadas.","id":5951946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refletir os avan\u00e7os socioecon\u00f4micos da popula\u00e7\u00e3o, fato que indica a persistente redu\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as regionais observadas no pa\u00eds h\u00e1 d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"popularizar o conceito de desenvolvimento centrado nas pessoas, e n\u00e3o na vis\u00e3o de que o desenvolvimento se limita a crescimento econ\u00f4mico e ao PIB.","id":5951947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">popularizar o conceito de desenvolvimento centrado nas pessoas, e n\u00e3o na vis\u00e3o de que o desenvolvimento se limita a crescimento econ\u00f4mico e ao PIB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1586530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, diversos tipos de v\u00edrus de computador e software malicioso s\u00e3o conhecidos, e suas caracter\u00edsticas influenciam as medidas de prote\u00e7\u00e3o. O tipo designado como v\u00edrus de macro tem como caracter\u00edstica","provas":[{"id":52490,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2020-vunesp-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1586608,"hashId":"bce9c82a2bfc9b8a017d1e93c9ddffca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, diversos tipos de v\u00edrus de computador e <em>software <\/em>malicioso s\u00e3o conhecidos, e suas caracter\u00edsticas influenciam as medidas de prote\u00e7\u00e3o. O tipo designado como v\u00edrus de macro tem como caracter\u00edstica<\/p>","resposta":5952232,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser dependente de plataforma, atacando um determinado tipo de sistema operacional.","id":5952228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser dependente de plataforma, atacando um determinado tipo de sistema operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"encriptar arquivos diversos encontrados no computador, exigindo algum tipo de resgate financeiro do usu\u00e1rio para libera\u00e7\u00e3o.","id":5952229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encriptar arquivos diversos encontrados no computador, exigindo algum tipo de resgate financeiro do usu\u00e1rio para libera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"registrar as teclas digitadas pelo usu\u00e1rio durante a utiliza\u00e7\u00e3o do computador, o que possibilita a captura de senhas digitadas antes que sejam encriptadas, e envi\u00e1-las remotamente ao atacante.","id":5952230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar as teclas digitadas pelo usu\u00e1rio durante a utiliza\u00e7\u00e3o do computador, o que possibilita a captura de senhas digitadas antes que sejam encriptadas, e envi\u00e1-las remotamente ao atacante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possibilitar que o atacante tenha algum tipo de acesso secreto ao sistema infectado com privil\u00e9gios de administrador, ou root.","id":5952231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar que o atacante tenha algum tipo de acesso secreto ao sistema infectado com privil\u00e9gios de administrador, ou <em>root<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"infectar documentos, e n\u00e3o por\u00e7\u00f5es execut\u00e1veis de c\u00f3digo, explorando o suporte a conte\u00fado ativo fornecido pelas aplica\u00e7\u00f5es desses documentos.","id":5952232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infectar documentos, e n\u00e3o por\u00e7\u00f5es execut\u00e1veis de c\u00f3digo, explorando o suporte a conte\u00fado ativo fornecido pelas aplica\u00e7\u00f5es desses documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 66","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Arquivo","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Arquivo","pai":429504,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8151,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":420603,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420605,"slug":"informatica-virus-de-macro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus de Macro","oab":false,"nome":"V\u00edrus de Macro","pai":420180,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420182,"slug":"informatica-virus-de-macro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1586608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os quimiorreceptores dos corpos carot\u00eddeos e a\u00f3rticos respondem \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da PO2 diminuindo o fluxo simp\u00e1tico para as veias.","provas":[{"id":52223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590761,"hashId":"205510863e3ceedc9b7c0a4198cf7493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quimiorreceptores dos corpos carot\u00eddeos e a\u00f3rticos respondem \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da PO2 diminuindo o fluxo simp\u00e1tico para as veias.<\/p>","resposta":5968720,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5968719,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5968720,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as respostas cardiovasculares para um quadro de hemorragia aguda, julgue os itens subsequentes.","id":441870,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as respostas cardiovasculares para um quadro de hemorragia aguda, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1590761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia de vias a\u00e9reas (RaW) \u00e9 de 35 cm H2O\/L\/Sec.","provas":[{"id":52223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":19660,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-residencia-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1590852,"hashId":"6c529d42c3442946bc28834c829b4e9b","enunciado":"<p>A resist\u00eancia de vias a\u00e9reas (RaW) \u00e9 de 35 cm H<sub>2<\/sub>O\/L\/Sec.<\/p>","resposta":5969004,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5969003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5969004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 50 anos de idade, pesando 90 kg, com 160 cm de altura, foi admitida em unidade de terapia intensiva com diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, apresentando desconforto respirat\u00f3rio. Foi realizada tomografia de t\u00f3rax e houve necessidade de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI). Os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios no momento eram os seguintes: modo assistido\/controlado, volume corrente de 600 mL fluxo constante de 60 L\/min, pausa inspirat\u00f3ria de 0,5 segundo, PEEP de 18 cmH2O, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 rpm, FiO2 de 100%, press\u00e3o de pico de 45 cmH2O e press\u00e3o de plat\u00f4 de 35 cmH2O. Com esses par\u00e2metros ventilat\u00f3rios, foi coletada a seguinte gasometria arterial: pH = 7,25; PaCO2 = 56 mmHg; PaO2 = 130 mmHg; HCO3\u2212\u200b 30 mEq\/L; e SaO2 = 91%. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":441885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mulher de 50 anos de idade, pesando 90 kg, com 160 cm de altura, foi admitida em unidade de terapia intensiva com diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, apresentando desconforto respirat\u00f3rio. Foi realizada tomografia de t\u00f3rax e houve necessidade de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva (VMI). Os par\u00e2metros ventilat\u00f3rios no momento eram os seguintes: modo assistido\/controlado, volume corrente de 600 mL fluxo constante de 60 L\/min, pausa inspirat\u00f3ria de 0,5 segundo, PEEP de 18 cmH<sub>2<\/sub>O, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 rpm, FiO<sub>2<\/sub> de 100%, press\u00e3o de pico de 45 cmH<sub>2<\/sub>O e press\u00e3o de plat\u00f4 de 35 cmH<sub>2<\/sub>O. Com esses par\u00e2metros ventilat\u00f3rios, foi coletada a seguinte gasometria arterial: pH = 7,25; PaCO<sub>2<\/sub> = 56 mmHg; PaO<sub>2<\/sub> = 130 mmHg; HCO<span class=\"ql-formula\" data-value=\"_3^\u2212\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07777em; vertical-align: -0.266308em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.811462em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.10313em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.266308em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 30 mEq\/L; e SaO<sub>2<\/sub> = 91%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1590852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No plano metodol\u00f3gico da dial\u00e9tica, a supera\u00e7\u00e3o da dicotomia teoria-pr\u00e1tica est\u00e1 atrelada \u00e0 forma como se processam as media\u00e7\u00f5es entre teoria e pr\u00e1tica.","provas":[{"id":52232,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"hub-2020-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1592441,"hashId":"9594dc32c29ba6c257279865c32d6663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No plano metodol\u00f3gico da dial\u00e9tica, a supera\u00e7\u00e3o da dicotomia teoria-pr\u00e1tica est\u00e1 atrelada \u00e0 forma como se processam as media\u00e7\u00f5es entre teoria e pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":5973924,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5973924,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5973925,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 media\u00e7\u00e3o como categoria reflexiva e te\u00f3rica do servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.","id":442181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 media\u00e7\u00e3o como categoria reflexiva e te\u00f3rica do servi\u00e7o social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1592441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 principal distin\u00e7\u00e3o de ponto de vista dos dois textos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42163,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-advogado-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Advogado - 2020"},{"id":42175,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-analista-administrativo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1253721,"hashId":"122591183a26e82d704cc938efa5c184","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 principal distin\u00e7\u00e3o de ponto de vista\r\ndos dois textos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4542452,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enquanto o primeiro texto apresenta uma sequ\u00eancia de descri\u00e7\u00f5es sobre o trabalho e a constitui\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria dos sujeitos, a d\u00favida do personagem da tirinha denuncia uma percep\u00e7\u00e3o de trabalho que rouba a vida de quem o realiza.","id":4542452,"corpo":"<p align=justify>Enquanto o primeiro texto apresenta uma\r\nsequ\u00eancia de descri\u00e7\u00f5es sobre o trabalho e a\r\nconstitui\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria dos sujeitos, a d\u00favida do\r\npersonagem da tirinha denuncia uma percep\u00e7\u00e3o\r\nde trabalho que rouba a vida de quem o realiza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Eles se distinguem por serem aleat\u00f3rios na apresenta\u00e7\u00e3o propositiva confundindo o leitor sobre o foco pretendido por eles enquanto tema.","id":4542453,"corpo":"<p align=justify>Eles se distinguem por serem aleat\u00f3rios na\r\napresenta\u00e7\u00e3o propositiva confundindo o leitor\r\nsobre o foco pretendido por eles enquanto tema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A tese que sustenta o [texto 1] fundamenta-se no senso comum sobre o trabalho, enquanto a tese da tirinha est\u00e1 assentada em pesquisas e estat\u00edsticas brasileiras.","id":4542454,"corpo":"<p align=justify>A tese que sustenta o [texto 1] fundamenta-se\r\nno senso comum sobre o trabalho, enquanto a\r\ntese da tirinha est\u00e1 assentada em pesquisas e\r\nestat\u00edsticas brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sentido de contradi\u00e7\u00e3o entre os textos pode ser pensado pelo primeiro quadrinho ser uma afirma\u00e7\u00e3o e o segundo quadrinho uma interroga\u00e7\u00e3o.","id":4542455,"corpo":"<p align=justify>O sentido de contradi\u00e7\u00e3o entre os textos pode ser\r\npensado pelo primeiro quadrinho ser uma afirma\u00e7\u00e3o\r\ne o segundo quadrinho uma interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os textos se diferem enquanto estrutura por mais que os argumentos e o ponto de vista de ambos coincidam.","id":4542456,"corpo":"<p align=justify>Os textos se diferem enquanto estrutura por\r\nmais que os argumentos e o ponto de vista de\r\nambos coincidam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o os dois textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. [Texto 1] Trecho do artigo Trabalho e Exist\u00eancia produzido pelo Sesc S\u00e3o Paulo. As atividades humanas designadas como trabalho, para al\u00e9m de seu car\u00e1ter utilit\u00e1rio, tamb\u00e9m s\u00e3o respons\u00e1veis por construir identidades. Uma vez que organizam o tempo, determinam as rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos e configuram sua autorrepresenta\u00e7\u00e3o, torna-se compreens\u00edvel que nos entendamos em fun\u00e7\u00e3o das atividades laborais que exercemos. Cat\u00e1logo impresso Publica\u00e7\u00e3o Sesc SP - N\u00f3s, cria\u00e7\u00e3o, trabalho e cidadania. Novembro de 2019.","id":402304,"enunciado":"<p align=\"right\">Leia com aten\u00e7\u00e3o os dois textos a seguir para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">[Texto 1]\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Trecho do artigo Trabalho e Exist\u00eancia\r\nproduzido pelo Sesc S\u00e3o Paulo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          As atividades humanas designadas como\r\ntrabalho, para al\u00e9m de seu car\u00e1ter utilit\u00e1rio, tamb\u00e9m\r\ns\u00e3o respons\u00e1veis por construir identidades. Uma vez\r\nque organizam o tempo, determinam as rela\u00e7\u00f5es entre\r\nos indiv\u00edduos e configuram sua autorrepresenta\u00e7\u00e3o,\r\ntorna-se compreens\u00edvel que nos entendamos em\r\nfun\u00e7\u00e3o das atividades laborais que exercemos.\r\n<\/p><p align=\"right\">Cat\u00e1logo impresso Publica\u00e7\u00e3o Sesc SP - N\u00f3s, cria\u00e7\u00e3o, trabalho e\r\ncidadania. Novembro de 2019.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42163\/Q1a6.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1253721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Betim (MG), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1268114,"hashId":"ff7302dcf77587670d0a2b272a9d18a6","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de\r\nBetim (MG), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4600636,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle externo, a cargo da C\u00e2mara Municipal, ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":4600632,"corpo":"<p align=justify>O controle externo, a cargo da C\u00e2mara\r\nMunicipal, ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio do\r\nTribunal de Justi\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Prefeito Municipal, auxiliado pelos Vereadores.","id":4600633,"corpo":"<p align=justify>O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Prefeito\r\nMunicipal, auxiliado pelos Vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio, as entidades de sua administra\u00e7\u00e3o indireta e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico respondem pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel, somente nos casos de dolo.","id":4600634,"corpo":"<p align=justify>O Munic\u00edpio, as entidades de sua\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta e as de direito privado\r\nprestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico respondem\r\npelos danos que seus agentes, nessa\r\nqualidade, causarem a terceiros,\r\nassegurado o direito de regresso contra o\r\nrespons\u00e1vel, somente nos casos de dolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao servidor desempenhar atividades que n\u00e3o sejam pr\u00f3prias do cargo de que for titular, desde que com a devida autoriza\u00e7\u00e3o do respectivo superior hier\u00e1rquico.","id":4600635,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao servidor desempenhar\r\natividades que n\u00e3o sejam pr\u00f3prias do cargo\r\nde que for titular, desde que com a devida\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do respectivo superior\r\nhier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade de concurso p\u00fablico \u00e9 de at\u00e9 2 (dois) anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":4600636,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O prazo de validade de concurso p\u00fablico \u00e9\r\nde at\u00e9 2 (dois) anos, prorrog\u00e1vel uma vez,\r\npor igual per\u00edodo.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1268114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Municipal n\u00ba 884\/1969, que disp\u00f5e acerca do Estatuto dos Funcion\u00e1rios da Prefeitura Municipal de Betim (MG), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42580,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-betim-mg"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2020-instituto-aocp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Betim - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1268116,"hashId":"37290420b416cbe519e3da185e4308c9","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei Municipal n\u00ba 884\/1969,\r\nque disp\u00f5e acerca do Estatuto dos\r\nFuncion\u00e1rios da Prefeitura Municipal de\r\nBetim (MG), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4600646,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o exerc\u00edcio gratuito de cargos p\u00fablicos, salvo mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":4600642,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o exerc\u00edcio gratuito de cargos\r\np\u00fablicos, salvo mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\ndo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dentre outras hip\u00f3teses, os cargos p\u00fablicos s\u00e3o providos por nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e aposentadoria.","id":4600643,"corpo":"<p align=justify>Dentre outras hip\u00f3teses, os cargos p\u00fablicos\r\ns\u00e3o providos por nomea\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e\r\naposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compete ao Prefeito prover, por lei complementar, os cargos p\u00fablicos.","id":4600644,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Prefeito prover, por lei\r\ncomplementar, os cargos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o \u00e9 o reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico da Prefeitura Municipal de Betim de funcion\u00e1rio em disponibilidade.","id":4600645,"corpo":"<p align=justify>Revers\u00e3o \u00e9 o reingresso no servi\u00e7o p\u00fablico\r\nda Prefeitura Municipal de Betim de\r\nfuncion\u00e1rio em disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente depois de 12 (doze) meses de exerc\u00edcio o funcion\u00e1rio adquirir\u00e1 direito a f\u00e9rias.","id":4600646,"corpo":"<p align=justify>Somente depois de 12 (doze) meses de\r\nexerc\u00edcio o funcion\u00e1rio adquirir\u00e1 direito a\r\nf\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Betim - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418755,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-betim-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1268116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que ocorre ERRO de coloca\u00e7\u00e3o pronominal \u00e9:","provas":[{"id":42672,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2020"},{"id":42654,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2020"},{"id":42650,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - Agente Administrativo - 2020"},{"id":42663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2020"},{"id":42657,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2020"},{"id":42661,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2020-ibade-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Linhares - T\u00e9cnico Ambiental - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1270883,"hashId":"183098242407f3b28b754fdcc3772888","enunciado":"<p align=justify>A alternativa em que ocorre ERRO de coloca\u00e7\u00e3o pronominal \u00e9:<\/p>","resposta":4612063,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diante de sua indigna\u00e7\u00e3o, o chefe teve que cont\u00ea-la.","id":4612059,"corpo":"<p align=justify>Diante de sua indigna\u00e7\u00e3o, o chefe teve que cont\u00ea-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os pais dedicados preocupam-se com seus filhos.","id":4612060,"corpo":"<p align=justify>Os pais dedicados preocupam-se com seus filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gl\u00f3ria n\u00e3o lhe contou os ricos detalhes da hist\u00f3ria.","id":4612061,"corpo":"<p align=justify>Gl\u00f3ria n\u00e3o lhe contou os ricos detalhes da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O rapaz, magoado, disse que nunca mais a encontrar\u00e1.","id":4612062,"corpo":"<p align=justify>O rapaz, magoado, disse que nunca mais a encontrar\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agora recordo-me de como transcorreu aquele desfile.","id":4612063,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Agora recordo-me de como transcorreu aquele desfile.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Seguran\u00e7a no trabalho A import\u00e2ncia da seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 imensur\u00e1vel e, felizmente, a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas seguras no trabalho vem crescendo bastante ultimamente. Hoje \u00e9 dif\u00edcil encontrar um funcion\u00e1rio que \u201cnunca\u201d tenha passado por pelo menos uma palestra sobre preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho, uso do EPI, integra\u00e7\u00e3o, etc. A seguran\u00e7a do trabalho possibilita a realiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o mais organizado. Isso leva n\u00e3o somente a evitar acidentes mas tamb\u00e9m ao aumento da produ\u00e7\u00e3o, pois, tornado o ambiente mais agrad\u00e1vel, os funcion\u00e1rios produzir\u00e3o mais e com melhor qualidade. A Seguran\u00e7a do Trabalho proporciona tamb\u00e9m melhoria nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e funcion\u00e1rios. Quando o funcion\u00e1rio perceber melhorias no ambiente de trabalho, passar\u00e1 a ter mais carinho e respeito com a dire\u00e7\u00e3o da empresa. O resultado pode aparecer em produtos de mais qualidade. O ponto alto da Seguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 evitar acidentes. Atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o desenvolvidas na empresa podemos evitar o aparecimento de acidentes de trabalho e as doen\u00e7as ocupacionais. A Seguran\u00e7a do Trabalho se aplica a todos os segmentos. Evidentemente cada segmento tem suas caracter\u00edsticas e riscos espec\u00edficos e, exatamente por isso, cada ambiente precisa ser \u201ccuidado\u201d com um olhar particular. \u00c9 importante que o profissional de Seguran\u00e7a do Trabalho tenha capacidade t\u00e9cnica necess\u00e1ria para avaliar desde os riscos grandes at\u00e9 os pequenos. O risco pequeno de hoje pode se tornar grande amanh\u00e3. Acidentes s\u00e3o acidentes, todos s\u00e3o desagrad\u00e1veis. (https:\/\/segurancadotrabalhonwn.com)","id":404439,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto abaixo e \r\nresponda ao que se pede.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>Seguran\u00e7a no \r\ntrabalho<\/strong>\r\n<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nimport\u00e2ncia da \r\nseguran\u00e7a do trabalho \u00e9 imensur\u00e1vel e, \r\nfelizmente, a implanta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas seguras \r\nno trabalho vem crescendo bastante \r\nultimamente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     Hoje \u00e9 \r\ndif\u00edcil encontrar um \r\nfuncion\u00e1rio que \u201cnunca\u201d tenha passado por \r\npelo menos uma palestra sobre preven\u00e7\u00e3o de \r\nacidentes de trabalho, uso do EPI, \r\nintegra\u00e7\u00e3o, etc. A seguran\u00e7a do trabalho \r\npossibilita a realiza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o mais \r\norganizado. Isso leva n\u00e3o somente a evitar \r\nacidentes mas tamb\u00e9m ao aumento da produ\u00e7\u00e3o, \r\npois, tornado o ambiente mais agrad\u00e1vel, os \r\nfuncion\u00e1rios produzir\u00e3o mais e com melhor \r\nqualidade.<\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho proporciona tamb\u00e9m \r\nmelhoria nas rela\u00e7\u00f5es entre patr\u00f5es e \r\nfuncion\u00e1rios. Quando o funcion\u00e1rio perceber \r\nmelhorias no ambiente de trabalho, passar\u00e1 a \r\nter mais carinho e respeito com a dire\u00e7\u00e3o da \r\nempresa. O resultado pode aparecer em \r\nprodutos de mais qualidade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     O \r\nponto alto da \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho \u00e9 evitar acidentes. \r\nAtrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o desenvolvidas \r\nna empresa podemos evitar o aparecimento de \r\nacidentes de trabalho e as doen\u00e7as \r\nocupacionais. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     A \r\nSeguran\u00e7a do Trabalho se aplica a todos os \r\nsegmentos. Evidentemente cada segmento tem \r\nsuas caracter\u00edsticas e riscos espec\u00edficos e, \r\nexatamente por isso, cada ambiente precisa \r\nser \u201ccuidado\u201d com um olhar particular. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">     \u00c9 \r\nimportante que o \r\nprofissional de Seguran\u00e7a do Trabalho tenha \r\ncapacidade t\u00e9cnica necess\u00e1ria para avaliar \r\ndesde os riscos grandes at\u00e9 os pequenos. O \r\nrisco pequeno de hoje pode se tornar grande \r\namanh\u00e3. Acidentes s\u00e3o acidentes, todos s\u00e3o \r\ndesagrad\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n(https:\/\/segurancadotrabalhonwn.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1270883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de administra\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o est\u00e3o sempre circunscritas ao presidente ou aos diretores da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40765,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Amazonas","sigla":"CRMV AM","id":3727,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crmv-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-am-am-2020-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AM - Assistente Administrativo - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1207209,"hashId":"4618ef1746afcb6d19e852bb0f03ff92","enunciado":"<p align=justify>As atividades de administra\u00e7\u00e3o ou gest\u00e3o est\u00e3o sempre\r\ncircunscritas ao presidente ou aos diretores da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4347042,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4347041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4347042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 71 a 73","id":397255,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nde 71 a 73<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/1207209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: Foi noticiado que Ernesto \u00e9 o vencedor da competi\u00e7\u00e3o. A ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 uma subordinada:","provas":[{"id":40788,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":98,"slug":"agente-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-agente-de-transito-e-transporte-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Agente de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2020"},{"id":40807,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Canedo","sigla":"","id":2334,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-senador-canedo-go-2020-itame-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Senador Canedo - Guarda Municipal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1208386,"hashId":"5004017b3970b3ab1512f4b5f20b8e68","enunciado":"<p align=\"justify\">Em: Foi noticiado <strong>que Ernesto \u00e9 o vencedor da competi\u00e7\u00e3o<\/strong>. A ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 uma subordinada:<\/p>","resposta":4351122,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantiva apositiva;","id":4351121,"corpo":"substantiva apositiva;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"substantiva subjetiva;","id":4351122,"corpo":"substantiva subjetiva;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adverbial explicativa;","id":4351123,"corpo":"adverbial explicativa;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adverbial consecutiva;","id":4351124,"corpo":"adverbial consecutiva;","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agir virtuoso imp\u00f5e que as virtudes morais sejam controladas pelas virtudes intelectuais.","provas":[{"id":40744,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Nutricionista Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1210436,"hashId":"1b5b62d0606874f20f2a09286a5c46a0","enunciado":"<p align=justify>O agir virtuoso imp\u00f5e que as virtudes morais sejam\r\ncontroladas pelas virtudes intelectuais.<\/p>","resposta":4359577,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4359578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4359577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s virtudes morais e \u00e9ticas, julgue os itens de 51 a 55.","id":397626,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s virtudes morais e \u00e9ticas, julgue os itens\r\nde 51 a 55.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias \u00c9ticas","oab":true,"nome":"Teorias \u00c9ticas","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398089,"slug":"etica-teorias-eticas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","oab":true,"nome":"\u00c9tica, moral, princ\u00edpios e valores","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404060,"slug":"etica-etica-moral-principios-e-valores"}],"slug":"etica\/1210436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A naturaliza\u00e7\u00e3o estrangeira do brasileiro nato induz invariavelmente \u00e0 perda da nacionalidade original.","provas":[{"id":40744,"cargo":{"descricao":"Nutricionista Fiscal","id":14866,"slug":"nutricionista-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 2","id":3724,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crn-2-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"crn-2-rs-2020-quadrix-nutricionista-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 2 - Nutricionista Fiscal - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1210447,"hashId":"ac0668e75623abd891cc8926e79443e4","enunciado":"<p align=justify>A naturaliza\u00e7\u00e3o estrangeira do brasileiro nato induz\r\ninvariavelmente \u00e0 perda da nacionalidade original.<\/p>","resposta":4359600,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4359599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4359600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nacionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens de 61 a 65.","id":397628,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nacionalidade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988, julgue os itens de 61 a 65.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1210447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o h\u00eddrico refere-se \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo, e sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica tem como objetivo a determina\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos com excedentes ou defici\u00eancias deste recurso visando auxiliar as necessidades agr\u00edcolas, al\u00e9m da compreens\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico local. Na imagem a seguir, \u00e9 apresentado o balan\u00e7o h\u00eddrico climatol\u00f3gico normal anual da cidade de Ribeir\u00e3o Preto \u2013 SP.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.leb.esalq.usp.br\/aulas\/lce306\/MeteorAgricola_Apostila2007.pdf. Acesso em: 14 jan. 2020 (Adapta\u00e7\u00e3o).Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40846,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Uberl\u00e2ndia","sigla":"DMAE","id":3750,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"dmae-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"dmae-mg-2020-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - DMAE - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1210644,"hashId":"8889f88392e7dc4d94a63416c75a8b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o h\u00eddrico refere-se \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua no solo, e sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica tem como objetivo a determina\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos com excedentes ou defici\u00eancias deste recurso visando auxiliar as necessidades agr\u00edcolas, al\u00e9m da compreens\u00e3o do ciclo hidrol\u00f3gico local. Na imagem a seguir, \u00e9 apresentado o balan\u00e7o h\u00eddrico climatol\u00f3gico normal anual da cidade de Ribeir\u00e3o Preto \u2013 SP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/40846\/questao\/1210644-20221201143123000000-0.png\" width=\"730\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.leb.esalq.usp.br\/aulas\/lce306\/MeteorAgricola_Apostila2007.pdf. Acesso em: 14 jan. 2020 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4360504,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o h\u00eddrico climatol\u00f3gico normal anual da cidade de Ribeir\u00e3o Preto \u2013 SP \u00e9 simplificada, pois apresenta em linhas distintas os dados de precipita\u00e7\u00e3o, evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial e evapotranspira\u00e7\u00e3o real.","id":4360503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o h\u00eddrico climatol\u00f3gico normal anual da cidade de Ribeir\u00e3o Preto \u2013 SP \u00e9 simplificada, pois apresenta em linhas distintas os dados de precipita\u00e7\u00e3o, evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial e evapotranspira\u00e7\u00e3o real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No come\u00e7o do per\u00edodo seco, o solo tem \u00e1gua suficiente para atender \u00e0 demanda atmosf\u00e9rica, por\u00e9m, no final de maio, a precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que a evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial, o que resulta em restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.","id":4360504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o do per\u00edodo seco, o solo tem \u00e1gua suficiente para atender \u00e0 demanda atmosf\u00e9rica, por\u00e9m, no final de maio, a precipita\u00e7\u00e3o \u00e9 menor que a evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial, o que resulta em restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo com excedente h\u00eddrico indica que as chuvas foram maiores que a evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial, e esta \u00faltima \u00e9 menor que a evapotranspira\u00e7\u00e3o real, pois n\u00e3o houve restri\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo.","id":4360505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo com excedente h\u00eddrico indica que as chuvas foram maiores que a evapotranspira\u00e7\u00e3o potencial, e esta \u00faltima \u00e9 menor que a evapotranspira\u00e7\u00e3o real, pois n\u00e3o houve restri\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No come\u00e7o do per\u00edodo chuvoso, as primeiras precipita\u00e7\u00f5es s\u00e3o utilizadas para compor o excedente h\u00eddrico e n\u00e3o h\u00e1 reposi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo, pois houve perda da capacidade de campo.","id":4360506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o do per\u00edodo chuvoso, as primeiras precipita\u00e7\u00f5es s\u00e3o utilizadas para compor o excedente h\u00eddrico e n\u00e3o h\u00e1 reposi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo, pois houve perda da capacidade de campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1210644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161,"slug":"residencia-em-cirurgia-toracica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345,"slug":"residencia-em-cirurgia-plastica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871,"slug":"residencia-em-coloproctologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da cirurgia, a t\u00e9cnica proposta para corre\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada uma cirurgia limpa.","provas":[{"id":52374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":13913,"slug":"residencia-em-cirurgia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2020"},{"id":52394,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2020"},{"id":52402,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma","id":7389,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-do-trauma-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia do Trauma - 2020"},{"id":52397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica","id":9161,"slug":"residencia-em-cirurgia-toracica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - 2020"},{"id":52398,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular","id":14916,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-vascular-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - 2020"},{"id":52396,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica","id":14345,"slug":"residencia-em-cirurgia-plastica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-cirurgia-plastica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Cirurgia Pl\u00e1stica - 2020"},{"id":52399,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871,"slug":"residencia-em-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2020"},{"id":52400,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2020-iades-residencia-em-urologia-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Urologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1583564,"hashId":"c47d67e40f2ade2b06cde16ca0ec76cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da cirurgia, a t\u00e9cnica proposta para corre\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada uma cirurgia limpa.<\/p>","resposta":5941043,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5941043,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5941044,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 19 anos de idade comparece a consulta por motivo de dor e de abaulamento na regi\u00e3o inguinal \u00e0 direita. Durante exame f\u00edsico, percebe-se h\u00e9rnia inguinal \u00e0 direita, redut\u00edvel. O restante do exame f\u00edsico \u00e9 normal. O paciente n\u00e3o apresenta nenhuma doen\u00e7a pr\u00e9via, n\u00e3o faz uso de medica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o fuma e nega alergias medicamentosas. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":440885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 19 anos de idade comparece a consulta por motivo de dor e de abaulamento na regi\u00e3o inguinal \u00e0 direita. Durante exame f\u00edsico, percebe-se h\u00e9rnia inguinal \u00e0 direita, redut\u00edvel. O restante do exame f\u00edsico \u00e9 normal. O paciente n\u00e3o apresenta nenhuma doen\u00e7a pr\u00e9via, n\u00e3o faz uso de medica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o fuma e nega alergias medicamentosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1583564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) compete definir requisitos e regras para o regime geral de previd\u00eancia dos trabalhadores da ind\u00fastria metal\u00fargica, assim como definir requisitos para exercer o direito de greve. II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53374,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21382,"slug":"enfermeiro-de-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-enfermeiro-de-atencao-basica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Enfermeiro de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613050,"hashId":"258ffe6f003aff0882e68eeec406dfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) compete definir requisitos e regras para o regime geral de previd\u00eancia dos trabalhadores da ind\u00fastria metal\u00fargica, assim como definir requisitos para exercer o direito de greve. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6060367,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":6060365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":6060366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6060367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6060368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) inclui entre seus objetivos a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. O SUS tamb\u00e9m inclui no seu campo de atua\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica. II. Entre os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), incluise a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, assim como a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53392,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista- \u00c1rea Protesista","id":8532,"slug":"cirurgiao-dentista-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-cirurgiao-dentista-area-protesista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista  - \u00c1rea Protesista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"}],"id":1613566,"hashId":"3abac8b5d9931344a2bb14b0880b63e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) inclui entre seus objetivos a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. O SUS tamb\u00e9m inclui no seu campo de atua\u00e7\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entre os objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), incluise a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do artigo 2\u00ba da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, assim como a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6062664,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6062664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6062665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":6062666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6062667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1613566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. De acordo com o texto, a percep\u00e7\u00e3o dos brasileiros sobre a reforma ortogr\u00e1fica foi pouco relevante para a decis\u00e3o acerca da manuten\u00e7\u00e3o do trema nas palavras proparox\u00edtonas. II. No excerto \u201c... intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, a v\u00edrgula foi empregada devido a uma condi\u00e7\u00e3o que leva em conta fatores sem\u00e2nticos. \u00c9 o caso semelhante de \u201csaiu de casa, mas n\u00e3o tinha vontade\u201d e \u201cAs ondas v\u00e3o e vem, e v\u00e3o, e s\u00e3o como o tempo\u201d (Sereia \u2013 Lulu Santos). III. O texto apresenta uma carga de humor que se manifesta pelo uso da palavra \u201cgosto\u201d (o t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d), ora forma verbal, ora substantivo. Esse \u00e9 um caso de palavras par\u00f4nimas, ou seja, que apresentam igualdade ou semelhan\u00e7a fon\u00e9tica (relativa ao som) ou s\u00e3o id\u00eanticas graficamente (relativa \u00e0 escrita), por\u00e9m com significados distintos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53424,"cargo":{"descricao":"Analista Cl\u00ednico","id":5131,"slug":"analista-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-analista-clinico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Analista Cl\u00eenico - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1614935,"hashId":"2c4b909bd0b718b758e3fa71307eb25d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Gosto de ovo...' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. De acordo com o texto, a percep\u00e7\u00e3o dos brasileiros sobre a reforma ortogr\u00e1fica foi pouco relevante para a decis\u00e3o acerca da manuten\u00e7\u00e3o do trema nas palavras proparox\u00edtonas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No excerto \u201c... intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto\u201d, a v\u00edrgula foi empregada devido a uma condi\u00e7\u00e3o que leva em conta fatores sem\u00e2nticos. \u00c9 o caso semelhante de \u201csaiu de casa, mas n\u00e3o tinha vontade\u201d e \u201cAs ondas v\u00e3o e vem, e v\u00e3o, e s\u00e3o como o tempo\u201d (Sereia \u2013 Lulu Santos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto apresenta uma carga de humor que se manifesta pelo uso da palavra \u201cgosto\u201d (o t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d), ora forma verbal, ora substantivo. Esse \u00e9 um caso de palavras par\u00f4nimas, ou seja, que apresentam igualdade ou semelhan\u00e7a fon\u00e9tica (relativa ao som) ou s\u00e3o id\u00eanticas graficamente (relativa \u00e0 escrita), por\u00e9m com significados distintos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6067887,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6067887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6067888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6067889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6067890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 Gosto de ovo... Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers).Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. (Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020). ","id":444861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 41 a 45 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gosto de ovo... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Jos\u00e9 Carlos L. Poroca (executivo do segmento de shopping centers).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observem que o t\u00edtulo est\u00e1, no m\u00ednimo, comprometido, meio sem gra\u00e7a. Gosto de ovos, sim \u2013 fritos ou cozidos. E fiquei muito tempo regulando a quantidade que poderia ter ingerido, porque havia uma \u2018cren\u00e7a\u2019 e uma recomenda\u00e7\u00e3o que ovos produziam excesso de colesterol. O que deixei de comer (ovos) durante anos poder\u00e1 fazer falta adiante e n\u00e3o vou perdoar os que difundiam essa cren\u00e7a. Nada farei, sob o ponto de vista do direito do consumidor. Vou apenas rogar uma praga para os que incentivaram a economia no h\u00e1bito de comer ovos: que nas\u00e7am fur\u00fanculos nas bochechas, nas partes internas das coxas e em outras partes do corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo correto seria \u201cgosto de ovo e de enxofre\u201d. O gosto do t\u00edtulo e da frase era para ter um acento circunflexo, acento que foi derrubado pela \u201cnova ortografia\u201d \u2013 que nem \u00e9 t\u00e3o nova assim. Resultado: surgem interpreta\u00e7\u00f5es mil em cima de uma \u00fanica palavra ou de uma frase. N\u00e3o havia necessidade de mudan\u00e7a e, a\u00ed, v\u00eam as perguntas: pra qu\u00ea? por qu\u00ea? a troco de qu\u00ea? Evidente que algu\u00e9m ganhou nessa hist\u00f3ria, n\u00e3o sei de que forma. Mas sei que essa mudan\u00e7a continua causando confus\u00e3o, sob v\u00e1rios aspectos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vejam alguns exemplos que a \u201crevis\u00e3o\u201d trouxe: insosso \u2013 de estar sem sal e do (a) cara que \u00e9 \u201csem sal\u201d; choro \u2013 t\u00e3o f\u00e1cil: choro, de chorar; choro, varia\u00e7\u00e3o do verbo chorar; pelo \u2013 com acento, a gente sabia que havia cabelo, pelo ou pentelho; hoje, ficamos na incerteza, porque se confundiu com outros pelos; o doce, sem o circunflexo, ficou menos doce, menos saboroso. Os exemplos, at\u00e9 por falta de espa\u00e7o, n\u00e3o s\u00e3o poucos, s\u00e3o in\u00fameros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo completo seria \u201c\u2018g\u00f4sto\u2019 de ovo e de enxofre\u201d, que \u00e9 o sabor que fica na parte sensorial da minha l\u00edngua, quando leio determinados depoimentos e certas justificativas de algu\u00e9m que cometeu um erro crasso, a chamada justificativa sem explica\u00e7\u00e3o, como a declara\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o que escondeu \u201cmoney\u201d na parte traseira do corpo e, ainda por cima, com vest\u00edgios do material que se deposita no cofre traseiro. Quem j\u00e1 nasce torto n\u00e3o tem jeito, morre como nasceu, ou seja, por mais que tente, n\u00e3o adianta mostrar o que a folhinha n\u00e3o marca. O ascendente de Jos\u00e9 Carlos \u201cCarlinhos\u201d de Oliveira, Jac\u00f3 (ou Jacob) do Pinto, judeu que se converteu sob a navalha no pesco\u00e7o ao catolicismo, foi visto lendo a B\u00edblia de tr\u00e1s pra frente, no s\u00e9culo XVII, no Recife, PE, quando os holandeses foram expulsos pelos portugueses. N\u00e3o teve segunda chance. A chamada desculpa esfarrapada ou justificativa inserv\u00edvel para corrigir o que est\u00e1 errado \u00e9 o mesmo que ovo podre: intrag\u00e1vel, incomest\u00edvel, mal cheiroso e com mau gosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Revis\u00e3o lingu\u00edstica. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/3oiRw6N. Acesso em 21 nov. 2020). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1614935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto recomenda usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. II. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o prejudica a credibilidade de qualquer institui\u00e7\u00e3o, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1621256,"hashId":"2c1bb3955d6b3ba56711b2e16c338f30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto recomenda usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o prejudica a credibilidade de qualquer institui\u00e7\u00e3o, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092489,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":6092488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":6092489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":6092490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":6092491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 31 a 33 O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico? (Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3fJAV8V, 2017) Hoje em dia, a internet trouxe diversas plataformas e intera\u00e7\u00e3o que facilitaram o contato com os usu\u00e1rios. Mas a tecnologia pode tanto ser amiga quanto inimiga em um bom atendimento ao usu\u00e1rio. O fato de n\u00e3o lidar cara a cara com as pessoas por meio da tecnologia pode parecer mais simples, mas perde-se muita coisa tamb\u00e9m, inclusive o \u201cencanto\u201d e a supera\u00e7\u00e3o de expectativas. Infelizmente, esse pouco contato pessoal acaba levando muitos profissionais a serem extremamente mec\u00e2nicos e sem aquela empatia que faz toda a diferen\u00e7a no atendimento. \u00c9 a\u00ed que vem a quest\u00e3o: ser\u00e1 que apenas um atendimento simples \u00e9 capaz de superar expectativas? Muitos especialistas garantem que n\u00e3o. Logo, independentemente da plataforma, tudo \u00e9 v\u00e1lido para alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade, sendo cara a cara ou por meio de outro canal (chat online, redes sociais, telefone, aplicativos). No mais, antes de pensar nesse \u201cir al\u00e9m\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 bem feito e executado. N\u00e3o adianta partir para voos maiores, buscar um n\u00edvel excelente de atendimento, se o que \u00e9 primordial n\u00e3o d\u00e1 conta do recado. Diante disso, podemos citar alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. Confira 5 dicas para um bom atendimento! 1\u00ba) Procure entender o usu\u00e1rio.O comportamento de cada usu\u00e1rio \u00e9 diferente, por isso, muitos especialistas garantem que todo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 \u00fanico. De fato, s\u00e3o muitas coisas a considerar na hora do atendimento ao cidad\u00e3o. Entender o usu\u00e1rio \u00e9 o primeiro passo. Al\u00e9m de se colocar no lugar dele, \u00e9 necess\u00e1rio investigar at\u00e9 chegar ao ponto principal e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o total. Na pr\u00e1tica, isso pode incluir dar orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os, por exemplo. 2\u00ba) Tenha prazer e empatia ao realizar o atendimento. Empatia \u00e9 a palavra-chave quando se trata de um bom atendimento ao p\u00fablico. Em praticamente qualquer entidade p\u00fablica \u00e9 preciso lidar com pessoas. Assim, a comunica\u00e7\u00e3o diz muita coisa sobre a postura da entidade e de sua equipe. Lembre-se de que as pessoas s\u00e3o diferentes e t\u00eam comportamentos infinitos, portanto, mostrar interesse e prazer em servir \u00e9 essencial para todos, independentemente de qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. Ningu\u00e9m gosta de ser tratado com descaso e avers\u00e3o. Para isso, voc\u00ea pode usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. Uma pessoa com dificuldade na fala, por exemplo, precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial ao ser abordada, assim como um surdo, que se comunica em Libras. 3\u00ba) Passe as informa\u00e7\u00f5es de forma clara. Clareza e honestidade s\u00e3o pontos fundamentais no atendimento ao usu\u00e1rio em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muita gente acha que mentir e omitir dados n\u00e3o faz mal. Pois bem, voc\u00ea gostaria de ser mal informado em uma compra e s\u00f3 descobrir tal fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo do produto\/servi\u00e7o de outra forma? Com certeza, n\u00e3o. Logo, clareza, objetividade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia s\u00e3o essenciais para uma boa comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. 4\u00ba) Seja profissional e passe uma boa imagem. A imagem diz tudo em qualquer institui\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la intacta e bem-vista entra nos objetivos de todo servidor p\u00fablico. Para isso, o profissionalismo na hora de lidar com todos faz toda a diferen\u00e7a. Criar uma rela\u00e7\u00e3o excelente com o p\u00fablico garante uma boa reputa\u00e7\u00e3o ao grupo e, mais do que isso, \u00e9 necess\u00e1rio deix\u00e1-la assim, o que se torna desafiador. \u00c9 claro que um problema pode acontecer e algo n\u00e3o sair como imaginado, logo, melhor que manter a imagem impec\u00e1vel, \u00e9 tomar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e convincentes em caso de falhas. Por exemplo, quando um funcion\u00e1rio trata mal um usu\u00e1rio. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima e que leva a decis\u00f5es de ambos os lados. Para o empregado, uma conversa franca para saber o motivo do descontentamento e qual a melhor maneira para mant\u00ea-lo motivado e entusiasmado, por exemplo. J\u00e1 no caso do usu\u00e1rio, um pedido sincero de desculpas com a disposi\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de sua necessidade. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o b\u00e1sica, apenas para voc\u00ea entender que uma boa imagem se constr\u00f3i de v\u00e1rias formas e com decis\u00f5es eficientes. 5\u00ba) N\u00e3o deixe o usu\u00e1rio na m\u00e3o. Todo mundo gosta de se sentir importante. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o garante credibilidade a qualquer institui\u00e7\u00e3o. Outra coisa importante para o atendimento \u00e9 buscar sempre as melhores solu\u00e7\u00f5es e resolver qualquer problema que aconte\u00e7a, evitando abandonar o usu\u00e1rio no meio do caminho. Mostrar que se importa e que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico rende muito e representa um diferencial. ","id":445679,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 31 a 33 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 b\u00e1sico em um bom atendimento ao p\u00fablico? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/bit.ly\/3fJAV8V, 2017) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, a internet trouxe diversas plataformas e intera\u00e7\u00e3o que facilitaram o contato com os usu\u00e1rios. Mas a tecnologia pode tanto ser amiga quanto inimiga em um bom atendimento ao usu\u00e1rio. O fato de n\u00e3o lidar cara a cara com as pessoas por meio da tecnologia pode parecer mais simples, mas perde-se muita coisa tamb\u00e9m, inclusive o \u201cencanto\u201d e a supera\u00e7\u00e3o de expectativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infelizmente, esse pouco contato pessoal acaba levando muitos profissionais a serem extremamente mec\u00e2nicos e sem aquela empatia que faz toda a diferen\u00e7a no atendimento. \u00c9 a\u00ed que vem a quest\u00e3o: ser\u00e1 que apenas um atendimento simples \u00e9 capaz de superar expectativas? Muitos especialistas garantem que n\u00e3o. Logo, independentemente da plataforma, tudo \u00e9 v\u00e1lido para alcan\u00e7ar n\u00edveis de excel\u00eancia e qualidade, sendo cara a cara ou por meio de outro canal (chat online, redes sociais, telefone, aplicativos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No mais, antes de pensar nesse \u201cir al\u00e9m\u201d em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade do atendimento, \u00e9 preciso checar se o b\u00e1sico est\u00e1 bem feito e executado. N\u00e3o adianta partir para voos maiores, buscar um n\u00edvel excelente de atendimento, se o que \u00e9 primordial n\u00e3o d\u00e1 conta do recado. Diante disso, podemos citar alguns passos fundamentais que todo servidor precisa avaliar sempre para realizar um atendimento adequado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Confira 5 dicas para um bom atendimento! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1\u00ba) Procure entender o usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento de cada usu\u00e1rio \u00e9 diferente, por isso, muitos especialistas garantem que todo usu\u00e1rio dos servi\u00e7os \u00e9 \u00fanico. De fato, s\u00e3o muitas coisas a considerar na hora do atendimento ao cidad\u00e3o. Entender o usu\u00e1rio \u00e9 o primeiro passo. Al\u00e9m de se colocar no lugar dele, \u00e9 necess\u00e1rio investigar at\u00e9 chegar ao ponto principal e \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o total. Na pr\u00e1tica, isso pode incluir dar orienta\u00e7\u00f5es sobre o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o e dos servi\u00e7os, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2\u00ba) Tenha prazer e empatia ao realizar o atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empatia \u00e9 a palavra-chave quando se trata de um bom atendimento ao p\u00fablico. Em praticamente qualquer entidade p\u00fablica \u00e9 preciso lidar com pessoas. Assim, a comunica\u00e7\u00e3o diz muita coisa sobre a postura da entidade e de sua equipe. Lembre-se de que as pessoas s\u00e3o diferentes e t\u00eam comportamentos infinitos, portanto, mostrar interesse e prazer em servir \u00e9 essencial para todos, independentemente de qualquer caracter\u00edstica f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. Ningu\u00e9m gosta de ser tratado com descaso e avers\u00e3o. Para isso, voc\u00ea pode usar uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es que otimizam o contato com v\u00e1rios indiv\u00edduos, como uma comunica\u00e7\u00e3o alternativa, por exemplo, que d\u00e1 espa\u00e7o para m\u00e9todos espec\u00edficos de atendimento de acordo com determinada necessidade. Uma pessoa com dificuldade na fala, por exemplo, precisa de uma aten\u00e7\u00e3o especial ao ser abordada, assim como um surdo, que se comunica em Libras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3\u00ba) Passe as informa\u00e7\u00f5es de forma clara. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clareza e honestidade s\u00e3o pontos fundamentais no atendimento ao usu\u00e1rio em uma institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Muita gente acha que mentir e omitir dados n\u00e3o faz mal. Pois bem, voc\u00ea gostaria de ser mal informado em uma compra e s\u00f3 descobrir tal fun\u00e7\u00e3o ou m\u00e9todo do produto\/servi\u00e7o de outra forma? Com certeza, n\u00e3o. Logo, clareza, objetividade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia s\u00e3o essenciais para uma boa comunica\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4\u00ba) Seja profissional e passe uma boa imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem diz tudo em qualquer institui\u00e7\u00e3o e mant\u00ea-la intacta e bem-vista entra nos objetivos de todo servidor p\u00fablico. Para isso, o profissionalismo na hora de lidar com todos faz toda a diferen\u00e7a. Criar uma rela\u00e7\u00e3o excelente com o p\u00fablico garante uma boa reputa\u00e7\u00e3o ao grupo e, mais do que isso, \u00e9 necess\u00e1rio deix\u00e1-la assim, o que se torna desafiador. \u00c9 claro que um problema pode acontecer e algo n\u00e3o sair como imaginado, logo, melhor que manter a imagem impec\u00e1vel, \u00e9 tomar solu\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e convincentes em caso de falhas. Por exemplo, quando um funcion\u00e1rio trata mal um usu\u00e1rio. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima e que leva a decis\u00f5es de ambos os lados. Para o empregado, uma conversa franca para saber o motivo do descontentamento e qual a melhor maneira para mant\u00ea-lo motivado e entusiasmado, por exemplo. J\u00e1 no caso do usu\u00e1rio, um pedido sincero de desculpas com a disposi\u00e7\u00e3o para solu\u00e7\u00e3o de sua necessidade. Essa \u00e9 uma vis\u00e3o b\u00e1sica, apenas para voc\u00ea entender que uma boa imagem se constr\u00f3i de v\u00e1rias formas e com decis\u00f5es eficientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5\u00ba) N\u00e3o deixe o usu\u00e1rio na m\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todo mundo gosta de se sentir importante. Mais que um bom tratamento, acompanhar o usu\u00e1rio em todas as etapas do servi\u00e7o garante credibilidade a qualquer institui\u00e7\u00e3o. Outra coisa importante para o atendimento \u00e9 buscar sempre as melhores solu\u00e7\u00f5es e resolver qualquer problema que aconte\u00e7a, evitando abandonar o usu\u00e1rio no meio do caminho. Mostrar que se importa e que est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico rende muito e representa um diferencial. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1621256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O texto procura deixar claro para o leitor a ideia de que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos no ano de 2020. II. Ap\u00f3s a leitura atenta do texto, o leitor poder\u00e1 facilmente concluir que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda. III. A Casa da Moeda dos Estados Unidos divulgou recentemente o design oficial de uma nova moeda que estampa a imagem do Telesc\u00f3pio Espacial Hubble sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo, de acordo com o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Sanitarista - 2020"},{"id":53767,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-bibliotecario","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1621275,"hashId":"c970d45fedd39ba997aeb00563d2511d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto procura deixar claro para o leitor a ideia de que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos no ano de 2020. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s a leitura atenta do texto, o leitor poder\u00e1 facilmente concluir que a moeda em homenagem ao Telesc\u00f3pio Espacial Hubble foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Casa da Moeda dos Estados Unidos divulgou recentemente o design oficial de uma nova moeda que estampa a imagem do Telesc\u00f3pio Espacial Hubble sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo, de acordo com o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6092572,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta","id":6092569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6092570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6092571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6092572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.","id":445683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 44 a 47 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TELESC\u00d3PIO ESPACIAL HUBBLE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble ser\u00e1 homenageado nos Estados Unidos (EUA) com uma moeda oficial de 1 d\u00f3lar. A Casa da Moeda do pa\u00eds divulgou recentemente o design oficial da nova moeda, que estampa a imagem do telesc\u00f3pio sobrevoando a \u00f3rbita terrestre, com parte do globo de nosso planeta logo abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa moeda ser\u00e1 um dos quatro d\u00f3lares de ouro que ser\u00e3o emitidos este ano (2020) como parte de uma s\u00e9rie especial de moedas para \"homenagear a engenhosidade americana e celebrar os esfor\u00e7os pioneiros de indiv\u00edduos ou grupos de todos os 50 estados\", de acordo com a Casa da Moeda dos EUA. O Hubble foi o selecionado para representar o estado de Maryland. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A moeda foi criada e esculpida por Joseph F. Menna, escultor e principal gravador da Casa da Moeda, que tamb\u00e9m trabalhou diversas m\u00eddias digitais e tradicionais de escultura. O logotipo da NASA est\u00e1 inclu\u00eddo na moeda, no corpo do telesc\u00f3pio. As inscri\u00e7\u00f5es na parte superior e inferior da moeda \u2013 \"Estados Unidos da Am\u00e9rica\", \"O Telesc\u00f3pio Espacial Hubble\" e \"Maryland\", foram desenhados em uma fonte com o mesmo estilo do logotipo da NASA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa obra de arte que representa o Hubble foi recomendada \u00e0 Casa da Moeda dos EUA pela Comiss\u00e3o de Belas Artes e pelo Comit\u00ea Consultivo para a Cunhagem dos Cidad\u00e3os. Al\u00e9m dela, havia outros 16 projetos candidatos ao tema da moeda, sendo seis deles focados no telesc\u00f3pio espacial Hubble. O Gabinete do Governador de Maryland tamb\u00e9m sugeriu o mapeamento do genoma humano como um poss\u00edvel tema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de outros temas propostos terem sua import\u00e2ncia, a escolha coincidiu com o anivers\u00e1rio do Hubble, que completou 30 anos no \u00faltimo m\u00eas de abril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/bit.ly\/2ZvUMC7. Com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1621275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a os prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o, de entrega, de observa\u00e7\u00e3o e de recebimento definitivo, conforme o caso, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. II. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a o pre\u00e7o e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, determine os crit\u00e9rios, a data-base e a periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, assim como mascare os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. III. \u00c0 luz do artigo 15, \u00a7 6\u00ba, da Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993, as compras p\u00fablicas devem ser realizadas, prioritariamente, em etapa e pagamento \u00fanicos para garantir as peculiaridades do mercado que visam \u00e0 economicidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Engenheiro Civil - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1621846,"hashId":"9a77fc845770e64ef98e5df7a5031b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a os prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o, de entrega, de observa\u00e7\u00e3o e de recebimento definitivo, conforme o caso, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 cl\u00e1usula necess\u00e1ria em todo contrato a que estabele\u00e7a o pre\u00e7o e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento, determine os crit\u00e9rios, a data-base e a periodicidade do reajustamento de pre\u00e7os, assim como mascare os crit\u00e9rios de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria entre a data do adimplemento das obriga\u00e7\u00f5es e a do efetivo pagamento, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666, de 1993. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 luz do artigo 15, \u00a7 6\u00ba, da Lei Federal n\u00ba 8.666, de 1993, as compras p\u00fablicas devem ser realizadas, prioritariamente, em etapa e pagamento \u00fanicos para garantir as peculiaridades do mercado que visam \u00e0 economicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6094623,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":6094623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6094624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6094625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1621846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A informa\u00e7\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade, o desempenho, os fluxos de caixa, a conformidade com os or\u00e7amentos aprovados ou com outra legisla\u00e7\u00e3o relevante ou com os demais regulamentos relacionados \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos, o desempenho da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os seus planos futuros, \u00e9 necess\u00e1ria para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. II. As dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o, classificam-se como invers\u00f5es financeiras. III. As informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras s\u00e3o relevantes para a gest\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o mesmo quando, por imprecis\u00e3o ou incorre\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sejam capazes de influenciar o cumprimento de qualquer dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o ou de permitir a elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio cont\u00e1bil. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":53700,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Contador - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1622721,"hashId":"b3572ffe1a5f9d43e0b63fc433c530d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A informa\u00e7\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade, o desempenho, os fluxos de caixa, a conformidade com os or\u00e7amentos aprovados ou com outra legisla\u00e7\u00e3o relevante ou com os demais regulamentos relacionados \u00e0 capta\u00e7\u00e3o e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos, o desempenho da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os seus planos futuros, \u00e9 necess\u00e1ria para fins de presta\u00e7\u00e3o de contas e responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis, ou de bens de capital j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o, classificam-se como invers\u00f5es financeiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras s\u00e3o relevantes para a gest\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o mesmo quando, por imprecis\u00e3o ou incorre\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sejam capazes de influenciar o cumprimento de qualquer dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o ou de permitir a elabora\u00e7\u00e3o e a divulga\u00e7\u00e3o de um relat\u00f3rio cont\u00e1bil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6098210,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6098208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6098209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6098210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6098211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 37","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405741,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-de-fluxos-de-caixa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1622721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que contenha a express\u00e3o mais condizente com a interpreta\u00e7\u00e3o sobre trabalho proposta pelo [texto 1].","provas":[{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260643,"hashId":"4ac7f31295486810aaf07d3c4c2a9ed4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta que contenha a\r\nexpress\u00e3o mais condizente com a interpreta\u00e7\u00e3o\r\nsobre trabalho proposta pelo [texto 1].<\/p>","resposta":4570064,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00fanico lugar em que o sucesso vem antes do trabalho \u00e9 no dicion\u00e1rio.","id":4570060,"corpo":"<p align=justify>O \u00fanico lugar em que o sucesso vem antes do\r\ntrabalho \u00e9 no dicion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deus ajuda quem cedo madruga.","id":4570061,"corpo":"<p align=justify>Deus ajuda quem cedo madruga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo \u00e9 dinheiro.","id":4570062,"corpo":"<p align=justify>Tempo \u00e9 dinheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7a vazia, oficina do diabo.","id":4570063,"corpo":"<p align=justify>Cabe\u00e7a vazia, oficina do diabo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O trabalho enobrece o homem.","id":4570064,"corpo":"<p align=justify>O trabalho enobrece o homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o os dois textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. [Texto 1] Trecho do artigo Trabalho e Exist\u00eancia produzido pelo Sesc S\u00e3o Paulo. As atividades humanas designadas como trabalho, para al\u00e9m de seu car\u00e1ter utilit\u00e1rio, tamb\u00e9m s\u00e3o respons\u00e1veis por construir identidades. Uma vez que organizam o tempo, determinam as rela\u00e7\u00f5es entre os indiv\u00edduos e configuram sua autorrepresenta\u00e7\u00e3o, torna-se compreens\u00edvel que nos entendamos em fun\u00e7\u00e3o das atividades laborais que exercemos. Cat\u00e1logo impresso Publica\u00e7\u00e3o Sesc SP - N\u00f3s, cria\u00e7\u00e3o, trabalho e cidadania. Novembro de 2019. [Texto 2]Fonte: https:\/\/miro.medium.com\/max\/1428\/1*KnVD0- e3SVhEsygcJ6L-mg.jpeg","id":403177,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Leia com \r\naten\u00e7\u00e3o os dois \r\ntextos a seguir para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n[Texto 1] <\/p><p align=\"justify\">  \r\n   Trecho do artigo Trabalho e \r\nExist\u00eancia\r\nproduzido pelo Sesc S\u00e3o Paulo. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   As atividades \r\nhumanas designadas como\r\ntrabalho, para al\u00e9m de seu car\u00e1ter \r\nutilit\u00e1rio, tamb\u00e9m\r\ns\u00e3o respons\u00e1veis por construir identidades. \r\nUma vez\r\nque organizam o tempo, determinam as \r\nrela\u00e7\u00f5es entre\r\nos indiv\u00edduos e configuram sua \r\nautorrepresenta\u00e7\u00e3o,\r\ntorna-se compreens\u00edvel que nos entendamos em\r\nfun\u00e7\u00e3o das atividades laborais que \r\nexercemos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Cat\u00e1logo impresso Publica\u00e7\u00e3o \r\nSesc SP - <b>N\u00f3s, \r\ncria\u00e7\u00e3o, trabalho e\r\ncidadania<\/b>. Novembro de 2019.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n[Texto 2]<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\"><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42380\/1.gif\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Fonte: \r\n<u>https:\/\/miro.medium.com\/max\/1428\/1*KnVD0-\r\ne3SVhEsygcJ6L-mg.jpeg<\/u><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1260643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente a maioria dos hospitais possuem redes de computadores. O que determina os diferentes tipos de redes s\u00e3o as necessidades que elas devem atender. Tr\u00eas formatos comuns em redes de computadores s\u00e3o:","provas":[{"id":42396,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-engenheiro-civil-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Civil - 2020"},{"id":42380,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2020-ibfc-arquiteto-nacional-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Arquiteto - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1260775,"hashId":"fa2e6aa65d48b792b296301076f9a82b","enunciado":"<p align=justify>Atualmente a maioria dos hospitais possuem\r\nredes de computadores. O que determina os\r\ndiferentes tipos de redes s\u00e3o as necessidades\r\nque elas devem atender. Tr\u00eas formatos comuns\r\nem redes de computadores s\u00e3o:<\/p>","resposta":4570643,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PAN - LAN - WAN","id":4570643,"corpo":"<p align=justify>PAN - LAN - WAN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"XAN - YAN - ZAN","id":4570644,"corpo":"<p align=justify>XAN - YAN - ZAN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"AAN - BAN - CAN","id":4570645,"corpo":"<p align=justify>AAN - BAN - CAN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"KAN - LAN - NAN","id":4570646,"corpo":"<p align=justify>KAN - LAN - NAN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1AN - 2AN - 3AN","id":4570647,"corpo":"<p align=justify>1AN - 2AN - 3AN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1260775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Transtorno de Humor Bipolar, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:08:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2337900,"hashId":"fd2ff1373cb00e26b4ebed81be1006a2","enunciado":"<p>Sobre o Transtorno de Humor Bipolar, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9240092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Transtorno Bipolar afeta 2,4% da popula\u00e7\u00e3o mundial, e a maioria dos pacientes apresenta o epis\u00f3dio man\u00edaco como primeira manifesta\u00e7\u00e3o deste transtorno.","id":9240089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno Bipolar afeta 2,4% da popula\u00e7\u00e3o mundial, e a maioria dos pacientes apresenta o epis\u00f3dio man\u00edaco como primeira manifesta\u00e7\u00e3o deste transtorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de irritabilidade durante um epis\u00f3dio depressivo sugere Transtorno Bipolar.","id":9240090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de irritabilidade durante um epis\u00f3dio depressivo sugere Transtorno Bipolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o apontados como poss\u00edveis preditores de depress\u00e3o bipolar: quadro depressivo iniciado depois dos 25 anos de idade; presen\u00e7a de epis\u00f3dios depressivos frequentes com uma longa dura\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de epis\u00f3dios depressivos graves.","id":9240091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o apontados como poss\u00edveis preditores de depress\u00e3o bipolar: quadro depressivo iniciado depois dos 25 anos de idade; presen\u00e7a de epis\u00f3dios depressivos frequentes com uma longa dura\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de epis\u00f3dios depressivos graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados tratamento de primeira escolha para epis\u00f3dios depressivos do Transtorno Bipolar do tipo 1 o L\u00edtio, Lamotrigina ou Quetiapina em monoterapia.","id":9240092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados tratamento de primeira escolha para epis\u00f3dios depressivos do Transtorno Bipolar do tipo 1 o L\u00edtio, Lamotrigina ou Quetiapina em monoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cerca de 30% dos pacientes com o diagn\u00f3stico de Transtorno Bipolar apresentam tentativas de suic\u00eddio ao longo da vida, que ocorrem mais comumente durante as fases man\u00edacas.","id":9240093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 30% dos pacientes com o diagn\u00f3stico de Transtorno Bipolar apresentam tentativas de suic\u00eddio ao longo da vida, que ocorrem mais comumente durante as fases man\u00edacas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Transtornos do Sono, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:08:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2337904,"hashId":"af772aa1a2008bbf884f92304a733ba9","enunciado":"<p>Sobre os Transtornos do Sono, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9240111,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paralisia do sono, alucina\u00e7\u00f5es hipnag\u00f3gicas ou hipnop\u00f4mpicas e cataplexia s\u00e3o descritivos da S\u00edndrome de Kleine Levin.","id":9240109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia do sono, alucina\u00e7\u00f5es hipnag\u00f3gicas ou hipnop\u00f4mpicas e cataplexia s\u00e3o descritivos da S\u00edndrome de Kleine Levin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No caso da narcolepsia, cochilos diurnos programados n\u00e3o atenuam a gravidade da sonol\u00eancia, por\u00e9m os antidepressivos inibidores de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina apresentam boa resposta.","id":9240110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da narcolepsia, cochilos diurnos programados n\u00e3o atenuam a gravidade da sonol\u00eancia, por\u00e9m os antidepressivos inibidores de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina apresentam boa resposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A primeira conduta a ser adotada nas formas cr\u00f4nicas de ins\u00f4nia \u00e9 a terapia cognitiva-comportamental (TCC), considerada padr\u00e3o ouro no manejo da ins\u00f4nia.","id":9240111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira conduta a ser adotada nas formas cr\u00f4nicas de ins\u00f4nia \u00e9 a terapia cognitiva-comportamental (TCC), considerada padr\u00e3o ouro no manejo da ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre os efeitos colaterais dos benzodiazep\u00ednicos, por\u00e9m n\u00e3o dos agonistas dos receptores GABAA, podese citar a seda\u00e7\u00e3o residual, altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria, quedas, altera\u00e7\u00f5es de comportamento durante a noite e depress\u00e3o respirat\u00f3ria, especialmente quando associado ao \u00e1lcool.","id":9240112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os efeitos colaterais dos benzodiazep\u00ednicos, por\u00e9m n\u00e3o dos agonistas dos receptores GABAA, podese citar a seda\u00e7\u00e3o residual, altera\u00e7\u00f5es de mem\u00f3ria, quedas, altera\u00e7\u00f5es de comportamento durante a noite e depress\u00e3o respirat\u00f3ria, especialmente quando associado ao \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A melatonina \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o com boa resposta para o tempo de lat\u00eancia para iniciar o sono e no tempo total de sono, com o benef\u00edcio de n\u00e3o apresentar potenciais riscos cl\u00ednicos.","id":9240113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melatonina \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o com boa resposta para o tempo de lat\u00eancia para iniciar o sono e no tempo total de sono, com o benef\u00edcio de n\u00e3o apresentar potenciais riscos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Terapia Cognitivo-Comportamental (TCC), \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":77699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2020-furb-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:08:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2337902,"hashId":"e292fa27773ce610335e9c19fba5ce24","enunciado":"<p>Sobre Terapia Cognitivo-Comportamental (TCC), \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9240100,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de resultados efetivos como monoterapia para os transtornos alimentares, portanto para esses transtornos o tratamento deve ser sempre ser associado \u00e0 farmacoterapia.","id":9240099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de resultados efetivos como monoterapia para os transtornos alimentares, portanto para esses transtornos o tratamento deve ser sempre ser associado \u00e0 farmacoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atualmente, reconhece-se a exist\u00eancia de v\u00e1rias TCCs, como a terapia de redu\u00e7\u00e3o de estresse baseada em mindfulness.","id":9240100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, reconhece-se a exist\u00eancia de v\u00e1rias TCCs, como a terapia de redu\u00e7\u00e3o de estresse baseada em <em>mindfulness.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para o tratamento do abuso de subst\u00e2ncias, a TCC \u00e9 a psicoterapia de escolha, por\u00e9m quando h\u00e1 ambival\u00eancia o emprego da t\u00e9cnica fica inviabilizado.","id":9240101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento do abuso de subst\u00e2ncias, a TCC \u00e9 a psicoterapia de escolha, por\u00e9m quando h\u00e1 ambival\u00eancia o emprego da t\u00e9cnica fica inviabilizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No tratamento do transtorno de ansiedade generalizada, o treino em restrutura\u00e7\u00e3o cognitiva tem demonstrado poucos resultados.","id":9240102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento do transtorno de ansiedade generalizada, o treino em restrutura\u00e7\u00e3o cognitiva tem demonstrado poucos resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O conceito de tr\u00edade cognitiva refere-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre situa\u00e7\u00f5es, pensamentos e sentimentos.","id":9240103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de tr\u00edade cognitiva refere-se \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre situa\u00e7\u00f5es, pensamentos e sentimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868,"slug":"residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO choque \u00e9 um estado de grave redu\u00e7\u00e3o na perfus\u00e3o tecidual caracterizada por diminui\u00e7\u00e3o da oferta celular de oxig\u00eanio, bem como da remo\u00e7\u00e3o de ferimentos metab\u00f3licos\u201d. Clinicamente, pacientes que se apresentam com a pele corada, hipotens\u00e3o (se o paciente estiver na posi\u00e7\u00e3o Trendelenburg reversa), resposta vari\u00e1vel de taquicardia e enchimento capilar normal est\u00e3o em ","provas":[{"id":94034,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia","id":18868,"slug":"residencia-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Terapia Intensiva - \u00c1rea: Fonoaudiologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 21:07:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2691591,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO choque \u00e9 um estado de grave redu\u00e7\u00e3o na perfus\u00e3o tecidual caracterizada por diminui\u00e7\u00e3o da oferta celular de oxig\u00eanio, bem como da remo\u00e7\u00e3o de ferimentos metab\u00f3licos\u201d. Clinicamente, pacientes que se apresentam com a pele corada, hipotens\u00e3o (se o paciente estiver na posi\u00e7\u00e3o Trendelenburg reversa), resposta vari\u00e1vel de taquicardia e enchimento capilar normal est\u00e3o em <\/p>","resposta":10768798,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"choque cardiog\u00eanico. ","id":10768797,"corpo":"<p>choque cardiog\u00eanico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"choque neurog\u00eanico.","id":10768798,"corpo":"<p>choque neurog\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"choque obstrutivo.","id":10768799,"corpo":"<p>choque obstrutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"choque anafil\u00e1tico.","id":10768800,"corpo":"<p>choque anafil\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"choque hipovol\u00eamico.","id":10768801,"corpo":"<p>choque hipovol\u00eamico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente diagnosticada com s\u00edndrome metab\u00f3lica comparece \u00e0 consulta de enfermagem. No que se refere \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica e aos cuidados de enfermagem para o seu manejo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46260,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2020-ufce-residencia-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405329,"hashId":"50e4e6ed56014d2c371617d72ea9df69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente diagnosticada com s\u00edndrome metab\u00f3lica comparece \u00e0 consulta de enfermagem. No que se refere \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica e aos cuidados de enfermagem para o seu manejo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5174179,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comorbidades como esteato-hepatite n\u00e3o alco\u00f3lica e apneia obstrutiva do sono n\u00e3o est\u00e3o comumente associadas \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica.","id":5174178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comorbidades como esteato-hepatite n\u00e3o alco\u00f3lica e apneia obstrutiva do sono n\u00e3o est\u00e3o comumente associadas \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dentre os fatores diretamente relacionados \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica est\u00e3o a obesidade visceral, a dislipidemia aterog\u00eanica, a hipertens\u00e3o e a resist\u00eancia \u00e0 insulina.","id":5174179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores diretamente relacionados \u00e0 s\u00edndrome metab\u00f3lica est\u00e3o a obesidade visceral, a dislipidemia aterog\u00eanica, a hipertens\u00e3o e a resist\u00eancia \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com o aumento da obesidade, a s\u00edndrome metab\u00f3lica vem aumentando em adultos e idosos, por\u00e9m esse padr\u00e3o n\u00e3o \u00e9 observado em crian\u00e7as e adolescentes.","id":5174180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento da obesidade, a s\u00edndrome metab\u00f3lica vem aumentando em adultos e idosos, por\u00e9m esse padr\u00e3o n\u00e3o \u00e9 observado em crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dentre as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem ao paciente acometido por s\u00edndrome metab\u00f3lica, destacam-se as orienta\u00e7\u00f5es para mudan\u00e7as no estilo de vida, controle do peso, da press\u00e3o arterial, bem como dos n\u00edveis de transferrina s\u00e9rica.","id":5174181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem ao paciente acometido por s\u00edndrome metab\u00f3lica, destacam-se as orienta\u00e7\u00f5es para mudan\u00e7as no estilo de vida, controle do peso, da press\u00e3o arterial, bem como dos n\u00edveis de transferrina s\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edndrome metab\u00f3lica","oab":false,"nome":"S\u00edndrome metab\u00f3lica","pai":428408,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428418,"slug":"enfermagem-sindrome-metabolica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1405329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo cl\u00ednico do parto, mais precisamente na sua fase de transi\u00e7\u00e3o, Araujo e Reis (2012) recomendam que a din\u00e2mica uterina seja realizada a cada:","provas":[{"id":46265,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2020-comdn-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1405401,"hashId":"aa0fcaea466fbebb8a95e7209ac00ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo cl\u00ednico do parto, mais precisamente na sua fase de transi\u00e7\u00e3o, Araujo e Reis (2012) recomendam que a din\u00e2mica uterina seja realizada a cada:<\/p>","resposta":5174482,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 minutos.","id":5174482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 1 hora.","id":5174483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 1 hora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 minutos.","id":5174484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 horas.","id":5174485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 O minutos.","id":5174486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 O minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","oab":false,"nome":"Per\u00edodos Cl\u00ednicos do Parto","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413327,"slug":"enfermagem-periodos-clinicos-do-parto"}],"slug":"enfermagem\/1405401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572,"slug":"assistente-de-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A improbidade administrativa \u00e9 regulada prioritariamente pela Lei n\u00ba 8.429\/1992. Sobre improbidade administrativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":18572,"slug":"assistente-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novo Hamburgo","sigla":"","id":3850,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-novo-hamburgo-rs-2020-instituto-aocp-assistente-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Novo Hamburgo - Assistente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1410966,"hashId":"474a1830d35b0151f01caf8194d5199a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A improbidade administrativa \u00e9 regulada prioritariamente pela Lei n\u00ba 8.429\/1992. Sobre improbidade administrativa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5198700,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que exerce transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o cargo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa.","id":5198698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que exerce transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o cargo na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O agente \u00edmprobo \u00e9 obrigado a apenas ressarcir os danos causados, n\u00e3o estando sujeito a perder os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio.","id":5198699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente \u00edmprobo \u00e9 obrigado a apenas ressarcir os danos causados, n\u00e3o estando sujeito a perder os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o imprescrit\u00edveis as a\u00e7\u00f5es de ressarcimento ao er\u00e1rio fundadas na pr\u00e1tica de ato doloso tipificado na lei de improbidade administrativa.","id":5198700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o imprescrit\u00edveis as a\u00e7\u00f5es de ressarcimento ao er\u00e1rio fundadas na pr\u00e1tica de ato doloso tipificado na lei de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o constitui ato de improbidade a mera revela\u00e7\u00e3o a terceiro de teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o, antes da divulga\u00e7\u00e3o oficial.","id":5198701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constitui ato de improbidade a mera revela\u00e7\u00e3o a terceiro de teor de medida pol\u00edtica ou econ\u00f4mica capaz de afetar o pre\u00e7o de mercadoria, bem ou servi\u00e7o, antes da divulga\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente ser\u00e3o aplicadas as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 8.429\/1992 quando houver dano ao er\u00e1rio p\u00fablico.","id":5198702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente ser\u00e3o aplicadas as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei n\u00ba 8.429\/1992 quando houver dano ao er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1410966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, isto \u00e9, aqueles cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente definidos por edital, mediante especifica\u00e7\u00f5es usuais no mercado, a licita\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":40166,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723,"slug":"oficial-de-justica-area-avaliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tj-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2020-cespe-cebraspe-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PA - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":106,"descricao":"Zoologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1181824,"hashId":"9528d67c88b257193f06f3b81f7f016d","enunciado":"<p align=justify>Para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, isto \u00e9, aqueles cujos\r\npadr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente\r\ndefinidos por edital, mediante especifica\u00e7\u00f5es usuais no mercado, a\r\nlicita\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4241810,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel.","id":4241809,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser feita na modalidade de preg\u00e3o.","id":4241810,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita na modalidade de preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve ser feita na modalidade de convite.","id":4241811,"corpo":"<p align=justify>deve ser feita na modalidade de convite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser feita na modalidade de leil\u00e3o.","id":4241812,"corpo":"<p align=justify>pode ser feita na modalidade de leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deve ser feita na modalidade de tomada de pre\u00e7os.","id":4241813,"corpo":"<p align=justify>deve ser feita na modalidade de tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 51","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1181824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto:","provas":[{"id":85917,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Pedrinho","sigla":"","id":2045,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-pedrinho-sc-2020-furb-psicologo-do-cras","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Doutor Pedrinho - Psic\u00f3logo do CRAS - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:25:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2504521,"hashId":"7354c6c9720a7636af461569387dcc10","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto:<\/p>","resposta":9959088,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acerca de \u2013 traz","id":9959087,"corpo":"<p>acerca de \u2013 traz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a cerca de \u2013 traz","id":9959088,"corpo":"<p>a cerca de \u2013 traz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 cerca de \u2013 traz","id":9959089,"corpo":"<p>h\u00e1 cerca de \u2013 traz<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acerca de \u2013 tr\u00e1s","id":9959090,"corpo":"<p>acerca de \u2013 tr\u00e1s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 cerca de \u2013 tr\u00e1s","id":9959091,"corpo":"<p>h\u00e1 cerca de \u2013 tr\u00e1s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 04 a 06 se referem ao trecho da not\u00edcia abaixo: Tudo bem que o nome \u00e9 clich\u00ea, mas o espa\u00e7o oferece um ambiente singular, seja para grupos de amigos, ou fam\u00edlias, o local situado \u00e0s margens da SC-477, ___________ 70 quil\u00f4metros do centro de Blumenau, \u00e9 uma alternativa para curtir dias de calor no M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed. O acesso \u00e9 por uma trilha bem conservada e sinalizada. S\u00e3o 20 minutos de uma caminhada que _____ um visual compensador, com direito at\u00e9 a um pequeno mirante. [...]Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/cachoeira-em-doutor-pedrinho-e-opcao-para-os-dias-quentes-de-verao-no-vale-do-itajai. Acesso em: 02 jan. 2019. [modificado]","id":544090,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 04 a 06 se referem ao trecho da not\u00edcia abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo bem que o nome \u00e9 clich\u00ea, mas o espa\u00e7o oferece um ambiente singular, seja para grupos de amigos, ou fam\u00edlias, o local situado \u00e0s margens da SC-477, ___________ 70 quil\u00f4metros do centro de Blumenau, \u00e9 uma alternativa para curtir dias de calor no M\u00e9dio Vale do Itaja\u00ed. O acesso \u00e9 por uma trilha bem conservada e sinalizada. S\u00e3o 20 minutos de uma caminhada que _____ um visual compensador, com direito at\u00e9 a um pequeno mirante. [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nsctotal.com.br\/noticias\/cachoeira-em-doutor-pedrinho-e-opcao-para-os-dias-quentes-de-verao-no-vale-do-itajai. Acesso em: 02 jan. 2019. [modificado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2504521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 85.878 de 07\/04\/1981, que Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas do farmac\u00eautico: I) A dire\u00e7\u00e3o, o assessoramento, a responsabilidade t\u00e9cnica e o desempenho de fun\u00e7\u00f5es especializadas exercidas em \u00f3rg\u00e3os, empresas, estabelecimentos, laborat\u00f3rios ou setores em que se preparem ou fabriquem produtos biol\u00f3gicos, imunoter\u00e1picos, soros, vacinas, al\u00e9rgenos, opoter\u00e1picos para uso humano e veterin\u00e1rio, bem como de derivados do sangue. II) O assessoramento e responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os, laborat\u00f3rios, setores ou estabelecimentos farmac\u00eauticos em que se executem controle e\/ou inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, an\u00e1lise pr\u00e9via, an\u00e1lise de controle e a an\u00e1lise fiscal de produtos que tenham destina\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, anest\u00e9sica ou auxiliar de diagn\u00f3sticos ou capazes de determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica. III) A elabora\u00e7\u00e3o de laudos t\u00e9cnicos e a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias t\u00e9cnico-legais relacionados com atividades, produtos, f\u00f3rmulas, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica.","provas":[{"id":86364,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2512051,"hashId":"d094e144356b91bc64145a09a73acb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n\u00ba 85.878 de 07\/04\/1981, que Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es privativas do farmac\u00eautico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) A dire\u00e7\u00e3o, o assessoramento, a responsabilidade t\u00e9cnica e o desempenho de fun\u00e7\u00f5es especializadas exercidas em \u00f3rg\u00e3os, empresas, estabelecimentos, laborat\u00f3rios ou setores em que se preparem ou fabriquem produtos biol\u00f3gicos, imunoter\u00e1picos, soros, vacinas, al\u00e9rgenos, opoter\u00e1picos para uso humano e veterin\u00e1rio, bem como de derivados do sangue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) O assessoramento e responsabilidade t\u00e9cnica em \u00f3rg\u00e3os, laborat\u00f3rios, setores ou estabelecimentos farmac\u00eauticos em que se executem controle e\/ou inspe\u00e7\u00e3o de qualidade, an\u00e1lise pr\u00e9via, an\u00e1lise de controle e a an\u00e1lise fiscal de produtos que tenham destina\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, anest\u00e9sica ou auxiliar de diagn\u00f3sticos ou capazes de determinar depend\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A elabora\u00e7\u00e3o de laudos t\u00e9cnicos e a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias t\u00e9cnico-legais relacionados com atividades, produtos, f\u00f3rmulas, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica.<\/p>","resposta":9991430,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":9991427,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas. ","id":9991428,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas. ","id":9991429,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas. ","id":9991430,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9991431,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394940,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-820-1960-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-farmacia-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 85.878\/1981 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 85.878\/1981 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419064,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-85-878-1981-estabelece-normas-para-execucao-de-lei-no-3-820-de-11-de-novembro-de-1960-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-farmaceutico-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2512051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar: I) As farm\u00e1cias e drogarias s\u00e3o obrigadas a plant\u00e3o, pelo sistema de rod\u00edzio, para atendimento ininterrupto \u00e0 comunidade, consoante normas a serem baixadas pelos Estados, Distrito Federal, Territ\u00f3rios e Munic\u00edpios. II) O com\u00e9rcio de determinados correlatos, tais como, aparelhos e acess\u00f3rios, produtos utilizados para fins diagn\u00f3sticos e anal\u00edticos, odontol\u00f3gicos, veterin\u00e1rios, de higiene pessoal ou de ambiente, cosm\u00e9ticos e perfumes, exercido por estabelecimentos especializados, poder\u00e1 ser extensivo \u00e0s farm\u00e1cias e drogarias, observado o disposto em lei federal e na supletiva dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. III) Para atendimento exclusivo a seus usu\u00e1rios, os estabelecimentos hoteleiros e similares poder\u00e3o dispor de medicamentos an\u00f3dinos, que n\u00e3o dependam de receita m\u00e9dica, observada a rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal.","provas":[{"id":86364,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quilombo","sigla":"","id":6012,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quilombo-sc-2020-gs-farmaceutico","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Quilombo - Farmac\u00eautico - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2512071,"hashId":"abcb854e713e5401b2f019677e221459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei no 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o Controle Sanit\u00e1rio do Com\u00e9rcio de Drogas, Medicamentos, Insumos Farmac\u00eauticos e Correlatos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) As farm\u00e1cias e drogarias s\u00e3o obrigadas a plant\u00e3o, pelo sistema de rod\u00edzio, para atendimento ininterrupto \u00e0 comunidade, consoante normas a serem baixadas pelos Estados, Distrito Federal, Territ\u00f3rios e Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) O com\u00e9rcio de determinados correlatos, tais como, aparelhos e acess\u00f3rios, produtos utilizados para fins diagn\u00f3sticos e anal\u00edticos, odontol\u00f3gicos, veterin\u00e1rios, de higiene pessoal ou de ambiente, cosm\u00e9ticos e perfumes, exercido por estabelecimentos especializados, poder\u00e1 ser extensivo \u00e0s farm\u00e1cias e drogarias, observado o disposto em lei federal e na supletiva dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Para atendimento exclusivo a seus usu\u00e1rios, os estabelecimentos hoteleiros e similares poder\u00e3o dispor de medicamentos an\u00f3dinos, que n\u00e3o dependam de receita m\u00e9dica, observada a rela\u00e7\u00e3o elaborada pelo \u00f3rg\u00e3o sanit\u00e1rio federal.<\/p>","resposta":9991531,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta. ","id":9991527,"corpo":"<p>Somente I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta. ","id":9991528,"corpo":"<p>Somente II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta. ","id":9991529,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":9991530,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9991531,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 5.991\/1973","oab":false,"nome":"Lei 5.991\/1973","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407295,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-5-991-1973"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2512071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231,"slug":"mecanico-de-maquinas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A alteridade, a efic\u00e1cia, a legalidade e a publicidade s\u00e3o valores que devem ser inerentes ao exerc\u00edcio profissional dos servidores p\u00fablicos municipais. Quando esses princ\u00edpios s\u00e3o seguidos, \u00e9 mais f\u00e1cil agir em favor das necessidades sociais. II. Desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, \u00e9 uma atitude incompat\u00edvel com os deveres do servidor p\u00fablico. \u00c9 tamb\u00e9m desaconselh\u00e1vel a qualquer servidor p\u00fablico desenvolver sua fun\u00e7\u00e3o em conformidade com a \u00e9tica e com a legisla\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":53005,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231,"slug":"mecanico-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2020"},{"id":50693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Saneamento","id":5609,"slug":"tecnico-em-saneamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-tecnico-em-saneamento","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - T\u00e9cnico em Saneamento - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1531106,"hashId":"6c0049dfb2e57e0e94afd90b0532b6df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A alteridade, a efic\u00e1cia, a legalidade e a publicidade s\u00e3o valores que devem ser inerentes ao exerc\u00edcio profissional dos servidores p\u00fablicos municipais. Quando esses princ\u00edpios s\u00e3o seguidos, \u00e9 mais f\u00e1cil agir em favor das necessidades sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Desempenhar, a tempo, as atribui\u00e7\u00f5es do cargo, \u00e9 uma atitude incompat\u00edvel com os deveres do servidor p\u00fablico. \u00c9 tamb\u00e9m desaconselh\u00e1vel a qualquer servidor p\u00fablico desenvolver sua fun\u00e7\u00e3o em conformidade com a \u00e9tica e com a legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5722872,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5722871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5722872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5722873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5722874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1531106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19477,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974,"slug":"residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19490,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19451,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as vias de administra\u00e7\u00e3o de formas farmac\u00eauticas e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45395,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19487,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia -\u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45371,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19477,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-e-vigilancia-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44965,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44966,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19329,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-mental-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Mental - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":44961,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18974,"slug":"residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-oncologia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Oncologia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45406,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19490,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-urgencias-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancias - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"},{"id":45326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":19451,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-saude-da-crianca-e-do-adolescente-area-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1361943,"hashId":"daf9bbc639af817b1800a5b7224b81aa","enunciado":"<p align=justify>Considere as vias de administra\u00e7\u00e3o de formas farmac\u00eauticas e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4996416,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A via retal deve ser utilizada exclusivamente para a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos de a\u00e7\u00e3o local.","id":4996413,"corpo":"<p align=justify>A via retal deve ser utilizada exclusivamente para a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos de a\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A via enteral proporciona in\u00edcio imediato da a\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco, em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":4996414,"corpo":"<p align=justify>A via enteral proporciona in\u00edcio imediato da a\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco, em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A via transd\u00e9rmica n\u00e3o \u00e9 indicada para a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos que possuem \u00edndices terap\u00eauticos estreitos ou meias-vidas curtas.","id":4996415,"corpo":"<p align=justify>A via transd\u00e9rmica n\u00e3o \u00e9 indicada para a administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos que possuem \u00edndices terap\u00eauticos estreitos ou meias-vidas curtas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A via intranasal pode ser utilizada para provocar efeitos sist\u00eamicos de f\u00e1rmacos que s\u00e3o inst\u00e1veis no trato gastrointestinal ou que apresentam elevado efeito de metabolismo hep\u00e1tico de primeira passagem.","id":4996416,"corpo":"<p align=justify>A via intranasal pode ser utilizada para provocar efeitos sist\u00eamicos de f\u00e1rmacos que s\u00e3o inst\u00e1veis no trato gastrointestinal ou que apresentam elevado efeito de metabolismo hep\u00e1tico de primeira passagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A via intrauterina n\u00e3o \u00e9 capaz de evitar os efeitos adversos sist\u00eamicos dos esteroides.","id":4996417,"corpo":"<p align=justify>A via intrauterina n\u00e3o \u00e9 capaz de evitar os efeitos adversos sist\u00eamicos dos esteroides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1361943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia","id":19342,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia nutricional em diabetes tem como alvo o bom estado nutricional, a sa\u00fade fisiol\u00f3gica e a qualidade de vida do indiv\u00edduo, bem como prevenir e tratar complica\u00e7\u00f5es a curto e em longo prazo e comorbidades associadas. Sobre a terapia nutricional no diabetes mellitus, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44981,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia","id":19342,"slug":"residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2020-instituto-aocp-residencia-multiprofissional-em-nutricao-clinica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - \u00c1rea: Psicologia - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1362554,"hashId":"46e2f1dcac8c92069a1ef8d13068f408","enunciado":"<p align=justify>A terapia nutricional em diabetes tem como alvo o bom estado nutricional, a sa\u00fade fisiol\u00f3gica e a qualidade de vida do indiv\u00edduo, bem como prevenir e tratar complica\u00e7\u00f5es a curto e em longo prazo e comorbidades associadas. Sobre a terapia nutricional no diabetes mellitus, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4998978,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A origem do alimento, o clima, o solo, a forma de preparo, o tempo de cozimento e outros componentes da refei\u00e7\u00e3o, como teor de gorduras, prote\u00ednas e fibras, s\u00e3o fatores que influenciam a resposta glic\u00eamica.","id":4998975,"corpo":"<p align=justify>A origem do alimento, o clima, o solo, a forma de preparo, o tempo de cozimento e outros componentes da refei\u00e7\u00e3o, como teor de gorduras, prote\u00ednas e fibras, s\u00e3o fatores que influenciam a resposta glic\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se o consumo de no m\u00ednimo 20 gramas de fibras ou 14g\/1000kcal\/dia a partir de frutas, hortali\u00e7as, leguminosas e cereais integrais, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria suplementa\u00e7\u00e3o.","id":4998976,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o consumo de no m\u00ednimo 20 gramas de fibras ou 14g\/1000kcal\/dia a partir de frutas, hortali\u00e7as, leguminosas e cereais integrais, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria suplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A terapia de contagem de carboidratos evidencia que o tratamento nutricional do diabetes n\u00e3o se resume em proibir o consumo da sacarose, mas no estabelecimento de medidas nutricionais que melhorem o controle da glicemia.","id":4998977,"corpo":"<p align=justify>A terapia de contagem de carboidratos evidencia que o tratamento nutricional do diabetes n\u00e3o se resume em proibir o consumo da sacarose, mas no estabelecimento de medidas nutricionais que melhorem o controle da glicemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se o consumo de at\u00e9 3000 mg de s\u00f3dio\/dia para portadores de diabetes, visto que os diab\u00e9ticos apresentam risco aumentado para hipertens\u00e3o e doen\u00e7as cardiovasculares.","id":4998978,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se o consumo de at\u00e9 3000 mg de s\u00f3dio\/dia para portadores de diabetes, visto que os diab\u00e9ticos apresentam risco aumentado para hipertens\u00e3o e doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O consumo de \u00e1lcool pode acarretar hipoglicemia, uma vez que n\u00e3o \u00e9 convertido em glicose, bloqueia a gliconeog\u00eanese e potencializa os efeitos da insulina. Orienta-se o consumo de \u00e1lcool concomitante com alimento que contenha carboidrato para evitar a hipoglicemia.","id":4998979,"corpo":"<p align=justify>O consumo de \u00e1lcool pode acarretar hipoglicemia, uma vez que n\u00e3o \u00e9 convertido em glicose, bloqueia a gliconeog\u00eanese e potencializa os efeitos da insulina. Orienta-se o consumo de \u00e1lcool concomitante com alimento que contenha carboidrato para evitar a hipoglicemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1362554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada, de acordo com o disposto no artigo 29 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, compreende o montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses. II. A Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, define entidade estatal dependente a entidade controlada que n\u00e3o pode receber do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal e ou servi\u00e7os administrativos. III. O conceito de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, na Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, relaciona-se exclusivamente com o compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":52847,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auditor","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1598841,"hashId":"fe6e7652d95ce7ab55d674fc6e38d715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada, de acordo com o disposto no artigo 29 da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, compreende o montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, define entidade estatal dependente a entidade controlada que n\u00e3o pode receber do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal e ou servi\u00e7os administrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O conceito de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito, na Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, relaciona-se exclusivamente com o compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":6000653,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6000652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6000653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6000654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6000655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424320,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacao-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424318,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1598841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"}],"anos":[2020],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2020,"stamp":"2020-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, o conceito de d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria refere-se \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, estados e munic\u00edpios. II. Para efeito da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, entendese por transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. III. A Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, define o refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria como a n\u00e3o emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal, acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":52847,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gravat\u00e1","sigla":"","id":1293,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-gravata-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2020,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gravata-pe-2020-admetec-auditor","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Gravat\u00e1 - Auditor - 2020"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1598844,"hashId":"6ec1c282c4a5ccad1ea8fc4ca0d026fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, o conceito de d\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria refere-se \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, inclusive os do Banco Central do Brasil, estados e munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para efeito da Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, entendese por transfer\u00eancia volunt\u00e1ria a entrega de recursos correntes ou de capital a outro ente da federa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de coopera\u00e7\u00e3o, aux\u00edlio ou assist\u00eancia financeira, que n\u00e3o decorra de determina\u00e7\u00e3o constitucional, legal ou os destinados ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Lei Complementar n\u00ba 101, de 2000, define o refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria como a n\u00e3o emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal, acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6000667,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6000665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":6000666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6000667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":6000668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"Refinanciamento da D\u00edvida Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424323,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-refinanciamento-da-divida-mobiliaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Mobili\u00e1ria","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424319,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-mobiliaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424316,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-definicoes-basicas-conceitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1598844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}