{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154594,"perPage":"100","pages":21546,"page":5253,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a alteplase intravenosa est\u00e1 indicada para pacientes em uso de terapia antiplaquet\u00e1ria combinada, recomenda-se substituir o uso da aspirina e do clopidogrel por um agente antiplaquet\u00e1rio intravenoso que iniba o receptor glicoprote\u00edna IIb \/ IIIa, permitindo, assim, pronta revers\u00e3o em caso de hemorragia.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165525,"hashId":"4771330056d2a53fcd3268a330402274","enunciado":"<p align=justify>Quando a alteplase intravenosa est\u00e1 indicada para pacientes\r\nem uso de terapia antiplaquet\u00e1ria combinada, recomenda-se\r\nsubstituir o uso da aspirina e do clopidogrel por um agente\r\nantiplaquet\u00e1rio intravenoso que iniba o receptor glicoprote\u00edna\r\nIIb \/ IIIa, permitindo, assim, pronta revers\u00e3o em caso\r\nde hemorragia.<\/p>","resposta":4172579,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diretrizes da American Stroke Association de 2018 para acidente vascular cerebral isqu\u00eamico (AVCI), julgue os itens a seguir.","id":392648,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diretrizes da American Stroke Association de 2018\r\npara acidente vascular cerebral isqu\u00eamico (AVCI), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente, al\u00e9m de cuidados rotineiros, reduz o risco de trombose venosa profunda em pacientes acamados com AVCI e sem contraindica\u00e7\u00f5es para o seu uso.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165526,"hashId":"e1b0925b0c11f0f73fb7e693cc9a8547","enunciado":"<p align=justify>A compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente, al\u00e9m de cuidados\r\nrotineiros, reduz o risco de trombose venosa profunda em\r\npacientes acamados com AVCI e sem contraindica\u00e7\u00f5es para\r\no seu uso.<\/p>","resposta":4172580,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diretrizes da American Stroke Association de 2018 para acidente vascular cerebral isqu\u00eamico (AVCI), julgue os itens a seguir.","id":392648,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diretrizes da American Stroke Association de 2018\r\npara acidente vascular cerebral isqu\u00eamico (AVCI), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica caracterizada somente por picos press\u00f3ricos acima de 140 mmHg e(ou) 90 mmHg.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165530,"hashId":"02af3af8193515f5c375b4b63c42bfc4","enunciado":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica caracterizada\r\nsomente por picos press\u00f3ricos acima de 140 mmHg e(ou)\r\n90 mmHg.<\/p>","resposta":4172596,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de hipertens\u00e3o arterial e de acordo com a 7.\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, julgue os itens a seguir.","id":392651,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de hipertens\u00e3o arterial e de acordo com a 7.\u00aa Diretriz\r\nBrasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando houver suspeita de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica, a press\u00e3o arterial deve ser medida novamente, com o paciente em p\u00e9, tr\u00eas minutos depois da primeira aferi\u00e7\u00e3o feita com o paciente sentado.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165531,"hashId":"8ab548cbfc0a14c5501e9c92037f56ab","enunciado":"<p align=justify>Quando houver suspeita de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica, a press\u00e3o\r\narterial deve ser medida novamente, com o paciente em p\u00e9,\r\ntr\u00eas minutos depois da primeira aferi\u00e7\u00e3o feita com o paciente\r\nsentado.<\/p>","resposta":4172597,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de hipertens\u00e3o arterial e de acordo com a 7.\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, julgue os itens a seguir.","id":392651,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de hipertens\u00e3o arterial e de acordo com a 7.\u00aa Diretriz\r\nBrasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia farmacol\u00f3gica nos pacientes muito idosos, acima de setenta e nove anos de idade, deve ser indicada para aqueles com press\u00e3o sist\u00f3lica maior que 159 mmHg.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165534,"hashId":"399e8366bc6d00d5c97d4361bf6c6177","enunciado":"<p align=justify>A terapia farmacol\u00f3gica nos pacientes muito idosos,\r\nacima de setenta e nove anos de idade, deve ser indicada\r\npara aqueles com press\u00e3o sist\u00f3lica maior que 159 mmHg.<\/p>","resposta":4172603,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de hipertens\u00e3o arterial e de acordo com a 7.\u00aa Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, julgue os itens a seguir.","id":392651,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de hipertens\u00e3o arterial e de acordo com a 7.\u00aa Diretriz\r\nBrasileira de Hipertens\u00e3o Arterial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de imunossupressores, utilizados para evitar rejei\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o transplantado, aumenta o risco de infec\u00e7\u00f5es oportunistas que podem levar \u00e0 sepse. ","provas":[{"id":39663,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1165537,"hashId":"72ff54f988e5f4eb21d2b044f5c4db54","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O uso de imunossupressores, utilizados para evitar\r\nrejei\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o transplantado, aumenta o risco de\r\ninfec\u00e7\u00f5es oportunistas que podem levar \u00e0 sepse. <\/p><\/p>","resposta":4172609,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade foi admitido na emerg\u00eancia m\u00e9dica com temperatura axilar = 39,3 \u00baC, oximetria = 85%, press\u00e3o arterial = 100 mmHg x 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca = 139 bpm e confus\u00e3o mental. Transplantado renal h\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, de doador falecido, ele est\u00e1 em uso de micofenolato, azatioprina e ciclosporina. O resultado da coleta de procalcitonina foi de 0,4 mg\/dL e o da hemocultura indica infec\u00e7\u00e3o por Klebsiella pneumoniae produtora de New Delhi metallo-beta-lactamase-1 (NDM- 1). Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392650,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um \r\npaciente de 38 anos de idade foi admitido \r\nna emerg\u00eancia\r\nm\u00e9dica com temperatura axilar = 39,3 \u00baC, \r\noximetria = 85%,\r\npress\u00e3o arterial = 100 mmHg x 70 mmHg, \r\nfrequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca = 139 bpm e confus\u00e3o mental. \r\nTransplantado renal\r\nh\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, de doador \r\nfalecido, ele est\u00e1 em uso de\r\nmicofenolato, azatioprina e ciclosporina. \r\nO resultado da\r\ncoleta de procalcitonina foi de 0,4 mg\/dL \r\ne o da hemocultura\r\nindica infec\u00e7\u00e3o por <i>Klebsiella \r\npneumoniae<\/i> \r\nprodutora de New\r\nDelhi metallo-beta-lactamase-1 (NDM-\r\n1). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto a esse caso cl\u00ednico \r\ne tendo em \r\nvista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1165537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":". Antimicrobianos carbapen\u00eamicos, como meropem e imipenem, n\u00e3o sofrem degrada\u00e7\u00e3o de betalactamases, pois n\u00e3o apresentam anel betalact\u00e2mico em sua estrutura.","provas":[{"id":39663,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17489},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-farmacia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1165540,"hashId":"7ce6d57c56373f76721fdad4111598f8","enunciado":"<p align=justify>. Antimicrobianos carbapen\u00eamicos, como meropem e\r\nimipenem, n\u00e3o sofrem degrada\u00e7\u00e3o de betalactamases,\r\npois n\u00e3o apresentam anel betalact\u00e2mico em sua\r\nestrutura.<\/p>","resposta":4172616,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 38 anos de idade foi admitido na emerg\u00eancia m\u00e9dica com temperatura axilar = 39,3 \u00baC, oximetria = 85%, press\u00e3o arterial = 100 mmHg x 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca = 139 bpm e confus\u00e3o mental. Transplantado renal h\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, de doador falecido, ele est\u00e1 em uso de micofenolato, azatioprina e ciclosporina. O resultado da coleta de procalcitonina foi de 0,4 mg\/dL e o da hemocultura indica infec\u00e7\u00e3o por Klebsiella pneumoniae produtora de New Delhi metallo-beta-lactamase-1 (NDM- 1). Quanto a esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392650,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um \r\npaciente de 38 anos de idade foi admitido \r\nna emerg\u00eancia\r\nm\u00e9dica com temperatura axilar = 39,3 \u00baC, \r\noximetria = 85%,\r\npress\u00e3o arterial = 100 mmHg x 70 mmHg, \r\nfrequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca = 139 bpm e confus\u00e3o mental. \r\nTransplantado renal\r\nh\u00e1 cerca de tr\u00eas meses, de doador \r\nfalecido, ele est\u00e1 em uso de\r\nmicofenolato, azatioprina e ciclosporina. \r\nO resultado da\r\ncoleta de procalcitonina foi de 0,4 mg\/dL \r\ne o da hemocultura\r\nindica infec\u00e7\u00e3o por <i>Klebsiella \r\npneumoniae<\/i> \r\nprodutora de New\r\nDelhi metallo-beta-lactamase-1 (NDM-\r\n1). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Quanto a esse caso cl\u00ednico \r\ne tendo em \r\nvista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"},{"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1165540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina dupla adulto (dT), que protege contra t\u00e9tano e coqueluche, deve ser aplicada em adultos maiores de vinte anos de idade e refor\u00e7ada a cada dez anos da\u00ed em diante.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165544,"hashId":"f3b0b4bd0dbf67a706796df996ec2b9a","enunciado":"<p align=justify>A vacina dupla adulto (dT), que protege contra t\u00e9tano\r\ne coqueluche, deve ser aplicada em adultos maiores de vinte\r\nanos de idade e refor\u00e7ada a cada dez anos da\u00ed em diante.<\/p>","resposta":4172626,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade relativas ao calend\u00e1rio vacinal, julgue os itens que se seguem.","id":392652,"enunciado":"<p align=justify>Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade relativas ao\r\ncalend\u00e1rio vacinal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 e 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1165544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente possui pelo menos tr\u00eas fatores de risco para a afec\u00e7\u00e3o que ela apresenta: obesidade, consumo excessivo de bebida alco\u00f3lica e uso de hidroclorotiazida.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165551,"hashId":"b2477372bd2e6f125a51989bf21c68ba","enunciado":"<p align=justify>A paciente possui pelo menos tr\u00eas fatores de risco para\r\na afec\u00e7\u00e3o que ela apresenta: obesidade, consumo excessivo\r\nde bebida alco\u00f3lica e uso de hidroclorotiazida.<\/p>","resposta":4172643,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de cinquenta e quatro anos de idade deu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, calor, rubor e edema no h\u00e1lux esquerdo, sintomas que, segundo ela, se iniciaram na madrugada e pioraram ao longo do dia. Ela relatou ter participado de um churrasco no dia anterior, quando consumiu grande quantidade de carne vermelha e bebida destilada. Negou trauma local. A paciente \u00e9 obesa e apresenta resist\u00eancia \u00e0 insulina e hipertens\u00e3o arterial, para as quais faz uso de metiformina e hidroclorotiazida. Negou alergias medicamentosas e outras comorbidades. Foram solicitados exames laboratoriais e pun\u00e7\u00e3o do l\u00edquido articular para auxiliar no diagn\u00f3stico e tratamento. A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392653,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma mulher de cinquenta e quatro anos de idade\r\ndeu entrada no pronto-socorro com quadro de dor, calor, rubor\r\ne edema no h\u00e1lux esquerdo, sintomas que, segundo ela, se iniciaram\r\nna madrugada e pioraram ao longo do dia. Ela relatou ter\r\nparticipado de um churrasco no dia anterior, quando consumiu\r\ngrande quantidade de carne vermelha e bebida destilada.\r\nNegou trauma local. A paciente \u00e9 obesa e apresenta resist\u00eancia\r\n\u00e0 insulina e hipertens\u00e3o arterial, para as quais faz uso de\r\nmetiformina e hidroclorotiazida. Negou alergias medicamentosas\r\ne outras comorbidades. Foram solicitados exames laboratoriais\r\ne pun\u00e7\u00e3o do l\u00edquido articular para auxiliar no diagn\u00f3stico\r\ne tratamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito desse quadro cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1165551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico em apre\u00e7o, como se trata de paciente considerado um exacerbador frequente, deve ser indicada para ele terapia tripla para tratamento do DPOC.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165557,"hashId":"584126650b7f41b6f296b342e6fbf6f7","enunciado":"<p align=justify>No caso cl\u00ednico em apre\u00e7o, como se trata de paciente\r\nconsiderado um exacerbador frequente, deve ser indicada\r\npara ele terapia tripla para tratamento do DPOC.<\/p>","resposta":4172659,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de sessenta e oito anos de idade, que sofre de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e em acompanhamento ambulatorial com cl\u00ednico geral, foi atendido por um m\u00e9dico em consulta de rotina. Apresentou espirometria recente, com VEF1 p\u00f3s BD = 45%, dispneia de grau 2 pela escala mMRC e estado de sa\u00fade na classifica\u00e7\u00e3o DPOC avaliado com escore CAT igual a 18. O paciente relatou ter usado antibi\u00f3tico tr\u00eas vezes nos \u00faltimos seis meses por causa de \u201cpiora do catarro\u201d. Considerando esse caso cl\u00ednico e as recomenda\u00e7\u00f5es da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tissologia sobre DPOC, julgue os itens seguintes.","id":392654,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de sessenta e oito anos de idade, que sofre\r\nde doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e em\r\nacompanhamento ambulatorial com cl\u00ednico geral, foi atendido\r\npor um m\u00e9dico em consulta de rotina. Apresentou espirometria\r\nrecente, com VEF1 p\u00f3s BD = 45%, dispneia de grau 2 pela escala\r\nmMRC e estado de sa\u00fade na classifica\u00e7\u00e3o DPOC avaliado\r\ncom escore CAT igual a 18. O paciente relatou ter usado antibi\u00f3tico\r\ntr\u00eas vezes nos \u00faltimos seis meses por causa de \u201cpiora do catarro\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando esse caso cl\u00ednico e as recomenda\u00e7\u00f5es da Sociedade\r\nBrasileira de Pneumologia e Tissologia sobre DPOC, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1165557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame cl\u00ednico das mamas deve ser feito anualmente em todas as mulheres acima de quarenta anos de idade. Nesse exame, o m\u00e9dico avaliar\u00e1 o aspecto da pele, presen\u00e7a de nodula\u00e7\u00f5es palp\u00e1veis, retra\u00e7\u00e3o do mamilo, feridas e descarga papilar.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165561,"hashId":"e07d73411fee039c711be444aa325244","enunciado":"<p align=justify>O exame cl\u00ednico das mamas deve ser feito anualmente\r\nem todas as mulheres acima de quarenta anos de idade.\r\nNesse exame, o m\u00e9dico avaliar\u00e1 o aspecto da pele, presen\u00e7a\r\nde nodula\u00e7\u00f5es palp\u00e1veis, retra\u00e7\u00e3o do mamilo, feridas\r\ne descarga papilar.<\/p>","resposta":4172667,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca do rastreamento de c\u00e2nceres, julgue os itens a seguir.","id":392655,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca\r\ndo rastreamento de c\u00e2nceres, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1165561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rastreamento do c\u00e2ncer colo retal deve ser iniciado aos quarenta e cinco anos de idade, com a solicita\u00e7\u00e3o de pesquisa de sangue oculto nas fezes anualmente e, ap\u00f3s os cinquenta e cinco anos de idade, todos os pacientes devem fazer colonoscopia a cada cinco anos.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165562,"hashId":"aef53495ef970c6907c7beebbd6d0068","enunciado":"<p align=justify>O rastreamento do c\u00e2ncer colo retal deve ser iniciado aos\r\nquarenta e cinco anos de idade, com a solicita\u00e7\u00e3o de pesquisa\r\nde sangue oculto nas fezes anualmente e, ap\u00f3s os cinquenta\r\ne cinco anos de idade, todos os pacientes devem fazer\r\ncolonoscopia a cada cinco anos.<\/p>","resposta":4172670,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca do rastreamento de c\u00e2nceres, julgue os itens a seguir.","id":392655,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade acerca\r\ndo rastreamento de c\u00e2nceres, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1165562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dan\u00e7a \u00e9 um componente da cultura corporal. Para o desenvolvimento da tematiza\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, Soares et al (2012) sugerem a abordagem de alguns temas relacionados ao conte\u00fado expressivo. Dentre esses temas, incluem-se:","provas":[{"id":39664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-prova-ocorrida-dia-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1165578,"hashId":"6cc391a2282f6d882fbbb9c12038a68a","enunciado":"<p align=justify>A dan\u00e7a \u00e9 um componente da cultura corporal.\r\nPara o desenvolvimento da tematiza\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a na\r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, Soares et al (2012) sugerem a\r\nabordagem de alguns temas relacionados ao\r\nconte\u00fado expressivo. Dentre esses temas,\r\nincluem-se:<\/p>","resposta":4172734,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dan\u00e7a como ferramenta de inclus\u00e3o social e o esporte como competi\u00e7\u00e3o","id":4172731,"corpo":"<p align=justify>a dan\u00e7a como ferramenta de inclus\u00e3o social e o\r\nesporte como competi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os seres e os fen\u00f4menos do mundo capitalista e empreendedor","id":4172732,"corpo":"<p align=justify>os seres e os fen\u00f4menos do mundo capitalista e\r\nempreendedor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os estados individuais e as sensa\u00e7\u00f5es competitivas","id":4172733,"corpo":"<p align=justify>os estados individuais e as sensa\u00e7\u00f5es\r\ncompetitivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mundo do trabalho e o mundo da escola","id":4172734,"corpo":"<p align=justify>o mundo do trabalho e o mundo da escola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/1165578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu livro \u201cEduca\u00e7\u00e3o F\u00edsica Cultural: Inspira\u00e7\u00e3o e Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica\u201d, Neira (2018) elenca os procedimentos did\u00e1ticos de sua proposta para a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Para o autor, \u00e9 uma etapa metodol\u00f3gica do curr\u00edculo cultural:","provas":[{"id":39664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-prova-ocorrida-dia-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1165582,"hashId":"5b014da6b7abd33fa68fbffdf7667dfe","enunciado":"<p align=justify>Em seu livro \u201cEduca\u00e7\u00e3o F\u00edsica Cultural:\r\nInspira\u00e7\u00e3o e Pr\u00e1tica Pedag\u00f3gica\u201d, Neira (2018)\r\nelenca os procedimentos did\u00e1ticos de sua proposta\r\npara a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Para o autor, \u00e9 uma etapa\r\nmetodol\u00f3gica do curr\u00edculo cultural:<\/p>","resposta":4172750,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a relativiza\u00e7\u00e3o ","id":4172747,"corpo":"<p align=justify>a relativiza\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o","id":4172748,"corpo":"<p align=justify>a aplica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rendimento","id":4172749,"corpo":"<p align=justify>o rendimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a leitura","id":4172750,"corpo":"<p align=justify>a leitura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1165582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Moura (2005) apresenta uma cr\u00edtica \u00e0 constru\u00e7\u00e3o social do futebol que reserva lugar de destaque aos homens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. Os estudos do autor apontam que a fam\u00edlia e a escola s\u00e3o ambientes que colaboram para uma ideologia sexista, e que o dom\u00ednio social dos homens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres no futebol na maior parte do planeta pode acontecer, dentre outras coisas, quando h\u00e1:","provas":[{"id":39664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-prova-ocorrida-dia-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1165585,"hashId":"5f515353cb8f40e58c729b54e32654f9","enunciado":"<p align=justify>Moura (2005) apresenta uma cr\u00edtica \u00e0\r\nconstru\u00e7\u00e3o social do futebol que reserva lugar de\r\ndestaque aos homens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres. Os\r\nestudos do autor apontam que a fam\u00edlia e a escola\r\ns\u00e3o ambientes que colaboram para uma ideologia\r\nsexista, e que o dom\u00ednio social dos homens em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres no futebol na maior parte do\r\nplaneta pode acontecer, dentre outras coisas, quando\r\nh\u00e1:<\/p>","resposta":4172763,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delimita\u00e7\u00e3o da esfera espa\u00e7o-temporal e sensoriomotora da crian\u00e7a, em detrimento de est\u00edmulos variados, condi\u00e7\u00f5es que podem limitar o leque de refer\u00eancia de escolhas diversas no mundo em que vive a crian\u00e7a","id":4172763,"corpo":"<p align=justify>delimita\u00e7\u00e3o da esfera espa\u00e7o-temporal e\r\nsensoriomotora da crian\u00e7a, em detrimento de\r\nest\u00edmulos variados, condi\u00e7\u00f5es que podem limitar\r\no leque de refer\u00eancia de escolhas diversas no\r\nmundo em que vive a crian\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preval?ncia dos homens nos espa?os\nacad?micos que pensam o esporte como um lugar\nhegemonicamente masculino","id":4172764,"corpo":"<p align=justify>preval?ncia dos homens nos espa?os\nacad?micos que pensam o esporte como um lugar\nhegemonicamente masculino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o incentivo \u00e0s crian\u00e7as, sejam do sexo masculino ou feminino, para praticar as atividades motoras que desejarem, independente das influ\u00eancias externas que incidem sobre elas","id":4172765,"corpo":"<p align=justify>o incentivo \u00e0s crian\u00e7as, sejam do sexo masculino\r\nou feminino, para praticar as atividades motoras\r\nque desejarem, independente das influ\u00eancias\r\nexternas que incidem sobre elas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"delimita\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos por estados e munic\u00edpios para que meninos e meninas dediquem-se a pr\u00e1ticas corporais pr\u00f3prias para cada g\u00eanero","id":4172766,"corpo":"<p align=justify>delimita\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos por estados e\r\nmunic\u00edpios para que meninos e meninas\r\ndediquem-se a pr\u00e1ticas corporais pr\u00f3prias para\r\ncada g\u00eanero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1165585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Darido e Rangel (2005) apresentam que a concep\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no in\u00edcio de sua hist\u00f3ria tinha, como princ\u00edpios, os h\u00e1bitos de higiene e sa\u00fade, e a valoriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento f\u00edsico e da moral a partir do exerc\u00edcio f\u00edsico. Segundo as autoras, essa fase pode ser chamada de:","provas":[{"id":39664,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica-prova-ocorrida-dia-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1165586,"hashId":"5a8e0fe83bc6065b4d6f66bddc02b757","enunciado":"<p align=justify>Darido e Rangel (2005) apresentam que a\r\nconcep\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nica da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no in\u00edcio\r\nde sua hist\u00f3ria tinha, como princ\u00edpios, os h\u00e1bitos de\r\nhigiene e sa\u00fade, e a valoriza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento\r\nf\u00edsico e da moral a partir do exerc\u00edcio f\u00edsico. Segundo\r\nas autoras, essa fase pode ser chamada de:<\/p>","resposta":4172771,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progressista ","id":4172768,"corpo":"<p align=justify>progressista\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conte\u00fadista","id":4172769,"corpo":"<p align=justify>conte\u00fadista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtica ","id":4172770,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"higienista","id":4172771,"corpo":"<p align=justify>higienista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1165586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina n0 2.056\/2013, analise as afirmativas abaixo: I. Determina aos Conselhos Regionais de Medicina que criem departamentos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de m\u00e9dico e de servi\u00e7os m\u00e9dico-assistenciais; II. A Coordena\u00e7\u00e3o do Departamento de Fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente desempenhada por conselheiro; III. O cargo de m\u00e9dico fiscal dever\u00e1 ser preenchido mediante concurso p\u00fablico, sendo permitido aos conselheiros, federais ou regionais, participarem desse certame; IV. O m\u00e9dico fiscal receber\u00e1 carteira de identidade funcional, sendo esta a credencial que dever\u00e1 apresentar por ocasi\u00e3o do ato fiscalizat\u00f3rio. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":39659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - M\u00e9dico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1165589,"hashId":"82ee02e3c893b8c349f2ea31bbf08574","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Medicina n0 2.056\/2013, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Determina aos Conselhos Regionais de Medicina que criem departamentos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de m\u00e9dico e de servi\u00e7os m\u00e9dico-assistenciais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A Coordena\u00e7\u00e3o do Departamento de Fiscaliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente desempenhada por conselheiro;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O cargo de m\u00e9dico fiscal dever\u00e1 ser preenchido mediante concurso p\u00fablico, sendo permitido aos conselheiros, federais ou regionais, participarem desse certame;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O m\u00e9dico fiscal receber\u00e1 carteira de identidade funcional, sendo esta a credencial que dever\u00e1 apresentar por ocasi\u00e3o do ato fiscalizat\u00f3rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":4172782,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV;","id":4172780,"corpo":"Apenas as afirmativas I e IV;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III;","id":4172781,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV;","id":4172782,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e IV;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV.","id":4172783,"corpo":"Apenas as afirmativas III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1165589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia t\u00e9cnica do m\u00e9dico regulador (MR) se sintetiza em sua capacidade de \u201cjulgar\", discernindo o grau presumido de urg\u00eancia e prioridade de cada caso, segundo as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, fazendo ainda o enlace entre os diversos n\u00edveis assistenciais do sistema, visando dar a melhor resposta poss\u00edvel para as necessidades dos pacientes. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do m\u00e9dico regulador, analise as afirmativas abaixo: I. Julgar e decidir sobre a gravidade de um caso que lhe est\u00e1 sendo comunicado por r\u00e1dio ou telefone, estabelecendo uma gravidade presumida; II. Julgar a necessidade ou n\u00e3o do envio de meios m\u00f3veis de aten\u00e7\u00e3o; III. Reconhecer que, como a atividade do m\u00e9dico regulador envolve o exerc\u00edcio da telemedicina, imp\u00f5e se a grava\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das comunica\u00e7\u00f5es, o correto preenchimento das fichas m\u00e9dicas de regula\u00e7\u00e3o, das fichas de atendimento m\u00e9dico e de enfermagem, e o seguimento de protocolos institucionais consensuados e normatizados que definam os passos e as bases para a decis\u00e3o do regulador; IV. Estabelecer claramente, em protocolo de regula\u00e7\u00e3o, os limites do telefonista auxiliar de regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, o qual n\u00e3o pode, em hip\u00f3tese alguma, substituir a prerrogativa de decis\u00e3o m\u00e9dica e seus desdobramentos, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o posterior do m\u00e9dico regulador; Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":39659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - M\u00e9dico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1165590,"hashId":"935c2a53972ef72063290a3911896d23","enunciado":"<p align=\"justify\">A compet\u00eancia t\u00e9cnica do m\u00e9dico regulador (MR) se sintetiza em sua capacidade de \u201cjulgar\", discernindo o grau presumido de urg\u00eancia e prioridade de cada caso, segundo as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, fazendo ainda o enlace entre os diversos n\u00edveis assistenciais do sistema, visando dar a melhor resposta poss\u00edvel para as necessidades dos pacientes. Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do m\u00e9dico regulador, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Julgar e decidir sobre a gravidade de um caso que lhe est\u00e1 sendo comunicado por r\u00e1dio ou telefone, estabelecendo uma gravidade presumida;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Julgar a necessidade ou n\u00e3o do envio de meios m\u00f3veis de aten\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Reconhecer que, como a atividade do m\u00e9dico regulador envolve o exerc\u00edcio da telemedicina, imp\u00f5e se a grava\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das comunica\u00e7\u00f5es, o correto preenchimento das fichas m\u00e9dicas de regula\u00e7\u00e3o, das fichas de atendimento m\u00e9dico e de enfermagem, e o seguimento de protocolos institucionais consensuados e normatizados que definam os passos e as bases para a decis\u00e3o do regulador;\r\nIV. Estabelecer claramente, em protocolo de regula\u00e7\u00e3o, os limites do telefonista auxiliar de regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, o qual n\u00e3o pode, em hip\u00f3tese alguma, substituir a prerrogativa de decis\u00e3o m\u00e9dica e seus desdobramentos, sob pena de responsabiliza\u00e7\u00e3o posterior do m\u00e9dico regulador;\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":4172787,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV;","id":4172784,"corpo":"Apenas as afirmativas I e IV;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III;","id":4172785,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III;","id":4172786,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":4172787,"corpo":"Todas as afirmativas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREMERJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CREMERJ","pai":403157,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":403158,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cremerj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1165590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de boas pr\u00e1ticas para o funcionamento dos servi\u00e7os de di\u00e1lise, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":39659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cremerj-rj-2019-idib-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - M\u00e9dico Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1165595,"hashId":"fcd1e259a3bec25bfb744acfe753783c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos de boas pr\u00e1ticas para o funcionamento dos servi\u00e7os de di\u00e1lise, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":4172805,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os membros da equipe de sa\u00fade respons\u00e1veis pelo atendimento ao paciente durante o procedimento hemodial\u00edtico devem permanecer no ambiente de di\u00e1lise durante toda a sess\u00e3o.","id":4172804,"corpo":"<p align=justify>Todos os membros da equipe de sa\u00fade respons\u00e1veis pelo\r\natendimento ao paciente durante o procedimento\r\nhemodial\u00edtico devem permanecer no ambiente de di\u00e1lise durante toda a sess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de di\u00e1lise peritoneal deve funcionar de forma independente do servi\u00e7o de hemodi\u00e1lise.","id":4172805,"corpo":"<p align=justify>O servi\u00e7o de di\u00e1lise peritoneal deve funcionar de forma independente do servi\u00e7o de hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de di\u00e1lise deve implantar mecanismos de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade e monitoramento dos seus processos por meio de indicadores ou de outras ferramentas;","id":4172806,"corpo":"<p align=justify>O servi\u00e7o de di\u00e1lise deve implantar mecanismos de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade e monitoramento dos seus processos por meio de indicadores ou de outras ferramentas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia ao paciente com sorologia positiva para hepatite B (HBsAg+) deve ser realizada por profissional exclusivo durante toda a sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise.","id":4172807,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia ao paciente com sorologia positiva para hepatite B (HBsAg+) deve ser realizada por profissional exclusivo durante toda a sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1165595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs a\u00e7\u00f5es de planejamento reprodutivo s\u00e3o voltadas para o fortalecimento dos direitos sexuais e reprodutivos dos indiv\u00edduos e se baseiam em a\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, preventivas, educativas, oferta de informa\u00e7\u00f5es e dos meios, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas para regula\u00e7\u00e3o da fecundidade. Devem incluir e valorizar a participa\u00e7\u00e3o masculina, uma vez que a responsabilidade e os riscos das pr\u00e1ticas anticoncepcionais s\u00e3o predominantemente assumidos pelas mulheres\u201d (CARVALHO; PIROTTA; SHOR, 2000 apud BRASIL, 2016, p. 151). Considerando a aten\u00e7\u00e3o de Enfermagem voltada para educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no planejamento reprodutivo, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A interven\u00e7\u00e3o na autonomia daquelas mulheres que vivem em situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis deve ser feita pela(o) Enfermeira(o) durante o planejamento reprodutivo. ( ) Durante a indica\u00e7\u00e3o de preservativos, \u00e9 importante orientar sobre a sua fun\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo de barreira, apenas para profissionais do sexo, popula\u00e7\u00e3o transg\u00eanera e transexual. ( ) \u00c9 importante atentar para as a\u00e7\u00f5es de planejamento reprodutivo das mulheres l\u00e9sbicas e bissexuais, garantindo o direito ao planejamento da vida sexual e reprodutiva, e \u00e0s t\u00e9cnicas de reprodu\u00e7\u00e3o assistida. ( ) A sa\u00fade reprodutiva implica que a pessoa possa ter autonomia para se reproduzir, portanto, devem ser ofertados informa\u00e7\u00f5es, acesso e escolha a m\u00e9todos eficientes e seguros a homens e mulheres adultos, jovens e adolescentes. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1165611,"hashId":"3f31cb04b74493f39bc4344ea51c59ff","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cAs a\u00e7\u00f5es de planejamento reprodutivo s\u00e3o voltadas para o fortalecimento dos direitos sexuais e\r\nreprodutivos dos indiv\u00edduos e se baseiam em a\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, preventivas, educativas, oferta de\r\ninforma\u00e7\u00f5es e dos meios, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas para regula\u00e7\u00e3o da fecundidade. Devem incluir e valorizar\r\na participa\u00e7\u00e3o masculina, uma vez que a responsabilidade e os riscos das pr\u00e1ticas anticoncepcionais\r\ns\u00e3o predominantemente assumidos pelas mulheres\u201d (CARVALHO; PIROTTA; SHOR, 2000 apud\r\nBRASIL, 2016, p. 151).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a aten\u00e7\u00e3o de Enfermagem voltada para educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade no planejamento\r\nreprodutivo, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A interven\u00e7\u00e3o na autonomia daquelas mulheres que vivem em situa\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis deve ser\r\nfeita pela(o) Enfermeira(o) durante o planejamento reprodutivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Durante a indica\u00e7\u00e3o de preservativos, \u00e9 importante orientar sobre a sua fun\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo\r\nde barreira, apenas para profissionais do sexo, popula\u00e7\u00e3o transg\u00eanera e transexual.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) \u00c9 importante atentar para as a\u00e7\u00f5es de planejamento reprodutivo das mulheres l\u00e9sbicas e\r\nbissexuais, garantindo o direito ao planejamento da vida sexual e reprodutiva, e \u00e0s t\u00e9cnicas de\r\nreprodu\u00e7\u00e3o assistida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A sa\u00fade reprodutiva implica que a pessoa possa ter autonomia para se reproduzir, portanto,\r\ndevem ser ofertados informa\u00e7\u00f5es, acesso e escolha a m\u00e9todos eficientes e seguros a homens\r\ne mulheres adultos, jovens e adolescentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4172873,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":4172873,"corpo":"F F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F","id":4172874,"corpo":"F F V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4172875,"corpo":"F V F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":4172876,"corpo":"V F V F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F V","id":4172877,"corpo":"V V F V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento Familiar","oab":false,"nome":"Planejamento Familiar","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405804,"slug":"enfermagem-planejamento-familiar"}],"slug":"enfermagem\/1165611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs profissionais devem realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o integral e de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos e escuta qualificada das necessidades dos usu\u00e1rios em todas as a\u00e7\u00f5es, proporcionando atendimento humanizado e viabilizando o estabelecimento do v\u00ednculo\u201d (BRASIL, 2012, p. 45). Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do(a) Enfermeiro(a) relacionadas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal de baixo risco realizada pelo(a) Enfermeiro(a) na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as Verdadeiras e com F as falsas. ( ) Avaliar e tratar as gestantes que apresentam sinais de alarme. ( ) Realizar exame cl\u00ednico das mamas e coleta para exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero. ( ) Atender as intercorr\u00eancias e encaminhar as gestantes para os servi\u00e7os de urg\u00eancia\/ emerg\u00eancia obst\u00e9trica, quando necess\u00e1rio. ( ) Prescrever medicamentos padronizados para o programa de pr\u00e9-natal (sulfato ferroso e \u00e1cido f\u00f3lico, al\u00e9m de medicamentos padronizados para tratamento das DST, conforme protocolo da abordagem sindr\u00f4mica). A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":39666,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1165619,"hashId":"bbc23000b86c1be1c89f6b4b26d8c3b2","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cOs profissionais devem realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o integral e de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de\r\nagravos e escuta qualificada das necessidades dos usu\u00e1rios em todas as a\u00e7\u00f5es, proporcionando\r\natendimento humanizado e viabilizando o estabelecimento do v\u00ednculo\u201d (BRASIL, 2012, p. 45).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do(a) Enfermeiro(a) relacionadas \u00e0 aten\u00e7\u00e3o ao pr\u00e9-natal de baixo risco realizada\r\npelo(a) Enfermeiro(a) na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique com V as Verdadeiras\r\ne com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Avaliar e tratar as gestantes que apresentam sinais de alarme.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizar exame cl\u00ednico das mamas e coleta para exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero.\r\n( ) Atender as intercorr\u00eancias e encaminhar as gestantes para os servi\u00e7os de urg\u00eancia\/\r\nemerg\u00eancia obst\u00e9trica, quando necess\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Prescrever medicamentos padronizados para o programa de pr\u00e9-natal (sulfato ferroso e\r\n\u00e1cido f\u00f3lico, al\u00e9m de medicamentos padronizados para tratamento das DST, conforme\r\nprotocolo da abordagem sindr\u00f4mica).\r\n<\/p><p align=\"justify\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":4172910,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":4172910,"corpo":"F V F V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4172911,"corpo":"F V V F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F","id":4172912,"corpo":"V V F F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V","id":4172913,"corpo":"V F F V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F V F","id":4172914,"corpo":"V F V F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/1165619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso apresentado, o resultado da troponina s\u00e9rica normal \u00e9 suficiente para indicar que a paciente tem baixo risco de desenvolver complica\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias ao infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165637,"hashId":"c28f6439b0c7f0c8deb5ce9cd37a12e1","enunciado":"<p align=justify>No caso apresentado, o resultado da troponina s\u00e9rica normal\r\n\u00e9 suficiente para indicar que a paciente tem baixo risco\r\nde desenvolver complica\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias ao infarto agudo\r\ndo mioc\u00e1rdio.<\/p>","resposta":4172970,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de setenta e um anos de idade compareceu ao atendimento m\u00e9dico com o seguinte quadro cl\u00ednico: hipertensa e diab\u00e9tica, dispneia e desconforto g\u00e1strico iniciados havia 20 min. Na avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica inicial, apresentava-se v\u00edgil, por\u00e9m taquipneica, com sudorese profusa e fala entrecortada. Seus sinais vitais eram os seguintes: PA: 80 mmHg \u00d7 50 mmHg; FC: 92 bpm; FR: 28 irpm; SpO2: 94% em ar ambiente; glicemia capilar: 320 mg\/dL. A ausculta respirat\u00f3ria e a card\u00edaca estavam normais. No exame cardiovascular, constatou-se turg\u00eancia de jugulares. O eletrocardiograma mostrou supradesnivelamentos discretos do segmento ST em D3 e aVF e acentuado em V1. Havia, ainda, deriva\u00e7\u00f5es especiais V3R e V4R, com importante supradesnivelamento do ponto J e do segmento ST. A primeira dosagem s\u00e9rica de troponina apresentou valores normais, embora a mioglobina estivesse aumentada. Acerca desse caso cl\u00ednico e aspectos diversos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392662,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de setenta e um anos de idade compareceu\r\nao atendimento m\u00e9dico com o seguinte quadro cl\u00ednico: hipertensa\r\ne diab\u00e9tica, dispneia e desconforto g\u00e1strico iniciados havia\r\n20 min. Na avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica inicial, apresentava-se v\u00edgil,\r\npor\u00e9m taquipneica, com sudorese profusa e fala entrecortada.\r\nSeus sinais vitais eram os seguintes: PA: 80 mmHg \u00d7 50 mmHg;\r\nFC: 92 bpm; FR: 28 irpm; SpO2: 94% em ar ambiente;\r\nglicemia capilar: 320 mg\/dL. A ausculta respirat\u00f3ria e a card\u00edaca\r\nestavam normais. No exame cardiovascular, constatou-se turg\u00eancia\r\nde jugulares. O eletrocardiograma mostrou supradesnivelamentos\r\ndiscretos do segmento ST em D3 e aVF e acentuado em V1.\r\nHavia, ainda, deriva\u00e7\u00f5es especiais V3R e V4R, com importante\r\nsupradesnivelamento do ponto J e do segmento ST. A primeira\r\ndosagem s\u00e9rica de troponina apresentou valores normais,\r\nembora a mioglobina estivesse aumentada.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico e aspectos diversos a ele relacionados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso cl\u00ednico descrito, seria adequado realizar expans\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o salina fisiol\u00f3gica e, caso n\u00e3o houvesse resposta cl\u00ednica favor\u00e1vel, iniciar suporte inotr\u00f3pico com dobutamina.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165640,"hashId":"90e3f4c5302df9855cc4607e51e600b7","enunciado":"<p align=justify>No caso cl\u00ednico descrito, seria adequado realizar expans\u00e3o\r\nvol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o salina fisiol\u00f3gica e, caso n\u00e3o houvesse\r\nresposta cl\u00ednica favor\u00e1vel, iniciar suporte inotr\u00f3pico com\r\ndobutamina.<\/p>","resposta":4172975,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4172975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4172976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de setenta e um anos de idade compareceu ao atendimento m\u00e9dico com o seguinte quadro cl\u00ednico: hipertensa e diab\u00e9tica, dispneia e desconforto g\u00e1strico iniciados havia 20 min. Na avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica inicial, apresentava-se v\u00edgil, por\u00e9m taquipneica, com sudorese profusa e fala entrecortada. Seus sinais vitais eram os seguintes: PA: 80 mmHg \u00d7 50 mmHg; FC: 92 bpm; FR: 28 irpm; SpO2: 94% em ar ambiente; glicemia capilar: 320 mg\/dL. A ausculta respirat\u00f3ria e a card\u00edaca estavam normais. No exame cardiovascular, constatou-se turg\u00eancia de jugulares. O eletrocardiograma mostrou supradesnivelamentos discretos do segmento ST em D3 e aVF e acentuado em V1. Havia, ainda, deriva\u00e7\u00f5es especiais V3R e V4R, com importante supradesnivelamento do ponto J e do segmento ST. A primeira dosagem s\u00e9rica de troponina apresentou valores normais, embora a mioglobina estivesse aumentada. Acerca desse caso cl\u00ednico e aspectos diversos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392662,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de setenta e um anos de idade compareceu\r\nao atendimento m\u00e9dico com o seguinte quadro cl\u00ednico: hipertensa\r\ne diab\u00e9tica, dispneia e desconforto g\u00e1strico iniciados havia\r\n20 min. Na avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica inicial, apresentava-se v\u00edgil,\r\npor\u00e9m taquipneica, com sudorese profusa e fala entrecortada.\r\nSeus sinais vitais eram os seguintes: PA: 80 mmHg \u00d7 50 mmHg;\r\nFC: 92 bpm; FR: 28 irpm; SpO2: 94% em ar ambiente;\r\nglicemia capilar: 320 mg\/dL. A ausculta respirat\u00f3ria e a card\u00edaca\r\nestavam normais. No exame cardiovascular, constatou-se turg\u00eancia\r\nde jugulares. O eletrocardiograma mostrou supradesnivelamentos\r\ndiscretos do segmento ST em D3 e aVF e acentuado em V1.\r\nHavia, ainda, deriva\u00e7\u00f5es especiais V3R e V4R, com importante\r\nsupradesnivelamento do ponto J e do segmento ST. A primeira\r\ndosagem s\u00e9rica de troponina apresentou valores normais,\r\nembora a mioglobina estivesse aumentada.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico e aspectos diversos a ele relacionados,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1165640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do anticorpo antifosfolip\u00eddio \u00e9 uma causa rara de trombofilia de etiologia gen\u00e9tica e est\u00e1 associada \u00e0 ocorr\u00eancia de trombose arterial.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165684,"hashId":"f98b3fe4bde2c8dec5f38c1ad3f8d6a3","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome do anticorpo antifosfolip\u00eddio \u00e9 uma causa rara\r\nde trombofilia de etiologia gen\u00e9tica e est\u00e1 associada\r\n\u00e0 ocorr\u00eancia de trombose arterial.<\/p>","resposta":4173125,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estados pr\u00f3-tromb\u00f3ticos, julgue os itens que se seguem.","id":392669,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de estados pr\u00f3-tromb\u00f3ticos, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1165684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA incapacidade de aumentar os n\u00edveis de corticoster\u00f3ides em resposta ao estresse fisiol\u00f3gico pode fazer com que estes pacientes se tornem hipotensos, nauseados e febris durante cirurgia oral prolongada\u201d (PETERSON, 1998, p. 16). Em pacientes que fazem uso cr\u00f4nico de corticoide, o protoloco para cirurgia bucal \u00e9","provas":[{"id":39667,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1165685,"hashId":"88556f0aa43e3dfe48def3f2347285ea","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA incapacidade de aumentar os n\u00edveis de corticoster\u00f3ides em resposta ao estresse fisiol\u00f3gico pode\r\nfazer com que estes pacientes se tornem hipotensos, nauseados e febris durante cirurgia oral\r\nprolongada\u201d (PETERSON, 1998, p. 16).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em pacientes que fazem uso cr\u00f4nico de corticoide, o protoloco para cirurgia bucal \u00e9<\/p>","resposta":4173140,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dobrar a dose di\u00e1ria de rotina apenas no dia da cirurgia.","id":4173138,"corpo":"<p align=justify>dobrar a dose di\u00e1ria de rotina apenas no dia da cirurgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspender o uso do corticoide de rotina no dia anterior \u00e0 cirurgia.","id":4173139,"corpo":"<p align=justify>suspender o uso do corticoide de rotina no dia anterior \u00e0 cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dobrar a dose di\u00e1ria de rotina um dia antes, no dia e um dia ap\u00f3s a cirurgia.","id":4173140,"corpo":"<p align=justify>dobrar a dose di\u00e1ria de rotina um dia antes, no dia e um dia ap\u00f3s a cirurgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomar as doses di\u00e1rias de rotina sem altera\u00e7\u00f5es para o procedimento cir\u00fargico.","id":4173141,"corpo":"<p align=justify>tomar as doses di\u00e1rias de rotina sem altera\u00e7\u00f5es para o procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parar de utilizar o corticoide cinco dias antes do procedimento cir\u00fargico, retornando ao uso apenas no s\u00e9timo dia p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":4173142,"corpo":"<p align=justify>parar de utilizar o corticoide cinco dias antes do procedimento cir\u00fargico, retornando ao uso apenas\r\nno s\u00e9timo dia p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Indica\u00e7\u00f5es e Contraindica\u00e7\u00f5es da Cirurgia","oab":false,"nome":"Indica\u00e7\u00f5es e Contraindica\u00e7\u00f5es da Cirurgia","pai":399312,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399313,"slug":"odontologia-indicacoes-e-contraindicacoes-da-cirurgia"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/1165685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO escravo negro tornado mercadoria do s\u00e9culo XV ao XIX, mercadoria absolutamente indispens\u00e1vel ao Brasil, n\u00e3o vem de um continente desorganizado, sem cultura, sem tradi\u00e7\u00f5es, sem passado. Apesar do que tenham dito ou pensado certos contempor\u00e2neos europeus ignorantes, no que tem de diferente e necessariamente inferior, o cativo africano, destinado a servir ao desenvolvimento das Am\u00e9ricas remotas, tem personalidade e hist\u00f3ria. (...) Vi r a m - s e n a \u00c1 f r i c a v e r d a d e i r o s i m p \u00e9 r i o s c e n t r a l i z a d o s , c o m b r i l h o e a u t o r i d a d e incontest\u00e1veis, confedera\u00e7\u00f5es tribais, reinos mais ou menos reconhecidos por seus vizinhos, cidadespousadas com seus ricos mercados nos caminhos do ouro, das especiarias, do marfim, do sal, dos escravos e, por toda parte, um povo de guerreiros, pecadores, pastores, comerciantes e agricultores (...).\u201d MATTOSO, K\u00e1tia de Queir\u00f3s. Ser escravo no Brasil. Editora Brasiliense. 2\u00ba edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo, 1988. O fragmento acima retrata parte da realidade africana antes mesmo da chegada dos europeus ao continente. As formas de vida dos africanos acabaram facilitando, a partir do s\u00e9culo XV, por exemplo, a a\u00e7\u00e3o dos mercadores portugueses e de outras na\u00e7\u00f5es europeias, pois:","provas":[{"id":39668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1165686,"hashId":"16f08fa5540cead7511a3c839cd87f8c","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">\u201cO escravo negro tornado mercadoria do s\u00e9culo\r\nXV ao XIX, mercadoria absolutamente indispens\u00e1vel\r\nao Brasil, n\u00e3o vem de um continente desorganizado,\r\nsem cultura, sem tradi\u00e7\u00f5es, sem passado. Apesar do\r\nque tenham dito ou pensado certos contempor\u00e2neos\r\neuropeus ignorantes, no que tem de diferente e\r\nnecessariamente inferior, o cativo africano, destinado\r\na servir ao desenvolvimento das Am\u00e9ricas remotas,\r\ntem personalidade e hist\u00f3ria. (...)\r\nVi r a m - s e n a \u00c1 f r i c a v e r d a d e i r o s i m p \u00e9 r i o s\r\nc e n t r a l i z a d o s , c o m b r i l h o e a u t o r i d a d e\r\nincontest\u00e1veis, confedera\u00e7\u00f5es tribais, reinos mais ou\r\nmenos reconhecidos por seus vizinhos, cidadespousadas\r\ncom seus ricos mercados nos caminhos do\r\nouro, das especiarias, do marfim, do sal, dos\r\nescravos e, por toda parte, um povo de guerreiros,\r\npecadores, pastores, comerciantes e agricultores\r\n(...).\u201d\r\nMATTOSO, K\u00e1tia de Queir\u00f3s. Ser escravo no Brasil. Editora\r\nBrasiliense. 2\u00ba edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo, 1988.<\/p><p align=\"justify\">\r\nO fragmento acima retrata parte da realidade africana\r\nantes mesmo da chegada dos europeus ao\r\ncontinente.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAs formas de vida dos africanos acabaram\r\nfacilitando, a partir do s\u00e9culo XV, por exemplo, a a\u00e7\u00e3o\r\ndos mercadores portugueses e de outras na\u00e7\u00f5es\r\neuropeias, pois:<\/p><p><\/p>","resposta":4173146,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o elevado grau de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico dos africanos foi o que mais atraiu a presen\u00e7a europeia na \u00c1frica, estimulando a entrada maci\u00e7a de povos da \u00c1frica do Norte no continente europeu","id":4173143,"corpo":"<p align=justify>o elevado grau de avan\u00e7o tecnol\u00f3gico dos\r\nafricanos foi o que mais atraiu a presen\u00e7a\r\neuropeia na \u00c1frica, estimulando a entrada maci\u00e7a\r\nde povos da \u00c1frica do Norte no continente\r\neuropeu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o havia divis\u00e3o de classes nas sociedades africanas, predominando um modelo de sociedade comunit\u00e1ria primitiva, onde tudo era de todos","id":4173144,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o havia divis\u00e3o de classes nas sociedades\r\nafricanas, predominando um modelo de\r\nsociedade comunit\u00e1ria primitiva, onde tudo era de\r\ntodos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima dos portugueses, contornando o continente africano resultou, de imediato, na penetra\u00e7\u00e3o do interior do continente, o que permitiu o acesso ao lucrativo tr\u00e1fico negreiro","id":4173145,"corpo":"<p align=justify>a expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima dos\r\nportugueses, contornando o continente africano\r\nresultou, de imediato, na penetra\u00e7\u00e3o do interior\r\ndo continente, o que permitiu o acesso ao\r\nlucrativo tr\u00e1fico negreiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os africanos, em grande parte, se organizavam na forma de Estado \u2013 Imp\u00e9rio \u2013 travando uma intensa rela\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio com os estrangeiros","id":4173146,"corpo":"<p align=justify>os africanos, em grande parte, se organizavam na\r\nforma de Estado \u2013 Imp\u00e9rio \u2013 travando uma\r\nintensa rela\u00e7\u00e3o de com\u00e9rcio com os estrangeiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/1165686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a contra\u00e7\u00e3o ativa do quadr\u00edceps nesse momento, pois o paciente ir\u00e1 se queixar de dor, podendo comprometer uma boa recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria imediata.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165690,"hashId":"29d720aa64f648a70be7ec6f8cfcd24f","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 permitida a contra\u00e7\u00e3o ativa do quadr\u00edceps nesse\r\nmomento, pois o paciente ir\u00e1 se queixar de dor,\r\npodendo comprometer uma boa recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria imediata.<\/p>","resposta":4173133,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade, tenista amador, sofreu entorse de joelho direito com diagn\u00f3stico de ruptura completa do ligamento cruzado anterior. Foi submetido a ligamentoplastia com enxerto do ligamento da patela ipsilateral, mas, no p\u00f3s-operat\u00f3rio, evoluiu com artrofibrose importante e grande limita\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento do joelho. Foi realizada nova artroscopia do joelho e manipula\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. O paciente encontra-se internado em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, com dor grau 8 pela escala de dor, significativo edema suprapatelar, flexo de 2\u00ba e ADM passiva de flex\u00e3o de 90\u00ba, al\u00e9m de inibi\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do quadr\u00edceps. Foi solicitada fisioterapia precoce. Considerando esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392670,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um paciente de 35 anos de idade, tenista amador, sofreu\r\nentorse de joelho direito com diagn\u00f3stico de ruptura\r\ncompleta do ligamento cruzado anterior. Foi submetido a\r\nligamentoplastia com enxerto do ligamento da patela\r\nipsilateral, mas, no p\u00f3s-operat\u00f3rio, evoluiu com artrofibrose\r\nimportante e grande limita\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento do\r\njoelho. Foi realizada nova artroscopia do joelho e\r\nmanipula\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. \r\nO paciente encontra-se internado em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, com dor grau 8 pela escala de dor,\r\nsignificativo edema suprapatelar, flexo de 2\u00ba e ADM passiva\r\nde flex\u00e3o de 90\u00ba, al\u00e9m de inibi\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do\r\nquadr\u00edceps.\r\n Foi solicitada fisioterapia precoce.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\n\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os\r\n\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente tolere, o fisioterapeuta pode orientar o ganho de amplitude de movimento de extens\u00e3o do joelho posicionando o paciente em dec\u00fabito ventral com os joelhos para fora da beira da maca. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165691,"hashId":"572bbf7ad1989223ad687e992e563c57","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Caso o paciente tolere, o fisioterapeuta pode orientar o\r\nganho de amplitude de movimento de extens\u00e3o do\r\njoelho posicionando o paciente em dec\u00fabito ventral\r\ncom os joelhos para fora da beira da maca. <\/p><\/p>","resposta":4173134,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade, tenista amador, sofreu entorse de joelho direito com diagn\u00f3stico de ruptura completa do ligamento cruzado anterior. Foi submetido a ligamentoplastia com enxerto do ligamento da patela ipsilateral, mas, no p\u00f3s-operat\u00f3rio, evoluiu com artrofibrose importante e grande limita\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento do joelho. Foi realizada nova artroscopia do joelho e manipula\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. O paciente encontra-se internado em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, com dor grau 8 pela escala de dor, significativo edema suprapatelar, flexo de 2\u00ba e ADM passiva de flex\u00e3o de 90\u00ba, al\u00e9m de inibi\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do quadr\u00edceps. Foi solicitada fisioterapia precoce. Considerando esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392670,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um paciente de 35 anos de idade, tenista amador, sofreu\r\nentorse de joelho direito com diagn\u00f3stico de ruptura\r\ncompleta do ligamento cruzado anterior. Foi submetido a\r\nligamentoplastia com enxerto do ligamento da patela\r\nipsilateral, mas, no p\u00f3s-operat\u00f3rio, evoluiu com artrofibrose\r\nimportante e grande limita\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento do\r\njoelho. Foi realizada nova artroscopia do joelho e\r\nmanipula\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. \r\nO paciente encontra-se internado em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, com dor grau 8 pela escala de dor,\r\nsignificativo edema suprapatelar, flexo de 2\u00ba e ADM passiva\r\nde flex\u00e3o de 90\u00ba, al\u00e9m de inibi\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria do\r\nquadr\u00edceps.\r\n Foi solicitada fisioterapia precoce.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\n\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico e tendo em vista os\r\n\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1165691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se instituir, como prioridade no tratamento desse paciente, recursos termoeletrofototer\u00e1picos para melhora da funcionalidade da tendinopatia calc\u00e2nea cr\u00f4nica. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165704,"hashId":"c7342c16fd5d0d27bebdf59e21e91d2c","enunciado":"<p align=justify>Deve-se instituir, como prioridade no tratamento desse\r\npaciente, recursos termoeletrofototer\u00e1picos para\r\nmelhora da funcionalidade da tendinopatia calc\u00e2nea\r\ncr\u00f4nica. \r\n<\/p>","resposta":4173182,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 49 anos de idade, entregador de cartas, relata que, h\u00e1 dois anos, iniciou, de maneira insidiosa, com sintoma de dor na por\u00e7\u00e3o central de tend\u00f5es calc\u00e2neos, rigidez matinal e limita\u00e7\u00e3o funcional. Teve v\u00e1rios epis\u00f3dios de afastamento do trabalho para repouso como tratamento. Atualmente, a dor est\u00e1 mais exacerbada, ele queixa-se de aumento de volume no corpo dos tend\u00f5es calc\u00e2neos, maior sensa\u00e7\u00e3o de rigidez e impossibilitado de andar mais de 1 km ou subir e descer rampas ou ladeiras. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392672,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 49 anos \r\nde \r\nidade, entregador de cartas, relata\r\nque, h\u00e1 dois anos, iniciou, de maneira \r\ninsidiosa, com sintoma\r\nde dor na por\u00e7\u00e3o central de tend\u00f5es \r\ncalc\u00e2neos, rigidez\r\nmatinal e limita\u00e7\u00e3o funcional. Teve v\u00e1rios \r\nepis\u00f3dios de\r\nafastamento do trabalho para repouso como \r\ntratamento.\r\nAtualmente, a dor est\u00e1 mais exacerbada, \r\nele queixa-se de\r\naumento de volume no corpo dos tend\u00f5es \r\ncalc\u00e2neos, maior\r\nsensa\u00e7\u00e3o de rigidez e impossibilitado de \r\nandar mais de 1 km\r\nou subir e descer rampas ou \r\nladeiras. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse \r\ncaso cl\u00ednico e com base \r\nnos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desfecho cl\u00ednico de dor deve ser analisado isoladamente dos demais sintomas por meio de escala anal\u00f3gica visual, pois a queixa principal do paciente \u00e9 o sintoma \u00e1lgico. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165705,"hashId":"e474b623b6c4975774039159ab84c781","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>O desfecho cl\u00ednico de dor deve ser analisado\r\nisoladamente dos demais sintomas por meio de escala\r\nanal\u00f3gica visual, pois a queixa principal do paciente \u00e9 o\r\nsintoma \u00e1lgico. \r\n<\/p><\/p><\/p>","resposta":4173184,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 49 anos de idade, entregador de cartas, relata que, h\u00e1 dois anos, iniciou, de maneira insidiosa, com sintoma de dor na por\u00e7\u00e3o central de tend\u00f5es calc\u00e2neos, rigidez matinal e limita\u00e7\u00e3o funcional. Teve v\u00e1rios epis\u00f3dios de afastamento do trabalho para repouso como tratamento. Atualmente, a dor est\u00e1 mais exacerbada, ele queixa-se de aumento de volume no corpo dos tend\u00f5es calc\u00e2neos, maior sensa\u00e7\u00e3o de rigidez e impossibilitado de andar mais de 1 km ou subir e descer rampas ou ladeiras. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392672,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 49 anos \r\nde \r\nidade, entregador de cartas, relata\r\nque, h\u00e1 dois anos, iniciou, de maneira \r\ninsidiosa, com sintoma\r\nde dor na por\u00e7\u00e3o central de tend\u00f5es \r\ncalc\u00e2neos, rigidez\r\nmatinal e limita\u00e7\u00e3o funcional. Teve v\u00e1rios \r\nepis\u00f3dios de\r\nafastamento do trabalho para repouso como \r\ntratamento.\r\nAtualmente, a dor est\u00e1 mais exacerbada, \r\nele queixa-se de\r\naumento de volume no corpo dos tend\u00f5es \r\ncalc\u00e2neos, maior\r\nsensa\u00e7\u00e3o de rigidez e impossibilitado de \r\nandar mais de 1 km\r\nou subir e descer rampas ou \r\nladeiras. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse \r\ncaso cl\u00ednico e com base \r\nnos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ISR tem como caracter\u00edstica b\u00e1sica a administra\u00e7\u00e3o de um hipn\u00f3tico e de um bloqueador neuromuscular, ap\u00f3s uma pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o realizada com ventila\u00e7\u00e3o pulmonar de press\u00e3o positiva.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165711,"hashId":"7934064099e84994cdbbf56fc168157f","enunciado":"<p align=justify>A ISR tem como caracter\u00edstica b\u00e1sica a administra\u00e7\u00e3o\r\nde um hipn\u00f3tico e de um bloqueador neuromuscular,\r\nap\u00f3s uma pr\u00e9-oxigena\u00e7\u00e3o realizada com ventila\u00e7\u00e3o pulmonar\r\nde press\u00e3o positiva.<\/p>","resposta":4173194,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intuba\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia r\u00e1pida (ISR) pressup\u00f5e risco de aspira\u00e7\u00e3o de conte\u00fado g\u00e1strico e incorpora medica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas para minimizar esse risco. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392673,"enunciado":"<p align=justify>A intuba\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia r\u00e1pida (ISR) pressup\u00f5e risco de aspira\u00e7\u00e3o\r\nde conte\u00fado g\u00e1strico e incorpora medica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas para\r\nminimizar esse risco. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1165711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ISR, a infus\u00e3o de drogas deve ser feita aos poucos e por repetidas vezes, com vistas a evitar efeitos adversos malignos, como a s\u00edndrome do t\u00f3rax r\u00edgido.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165712,"hashId":"18f4733bc6d06726e4b64dea8f69012d","enunciado":"<p align=justify>Na ISR, a infus\u00e3o de drogas deve ser feita aos poucos e por\r\nrepetidas vezes, com vistas a evitar efeitos adversos malignos,\r\ncomo a s\u00edndrome do t\u00f3rax r\u00edgido.<\/p>","resposta":4173196,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intuba\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia r\u00e1pida (ISR) pressup\u00f5e risco de aspira\u00e7\u00e3o de conte\u00fado g\u00e1strico e incorpora medica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas para minimizar esse risco. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392673,"enunciado":"<p align=justify>A intuba\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia r\u00e1pida (ISR) pressup\u00f5e risco de aspira\u00e7\u00e3o\r\nde conte\u00fado g\u00e1strico e incorpora medica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas para\r\nminimizar esse risco. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1165712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fentanil e a lidoca\u00edna agem reduzindo os efeitos simp\u00e1ticos da laringoscopia e podem ser usados em casos de pacientes com hipertens\u00e3o intracraniana.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165713,"hashId":"d6884b64a4165534d8f647dc293317d7","enunciado":"<p align=justify>O fentanil e a lidoca\u00edna agem reduzindo os efeitos simp\u00e1ticos\r\nda laringoscopia e podem ser usados em casos de pacientes\r\ncom hipertens\u00e3o intracraniana.<\/p>","resposta":4173197,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intuba\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia r\u00e1pida (ISR) pressup\u00f5e risco de aspira\u00e7\u00e3o de conte\u00fado g\u00e1strico e incorpora medica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas para minimizar esse risco. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392673,"enunciado":"<p align=justify>A intuba\u00e7\u00e3o de sequ\u00eancia r\u00e1pida (ISR) pressup\u00f5e risco de aspira\u00e7\u00e3o\r\nde conte\u00fado g\u00e1strico e incorpora medica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas para\r\nminimizar esse risco. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1165713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto I: \u201cCoketown era uma cidade de tijolos vermelhos, ou melhor, de tijolos que seriam vermelhos se a fuma\u00e7a e as cinzas permitissem, cidade de m\u00e1quinas e de altas chamin\u00e9s. Apresentava muitas ruas largas, todas iguais, e muitas ruazinhas ainda mais iguais, cheias de pessoas tamb\u00e9m muito iguais, pois todas sa\u00edam e entravam nas mesmas horas, andando com passo igual na mesma cal\u00e7ada, para fazer o mesmo trabalho, e para elas cada dia era parecido com o da v\u00e9spera e com o dia seguinte.\u201d CHARLES DICKENS. In: ENDERS, Armelle e outros. Hist\u00f3ria em curso. RJ: FGV, 2008. Texto II: \u201cA possibilidade de ocorr\u00eancia de polui\u00e7\u00e3o acidental por eventos n\u00e3o previstos, como derramamentos, vazamentos e emana\u00e7\u00f5es n\u00e3o controladas, assim como a contamina\u00e7\u00e3o ambiental por lan\u00e7amentos industriais de gazes, material particulado, efluentes l\u00edquidos e res\u00edduos s\u00f3lidos, \u00e9 particularmente cr\u00edtica nas \u00e1reas que combinam ind\u00fastria e baixa preven\u00e7\u00e3o.\u201d JURAS, I. da A.G.M. Os impactos da ind\u00fastria no meio ambiente. Bras\u00edlia: Consultoria Legislativa, 2015, p. 51. Os dois fragmentos de texto descrevem duas realidades, separadas por s\u00e9culos, dos poss\u00edveis impactos gerados pelas Revolu\u00e7\u00f5es Industriais: o primeiro texto descreve uma das mais importantes cidades industriais inglesas impactada pela industrializa\u00e7\u00e3o, o segundo texto trata dos riscos cada vez maiores dos acidentes ambientais. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, iniciada na Inglaterra na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, apresentou ao mundo uma nova forma de fabricar produtos, levando as unidades fabris a demandarem cada vez mais recursos naturais para produzir bens de consumo. \u00c9 fato tamb\u00e9m que o planeta Terra est\u00e1 passando por mudan\u00e7as ambientais importantes. Pode-se afirmar corretamente acerca dos impactos econ\u00f4micos, sociais e ambientais promovidos pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial inglesa que o:","provas":[{"id":39668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1165715,"hashId":"cf3f66b59c7c47480db0528be63c08cd","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cCoketown era uma cidade de tijolos vermelhos, ou melhor,\r\nde tijolos que seriam vermelhos se a fuma\u00e7a e as cinzas\r\npermitissem, cidade de m\u00e1quinas e de altas chamin\u00e9s.\r\nApresentava muitas ruas largas, todas iguais, e muitas\r\nruazinhas ainda mais iguais, cheias de pessoas tamb\u00e9m\r\nmuito iguais, pois todas sa\u00edam e entravam nas mesmas\r\nhoras, andando com passo igual na mesma cal\u00e7ada, para\r\nfazer o mesmo trabalho, e para elas cada dia era parecido\r\ncom o da v\u00e9spera e com o dia seguinte.\u201d\r\nCHARLES DICKENS. In: ENDERS, Armelle e outros. Hist\u00f3ria em curso.\r\nRJ: FGV, 2008.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<strong>Texto II:<\/strong><\/p><p align=\"justify\">\r\n\u201cA possibilidade de ocorr\u00eancia de polui\u00e7\u00e3o acidental por\r\neventos n\u00e3o previstos, como derramamentos, vazamentos\r\ne emana\u00e7\u00f5es n\u00e3o controladas, assim como a\r\ncontamina\u00e7\u00e3o ambiental por lan\u00e7amentos industriais de\r\ngazes, material particulado, efluentes l\u00edquidos e res\u00edduos\r\ns\u00f3lidos, \u00e9 particularmente cr\u00edtica nas \u00e1reas que combinam\r\nind\u00fastria e baixa preven\u00e7\u00e3o.\u201d\r\nJURAS, I. da A.G.M. Os impactos da ind\u00fastria no meio ambiente. Bras\u00edlia:\r\nConsultoria Legislativa, 2015, p. 51.<\/p><p align=\"justify\">\r\nOs dois fragmentos de texto descrevem duas\r\nrealidades, separadas por s\u00e9culos, dos poss\u00edveis\r\nimpactos gerados pelas Revolu\u00e7\u00f5es Industriais: o\r\nprimeiro texto descreve uma das mais importantes\r\ncidades industriais inglesas impactada pela\r\nindustrializa\u00e7\u00e3o, o segundo texto trata dos riscos\r\ncada vez maiores dos acidentes ambientais.\r\nA Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, iniciada na Inglaterra na\r\nsegunda metade do s\u00e9culo XVIII, apresentou ao\r\nmundo uma nova forma de fabricar produtos, levando\r\nas unidades fabris a demandarem cada vez mais\r\nrecursos naturais para produzir bens de consumo.\r\n\u00c9 fato tamb\u00e9m que o planeta Terra est\u00e1 passando por\r\nmudan\u00e7as ambientais importantes.\r\nPode-se afirmar corretamente acerca dos impactos\r\necon\u00f4micos, sociais e ambientais promovidos pela\r\nRevolu\u00e7\u00e3o Industrial inglesa que o:<\/p>","resposta":4173207,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema capitalista consolidou-se, aumentando a concentra\u00e7\u00e3o de rendas, que o trabalho artesanal passou a predominar e que a polui\u00e7\u00e3o nos centros urbanos passou a ganhar destaque","id":4173206,"corpo":"<p align=justify>sistema capitalista consolidou-se, aumentando a\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de rendas, que o trabalho artesanal\r\npassou a predominar e que a polui\u00e7\u00e3o nos centros\r\nurbanos passou a ganhar destaque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema capitalista afirmou-se como hegem\u00f4nico, que a quest\u00e3o social ganhou destaque, que o trabalho assalariado passou a predominar e que a polui\u00e7\u00e3o do ar e dos rios aumentou","id":4173207,"corpo":"<p align=justify>sistema capitalista afirmou-se como hegem\u00f4nico,\r\nque a quest\u00e3o social ganhou destaque, que o\r\ntrabalho assalariado passou a predominar e que a\r\npolui\u00e7\u00e3o do ar e dos rios aumentou<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mercantilismo consolidou-se, que o trabalho fabril passou a predominar, aumentando a explora\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra, e que s\u00f3 as cidades industriais foram impactadas pela polui\u00e7\u00e3o","id":4173208,"corpo":"<p align=justify>mercantilismo consolidou-se, que o trabalho fabril\r\npassou a predominar, aumentando a explora\u00e7\u00e3o\r\nda m\u00e3o de obra, e que s\u00f3 as cidades industriais\r\nforam impactadas pela polui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capitalismo consolidou-se, que as corpora\u00e7\u00f5es de of\u00edcio passaram a predominar nas ind\u00fastrias e que os impactos ambientais ganharam enormes propor\u00e7\u00f5es, como as que vivemos hoje","id":4173209,"corpo":"<p align=justify>capitalismo consolidou-se, que as corpora\u00e7\u00f5es\r\nde of\u00edcio passaram a predominar nas ind\u00fastrias e\r\nque os impactos ambientais ganharam enormes\r\npropor\u00e7\u00f5es, como as que vivemos hoje<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00e3o Industrial","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416707,"slug":"historia-revolucao-industrial"}],"slug":"historia\/1165715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada dispositivo conectado \u00e0 rede mundial de computadores possui um endere\u00e7o IP pelo qual pode ser identificado. Uma das vers\u00f5es de endere\u00e7o IP mais utilizadas atualmente \u00e9 a vers\u00e3o IPv4. Entre os tipos de endere\u00e7os IP, podem-se citar dois tipos: os endere\u00e7os IP p\u00fablicos, fornecidos, por exemplo, por provedores de Internet e que s\u00e3o utilizados para a comunica\u00e7\u00e3o com outros dispositivos dispon\u00edveis na internet p\u00fablica; e os endere\u00e7os IP privados, que podem ser utilizados em uma rede local. As alternativas a seguir apresentam 3 (tr\u00eas) faixas de endere\u00e7os IPv4. Assinale a alternativa cujas faixas apresentadas s\u00e3o destinadas exclusivamente a endere\u00e7os privados.","provas":[{"id":39412,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufgd-ms-2019-ufgd-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1156157,"hashId":"3c6d8635077c99bbb28e93a35ffe240f","enunciado":"<p align=\"justify\">Cada dispositivo conectado \u00e0 rede mundial de\r\ncomputadores possui um endere\u00e7o IP pelo qual pode\r\nser identificado. Uma das vers\u00f5es de endere\u00e7o IP\r\nmais utilizadas atualmente \u00e9 a vers\u00e3o IPv4. Entre os\r\ntipos de endere\u00e7os IP, podem-se citar dois tipos: os\r\nendere\u00e7os IP p\u00fablicos, fornecidos, por exemplo, por\r\nprovedores de Internet e que s\u00e3o utilizados para a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o com outros dispositivos dispon\u00edveis\r\nna internet p\u00fablica; e os endere\u00e7os IP privados,\r\nque podem ser utilizados em uma rede local. As\r\nalternativas a seguir apresentam 3 (tr\u00eas) faixas de\r\nendere\u00e7os IPv4. Assinale a alternativa cujas faixas\r\napresentadas s\u00e3o destinadas exclusivamente a\r\nendere\u00e7os privados.<\/p>","resposta":4131881,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.0.0.1 a 10.255.255.254 \/ 175.16.0.1 a 175.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a 192.168.255.254","id":4131877,"corpo":"<p align=\"justify\">10.0.0.1 a 10.255.255.254 \/ 175.16.0.1\r\na 175.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a\r\n192.168.255.254<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.0.0.1 a 20.255.255.254 \/ 173.16.0.1 a 173.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a 192.168.255.254","id":4131878,"corpo":"<p align=\"justify\">20.0.0.1 a 20.255.255.254 \/ 173.16.0.1\r\na 173.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a\r\n192.168.255.254<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.0.0.1 a 10.255.255.254 \/ 172.16.0.1 a 172.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a 192.168.254.254","id":4131879,"corpo":"<p align=\"justify\">10.0.0.1 a 10.255.255.254 \/ 172.16.0.1\r\na 172.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a\r\n192.168.254.254<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.0.0.1 a 11.255.255.254 \/ 172.15.0.1 a 172.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a 192.168.255.254","id":4131880,"corpo":"<p align=\"justify\">11.0.0.1 a 11.255.255.254 \/ 172.15.0.1\r\na 172.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a\r\n192.168.255.254<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.0.0.1 a 10.255.255.254 \/ 172.16.0.1 a 172.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a 192.168.255.254","id":4131881,"corpo":"<p align=\"justify\">10.0.0.1 a 10.255.255.254 \/ 172.16.0.1\r\na 172.31.255.254 \/ 192.168.0.1 a\r\n192.168.255.254<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1156157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CTB, constitui uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima ","provas":[{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1156177,"hashId":"1c41d3abf970a2a823285cb97952975d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CTB, constitui uma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima  <\/p>","resposta":4131968,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar o ve\u00edculo para arremessar, sobre os pedestres ou outros ve\u00edculos, \u00e1gua ou detritos. ","id":4131967,"corpo":"<p align=justify>usar o ve\u00edculo para arremessar, sobre os pedestres ou \r\noutros ve\u00edculos, \u00e1gua ou detritos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dirigir ve\u00edculo com a Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o vencida h\u00e1 mais de trinta dias. ","id":4131968,"corpo":"<p align=justify>dirigir ve\u00edculo  com a  Carteira Nacional  de Habilita\u00e7\u00e3o \r\nvencida h\u00e1 mais de trinta dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar o condutor de prestar socorro \u00e0 v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade ou por seus agentes. ","id":4131969,"corpo":"<p align=justify>deixar  o  condutor  de  prestar  socorro  \u00e0  v\u00edtima  de \r\nacidente de tr\u00e2nsito quando solicitado pela autoridade \r\nou por seus agentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixar o condutor, envolvido em acidente sem v\u00edtima, de adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local quando for necess\u00e1ria tal medida para assegurar a seguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito. ","id":4131970,"corpo":"<p align=justify>deixar o condutor, envolvido em acidente sem v\u00edtima, \r\nde adotar provid\u00eancias para remover o ve\u00edculo do local \r\nquando  for  necess\u00e1ria  tal  medida  para  assegurar  a \r\nseguran\u00e7a e a fluidez do tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter seu ve\u00edculo imobilizado na via por falta de combust\u00edvel. ","id":4131971,"corpo":"<p align=justify>ter  seu  ve\u00edculo  imobilizado  na  via  por  falta  de \r\ncombust\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1156177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sistema de arrefecimento de um ve\u00edculo, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1156184,"hashId":"148c6a5fc7b523dfce19ae825ad8ff06","enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema de arrefecimento de um ve\u00edculo, assinale a \r\nalternativa correta.  <\/p>","resposta":4132008,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perda de l\u00edquido de arrefecimento n\u00e3o gera aumento de temperatura do motor. ","id":4132007,"corpo":"<p align=justify>A perda de l\u00edquido de arrefecimento n\u00e3o gera aumento \r\nde temperatura do motor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das causas do superaquecimento do motor \u00e9 o emperramento da v\u00e1lvula termost\u00e1tica. ","id":4132008,"corpo":"<p align=justify>Uma  das  causas  do  superaquecimento  do  motor  \u00e9  o \r\nemperramento da v\u00e1lvula termost\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o ventilador el\u00e9trico deixe de funcionar, haver\u00e1 vazamento de fluido de arrefecimento.","id":4132009,"corpo":"<p align=justify>Caso  o  ventilador el\u00e9trico  deixe  de  funcionar,  haver\u00e1 \r\nvazamento de fluido de arrefecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A bomba d&#39;\u00e1gua \u00e9 acionada automaticamente quando a temperatura do motor for excedida.","id":4132010,"corpo":"<p align=justify> A bomba d&#39;\u00e1gua \u00e9 acionada automaticamente quando \r\na temperatura do motor for excedida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A alta temperatura do motor pode ser justificada pela aus\u00eancia de \u00e1gua na lubrifica\u00e7\u00e3o do motor. ","id":4132011,"corpo":"<p align=justify> A alta temperatura do motor pode ser justificada pela \r\naus\u00eancia de \u00e1gua na lubrifica\u00e7\u00e3o do motor. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1156184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de evitar colis\u00f5es com animais em rodovias, \u00e9 recomendado que o condutor do ve\u00edculo ","provas":[{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1156189,"hashId":"05ea39744ced9bf8b64a3a33fc8817c0","enunciado":"<p align=justify>Com o intuito de evitar colis\u00f5es com animais em rodovias, \u00e9 \r\nrecomendado que o condutor do ve\u00edculo \r\n<\/p>","resposta":4132033,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumente a velocidade assim que avistar o animal para que ele n\u00e3o atravesse na frente do ve\u00edculo. ","id":4132032,"corpo":"<p align=justify>aumente a velocidade assim que avistar o animal para \r\nque ele n\u00e3o atravesse na frente do ve\u00edculo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evite buzinar, para n\u00e3o assustar o animal. ","id":4132033,"corpo":"<p align=justify>evite buzinar, para n\u00e3o assustar o animal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" passe na frente do animal que est\u00e1 no meio da travessia da rodovia.","id":4132034,"corpo":"<p align=justify> passe  na  frente  do  animal  que  est\u00e1  no  meio  da \r\ntravessia da rodovia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pare imediatamente o ve\u00edculo no meio da rodovia e apague os far\u00f3is, caso seja noite. ","id":4132035,"corpo":"<p align=justify>pare  imediatamente  o  ve\u00edculo  no  meio  da  rodovia  e \r\napague os far\u00f3is, caso seja noite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pare o carro na rodovia e acione a PRF para a retirada do animal. ","id":4132036,"corpo":"<p align=justify>pare o carro na rodovia e acione a PRF para a retirada \r\ndo animal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421870,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vi-da-educacao-para-o-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1156189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ultrapassagens malfeitas, aliadas a excesso de velocidade, ocasionam os acidentes mais graves e normalmente fatais. Para ultrapassar com seguran\u00e7a, o condutor deve","provas":[{"id":39418,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2019-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1156191,"hashId":"d070fc29c1c45c8725d89a88a7f255f1","enunciado":"<p align=justify>Ultrapassagens  malfeitas,  aliadas  a  excesso  de  velocidade, \r\nocasionam  os  acidentes mais  graves  e  normalmente  fatais. \r\nPara ultrapassar com seguran\u00e7a, o condutor deve<\/p>","resposta":4132041,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aproximar-se do ve\u00edculo \u00e0 frente, antes de ultrapassar, para aumentar a visibilidade. ","id":4132037,"corpo":"<p align=justify>aproximar-se do ve\u00edculo \u00e0 frente, antes de ultrapassar, \r\npara aumentar a visibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a velocidade caso o outro condutor j\u00e1 esteja iniciando a ultrapassagem. ","id":4132038,"corpo":"<p align=justify>aumentar a velocidade caso o outro condutor j\u00e1 esteja \r\niniciando a ultrapassagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acelerar o ve\u00edculo para agilizar as ultrapassagens em curvas, t\u00faneis, viadutos, aclives, lombadas e cruzamentos.","id":4132039,"corpo":"<p align=justify>acelerar  o  ve\u00edculo  para  agilizar  as  ultrapassagens  em \r\ncurvas,  t\u00faneis,  viadutos,  aclives,  lombadas  e \r\ncruzamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ultrapassar sempre pela direita para agilizar o tr\u00e2nsito.","id":4132040,"corpo":"<p align=justify>ultrapassar sempre pela direita para agilizar o tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultrapassar somente pela esquerda, salvo se o condutor do ve\u00edculo \u00e0 frente demonstrar inten\u00e7\u00e3o de convergir \u00e0 esquerda. ","id":4132041,"corpo":"<p align=justify>ultrapassar  somente  pela  esquerda,  salvo  se  o \r\ncondutor do ve\u00edculo \u00e0  frente demonstrar inten\u00e7\u00e3o de \r\nconvergir \u00e0 esquerda. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1156191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Jogos Pan-Americanos de 2019, realizado na cidade de Lima, no Peru, teve os Estados Unidos da Am\u00e9rica, como o pa\u00eds com o maior n\u00famero de medalhas. O Brasil, por sua vez, ficou em 2\u00ba lugar, obtendo, inclusive, pela primeira vez, a medalha de ouro em um dos esportes disputados. Qual esporte foi esse?","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"},{"id":39442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"},{"id":39445,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":39449,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":39471,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-nutricionista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1156261,"hashId":"1051eea35fa3af6906c453d2d900bdf4","enunciado":"<p align=\"justify\">Os Jogos Pan-Americanos de 2019, realizado na cidade de Lima, no Peru, teve os Estados Unidos da Am\u00e9rica, como o pa\u00eds com o maior n\u00famero de medalhas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O Brasil, por sua vez, ficou em 2\u00ba lugar, obtendo, inclusive, pela primeira vez, a medalha de ouro em um dos esportes disputados. Qual esporte foi esse?<\/p>","resposta":4132389,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esqui Aqu\u00e1tico.","id":4132387,"corpo":"Esqui Aqu\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Golfe.","id":4132388,"corpo":"Golfe.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patina\u00e7\u00e3o Art\u00edstica.","id":4132389,"corpo":"Patina\u00e7\u00e3o Art\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tiro Esportivo.","id":4132390,"corpo":"Tiro Esportivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raquetebol.","id":4132391,"corpo":"Raquetebol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1156261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma hipot\u00e9tica Proposta de altera\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nova Odessa, atualmente com cerca de 60.000 habitantes e 9 Vereadores, prev\u00ea que a C\u00e2mara Municipal passe a ser composta por 15 Vereadores, cujos subs\u00eddios, a serem fixados em cada legislatura para a subsequente, dever\u00e3o corresponder a, no m\u00e1ximo, quarenta por cento dos subs\u00eddios dos Deputados Estaduais, observado, ainda, que o total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de cinco por cento da receita do Munic\u00edpio. Tal proposta, em rela\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156276,"hashId":"8180b1f289cda57a5a490ef88a7caaff","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma hipot\u00e9tica Proposta de altera\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Nova Odessa, atualmente com cerca de 60.000 habitantes e 9 Vereadores, prev\u00ea que a C\u00e2mara Municipal passe a ser composta por 15 Vereadores, cujos subs\u00eddios, a serem fixados em cada legislatura para a subsequente, dever\u00e3o corresponder a, no m\u00e1ximo, quarenta por cento dos subs\u00eddios dos Deputados Estaduais, observado, ainda, que o total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de cinco por cento da receita do Munic\u00edpio. Tal proposta, em rela\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":4132462,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional.","id":4132462,"corpo":"\u00c9 constitucional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional quanto ao n\u00famero total de vereadores.","id":4132463,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional quanto ao n\u00famero total de vereadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional quanto ao percentual adotado atinente ao subs\u00eddio dos Deputados Estaduais.","id":4132464,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional quanto ao percentual adotado atinente ao subs\u00eddio dos Deputados Estaduais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional quanto ao limite de cinco por cento da receita do Munic\u00edpio.","id":4132465,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional quanto ao limite de cinco por cento da receita do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional em todos os seus aspectos.","id":4132466,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inconstitucional em todos os seus aspectos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403382,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-odessa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1156276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Tribunal de Contas, considere os itens abaixo e a seguir assinale a alternativa correta: I - As Constitui\u00e7\u00f5es estaduais disp\u00f5e sobre os Tribunais de Contas respectivos, os quais s\u00e3o integrados por nove Conselheiros. II - Parecer t\u00e9cnico do Tribunal de Contas sobre as contas do Poder Executivo \u00e9 meramente opinativo, competindo exclusivamente \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores o julgamento das contas anuais do Chefe do Poder Executivo local. III- \u00c9 vedado ao Tribunal de Contas do Estado realizar, por iniciativa pr\u00f3pria, inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza operacional.","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156278,"hashId":"e2b7a134bd022149f2bff2dcc5e19dac","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do Tribunal de Contas, considere os itens abaixo e a seguir assinale a alternativa correta:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - As Constitui\u00e7\u00f5es estaduais disp\u00f5e sobre os Tribunais de Contas respectivos, os quais s\u00e3o integrados por nove Conselheiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Parecer t\u00e9cnico do Tribunal de Contas sobre as contas do Poder Executivo \u00e9 meramente opinativo, competindo exclusivamente \u00e0 C\u00e2mara de Vereadores o julgamento das contas anuais do Chefe do Poder Executivo local.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- \u00c9 vedado ao Tribunal de Contas do Estado realizar, por iniciativa pr\u00f3pria, inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza operacional.<\/p>","resposta":4132473,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4132472,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":4132473,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4132474,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4132475,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":4132476,"corpo":"Nenhum item est\u00e1 correto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Odessa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403382,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-odessa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1156278","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio deseja contratar uma institui\u00e7\u00e3o especializada para realiza\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, planejamento e execu\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para provimento de cargos de seu quadro de servidores efetivos. Tal contrata\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156281,"hashId":"9ba87be3dd1eeef256099ce750906346","enunciado":"<p align=\"justify\">O Munic\u00edpio deseja contratar uma institui\u00e7\u00e3o especializada para realiza\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o, planejamento e execu\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para provimento de cargos de seu quadro de servidores efetivos. Tal contrata\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4132490,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 necessariamente ser realizada por licita\u00e7\u00e3o na modalidade Preg\u00e3o Presencial ou Eletr\u00f4nico, independentemente do valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o.","id":4132487,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 necessariamente ser realizada por licita\u00e7\u00e3o na modalidade Preg\u00e3o Presencial ou Eletr\u00f4nico, independentemente do valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 necessariamente ser realizada por licita\u00e7\u00e3o do tipo \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\".","id":4132488,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 necessariamente ser realizada por licita\u00e7\u00e3o do tipo \"t\u00e9cnica e pre\u00e7o\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 necessariamente ser realizada por licita\u00e7\u00e3o na modalidade \"tomada de pre\u00e7os\" ou \"concorr\u00eancia p\u00fablica\", quando o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o ultrapassar o limite previsto no art. 23, inciso II, al\u00ednea \"a\" de Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993.","id":4132489,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 necessariamente ser realizada por licita\u00e7\u00e3o na modalidade \"tomada de pre\u00e7os\" ou \"concorr\u00eancia p\u00fablica\", quando o valor estimado da contrata\u00e7\u00e3o ultrapassar o limite previsto no art. 23, inciso II, al\u00ednea \"a\" de Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser realizada por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 24, XIII da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, em se tratando de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente de pesquisa, ensino ou desenvolvimento institucional, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.","id":4132490,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser realizada por dispensa de licita\u00e7\u00e3o, nos termos do art. 24, XIII da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, em se tratando de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente de pesquisa, ensino ou desenvolvimento institucional, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser realizada licita\u00e7\u00e3o na modalidade \"concurso\" prevista no artigo 22, inciso IV da Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993.","id":4132491,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser realizada licita\u00e7\u00e3o na modalidade \"concurso\" prevista no artigo 22, inciso IV da Lei Federal n\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1156281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os itens abaixo, relativos ao C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e a jurisprud\u00eancia pac\u00edfica e a seguir assinale a alternativa correta. I - A remiss\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. II - Havendo legisla\u00e7\u00e3o, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio poder\u00e1 ser parcelado de of\u00edcio pela Administra\u00e7\u00e3o. III - \u00c9 constitucional lei autorizadora de protesto de certid\u00e3o de d\u00edvida ativa, n\u00e3o caracterizando danos morais.","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156289,"hashId":"7f68b0b10fabc61c646519ae5fd34c63","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os itens abaixo, relativos ao C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional e a jurisprud\u00eancia pac\u00edfica e a seguir assinale a alternativa correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - A remiss\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Havendo legisla\u00e7\u00e3o, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio poder\u00e1 ser parcelado de of\u00edcio pela Administra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - \u00c9 constitucional lei autorizadora de protesto de certid\u00e3o de d\u00edvida ativa, n\u00e3o caracterizando danos morais.<\/p>","resposta":4132529,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4132527,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4132528,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4132529,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4132530,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens est\u00e1 correto.","id":4132531,"corpo":"Nenhum dos itens est\u00e1 correto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1156289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds:","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156300,"hashId":"4411f880077fd574c6bc39628a64469c","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, a lei come\u00e7a a vigorar em todo o pa\u00eds:<\/p>","resposta":4132579,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias depois de oficialmente sancionada.","id":4132577,"corpo":"<p align=justify>quarenta e cinco dias depois de oficialmente sancionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias depois de oficialmente promulgada.","id":4132578,"corpo":"<p align=justify>quarenta e cinco dias depois de oficialmente promulgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.","id":4132579,"corpo":"<p align=justify>quarenta e cinco dias depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta dias depois de oficialmente publicada.","id":4132580,"corpo":"trinta dias depois de oficialmente publicada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","id":4132581,"corpo":"na data de sua publica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"}],"slug":"direito-civil\/1156300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crimes de responsabilidade dos Prefeitos, previstos no art. 1\u00ba do Decreto-Lei n\u00ba 201\/67 e sujeitos ao julgamento do Poder Judici\u00e1rio, independentemente do pronunciamento da C\u00e2mara dos Vereadores: I - empregar subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlios, empr\u00e9stimos ou recursos de qualquer natureza, em desacordo com os planos ou programas a que se destinam; II - deixar de prestar contas anuais da administra\u00e7\u00e3o financeira do Munic\u00edpio a C\u00e2mara de Vereadores, ou ao \u00f3rg\u00e3o que a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado indicar, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos; III - ausentar-se do Munic\u00edpio, por tempo superior ao permitido em lei, ou afastar-se da Prefeitura, sem autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Vereadores;","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156318,"hashId":"ec5178c7481d04d20777259591b6c77f","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o crimes de responsabilidade dos Prefeitos, previstos no art. 1\u00ba do Decreto-Lei n\u00ba 201\/67 e sujeitos ao julgamento do Poder Judici\u00e1rio, independentemente do pronunciamento da C\u00e2mara dos Vereadores:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - empregar subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlios, empr\u00e9stimos ou recursos de qualquer natureza, em desacordo com os planos ou programas a que se destinam;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - deixar de prestar contas anuais da administra\u00e7\u00e3o financeira do Munic\u00edpio a C\u00e2mara de Vereadores, ou ao \u00f3rg\u00e3o que a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado indicar, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - ausentar-se do Munic\u00edpio, por tempo superior ao permitido em lei, ou afastar-se da Prefeitura, sem autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Vereadores;<\/p>","resposta":4132663,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4132662,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4132663,"corpo":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4132664,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":4132665,"corpo":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens est\u00e1 correto.","id":4132666,"corpo":"Nenhum dos itens est\u00e1 correto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418557,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-201-1967-dispoe-sobre-a-responsabilidade-dos-prefeitos-e-vereadores-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1156318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falsificar recibo, guia, alvar\u00e1 ou qualquer outro documento relativo a arrecada\u00e7\u00e3o de rendas p\u00fablicas constitui o crime previsto no artigo 293 do C\u00f3digo Penal, isto \u00e9:","provas":[{"id":39415,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1156324,"hashId":"03858ab7f63206af6c22c1ee655c0053","enunciado":"<p align=\"justify\">Falsificar recibo, guia, alvar\u00e1 ou qualquer outro documento relativo a arrecada\u00e7\u00e3o de rendas p\u00fablicas constitui o crime previsto no artigo 293 do C\u00f3digo Penal, isto \u00e9:<\/p>","resposta":4132694,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de selo ou sinal p\u00fablico.","id":4132692,"corpo":"Falsifica\u00e7\u00e3o de selo ou sinal p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.","id":4132693,"corpo":"Falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is p\u00fablicos.","id":4132694,"corpo":"Falsifica\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falsidade ideol\u00f3gica.","id":4132695,"corpo":"Falsidade ideol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crime assimilado ao de moeda falsa.","id":4132696,"corpo":"Crime assimilado ao de moeda falsa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Falsifica\u00e7\u00e3o de Pap\u00e9is P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Falsifica\u00e7\u00e3o de Pap\u00e9is P\u00fablicos","pai":406413,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414049,"slug":"direito-penal-falsificacao-de-papeis-publicos"}],"slug":"direito-penal\/1156324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa reportagem do Jornal O Globo, do dia 19 de mar\u00e7o de 2015, foi noticiado que algumas raras edi\u00e7\u00f5es do livro \u201cMein Kampf\u201d, autografadas por Adolf Hitler, seriam leiloadas. Ainda segundo a reportagem, esses livros teriam sido dados a um veterano do Partido Nazista que comandou o exterm\u00ednio de 70 mil deficientes: \u201cUm exemplar da primeira edi\u00e7\u00e3o de &#39;Mein Kampf&#39; (Minha Luta), assinado por seu autor, Adolf Hitler, e dado a um dos membros mais antigos do Partido Nazista, ir\u00e1 a leil\u00e3o na Calif\u00f3rnia. Cada livro, na s\u00e9rie de dois volumes, foi autografado pelo l\u00edder nazista e dedicada a Philipp Bouhler, a 12\u00aa pessoa a aderir ao Partido Nazista. Bouhler estava envolvido na tentativa de golpe de 1923, que fracassou e n\u00e3o conseguiu derrubar o governo alem\u00e3o, uma d\u00e9cada antes de que o partido chegasse ao poder atrav\u00e9s de elei\u00e7\u00f5es. Hitler escreveu &#39;Mein Kampf&#39; durante o per\u00edodo na pris\u00e3o ap\u00f3s a tentativa de golpe.\u201d Jornal O Globo, 19\/03\/2015 O livro \u201cMein Kampf\u201d, que embasou teoricamente o projeto do Estado Nacional Socialista Alem\u00e3o, e expunha a vis\u00e3o de Hitler para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade nazista, foi escrito numa \u00e9poca em que:","provas":[{"id":39668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1165718,"hashId":"5de658c4b2f03be9add4df1a837ffc4d","enunciado":"<p align=\"justify\">Numa reportagem do Jornal O Globo, do dia 19\r\nde mar\u00e7o de 2015, foi noticiado que algumas raras\r\nedi\u00e7\u00f5es do livro \u201cMein Kampf\u201d, autografadas por\r\nAdolf Hitler, seriam leiloadas. Ainda segundo a\r\nreportagem, esses livros teriam sido dados a um\r\nveterano do Partido Nazista que comandou o\r\nexterm\u00ednio de 70 mil deficientes:\r\n\u201cUm exemplar da primeira edi\u00e7\u00e3o de &#39;Mein Kampf&#39;\r\n(Minha Luta), assinado por seu autor, Adolf Hitler, e\r\ndado a um dos membros mais antigos do Partido\r\nNazista, ir\u00e1 a leil\u00e3o na Calif\u00f3rnia. Cada livro, na s\u00e9rie\r\nde dois volumes, foi autografado pelo l\u00edder nazista e\r\ndedicada a Philipp Bouhler, a 12\u00aa pessoa a aderir ao\r\nPartido Nazista. Bouhler estava envolvido na\r\ntentativa de golpe de 1923, que fracassou e n\u00e3o\r\nconseguiu derrubar o governo alem\u00e3o, uma d\u00e9cada\r\nantes de que o partido chegasse ao poder atrav\u00e9s de\r\nelei\u00e7\u00f5es. Hitler escreveu &#39;Mein Kampf&#39; durante o\r\nper\u00edodo na pris\u00e3o ap\u00f3s a tentativa de golpe.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jornal O Globo, 19\/03\/2015\r\n<\/p><p align=\"justify\">O livro \u201cMein Kampf\u201d, que embasou teoricamente o\r\nprojeto do Estado Nacional Socialista Alem\u00e3o, e\r\nexpunha a vis\u00e3o de Hitler para a constru\u00e7\u00e3o de uma\r\nsociedade nazista, foi escrito numa \u00e9poca em que:<\/p>","resposta":4173222,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitoriosa na Primeira Guerra Mundial, que terminara em 1918, a Alemanha vinha consolidando-se como a maior pot\u00eancia europeia e uma das maiores do mundo","id":4173220,"corpo":"<p align=justify>vitoriosa na Primeira Guerra Mundial, que\r\nterminara em 1918, a Alemanha vinha\r\nconsolidando-se como a maior pot\u00eancia europeia\r\ne uma das maiores do mundo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adolf Hitler, l\u00edder m\u00e1ximo do Partido Nazista, apesar de ter sido preso \u00e0 \u00e9poca, ap\u00f3s uma fracassada tentativa de Golpe, conseguiu ser eleito presidente da Alemanha","id":4173221,"corpo":"<p align=justify>Adolf Hitler, l\u00edder m\u00e1ximo do Partido Nazista,\r\napesar de ter sido preso \u00e0 \u00e9poca, ap\u00f3s uma\r\nfracassada tentativa de Golpe, conseguiu ser\r\neleito presidente da Alemanha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derrotada na Primeira Guerra Mundial, que terminara em 1918, a Alemanha passava por uma enorme crise, fruto das puni\u00e7\u00f5es impostas pelos pa\u00edses vitoriosos","id":4173222,"corpo":"<p align=justify>derrotada na Primeira Guerra Mundial, que\r\nterminara em 1918, a Alemanha passava por uma\r\nenorme crise, fruto das puni\u00e7\u00f5es impostas pelos\r\npa\u00edses vitoriosos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"derrotada na Primeira Guerra Mundial, terminada em 1918, a Alemanha logo se recuperou da crise e sua acelerada recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica favoreceu a ascens\u00e3o nazista","id":4173223,"corpo":"<p align=justify>derrotada na Primeira Guerra Mundial, terminada\r\nem 1918, a Alemanha logo se recuperou da crise\r\ne sua acelerada recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\nfavoreceu a ascens\u00e3o nazista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416724,"slug":"historia-periodo-entre-guerras-totalitarismos"}],"slug":"historia\/1165718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa paciente apresenta sinais cl\u00ednicos de distrofia simp\u00e1tico reflexa.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165722,"hashId":"ca89dde550b9c02065e47f9562edba78","enunciado":"<p align=justify>Essa paciente apresenta sinais cl\u00ednicos de distrofia\r\nsimp\u00e1tico reflexa.<\/p>","resposta":4173231,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma paciente de 10 anos de idade, obesa, destra dominante, sofreu queda de bicicleta com consequente trauma e fratura do ter\u00e7o distal do r\u00e1dio e luxa\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o radioulnar distal. Foi submetida \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o cruenta da fratura para osteoss\u00edntese com placa e parafusos e fios de Kirschner, conforme imagem. Ficou imobilizada por seis semanas com gesso em posi\u00e7\u00e3o de supina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Ap\u00f3s a retirada da imobiliza\u00e7\u00e3o gessada, foi encaminhada para fisioterapia, pois exibia uma hiperalgesia e distonia, n\u00e3o sendo capaz de sustentar absolutamente nenhum peso na extremidade superior direita, e o punho e a m\u00e3o encontravam-se lustrosos, inchados e vermelhos. Observava-se, ainda, importante restri\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento para os movimentos de prona\u00e7\u00e3o da radioulnar e da flex\u00e3o- extens\u00e3o do punho. Dor classificada em 9\/10 pela escala anal\u00f3gica visual, e a paciente e n\u00e3o tolerava a aplica\u00e7\u00e3o de crioterapia no local. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392674,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39669\/Q21.GIF\">\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Uma paciente de 10 anos de \r\nidade, obesa, destra dominante,\r\nsofreu queda de bicicleta com consequente \r\ntrauma e fratura\r\ndo ter\u00e7o distal do r\u00e1dio e luxa\u00e7\u00e3o da \r\narticula\u00e7\u00e3o radioulnar\r\ndistal. Foi submetida \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o \r\ncruenta da fratura\r\npara osteoss\u00edntese com placa e parafusos e \r\nfios de Kirschner,\r\nconforme imagem. Ficou imobilizada por \r\nseis semanas com\r\ngesso em posi\u00e7\u00e3o de supina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Ap\u00f3s \r\na retirada da\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o gessada, foi encaminhada para \r\nfisioterapia, pois\r\nexibia uma hiperalgesia e distonia, n\u00e3o \r\nsendo capaz de\r\nsustentar absolutamente nenhum peso na \r\nextremidade\r\nsuperior direita, e o punho e a m\u00e3o \r\nencontravam-se lustrosos,\r\ninchados e vermelhos. Observava-se, ainda, \r\nimportante\r\nrestri\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento para \r\nos movimentos de\r\nprona\u00e7\u00e3o da radioulnar e da flex\u00e3o-\r\nextens\u00e3o do punho. Dor\r\nclassificada em 9\/10 pela escala anal\u00f3gica \r\nvisual, e a\r\npaciente e n\u00e3o tolerava a aplica\u00e7\u00e3o de \r\ncrioterapia no local. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e \r\ntendo em vista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A placa e os parafusos fixados no r\u00e1dio estabilizam a articula\u00e7\u00e3o radioulnar para os movimentos de pronossupina\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165724,"hashId":"da9265b239953ecd0a1df896e735f7c5","enunciado":"<p align=justify> A placa e os parafusos fixados no r\u00e1dio estabilizam a\r\narticula\u00e7\u00e3o radioulnar para os movimentos de\r\npronossupina\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p>","resposta":4173236,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Uma paciente de 10 anos de idade, obesa, destra dominante, sofreu queda de bicicleta com consequente trauma e fratura do ter\u00e7o distal do r\u00e1dio e luxa\u00e7\u00e3o da articula\u00e7\u00e3o radioulnar distal. Foi submetida \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o cruenta da fratura para osteoss\u00edntese com placa e parafusos e fios de Kirschner, conforme imagem. Ficou imobilizada por seis semanas com gesso em posi\u00e7\u00e3o de supina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Ap\u00f3s a retirada da imobiliza\u00e7\u00e3o gessada, foi encaminhada para fisioterapia, pois exibia uma hiperalgesia e distonia, n\u00e3o sendo capaz de sustentar absolutamente nenhum peso na extremidade superior direita, e o punho e a m\u00e3o encontravam-se lustrosos, inchados e vermelhos. Observava-se, ainda, importante restri\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento para os movimentos de prona\u00e7\u00e3o da radioulnar e da flex\u00e3o- extens\u00e3o do punho. Dor classificada em 9\/10 pela escala anal\u00f3gica visual, e a paciente e n\u00e3o tolerava a aplica\u00e7\u00e3o de crioterapia no local. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392674,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39669\/Q21.GIF\">\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div><div><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Uma paciente de 10 anos de \r\nidade, obesa, destra dominante,\r\nsofreu queda de bicicleta com consequente \r\ntrauma e fratura\r\ndo ter\u00e7o distal do r\u00e1dio e luxa\u00e7\u00e3o da \r\narticula\u00e7\u00e3o radioulnar\r\ndistal. Foi submetida \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o \r\ncruenta da fratura\r\npara osteoss\u00edntese com placa e parafusos e \r\nfios de Kirschner,\r\nconforme imagem. Ficou imobilizada por \r\nseis semanas com\r\ngesso em posi\u00e7\u00e3o de supina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima. Ap\u00f3s \r\na retirada da\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o gessada, foi encaminhada para \r\nfisioterapia, pois\r\nexibia uma hiperalgesia e distonia, n\u00e3o \r\nsendo capaz de\r\nsustentar absolutamente nenhum peso na \r\nextremidade\r\nsuperior direita, e o punho e a m\u00e3o \r\nencontravam-se lustrosos,\r\ninchados e vermelhos. Observava-se, ainda, \r\nimportante\r\nrestri\u00e7\u00e3o da amplitude de movimento para \r\nos movimentos de\r\nprona\u00e7\u00e3o da radioulnar e da flex\u00e3o-\r\nextens\u00e3o do punho. Dor\r\nclassificada em 9\/10 pela escala anal\u00f3gica \r\nvisual, e a\r\npaciente e n\u00e3o tolerava a aplica\u00e7\u00e3o de \r\ncrioterapia no local. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e \r\ntendo em vista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da cirurgia pr\u00e9-prot\u00e9tica \u00e9 criar uma adequada estrutura de suporte para subsequente coloca\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese. (HUPP, 2009). Sobre as cirurgias pr\u00e9-prot\u00e9ticas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":39667,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2019-cefetbahia-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1165727,"hashId":"be47acac701bdf2d9296695f2d5d30ed","enunciado":"<p align=\"justify\">O objetivo da cirurgia pr\u00e9-prot\u00e9tica \u00e9 criar uma adequada estrutura de suporte para subsequente\r\ncoloca\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese. (HUPP, 2009).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre as cirurgias pr\u00e9-prot\u00e9ticas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4173248,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a corre\u00e7\u00e3o do tecido mole antecede a corre\u00e7\u00e3o do tecido \u00f3sseo em cirurgias pr\u00e9-prot\u00e9ticas.","id":4173244,"corpo":"<p align=justify>a corre\u00e7\u00e3o do tecido mole antecede a corre\u00e7\u00e3o do tecido \u00f3sseo em cirurgias pr\u00e9-prot\u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o excesso vertical e horizontal na regi\u00e3o de tuberosidade maxilar n\u00e3o interfere na confec\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese total superior mucossuportada.","id":4173245,"corpo":"<p align=justify>o excesso vertical e horizontal na regi\u00e3o de tuberosidade maxilar n\u00e3o interfere na confec\u00e7\u00e3o da\r\npr\u00f3tese total superior mucossuportada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hiperplasia fibrosa inflamat\u00f3ria, resultado de uma pr\u00f3tese mal adaptada, \u00e9 considerada uma les\u00e3o com grande potencial de malignidade.","id":4173246,"corpo":"<p align=justify>a hiperplasia fibrosa inflamat\u00f3ria, resultado de uma pr\u00f3tese mal adaptada, \u00e9 considerada uma les\u00e3o\r\ncom grande potencial de malignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com uso cont\u00ednuo de uma pr\u00f3tese total mucossuportada, a reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea tende a ser mais severa na maxila quando comparada \u00e0 mand\u00edbula.","id":4173247,"corpo":"<p align=justify>com uso cont\u00ednuo de uma pr\u00f3tese total mucossuportada, a reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea tende a ser mais\r\nsevera na maxila quando comparada \u00e0 mand\u00edbula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em casos de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea severa, a linha obl\u00edqua externa e a \u00e1rea do rebordo milo-hioideo podem atuar de forma proeminente na \u00e1rea posterior da mand\u00edbula.","id":4173248,"corpo":"<p align=justify>em casos de reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea severa, a linha obl\u00edqua externa e a \u00e1rea do rebordo milo-hioideo\r\npodem atuar de forma proeminente na \u00e1rea posterior da mand\u00edbula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/1165727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cen\u00e1rio atual, a paciente possui diagn\u00f3stico de les\u00e3o renal, prov\u00e1vel etiologia aguda, com indica\u00e7\u00e3o de terapia renal substitutiva.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165733,"hashId":"426ddc3527238177785dc76254e7bb13","enunciado":"<p align=justify>No cen\u00e1rio atual, a paciente possui diagn\u00f3stico de les\u00e3o renal,\r\nprov\u00e1vel etiologia aguda, com indica\u00e7\u00e3o de terapia renal\r\nsubstitutiva.<\/p>","resposta":4173262,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente do sexo feminino, previamente h\u00edgida, de 27 anos de idade, iniciou quadro de dis\u00faria, polaci\u00faria e hemat\u00faria havia 3 semanas. Fez uso de medica\u00e7\u00e3o, sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com melhora parcial. Procurou a emerg\u00eancia de um hospital para atendimento, ap\u00f3s piora do estado geral, apresentando dor lombar \u00e0 direita, febre, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. A paciente foi submetida a exames, que evidenciaram o quadro a seguir. GEG (grave estado geral): mucosas secas e hipocoradas; edema de membros inferiores (+\/+4); perfus\u00e3o perif\u00e9rica d\u00e9bil; febre (38,5\u00ba); PA = 80 mmHg\/60 mmHg; pulso = 120 batimentos por minuto; FR = 28 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto; peso = 60 quilogramas. Aparelho respirat\u00f3rio: pulm\u00f5es limpos, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio e uso de musculatura acess\u00f3ria, Sat O2 90% (m\u00e1scara de venturi 50% e 10 litros por minuto). Aparelho cardiovascular: bulhas r\u00edtmicas, normofon\u00e9ticas e taquic\u00e1rdicas, sem sopros. Aparelho digest\u00f3rio: Giordano positivo \u00e0 direita, sem visceromegalias. Sistema nervoso: pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, obnubilada, escala de coma de Glasgow 13. Diurese: 300 mL\/12h. Os exames admissionais obtiveram os seguintes resultados. Hemograma: Hb = 10; leucograma = 3500; bast\u00e3o = 500; plaquetas = 105.000; ureia = 85; creatinina = 1,8; Na = 144; K = 5,1; Cl = 102. Gasometria arterial: pH = 7,2; HCO3 = 16; PCO2 = 28; PO2 =75 Sat O2 = 91%; lactato = 2,6. A partir do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens a seguir.","id":392675,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente do sexo feminino, previamente h\u00edgida, de\r\n27 anos de idade, iniciou quadro de dis\u00faria, polaci\u00faria e hemat\u00faria\r\nhavia 3 semanas. Fez uso de medica\u00e7\u00e3o, sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica,\r\ncom melhora parcial. Procurou a emerg\u00eancia de um hospital\r\npara atendimento, ap\u00f3s piora do estado geral, apresentando\r\ndor lombar \u00e0 direita, febre, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. A paciente foi\r\nsubmetida a exames, que evidenciaram o quadro a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">GEG (grave estado geral): mucosas secas e hipocoradas; edema\r\nde membros inferiores (+\/+4); perfus\u00e3o perif\u00e9rica d\u00e9bil;\r\nfebre (38,5\u00ba); PA = 80 mmHg\/60 mmHg; pulso = 120 batimentos\r\npor minuto; FR = 28 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto;\r\npeso = 60 quilogramas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Aparelho respirat\u00f3rio: pulm\u00f5es limpos, esfor\u00e7o respirat\u00f3rio\r\ne uso de musculatura acess\u00f3ria, Sat O<sub>2<\/sub> 90% (m\u00e1scara de venturi\r\n50% e 10 litros por minuto).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Aparelho cardiovascular: bulhas r\u00edtmicas, normofon\u00e9ticas\r\ne taquic\u00e1rdicas, sem sopros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Aparelho digest\u00f3rio: Giordano positivo \u00e0 direita, sem\r\nvisceromegalias.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sistema nervoso: pupilas isoc\u00f3ricas e fotorreagentes, obnubilada,\r\nescala de coma de Glasgow 13.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Diurese: 300 mL\/12h.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Os exames admissionais obtiveram os seguintes resultados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Hemograma: Hb = 10; leucograma = 3500; bast\u00e3o = 500;\r\nplaquetas = 105.000; ureia = 85; creatinina = 1,8; Na = 144;\r\nK = 5,1; Cl = 102.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Gasometria arterial: pH = 7,2; HCO<sub>3<\/sub> = 16; PCO2 = 28; PO<sub>2<\/sub> =75 Sat\r\nO<sub>2<\/sub> = 91%; lactato = 2,6.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1165733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os tratamentos conservadores possam obter resultados aceit\u00e1veis, \u00e9 comum que os pacientes apresentem menor for\u00e7a muscular, atraso no retorno \u00e0 atividade f\u00edsica e um gap permanentemente vis\u00edvel e palp\u00e1vel. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165739,"hashId":"be7eb00c0ec6c314e57d2d23298321de","enunciado":"<p align=\"justify\">Embora os tratamentos conservadores possam obter\r\nresultados aceit\u00e1veis, \u00e9 comum que os pacientes\r\napresentem menor for\u00e7a muscular, atraso no retorno \u00e0\r\natividade f\u00edsica e um <i>gap<\/i> permanentemente vis\u00edvel e\r\npalp\u00e1vel. <\/p>","resposta":4173279,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 16 amos de idade, desportista amador de futebol, relata que, ao chutar a bola durante um treinamento, sentiu uma \u201cfisgada\u201d muito forte na regi\u00e3o anterior e superior do quadril direito e um aumento de volume na por\u00e7\u00e3o anterior e proximal da coxa. Passou por consulta m\u00e9dica e diagnosticou-se les\u00e3o miotendinosa de reto anterior da coxa com fratura avuls\u00e3o. Optou-se pelo tratamento conservador, sendo o paciente encaminhado aos cuidados da fisioterapia. Acerca desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392676,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 16 amos \r\nde \r\nidade, desportista amador de\r\nfutebol, relata que, ao chutar a bola \r\ndurante um treinamento,\r\nsentiu uma \u201cfisgada\u201d muito forte na regi\u00e3o \r\nanterior e superior\r\ndo quadril direito e um aumento de volume \r\nna por\u00e7\u00e3o\r\nanterior e proximal da coxa. Passou por \r\nconsulta m\u00e9dica e\r\ndiagnosticou-se les\u00e3o miotendinosa de reto \r\nanterior da coxa\r\ncom fratura avuls\u00e3o. Optou-se pelo \r\ntratamento conservador,\r\nsendo o paciente encaminhado aos cuidados \r\nda fisioterapia. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico \r\ne tendo em vista \r\nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o fortalecimento muscular em fases mais avan\u00e7adas de reabilita\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta pode utilizar o exerc\u00edcio isoinercial como forma de potencializar a for\u00e7a exc\u00eantrica do movimento, a fim de prevenir reles\u00e3o. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165741,"hashId":"6c001b111ca3cc368565a38752dc8ab4","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Para o fortalecimento muscular em fases mais\r\navan\u00e7adas de reabilita\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta pode utilizar\r\no exerc\u00edcio isoinercial como forma de potencializar a\r\nfor\u00e7a exc\u00eantrica do movimento, a fim de prevenir\r\nreles\u00e3o. <\/div>","resposta":4173283,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 16 amos de idade, desportista amador de futebol, relata que, ao chutar a bola durante um treinamento, sentiu uma \u201cfisgada\u201d muito forte na regi\u00e3o anterior e superior do quadril direito e um aumento de volume na por\u00e7\u00e3o anterior e proximal da coxa. Passou por consulta m\u00e9dica e diagnosticou-se les\u00e3o miotendinosa de reto anterior da coxa com fratura avuls\u00e3o. Optou-se pelo tratamento conservador, sendo o paciente encaminhado aos cuidados da fisioterapia. Acerca desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392676,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 16 amos \r\nde \r\nidade, desportista amador de\r\nfutebol, relata que, ao chutar a bola \r\ndurante um treinamento,\r\nsentiu uma \u201cfisgada\u201d muito forte na regi\u00e3o \r\nanterior e superior\r\ndo quadril direito e um aumento de volume \r\nna por\u00e7\u00e3o\r\nanterior e proximal da coxa. Passou por \r\nconsulta m\u00e9dica e\r\ndiagnosticou-se les\u00e3o miotendinosa de reto \r\nanterior da coxa\r\ncom fratura avuls\u00e3o. Optou-se pelo \r\ntratamento conservador,\r\nsendo o paciente encaminhado aos cuidados \r\nda fisioterapia. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico \r\ne tendo em vista \r\nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1165741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO conflito que acontece hoje na S\u00edria \u00e9 complexo, envolvendo muitos grupos, alguns extremistas, como Estado Isl\u00e2mico e a Frente al- Nusra, grupos rebeldes contra o governo, as for\u00e7as armadas s\u00edrias, e institui\u00e7\u00f5es, como o Partido dos Trabalhadores Curdos (PKK), sem contar as coaliz\u00f5es externas que atuam ativa e diretamente na guerra civil. O conflito remonta 40 anos, quando em 1970 aconteceu a tomada da presid\u00eancia por Hafez al- Assad, pai do atual presidente s\u00edrio Bashar al-Assad (...). Desde ent\u00e3o a quest\u00e3o do credo e do poder executivo se explicitou. Essa atua\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alterou em 2000, quando Bashar substituiu seu pai.\u201d Jo\u00e3o Victor Scomparim Soares ( E x t r a \u00ed d o d e : h t t p s : \/ \/ w w w. m a r i l i a . u n e s p . b r \/ H o m e \/ Extensao\/observatoriodeconflitosinternacionais\/serie---aguerra- civil-na-siria---atores-interesses-e-desdobramentos.pdf) A prolongada e sangrenta Guerra Civil que assola a S\u00edria, e que recentemente ganhou novos e perigosos contornos a partir do an\u00fancio da retirada oficial do Ex\u00e9rcito dos EUA, parece estar longe de chegar ao fim. Pode-se afirmar corretamente sobre o conflito:","provas":[{"id":39668,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Cuiab\u00e1","sigla":"SME MT","id":3666,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sme-mt-mt-2019-selecon-professor-de-ensino-fundamental-area-historia-prova-ocorrida-em-01-12-2019","tipo":1,"nome":"SELECON - SME\/MT - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1165743,"hashId":"abbf6033753dbf9752a58c922cba030a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO conflito que acontece hoje na S\u00edria \u00e9\r\ncomplexo, envolvendo muitos grupos, alguns\r\nextremistas, como Estado Isl\u00e2mico e a Frente al-\r\nNusra, grupos rebeldes contra o governo, as for\u00e7as\r\narmadas s\u00edrias, e institui\u00e7\u00f5es, como o Partido dos\r\nTrabalhadores Curdos (PKK), sem contar as\r\ncoaliz\u00f5es externas que atuam ativa e diretamente na\r\nguerra civil.\r\nO conflito remonta 40 anos, quando em 1970\r\naconteceu a tomada da presid\u00eancia por Hafez al-\r\nAssad, pai do atual presidente s\u00edrio Bashar al-Assad\r\n(...). Desde ent\u00e3o a quest\u00e3o do credo e do poder\r\nexecutivo se explicitou. Essa atua\u00e7\u00e3o n\u00e3o se alterou\r\nem 2000, quando Bashar substituiu seu pai.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Jo\u00e3o Victor Scomparim Soares<\/p><p align=\"justify\">\r\n( E x t r a \u00ed d o d e : h t t p s : \/ \/ w w w. m a r i l i a . u n e s p . b r \/ H o m e \/\r\nExtensao\/observatoriodeconflitosinternacionais\/serie---aguerra-\r\ncivil-na-siria---atores-interesses-e-desdobramentos.pdf)\r\n<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>\r\n\r\n<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39668\/20.GIF\">\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n\r\nA prolongada e sangrenta Guerra Civil que assola a\r\nS\u00edria, e que recentemente ganhou novos e perigosos\r\ncontornos a partir do an\u00fancio da retirada oficial do\r\nEx\u00e9rcito dos EUA, parece estar longe de chegar ao\r\nfim.\r\nPode-se afirmar corretamente sobre o conflito:<\/p>","resposta":4173295,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As for\u00e7as do Governo S\u00edrio s\u00e3o, basicamente, as for\u00e7as armadas que se mantiveram leais ao atual regime do presidente Bashar al-Assad, com apoio dos governos russo e iraniano.","id":4173295,"corpo":"<p align=justify>As for\u00e7as do Governo S\u00edrio s\u00e3o, basicamente, as\r\nfor\u00e7as armadas que se mantiveram leais ao atual\r\nregime do presidente Bashar al-Assad, com apoio\r\ndos governos russo e iraniano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O apoio pol\u00edtico, militar e econ\u00f4mico que os EUA d\u00e3o ao governo s\u00edrio, haja vista a rivalidade hist\u00f3rica que a R\u00fassia tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edria, dificulta a resolu\u00e7\u00e3o do conflito.","id":4173296,"corpo":"<p align=justify>O apoio pol\u00edtico, militar e econ\u00f4mico que os EUA\r\nd\u00e3o ao governo s\u00edrio, haja vista a rivalidade\r\nhist\u00f3rica que a R\u00fassia tem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00edria,\r\ndificulta a resolu\u00e7\u00e3o do conflito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O apoio incondicional que a Uni\u00e3o Europeia, liderada pela Alemanha e Inglaterra, tem prestado ao governo da S\u00edria, visando mant\u00ea-lo no poder, contribui para prolongar o conflito.","id":4173297,"corpo":"<p align=justify>O apoio incondicional que a Uni\u00e3o Europeia,\r\nliderada pela Alemanha e Inglaterra, tem prestado\r\nao governo da S\u00edria, visando mant\u00ea-lo no poder,\r\ncontribui para prolongar o conflito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos in\u00fameros grupos rebeldes que participam do conflito, a unidade desses grupos, com lideran\u00e7a e comando \u00fanico definido, fortalece a a\u00e7\u00e3o do Estado Isl\u00e2mico, o EI.","id":4173298,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos in\u00fameros grupos rebeldes que\r\nparticipam do conflito, a unidade desses grupos,\r\ncom lideran\u00e7a e comando \u00fanico definido,\r\nfortalece a a\u00e7\u00e3o do Estado Isl\u00e2mico, o EI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es Internacionais: hist\u00f3ria do tempo presente","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416763,"slug":"historia-questoes-internacionais-historia-do-tempo-presente"}],"slug":"historia\/1165743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, ou fase I, a fisioterapia \u00e9 fundamental, com \u00eanfase na prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios de membros superiores contra resist\u00eancia.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165753,"hashId":"8753338e8d5ee7c985fdabeb03ee66ad","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na fase de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, ou fase I, a fisioterapia\r\n\u00e9 fundamental, com \u00eanfase na prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios\r\nde membros superiores contra resist\u00eancia.<\/p><\/p>","resposta":4173316,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente sedent\u00e1rio de 65 anos de idade, com colesterol total acima de 240 mg\/dL e HDL abaixo de 35 mg\/dL, IMC = 30 kg\/m2 , rela\u00e7\u00e3o abdome-quadril de 1 w\/h e press\u00e3o arterial de 140 mmHg x 90 mmHg e hist\u00f3ria familiar de hiperglicemia, apresentou um evento card\u00edaco que culminou em infarto agudo do mioc\u00e1rdio e hospitaliza\u00e7\u00e3o. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392678,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente sedent\u00e1rio \r\nde \r\n65 anos de idade, com colesterol\r\ntotal acima de 240 mg\/dL e HDL abaixo de \r\n35 mg\/dL,\r\nIMC = 30 kg\/m2\r\n, rela\u00e7\u00e3o abdome-quadril de 1 w\/h e \r\npress\u00e3o\r\narterial de 140 mmHg x 90 mmHg e hist\u00f3ria \r\nfamiliar de\r\nhiperglicemia, apresentou um evento \r\ncard\u00edaco que culminou\r\nem infarto agudo do mioc\u00e1rdio e \r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse \r\ncaso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/1165753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" As condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas e comportamentais apontadas no caso cl\u00ednico demandam uma atua\u00e7\u00e3o multiprofissional que pode ser desenvolvida nas fases I, II e III da reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165754,"hashId":"99187aa29cb64c034e90a4e189d7bad8","enunciado":"<p align=justify> As condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas e comportamentais apontadas\r\nno caso cl\u00ednico demandam uma atua\u00e7\u00e3o multiprofissional\r\nque pode ser desenvolvida nas fases I, II e III da\r\nreabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","resposta":4173317,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente sedent\u00e1rio de 65 anos de idade, com colesterol total acima de 240 mg\/dL e HDL abaixo de 35 mg\/dL, IMC = 30 kg\/m2 , rela\u00e7\u00e3o abdome-quadril de 1 w\/h e press\u00e3o arterial de 140 mmHg x 90 mmHg e hist\u00f3ria familiar de hiperglicemia, apresentou um evento card\u00edaco que culminou em infarto agudo do mioc\u00e1rdio e hospitaliza\u00e7\u00e3o. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392678,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente sedent\u00e1rio \r\nde \r\n65 anos de idade, com colesterol\r\ntotal acima de 240 mg\/dL e HDL abaixo de \r\n35 mg\/dL,\r\nIMC = 30 kg\/m2\r\n, rela\u00e7\u00e3o abdome-quadril de 1 w\/h e \r\npress\u00e3o\r\narterial de 140 mmHg x 90 mmHg e hist\u00f3ria \r\nfamiliar de\r\nhiperglicemia, apresentou um evento \r\ncard\u00edaco que culminou\r\nem infarto agudo do mioc\u00e1rdio e \r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse \r\ncaso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/1165754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipercolesterolemia e o sobrepeso n\u00e3o s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para iniciar programa de reabilita\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165755,"hashId":"9be8c48386409e5eda14666f2b6fae34","enunciado":"<p align=justify>A hipercolesterolemia e o sobrepeso n\u00e3o s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es\r\npara iniciar programa de reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":4173320,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente sedent\u00e1rio de 65 anos de idade, com colesterol total acima de 240 mg\/dL e HDL abaixo de 35 mg\/dL, IMC = 30 kg\/m2 , rela\u00e7\u00e3o abdome-quadril de 1 w\/h e press\u00e3o arterial de 140 mmHg x 90 mmHg e hist\u00f3ria familiar de hiperglicemia, apresentou um evento card\u00edaco que culminou em infarto agudo do mioc\u00e1rdio e hospitaliza\u00e7\u00e3o. Quanto a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392678,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente sedent\u00e1rio \r\nde \r\n65 anos de idade, com colesterol\r\ntotal acima de 240 mg\/dL e HDL abaixo de \r\n35 mg\/dL,\r\nIMC = 30 kg\/m2\r\n, rela\u00e7\u00e3o abdome-quadril de 1 w\/h e \r\npress\u00e3o\r\narterial de 140 mmHg x 90 mmHg e hist\u00f3ria \r\nfamiliar de\r\nhiperglicemia, apresentou um evento \r\ncard\u00edaco que culminou\r\nem infarto agudo do mioc\u00e1rdio e \r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse \r\ncaso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1165755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um mecanismo misto para a insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, no qual a hipoventila\u00e7\u00e3o alveolar \u00e9, necessariamente, um deles.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165758,"hashId":"e27144a470eaef3e1c0887014de4eb83","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de um mecanismo misto para a insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria aguda, no qual a hipoventila\u00e7\u00e3o alveolar \u00e9,\r\nnecessariamente, um deles.<\/p>","resposta":4173336,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 46 anos de idade, n\u00e3o fumante, procedente do domic\u00edlio, foi admitido na emerg\u00eancia com tosse, escarro purulento, dispneia e febre, havia 3 dias. Negou comorbidades pr\u00e9vias e uso de medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo. A radiografia de t\u00f3rax evidenciou m\u00faltiplas opacidades alveolares com broncograma a\u00e9reo em ter\u00e7o m\u00e9dio de hemit\u00f3rax direito e ter\u00e7o inferior de hemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio por m\u00e1scara de venturi 50%, obteve-se a seguinte gasometria arterial: pH = 7,31; PCO2 = 50; PaO2 = 87; satura\u00e7\u00e3o de O2 = 94%; HCO3 = 25. Nesse momento, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 26 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392679,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 46 anos de idade, n\u00e3o fumante, procedente\r\ndo domic\u00edlio, foi admitido na emerg\u00eancia com tosse, escarro\r\npurulento, dispneia e febre, havia 3 dias. Negou comorbidades\r\npr\u00e9vias e uso de medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo. A radiografia de t\u00f3rax\r\nevidenciou m\u00faltiplas opacidades alveolares com broncograma\r\na\u00e9reo em ter\u00e7o m\u00e9dio de hemit\u00f3rax direito e ter\u00e7o inferior de\r\nhemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio por m\u00e1scara\r\nde venturi 50%, obteve-se a seguinte gasometria arterial: pH = 7,31;\r\nPCO<sub>2<\/sub> = 50; PaO<sub>2<\/sub> = 87; satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> = 94%; HCO<sub>3 <\/sub>= 25.\r\nNesse momento, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 26 incurs\u00f5es\r\nrespirat\u00f3rias por minuto.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1165758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fadiga diafragm\u00e1tica, possivelmente ocorrida no decorrer da instala\u00e7\u00e3o da insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, n\u00e3o justifica, por si, a hipercapnia.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165759,"hashId":"8fba1e001cdaa55a6f26bdff2370eaeb","enunciado":"<p align=justify>A fadiga diafragm\u00e1tica, possivelmente ocorrida no decorrer\r\nda instala\u00e7\u00e3o da insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda, n\u00e3o justifica,\r\npor si, a hipercapnia.<\/p>","resposta":4173339,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 46 anos de idade, n\u00e3o fumante, procedente do domic\u00edlio, foi admitido na emerg\u00eancia com tosse, escarro purulento, dispneia e febre, havia 3 dias. Negou comorbidades pr\u00e9vias e uso de medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo. A radiografia de t\u00f3rax evidenciou m\u00faltiplas opacidades alveolares com broncograma a\u00e9reo em ter\u00e7o m\u00e9dio de hemit\u00f3rax direito e ter\u00e7o inferior de hemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio por m\u00e1scara de venturi 50%, obteve-se a seguinte gasometria arterial: pH = 7,31; PCO2 = 50; PaO2 = 87; satura\u00e7\u00e3o de O2 = 94%; HCO3 = 25. Nesse momento, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 26 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392679,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 46 anos de idade, n\u00e3o fumante, procedente\r\ndo domic\u00edlio, foi admitido na emerg\u00eancia com tosse, escarro\r\npurulento, dispneia e febre, havia 3 dias. Negou comorbidades\r\npr\u00e9vias e uso de medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo. A radiografia de t\u00f3rax\r\nevidenciou m\u00faltiplas opacidades alveolares com broncograma\r\na\u00e9reo em ter\u00e7o m\u00e9dio de hemit\u00f3rax direito e ter\u00e7o inferior de\r\nhemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio por m\u00e1scara\r\nde venturi 50%, obteve-se a seguinte gasometria arterial: pH = 7,31;\r\nPCO<sub>2<\/sub> = 50; PaO<sub>2<\/sub> = 87; satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> = 94%; HCO<sub>3 <\/sub>= 25.\r\nNesse momento, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 26 incurs\u00f5es\r\nrespirat\u00f3rias por minuto.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1165759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na impossibilidade de uma radiografia pulmonar, a realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia pulmonar, \u00e0 beira do leito, confirmaria o diagn\u00f3stico de pneumonia, pois seriam identificadas as linhas C, que representam a reverbera\u00e7\u00e3o da interface pleuropulmonar, s\u00e3o equidistantes umas das outras e cada vez menos ecog\u00eanicas na profundidade.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165761,"hashId":"0c1d54761337491faeae03136d78f88a","enunciado":"<p align=justify>Na impossibilidade de uma radiografia pulmonar, a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde ultrassonografia pulmonar, \u00e0 beira do leito, confirmaria\r\no diagn\u00f3stico de pneumonia, pois seriam identificadas as\r\nlinhas C, que representam a reverbera\u00e7\u00e3o da interface\r\npleuropulmonar, s\u00e3o equidistantes umas das outras e cada\r\nvez menos ecog\u00eanicas na profundidade.<\/p>","resposta":4173343,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 46 anos de idade, n\u00e3o fumante, procedente do domic\u00edlio, foi admitido na emerg\u00eancia com tosse, escarro purulento, dispneia e febre, havia 3 dias. Negou comorbidades pr\u00e9vias e uso de medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo. A radiografia de t\u00f3rax evidenciou m\u00faltiplas opacidades alveolares com broncograma a\u00e9reo em ter\u00e7o m\u00e9dio de hemit\u00f3rax direito e ter\u00e7o inferior de hemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio por m\u00e1scara de venturi 50%, obteve-se a seguinte gasometria arterial: pH = 7,31; PCO2 = 50; PaO2 = 87; satura\u00e7\u00e3o de O2 = 94%; HCO3 = 25. Nesse momento, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 26 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392679,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 46 anos de idade, n\u00e3o fumante, procedente\r\ndo domic\u00edlio, foi admitido na emerg\u00eancia com tosse, escarro\r\npurulento, dispneia e febre, havia 3 dias. Negou comorbidades\r\npr\u00e9vias e uso de medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo. A radiografia de t\u00f3rax\r\nevidenciou m\u00faltiplas opacidades alveolares com broncograma\r\na\u00e9reo em ter\u00e7o m\u00e9dio de hemit\u00f3rax direito e ter\u00e7o inferior de\r\nhemit\u00f3rax esquerdo. Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio por m\u00e1scara\r\nde venturi 50%, obteve-se a seguinte gasometria arterial: pH = 7,31;\r\nPCO<sub>2<\/sub> = 50; PaO<sub>2<\/sub> = 87; satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> = 94%; HCO<sub>3 <\/sub>= 25.\r\nNesse momento, a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria era de 26 incurs\u00f5es\r\nrespirat\u00f3rias por minuto.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1165761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No decorrer da interna\u00e7\u00e3o hospitalar (fase I), a toler\u00e2ncia aos exerc\u00edcios deve ser aumentada gradativamente. O controle e a interven\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria devem ter base nos seguintes par\u00e2metros: FC de repouso, press\u00e3o arterial e escala de esfor\u00e7o percebido e, se poss\u00edvel, a FC atingida no teste de caminhada de seis minutos. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165768,"hashId":"4bbea3585c13a88ad36e3f3b17affaef","enunciado":"<p align=justify>No decorrer da interna\u00e7\u00e3o hospitalar (fase I), a\r\ntoler\u00e2ncia aos exerc\u00edcios deve ser aumentada\r\ngradativamente. O controle e a interven\u00e7\u00e3o\r\ncardiorrespirat\u00f3ria devem ter base nos seguintes\r\npar\u00e2metros: FC de repouso, press\u00e3o arterial e escala de\r\nesfor\u00e7o percebido e, se poss\u00edvel, a FC atingida no teste\r\nde caminhada de seis minutos. <\/p>","resposta":4173356,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 69 anos de idade encontra-se no p\u00f3s-operat\u00f3rio (PO) de revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio. No primeiro dia de PO, o paciente encontrava- se no leito, sem suporte ventilat\u00f3rio, l\u00facido, obedecendo aos comandos vagarosamente, em desmame das drogas vasoativas. Ao exame f\u00edsico, foram verificados press\u00e3o arterial = 110 mmHg x 75 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 23 irpm, SpO2 = 94% usando cateter nasal a 3 L\/min e ausculta pulmonar com crepita\u00e7\u00f5es bibasal e edema (3+\/4) em extremidades de membros inferiores. O paciente queixa-se de tontura ao sentar e tosse com desconforto na regi\u00e3o esternal. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":392680,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 69 anos \r\nde \r\nidade encontra-se no\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio (PO) de revasculariza\u00e7\u00e3o do \r\nmioc\u00e1rdio. No\r\nprimeiro dia de PO, o paciente encontrava-\r\nse no leito, sem suporte\r\nventilat\u00f3rio, l\u00facido, obedecendo aos \r\ncomandos vagarosamente,\r\nem desmame das drogas vasoativas. Ao exame \r\nf\u00edsico, foram\r\nverificados press\u00e3o arterial = 110 mmHg x \r\n75 mmHg, frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria = 23 irpm, SpO<sub>2<\/sub> = \r\n94% usando \r\ncateter nasal\r\na 3 L\/min e ausculta pulmonar com \r\ncrepita\u00e7\u00f5es bibasal e edema\r\n(3+\/4) em extremidades de membros \r\ninferiores. O\r\npaciente queixa-se de tontura ao sentar e \r\ntosse com desconforto na\r\nregi\u00e3o esternal. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">No que se refere a esse \r\ncaso cl\u00ednico e com \r\nbase nos\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/1165768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proped\u00eautica do caso dever\u00e1 contemplar sorologias para hepatites virais, ultrassonografia abdominal, dosagem do perfil de ferro, eletroneuromiografia e an\u00e1lise do l\u00edquido asc\u00edtico.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165770,"hashId":"3c578c26396808745160d8e10d401d2e","enunciado":"<p align=justify>A proped\u00eautica do caso dever\u00e1 contemplar sorologias para\r\nhepatites virais, ultrassonografia abdominal, dosagem do perfil\r\nde ferro, eletroneuromiografia e an\u00e1lise do l\u00edquido asc\u00edtico.<\/p>","resposta":4173361,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 43 anos de idade, aposentado, que trabalhou em ind\u00fastria de cimento, tinha h\u00e1bitos alco\u00f3licos superiores a 50 gramas\/dia, nos \u00faltimos 20 anos. Notou, pela primeira vez, havia 3 anos, aumento do volume abdominal, edemas dos membros inferiores e face. Associado a esse quadro, apresentou parestesias dos quatro membros com evolu\u00e7\u00e3o progressiva e, um m\u00eas antes da interna\u00e7\u00e3o, necessitou ficar acamado por fadiga e adinamia. Foi internado na emerg\u00eancia para investiga\u00e7\u00e3o. Durante o exame f\u00edsico, o paciente estava consciente, orientado, com 41,9 quilogramas de peso e altura de l,69 metros. A pele apresentava rarefa\u00e7\u00e3o pilosa e telangiectasias da face. As mucosas estavam \u00famidas e hipocoradas (+2\/+4), e perfus\u00e3o perif\u00e9rica com tempo de enchimento capilar menor que 2 segundos. Foram verificados, ainda, t\u00f3rax e abdome com circula\u00e7\u00e3o colateral, edema da parede abdominal e dos quatro membros (+3\/+4). Abdome asc\u00edtico, hepatomegalia de bordas lisas, indolor, palp\u00e1vel 4 cent\u00edmetros abaixo do rebordo costal direito. O h\u00e1bito intestinal do paciente era de uma evacua\u00e7\u00e3o a cada dois dias. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema nervoso central, os membros superiores apresentavam hipoestesia bilateral em luva at\u00e9 os cotovelos e os inferiores, hipoestesia em meia at\u00e9 os joelhos, al\u00e9m de incapacidade de marcha. O paciente referiu invers\u00e3o do ciclo sono e vig\u00edlia. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":392681,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 43 anos de idade, aposentado, que\r\ntrabalhou em ind\u00fastria de cimento, tinha h\u00e1bitos alco\u00f3licos\r\nsuperiores a 50 gramas\/dia, nos \u00faltimos 20 anos. Notou,\r\npela primeira vez, havia 3 anos, aumento do volume abdominal,\r\nedemas dos membros inferiores e face. Associado a esse quadro,\r\napresentou parestesias dos quatro membros com evolu\u00e7\u00e3o\r\nprogressiva e, um m\u00eas antes da interna\u00e7\u00e3o, necessitou ficar\r\nacamado por fadiga e adinamia. Foi internado na emerg\u00eancia\r\npara investiga\u00e7\u00e3o. Durante o exame f\u00edsico, o paciente estava\r\nconsciente, orientado, com 41,9 quilogramas de peso e altura\r\nde l,69 metros. A pele apresentava rarefa\u00e7\u00e3o pilosa e telangiectasias\r\nda face. As mucosas estavam \u00famidas e hipocoradas (+2\/+4),\r\ne perfus\u00e3o perif\u00e9rica com tempo de enchimento capilar menor\r\nque 2 segundos. Foram verificados, ainda, t\u00f3rax e abdome com\r\ncircula\u00e7\u00e3o colateral, edema da parede abdominal e dos quatro\r\nmembros (+3\/+4). Abdome asc\u00edtico, hepatomegalia de bordas lisas,\r\nindolor, palp\u00e1vel 4 cent\u00edmetros abaixo do rebordo costal direito.\r\nO h\u00e1bito intestinal do paciente era de uma evacua\u00e7\u00e3o a cada\r\ndois dias. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema nervoso central, os membros\r\nsuperiores apresentavam hipoestesia bilateral em luva at\u00e9 os\r\ncotovelos e os inferiores, hipoestesia em meia at\u00e9 os joelhos,\r\nal\u00e9m de incapacidade de marcha. O paciente referiu invers\u00e3o\r\ndo ciclo sono e vig\u00edlia.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1165770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proped\u00eautica da paciente, na situa\u00e7\u00e3o 2, dever\u00e1 contemplar a solicita\u00e7\u00e3o de exame de imagem (tomografia computadorizada de cr\u00e2nio, sem contraste), como primeira conduta a ser feita, ap\u00f3s o exame f\u00edsico.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165777,"hashId":"ecc1c4e5b26410b2a4d894575351fef1","enunciado":"<p align=justify>A proped\u00eautica da paciente, na situa\u00e7\u00e3o 2, dever\u00e1 contemplar\r\na solicita\u00e7\u00e3o de exame de imagem (tomografia\r\ncomputadorizada de cr\u00e2nio, sem contraste), como primeira\r\nconduta a ser feita, ap\u00f3s o exame f\u00edsico.<\/p>","resposta":4173374,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o 1 Uma mulher de 35 anos de idade procurou a emerg\u00eancia havia duas horas e meia, com intensa cefaleia, inicialmente frontotemporal direita, depois holocraniana, puls\u00e1til, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e fotofobia. A dor era agravada por movimentos da cabe\u00e7a e deambula\u00e7\u00e3o. Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa, referiu m\u00faltiplos epis\u00f3dios semelhantes pr\u00e9vios, com v\u00e1rias idas ao hospital devido \u00e0 baixa resposta aos tratamentos ambulatoriais. Apresentava, tamb\u00e9m, crises de cefaleia mais leves, holocranianas, tipo peso, sem sintomas acompanhantes, que cediam \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos comuns, com dura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias horas, sem necessidade de procurar ajuda hospitalar. Ao exame neurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade da consci\u00eancia normais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits motores nos membros e sem febre. Situa\u00e7\u00e3o 2 Ap\u00f3s dois meses, a mesma paciente retornou \u00e0 emerg\u00eancia, com um quadro de cefaleia holocraniana severa, puls\u00e1til, acompanhada de v\u00f4mitos, com evolu\u00e7\u00e3o de cerca de 1 hora. O acompanhante relatou que nunca a tinha visto t\u00e3o mal. Ao exame neurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade da consci\u00eancia normais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits motores nos membros e sem febre. A respeito das duas situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao caso cl\u00ednico em tela, julgue os itens subsequentes.","id":392682,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Uma mulher de 35 anos de idade procurou a emerg\u00eancia\r\nhavia duas horas e meia, com intensa cefaleia, inicialmente\r\nfrontotemporal direita, depois holocraniana, puls\u00e1til, acompanhada\r\nde n\u00e1useas, v\u00f4mitos e fotofobia. A dor era agravada por\r\nmovimentos da cabe\u00e7a e deambula\u00e7\u00e3o. Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica\r\npregressa, referiu m\u00faltiplos epis\u00f3dios semelhantes pr\u00e9vios,\r\ncom v\u00e1rias idas ao hospital devido \u00e0 baixa resposta aos\r\ntratamentos ambulatoriais. Apresentava, tamb\u00e9m, crises de cefaleia\r\nmais leves, holocranianas, tipo peso, sem sintomas acompanhantes,\r\nque cediam \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos comuns, com dura\u00e7\u00e3o\r\nde v\u00e1rias horas, sem necessidade de procurar ajuda hospitalar.\r\nAo exame neurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade\r\nda consci\u00eancia normais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits\r\nmotores nos membros e sem febre.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o 2<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s dois meses, a mesma paciente retornou \u00e0 emerg\u00eancia,\r\ncom um quadro de cefaleia holocraniana severa, puls\u00e1til,\r\nacompanhada de v\u00f4mitos, com evolu\u00e7\u00e3o de cerca de 1 hora.\r\nO acompanhante relatou que nunca a tinha visto t\u00e3o mal. Ao exame\r\nneurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade da consci\u00eancia\r\nnormais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits motores nos membros\r\ne sem febre.\r\nA respeito das duas situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao caso cl\u00ednico em tela,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1165777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es I e II, pode-se administrar clorpromazina, endovenosa, por at\u00e9 tr\u00eas vezes, com o cuidado de monitorar a estabilidade hemodin\u00e2mica.","provas":[{"id":39662,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17488},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cardiologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cardiologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39689,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17506},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cancerologia-clinica-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cancerologia Cl\u00ednica - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17507},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-endocrinologia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Endocrinologia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-hematologia-e-hemoterapia-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1165779,"hashId":"73f92adcf374936fb73c386377973056","enunciado":"<p align=justify>Nas situa\u00e7\u00f5es I e II, pode-se administrar clorpromazina,\r\nendovenosa, por at\u00e9 tr\u00eas vezes, com o cuidado de monitorar\r\na estabilidade hemodin\u00e2mica.<\/p>","resposta":4173378,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o 1 Uma mulher de 35 anos de idade procurou a emerg\u00eancia havia duas horas e meia, com intensa cefaleia, inicialmente frontotemporal direita, depois holocraniana, puls\u00e1til, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e fotofobia. A dor era agravada por movimentos da cabe\u00e7a e deambula\u00e7\u00e3o. Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa, referiu m\u00faltiplos epis\u00f3dios semelhantes pr\u00e9vios, com v\u00e1rias idas ao hospital devido \u00e0 baixa resposta aos tratamentos ambulatoriais. Apresentava, tamb\u00e9m, crises de cefaleia mais leves, holocranianas, tipo peso, sem sintomas acompanhantes, que cediam \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos comuns, com dura\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias horas, sem necessidade de procurar ajuda hospitalar. Ao exame neurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade da consci\u00eancia normais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits motores nos membros e sem febre. Situa\u00e7\u00e3o 2 Ap\u00f3s dois meses, a mesma paciente retornou \u00e0 emerg\u00eancia, com um quadro de cefaleia holocraniana severa, puls\u00e1til, acompanhada de v\u00f4mitos, com evolu\u00e7\u00e3o de cerca de 1 hora. O acompanhante relatou que nunca a tinha visto t\u00e3o mal. Ao exame neurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade da consci\u00eancia normais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits motores nos membros e sem febre. A respeito das duas situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao caso cl\u00ednico em tela, julgue os itens subsequentes.","id":392682,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Uma mulher de 35 anos de idade procurou a emerg\u00eancia\r\nhavia duas horas e meia, com intensa cefaleia, inicialmente\r\nfrontotemporal direita, depois holocraniana, puls\u00e1til, acompanhada\r\nde n\u00e1useas, v\u00f4mitos e fotofobia. A dor era agravada por\r\nmovimentos da cabe\u00e7a e deambula\u00e7\u00e3o. Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica\r\npregressa, referiu m\u00faltiplos epis\u00f3dios semelhantes pr\u00e9vios,\r\ncom v\u00e1rias idas ao hospital devido \u00e0 baixa resposta aos\r\ntratamentos ambulatoriais. Apresentava, tamb\u00e9m, crises de cefaleia\r\nmais leves, holocranianas, tipo peso, sem sintomas acompanhantes,\r\nque cediam \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos comuns, com dura\u00e7\u00e3o\r\nde v\u00e1rias horas, sem necessidade de procurar ajuda hospitalar.\r\nAo exame neurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade\r\nda consci\u00eancia normais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits\r\nmotores nos membros e sem febre.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o 2<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ap\u00f3s dois meses, a mesma paciente retornou \u00e0 emerg\u00eancia,\r\ncom um quadro de cefaleia holocraniana severa, puls\u00e1til,\r\nacompanhada de v\u00f4mitos, com evolu\u00e7\u00e3o de cerca de 1 hora.\r\nO acompanhante relatou que nunca a tinha visto t\u00e3o mal. Ao exame\r\nneurol\u00f3gico, foi observado n\u00edvel e qualidade da consci\u00eancia\r\nnormais, sem sinais men\u00edngeos, sem d\u00e9ficits motores nos membros\r\ne sem febre.\r\nA respeito das duas situa\u00e7\u00f5es relacionadas ao caso cl\u00ednico em tela,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1165779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A valva atrioventricular esquerda tem a pr\u00f3pria estrutura composta de dois folhetos, sendo tamb\u00e9m chamada de valva mitral. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165784,"hashId":"d7c5e84908e7ef03b0fb2b7acbcb97c2","enunciado":"<p align=justify>A valva atrioventricular esquerda tem a pr\u00f3pria\r\nestrutura composta de dois folhetos, sendo tamb\u00e9m\r\nchamada de valva mitral. <\/p>","resposta":4173388,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema cardiovascular \u00e9 constitu\u00eddo pelo cora\u00e7\u00e3o e pelos vasos sangu\u00edneos. Ele \u00e9 respons\u00e1vel por transportar o sangue e os respectivos componentes para os tecidos do corpo, tendo fun\u00e7\u00f5es diretamente integradas a outros sistemas, especialmente o respirat\u00f3rio. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos estruturais e funcionais cardiovasculares julgue os itens a seguir. ","id":392683,"enunciado":"<p align=\"justify\">O sistema \r\ncardiovascular \r\n\u00e9 constitu\u00eddo pelo cora\u00e7\u00e3o e pelos\r\nvasos sangu\u00edneos. Ele \u00e9 respons\u00e1vel por \r\ntransportar o sangue\r\ne os respectivos componentes para os \r\ntecidos do corpo, tendo\r\nfun\u00e7\u00f5es diretamente integradas a outros \r\nsistemas,\r\nespecialmente o respirat\u00f3rio. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos \r\nestruturais e \r\nfuncionais\r\ncardiovasculares julgue os itens a seguir. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1165784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o interatrial, observa-se shunt da esquerda para direita, pois a press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo \u00e9 maior.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165790,"hashId":"e7a11ff3f0395961fb431d408fce1f4c","enunciado":"<p align=justify>Na comunica\u00e7\u00e3o interatrial, observa-se shunt da\r\nesquerda para direita, pois a press\u00e3o no \u00e1trio esquerdo \u00e9\r\nmaior.<\/p>","resposta":4173400,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As cardiopatias cong\u00eanitas s\u00e3o secund\u00e1rias a malforma\u00e7\u00f5es card\u00edacas no per\u00edodo embrion\u00e1rio e, com bases nas altera\u00e7\u00f5es da estrutura anat\u00f4mica, podem ser classificadas em simples ou complexas. Frequentemente, acarretam altera\u00e7\u00f5es na hemodin\u00e2mica do organismo e isso pode provocar repercuss\u00f5es negativas comprometendo a sobrevida da crian\u00e7a. Acerca das altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas esperadas dessas cardiopatias, julgue os itens a seguir. ","id":392684,"enunciado":"<p align=\"justify\">As cardiopatias \r\ncong\u00eanitas s\u00e3o secund\u00e1rias a malforma\u00e7\u00f5es\r\ncard\u00edacas no per\u00edodo embrion\u00e1rio e, com \r\nbases nas altera\u00e7\u00f5es\r\nda estrutura anat\u00f4mica, podem ser \r\nclassificadas em simples\r\nou complexas. Frequentemente, acarretam \r\naltera\u00e7\u00f5es na\r\nhemodin\u00e2mica do organismo e isso pode \r\nprovocar\r\nrepercuss\u00f5es negativas comprometendo a \r\nsobrevida da\r\ncrian\u00e7a. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca das \r\naltera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas \r\nesperadas dessas\r\ncardiopatias, julgue os itens a seguir. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" As caracter\u00edsticas desse quadro cl\u00ednico enquadram a paciente na fase II do programa de reabilita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165794,"hashId":"64912876cbf96a9b3fcb7323a2e1b2b5","enunciado":"<p align=justify> As caracter\u00edsticas desse quadro cl\u00ednico enquadram a\r\npaciente na fase II do programa de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4173408,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 70 anos de idade, ex-tabagista e hipertensa, vem apresentando, h\u00e1 um m\u00eas, cansa\u00e7o aos pequenos esfor\u00e7os, taquicardia, edema em membros inferiores e turg\u00eancia jugular. Ao ser atendida no pronto atendimento de um hospital geral, relatou intensa dispneia e tosse improdutiva. Foi diagnosticado edema pulmonar por insufici\u00eancia card\u00edaca grau II, segundo a New York Heart Association (NYHA), com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 43%. Medicada, vem sendo acompanhada na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade da respectiva refer\u00eancia, mas o quadro cl\u00ednico ainda se mant\u00e9m. Encaminhada a um centro de reabilita\u00e7\u00e3o, iniciou um programa de reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular. No teste ergom\u00e9trico, a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima da paciente foi de 120 batimentos por minuto. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392685,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 70 anos \r\nde idade, ex-tabagista e hipertensa,\r\nvem apresentando, h\u00e1 um m\u00eas, cansa\u00e7o aos \r\npequenos\r\nesfor\u00e7os, taquicardia, edema em membros \r\ninferiores e\r\nturg\u00eancia jugular. Ao ser atendida no \r\npronto atendimento de\r\num hospital geral, relatou intensa \r\ndispneia e tosse\r\nimprodutiva. Foi diagnosticado edema \r\npulmonar por\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca grau II, segundo a \r\nNew York Heart\r\nAssociation (NYHA), com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o \r\nde 43%.\r\nMedicada, vem sendo acompanhada na unidade \r\nb\u00e1sica de\r\nsa\u00fade da respectiva refer\u00eancia, mas o \r\nquadro cl\u00ednico ainda se\r\nmant\u00e9m. Encaminhada a um centro de \r\nreabilita\u00e7\u00e3o, iniciou\r\num programa de reabilita\u00e7\u00e3o \r\ncardiovascular. No teste\r\nergom\u00e9trico, a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima \r\nda paciente foi de\r\n120 batimentos por minuto. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso \r\ncl\u00ednico e \r\nconsiderando os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/1165794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos efeitos esperados com a ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva nesse paciente \u00e9 promover o recrutamento alveolar aumentando a PaCO2. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165797,"hashId":"9f4331a0f7e809d65491accb74167602","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Um dos efeitos esperados com a ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\ninvasiva nesse paciente \u00e9 promover o recrutamento\r\nalveolar aumentando a PaCO<sub>2<\/sub>. <\/p><\/p>","resposta":4173415,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o-invasiva com press\u00e3o positiva (VMNI) para o tratamento de pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou cr\u00f4nica agudizada foi, certamente, um dos maiores avan\u00e7os da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas. SCHETTINO G. P. P; REIS M. A. S. et al. Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica N\u00e3oInvasiva com Press\u00e3o Positiva. In: Revista Brasileira de Terapia Intensiva v. 19, n. 2, 2007. Um paciente de 70 anos de idade, medindo 1,78 m, deu entrada no pronto-socorro do hospital com crise hipertensiva, evoluindo para edema agudo de pulm\u00e3o. Na admiss\u00e3o, o fisioterapeuta observou: paciente orientado e com esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, com frequ\u00eancia card\u00edaca = 130 bpm, press\u00e3o arterial = 170 mmHg x 100 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 35 irpm, SpO2 = 88%, usando oxig\u00eanio por m\u00e1scara facial com reservat\u00f3rio a 10 L\/min e queixa de falta de ar. A gasometria arterial era: pH = 7,28; PaCO2 = 58; PaO2 = 62; HCO3 = 26; BE = 2; SaO2 = 88%.Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos julgue os itens a seguir. ","id":392686,"enunciado":"<p align=\"justify\">O uso da ventila\u00e7\u00e3o \r\nmec\u00e2nica n\u00e3o-invasiva com\r\npress\u00e3o positiva (VMNI) para o tratamento \r\nde pacientes com\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou \r\ncr\u00f4nica agudizada foi,\r\ncertamente, um dos maiores avan\u00e7os da \r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\r\nnas \u00faltimas duas d\u00e9cadas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">SCHETTINO G. P. P; REIS M. \r\nA. S. et al. Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica \r\nN\u00e3oInvasiva com Press\u00e3o Positiva. In: \r\nRevista Brasileira\r\nde Terapia Intensiva v. 19, n. 2, 2007.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um paciente de 70 anos de \r\nidade, medindo 1,78 m, deu\r\nentrada no pronto-socorro do hospital com \r\ncrise hipertensiva,\r\nevoluindo para edema agudo de pulm\u00e3o. Na \r\nadmiss\u00e3o, o\r\nfisioterapeuta observou: paciente \r\norientado e com esfor\u00e7o\r\nrespirat\u00f3rio, com frequ\u00eancia card\u00edaca = \r\n130 bpm,\r\npress\u00e3o arterial = 170 mmHg x 100 mmHg, \r\nfrequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria = 35 irpm, SpO<sub>2<\/sub> = \r\n88%, usando oxig\u00eanio por\r\nm\u00e1scara facial com reservat\u00f3rio a 10 L\/min \r\ne queixa de falta\r\nde ar. A gasometria arterial era: pH = \r\n7,28; PaCO<sub>2<\/sub> = 58;\r\nPaO<sub>2<\/sub> = 62; HCO<sub>3<\/sub> = \r\n26; BE = 2; SaO<sub>2<\/sub> = 88%.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso \r\ncl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":"fisioterapia\/1165797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se que o paciente desse caso cl\u00ednico melhore a oxigena\u00e7\u00e3o e reduza a hipercapnia.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165798,"hashId":"95b217fc45646d1fff017bd1b3b01592","enunciado":"<p align=justify>Espera-se que o paciente desse caso cl\u00ednico melhore a\r\noxigena\u00e7\u00e3o e reduza a hipercapnia.<\/p>","resposta":4173416,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o-invasiva com press\u00e3o positiva (VMNI) para o tratamento de pacientes com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou cr\u00f4nica agudizada foi, certamente, um dos maiores avan\u00e7os da ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas. SCHETTINO G. P. P; REIS M. A. S. et al. Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica N\u00e3oInvasiva com Press\u00e3o Positiva. In: Revista Brasileira de Terapia Intensiva v. 19, n. 2, 2007. Um paciente de 70 anos de idade, medindo 1,78 m, deu entrada no pronto-socorro do hospital com crise hipertensiva, evoluindo para edema agudo de pulm\u00e3o. Na admiss\u00e3o, o fisioterapeuta observou: paciente orientado e com esfor\u00e7o respirat\u00f3rio, com frequ\u00eancia card\u00edaca = 130 bpm, press\u00e3o arterial = 170 mmHg x 100 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 35 irpm, SpO2 = 88%, usando oxig\u00eanio por m\u00e1scara facial com reservat\u00f3rio a 10 L\/min e queixa de falta de ar. A gasometria arterial era: pH = 7,28; PaCO2 = 58; PaO2 = 62; HCO3 = 26; BE = 2; SaO2 = 88%.Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos julgue os itens a seguir. ","id":392686,"enunciado":"<p align=\"justify\">O uso da ventila\u00e7\u00e3o \r\nmec\u00e2nica n\u00e3o-invasiva com\r\npress\u00e3o positiva (VMNI) para o tratamento \r\nde pacientes com\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda ou \r\ncr\u00f4nica agudizada foi,\r\ncertamente, um dos maiores avan\u00e7os da \r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\r\nnas \u00faltimas duas d\u00e9cadas. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">SCHETTINO G. P. P; REIS M. \r\nA. S. et al. Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica \r\nN\u00e3oInvasiva com Press\u00e3o Positiva. In: \r\nRevista Brasileira\r\nde Terapia Intensiva v. 19, n. 2, 2007.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Um paciente de 70 anos de \r\nidade, medindo 1,78 m, deu\r\nentrada no pronto-socorro do hospital com \r\ncrise hipertensiva,\r\nevoluindo para edema agudo de pulm\u00e3o. Na \r\nadmiss\u00e3o, o\r\nfisioterapeuta observou: paciente \r\norientado e com esfor\u00e7o\r\nrespirat\u00f3rio, com frequ\u00eancia card\u00edaca = \r\n130 bpm,\r\npress\u00e3o arterial = 170 mmHg x 100 mmHg, \r\nfrequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria = 35 irpm, SpO<sub>2<\/sub> = \r\n88%, usando oxig\u00eanio por\r\nm\u00e1scara facial com reservat\u00f3rio a 10 L\/min \r\ne queixa de falta\r\nde ar. A gasometria arterial era: pH = \r\n7,28; PaCO<sub>2<\/sub> = 58;\r\nPaO<sub>2<\/sub> = 62; HCO<sub>3<\/sub> = \r\n26; BE = 2; SaO<sub>2<\/sub> = 88%.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso \r\ncl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":"fisioterapia\/1165798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o do volume a ser atingido no espir\u00f4metro a volume deve ser de duas a tr\u00eas vezes o volume corrente do paciente. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165802,"hashId":"aa496ba6ff8d053915505494b41c90c1","enunciado":"<p align=justify>A recomenda\u00e7\u00e3o do volume a ser atingido no\r\nespir\u00f4metro a volume deve ser de duas a tr\u00eas vezes o\r\nvolume corrente do paciente. <\/p>","resposta":4173424,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A espirometria de incentivo foi desenvolvida na d\u00e9cada de 1970 por Bartlett com o objetivo de incentivar a inspira\u00e7\u00e3o m\u00e1xima sustentada. A manobra ideal para reinsuflar alv\u00e9olos colapsados deve incluir: aumento do volume pulmonar, pausa p\u00f3s-inspirat\u00f3ria e fluxo inspirat\u00f3rio com velocidade baixa. BRITTO, R.R; BRANT, T.C.S; PARREIRA, V.F. Cap. 9. Espirometria de Incentivo. In: Recursos Manuais e Instrumentais em Fisioterapia Respirat\u00f3ria. [S.l.]: Manole, 2009, com adapta\u00e7\u00f5es. Acerca dos espir\u00f4metros de incentivo, julgue os itens a seguir. ","id":392687,"enunciado":"<p align=\"justify\">A espirometria de \r\nincentivo foi desenvolvida na\r\nd\u00e9cada de 1970 por Bartlett com o objetivo \r\nde incentivar a\r\ninspira\u00e7\u00e3o m\u00e1xima sustentada. A manobra \r\nideal para\r\nreinsuflar alv\u00e9olos colapsados deve \r\nincluir: aumento do\r\nvolume pulmonar, pausa p\u00f3s-inspirat\u00f3ria e \r\nfluxo inspirat\u00f3rio\r\ncom velocidade baixa. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">BRITTO, R.R; BRANT, T.C.S; \r\nPARREIRA, V.F. \r\nCap. 9. Espirometria de\r\nIncentivo. In: Recursos Manuais e \r\nInstrumentais em Fisioterapia\r\nRespirat\u00f3ria. [S.l.]: Manole, 2009, com \r\nadapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca dos espir\u00f4metros de \r\nincentivo, \r\njulgue os itens a\r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1165802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O treino da musculatura respirat\u00f3ria de pacientes com DPOC deve ser dividido em treino de for\u00e7a e de resist\u00eancia, sendo que a resist\u00eancia deve enfatizar o fator tempo, sendo considerado adequado um m\u00ednimo de 15\u2019 de maneira cont\u00ednua ou intervalada.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165814,"hashId":"774bf74cae432a48912f07265fe14357","enunciado":"<p align=justify>O treino da musculatura respirat\u00f3ria de pacientes com\r\nDPOC deve ser dividido em treino de for\u00e7a e de\r\nresist\u00eancia, sendo que a resist\u00eancia deve enfatizar o\r\nfator tempo, sendo considerado adequado um m\u00ednimo\r\nde 15\u2019 de maneira cont\u00ednua ou intervalada.<\/p>","resposta":4173448,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 70 anos de idade, ex-fumante (100 ma\u00e7os\/ano) que parou de fumar h\u00e1 seis meses, foi internado com exacerba\u00e7\u00e3o do quadro da doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC). Ao exame f\u00edsico, apresentava-se consciente, acian\u00f3tico, taquipneico, em uso de musculatura acess\u00f3ria, com distens\u00e3o das veias jugulares e edema de MMII. A ausculta pulmonar mostrou: murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo globalmente e sibilos nos lobos superiores. As provas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9vias apresentavam: dist\u00farbio ventilat\u00f3rio obstrutivo severo, press\u00e3o inspirat\u00f3ria m\u00e1xima (Pimax) 40% do esperado. Acerca desse caso cl\u00ednico e da DPOC, julgue os itens a seguir","id":392689,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um homem de 70 anos de \r\nidade, ex-fumante (100\r\nma\u00e7os\/ano) que parou de fumar h\u00e1 seis \r\nmeses, foi internado\r\ncom exacerba\u00e7\u00e3o do quadro da doen\u00e7a \r\npulmonar obstrutiva\r\ncr\u00f4nica (DPOC). Ao exame f\u00edsico, \r\napresentava-se\r\nconsciente, acian\u00f3tico, taquipneico, em \r\nuso de musculatura\r\nacess\u00f3ria, com distens\u00e3o das veias \r\njugulares e edema de\r\nMMII. A ausculta pulmonar mostrou: \r\nmurm\u00fario vesicular\r\ndiminu\u00eddo globalmente e sibilos nos lobos \r\nsuperiores. As\r\nprovas de fun\u00e7\u00e3o pulmonar pr\u00e9vias \r\napresentavam: dist\u00farbio\r\nventilat\u00f3rio obstrutivo severo, press\u00e3o \r\ninspirat\u00f3ria m\u00e1xima\r\n(Pimax) 40% do esperado. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca desse caso cl\u00ednico \r\ne da DPOC, \r\njulgue os itens\r\na seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1165814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A degenera\u00e7\u00e3o walleriana ocorre em todos os tipos de les\u00e3o nervosa perif\u00e9rica, incluindo a axonotme","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165821,"hashId":"f083d27330f527b43161bdbb2fa72784","enunciado":"A degenera\u00e7\u00e3o walleriana ocorre em todos os tipos de\r\nles\u00e3o nervosa perif\u00e9rica, incluindo a axonotme","resposta":4173463,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos de idade \u00e9 enfermeiro intensivista. Pratica futebol como hobby toda quarta- feira e, h\u00e1 tr\u00eas semanas, sofreu uma queda durante um jogo e nela perfurou o membro superior esquerdo na regi\u00e3o do cotovelo. Foi socorrido pelos colegas e levado ao hospital, onde realizou-se a repara\u00e7\u00e3o e o curativo do local, contudo n\u00e3o houve necessidade de cirurgia, e os m\u00e9dicos relataram tratar-se de uma axonotmese do nervo ulnar. O paciente iniciou a reabilita\u00e7\u00e3o e, na avalia\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta constatou edema em membro superior esquerdo, flacidez em antebra\u00e7o, diminui\u00e7\u00e3o da temperatura, perda de sensibilidade na regi\u00e3o do quinto dedo e da borda medial da m\u00e3o e fraqueza muscular. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392691,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 30 anos \r\nde \r\nidade \u00e9 enfermeiro intensivista.\r\nPratica futebol como <i>hobby<\/i> toda \r\nquarta-\r\nfeira e, h\u00e1 tr\u00eas\r\nsemanas, sofreu uma queda durante um jogo \r\ne nela perfurou o\r\nmembro superior esquerdo na regi\u00e3o do \r\ncotovelo. Foi\r\nsocorrido pelos colegas e levado ao \r\nhospital, onde realizou-se\r\na repara\u00e7\u00e3o e o curativo do local, contudo \r\nn\u00e3o houve\r\nnecessidade de cirurgia, e os m\u00e9dicos \r\nrelataram tratar-se de\r\numa axonotmese do nervo ulnar. O paciente \r\niniciou a\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e, na avalia\u00e7\u00e3o, o \r\nfisioterapeuta constatou edema\r\nem membro superior esquerdo, flacidez em \r\nantebra\u00e7o,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da temperatura, perda de \r\nsensibilidade na regi\u00e3o\r\ndo quinto dedo e da borda medial da m\u00e3o e \r\nfraqueza muscular. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e tendo em \r\nvista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma les\u00e3o nervosa perif\u00e9rica do tipo neurotmese, \u00e9 correto afirmar que houve uma sec\u00e7\u00e3o completa do ax\u00f4nio e da bainha de mielina, por\u00e9m o endoneuro se mant\u00e9m intacto. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165823,"hashId":"90ea0adc5615889474939a07eb593cd7","enunciado":"<p align=justify>Em uma les\u00e3o nervosa perif\u00e9rica do tipo neurotmese, \u00e9\r\ncorreto afirmar que houve uma sec\u00e7\u00e3o completa do\r\nax\u00f4nio e da bainha de mielina, por\u00e9m o endoneuro se\r\nmant\u00e9m intacto. <\/p>","resposta":4173467,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos de idade \u00e9 enfermeiro intensivista. Pratica futebol como hobby toda quarta- feira e, h\u00e1 tr\u00eas semanas, sofreu uma queda durante um jogo e nela perfurou o membro superior esquerdo na regi\u00e3o do cotovelo. Foi socorrido pelos colegas e levado ao hospital, onde realizou-se a repara\u00e7\u00e3o e o curativo do local, contudo n\u00e3o houve necessidade de cirurgia, e os m\u00e9dicos relataram tratar-se de uma axonotmese do nervo ulnar. O paciente iniciou a reabilita\u00e7\u00e3o e, na avalia\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta constatou edema em membro superior esquerdo, flacidez em antebra\u00e7o, diminui\u00e7\u00e3o da temperatura, perda de sensibilidade na regi\u00e3o do quinto dedo e da borda medial da m\u00e3o e fraqueza muscular. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392691,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 30 anos \r\nde \r\nidade \u00e9 enfermeiro intensivista.\r\nPratica futebol como <i>hobby<\/i> toda \r\nquarta-\r\nfeira e, h\u00e1 tr\u00eas\r\nsemanas, sofreu uma queda durante um jogo \r\ne nela perfurou o\r\nmembro superior esquerdo na regi\u00e3o do \r\ncotovelo. Foi\r\nsocorrido pelos colegas e levado ao \r\nhospital, onde realizou-se\r\na repara\u00e7\u00e3o e o curativo do local, contudo \r\nn\u00e3o houve\r\nnecessidade de cirurgia, e os m\u00e9dicos \r\nrelataram tratar-se de\r\numa axonotmese do nervo ulnar. O paciente \r\niniciou a\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e, na avalia\u00e7\u00e3o, o \r\nfisioterapeuta constatou edema\r\nem membro superior esquerdo, flacidez em \r\nantebra\u00e7o,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da temperatura, perda de \r\nsensibilidade na regi\u00e3o\r\ndo quinto dedo e da borda medial da m\u00e3o e \r\nfraqueza muscular. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e tendo em \r\nvista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1165823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela les\u00e3o sofrida por esse paciente, espera-se que a fraqueza muscular seja significativa em extensores de dedos e musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165824,"hashId":"589d7c7c489a57a71eda6fc3fd56eeb9","enunciado":"<p align=justify>Pela les\u00e3o sofrida por esse paciente, espera-se que a\r\nfraqueza muscular seja significativa em extensores de\r\ndedos e musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o. <\/p>","resposta":4173469,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 30 anos de idade \u00e9 enfermeiro intensivista. Pratica futebol como hobby toda quarta- feira e, h\u00e1 tr\u00eas semanas, sofreu uma queda durante um jogo e nela perfurou o membro superior esquerdo na regi\u00e3o do cotovelo. Foi socorrido pelos colegas e levado ao hospital, onde realizou-se a repara\u00e7\u00e3o e o curativo do local, contudo n\u00e3o houve necessidade de cirurgia, e os m\u00e9dicos relataram tratar-se de uma axonotmese do nervo ulnar. O paciente iniciou a reabilita\u00e7\u00e3o e, na avalia\u00e7\u00e3o, o fisioterapeuta constatou edema em membro superior esquerdo, flacidez em antebra\u00e7o, diminui\u00e7\u00e3o da temperatura, perda de sensibilidade na regi\u00e3o do quinto dedo e da borda medial da m\u00e3o e fraqueza muscular. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392691,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 30 anos \r\nde \r\nidade \u00e9 enfermeiro intensivista.\r\nPratica futebol como <i>hobby<\/i> toda \r\nquarta-\r\nfeira e, h\u00e1 tr\u00eas\r\nsemanas, sofreu uma queda durante um jogo \r\ne nela perfurou o\r\nmembro superior esquerdo na regi\u00e3o do \r\ncotovelo. Foi\r\nsocorrido pelos colegas e levado ao \r\nhospital, onde realizou-se\r\na repara\u00e7\u00e3o e o curativo do local, contudo \r\nn\u00e3o houve\r\nnecessidade de cirurgia, e os m\u00e9dicos \r\nrelataram tratar-se de\r\numa axonotmese do nervo ulnar. O paciente \r\niniciou a\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e, na avalia\u00e7\u00e3o, o \r\nfisioterapeuta constatou edema\r\nem membro superior esquerdo, flacidez em \r\nantebra\u00e7o,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da temperatura, perda de \r\nsensibilidade na regi\u00e3o\r\ndo quinto dedo e da borda medial da m\u00e3o e \r\nfraqueza muscular. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e tendo em \r\nvista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a  85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1165824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso em quest\u00e3o, o uso da \u00f3rtese n\u00e3o se faz necess\u00e1rio, pois o n\u00edvel de les\u00e3o da paciente n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es de musculatura de tornozelo, como tibial anterior e tr\u00edceps sural; a fraqueza apresentada ser\u00e1 de musculatura intr\u00ednseca dos p\u00e9s. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165829,"hashId":"2ac98a5d372ded0558e5d413c0f48b95","enunciado":"<p align=justify>No caso em quest\u00e3o, o uso da \u00f3rtese n\u00e3o se faz\r\nnecess\u00e1rio, pois o n\u00edvel de les\u00e3o da paciente n\u00e3o\r\napresenta altera\u00e7\u00f5es de musculatura de tornozelo, como\r\ntibial anterior e tr\u00edceps sural; a fraqueza apresentada\r\nser\u00e1 de musculatura intr\u00ednseca dos p\u00e9s. \r\n<\/p>","resposta":4173479,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma rec\u00e9m-nascida apresenta diagn\u00f3stico m\u00e9dico de mielomeningocele n\u00edvel S1-L5. Encontra-se com 10 meses de vida e foi avaliada em equipe para admiss\u00e3o no programa de reabilita\u00e7\u00e3o, no qual a expectativa dos pais \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de marcha. Essa paciente realizou a cirurgia de corre\u00e7\u00e3o da malforma\u00e7\u00e3o no primeiro dia de vida, a coloca\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula de deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal com 1 m\u00eas de vida e a corre\u00e7\u00e3o do p\u00e9 torto cong\u00eanito (equinovaro) com 5 meses de vida; desde ent\u00e3o, faz uso de \u00f3rtese tornozelo-p\u00e9 fixa bilateralmente. Quanto \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es motoras, a paciente adquiriu controle cervical em todas as posturas aos 4 meses de vida, rolou ambas posturas com 7 meses de vida, sentou-se de forma independente e arrastou-se com 9 meses de vida. N\u00e3o engatinha e n\u00e3o se transfere para ajoelhado nem para ortostatismo de forma independente. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392692,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma rec\u00e9m-nascida \r\napresenta diagn\u00f3stico m\u00e9dico de\r\nmielomeningocele n\u00edvel S1-L5. Encontra-se \r\ncom 10 meses\r\nde vida e foi avaliada em equipe para \r\nadmiss\u00e3o no programa\r\nde reabilita\u00e7\u00e3o, no qual a expectativa dos \r\npais \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde marcha. Essa paciente realizou a \r\ncirurgia de corre\u00e7\u00e3o da\r\nmalforma\u00e7\u00e3o no primeiro dia de vida, a \r\ncoloca\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula\r\nde deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal com 1 \r\nm\u00eas de vida e a\r\ncorre\u00e7\u00e3o do p\u00e9 torto cong\u00eanito \r\n(equinovaro) com 5 meses de\r\nvida; desde ent\u00e3o, faz uso de \u00f3rtese \r\ntornozelo-p\u00e9 fixa\r\nbilateralmente. Quanto \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es \r\nmotoras, a paciente\r\nadquiriu controle cervical em todas as \r\nposturas aos 4 meses\r\nde vida, rolou ambas posturas com 7 meses \r\nde vida,\r\nsentou-se de forma independente e \r\narrastou-se com 9 meses\r\nde vida. N\u00e3o engatinha e n\u00e3o se transfere \r\npara ajoelhado nem\r\npara ortostatismo de forma \r\nindependente. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">No que se \r\nrefere a esse caso cl\u00ednico e com \r\nbase nos\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1165829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal agente etiol\u00f3gico causador de pneumonia bacteriana comunit\u00e1ria em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria possui como mecanismo de resist\u00eancia bacteriana a produ\u00e7\u00e3o e libera\u00e7\u00e3o de enzima betalactamase.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164919,"hashId":"20fee9e58c8afdea79bc7a3aa1935d50","enunciado":"<p align=justify>O principal agente etiol\u00f3gico causador de pneumonia\r\nbacteriana comunit\u00e1ria em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria\r\npossui como mecanismo de resist\u00eancia bacteriana a produ\u00e7\u00e3o\r\ne libera\u00e7\u00e3o de enzima betalactamase.<\/p>","resposta":4171134,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 6 anos de idade foi trazido ao pronto-socorro pela m\u00e3e com queixa de febre havia 7 dias, tosse produtiva intensa, dispneia e dor tor\u00e1cica. A m\u00e3e informou que, tendo levado o filho a uma unidade de sa\u00fade 2 dias antes do atendimento, a crian\u00e7a havia recebido o diagn\u00f3stico de pneumonia, e, assim, fora iniciado um tratamento com amoxicilina na dose de 50 mg\/kg\/dia por via oral; por\u00e9m, segundo a m\u00e3e, a crian\u00e7a n\u00e3o apresentava nenhuma melhora. A crian\u00e7a n\u00e3o tinha hist\u00f3ria de asma ou outras atopias e estava com o cart\u00e3o vacinal atualizado, inclu\u00edda a vacina contra gripe. No exame, a crian\u00e7a estava em regular estado geral, apresentava frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto, com tiragem subcostal e oximetria de pulso de 94% em ar ambiente. Na ausculta respirat\u00f3ria, apresentava murm\u00fario vesicular presente bilateralmente, com crepita\u00e7\u00f5es finas bilaterais. A radiografia apresentava infiltrado intersticial bilateral. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392511,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 6 anos de idade foi trazido ao pronto-socorro\r\npela m\u00e3e com queixa de febre havia 7 dias, tosse produtiva intensa,\r\ndispneia e dor tor\u00e1cica. A m\u00e3e informou que, tendo levado o filho\r\na uma unidade de sa\u00fade 2 dias antes do atendimento, a crian\u00e7a\r\nhavia recebido o diagn\u00f3stico de pneumonia, e, assim, fora iniciado\r\num tratamento com amoxicilina na dose de 50 mg\/kg\/dia por via\r\noral; por\u00e9m, segundo a m\u00e3e, a crian\u00e7a n\u00e3o apresentava nenhuma\r\nmelhora. A crian\u00e7a n\u00e3o tinha hist\u00f3ria de asma ou outras atopias\r\ne estava com o cart\u00e3o vacinal atualizado, inclu\u00edda a vacina\r\ncontra gripe. No exame, a crian\u00e7a estava em regular estado geral,\r\napresentava frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias\r\npor minuto, com tiragem subcostal e oximetria de pulso de 94%\r\nem ar ambiente. Na ausculta respirat\u00f3ria, apresentava murm\u00fario\r\nvesicular presente bilateralmente, com crepita\u00e7\u00f5es finas bilaterais.\r\nA radiografia apresentava infiltrado intersticial bilateral.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o caso cl\u00ednico apresentado e os m\u00faltiplos aspectos\r\na ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resposta positiva \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de adenosina sugere um quadro de taquicardia supraventricular por reentrada, com envolvimento do nodo A-V.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164925,"hashId":"450440f5d7bb1cd2cfd0fab228d2a606","enunciado":"<p align=justify>A resposta positiva \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de adenosina sugere\r\num quadro de taquicardia supraventricular por reentrada,\r\ncom envolvimento do nodo A-V.<\/p>","resposta":4171145,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lactente de 6 meses de vida foi levado \u00e0 unidade de pronto atendimento devido a um quadro de irritabilidade s\u00fabita, com choro forte. N\u00e3o havia hist\u00f3ria de febre. No exame f\u00edsico, apresentava-se em regular estado geral, choroso, taquipneico e com frequ\u00eancia card\u00edaca de 230 bpm. A press\u00e3o arterial estava dentro dos valores normais para a idade. Os pulsos estavam cheios e sim\u00e9tricos. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":392512,"enunciado":"<p align=\"justify\">Lactente de 6 meses de vida foi levado \u00e0 unidade de pronto\r\natendimento devido a um quadro de irritabilidade s\u00fabita,\r\ncom choro forte. N\u00e3o havia hist\u00f3ria de febre. No exame f\u00edsico,\r\napresentava-se em regular estado geral, choroso, taquipneico\r\ne com frequ\u00eancia card\u00edaca de 230 bpm. A press\u00e3o arterial\r\nestava dentro dos valores normais para a idade. Os pulsos estavam\r\ncheios e sim\u00e9tricos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estadiamento puberal, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Marshall e Tanner, pela descri\u00e7\u00e3o apresentada nesse caso cl\u00ednico, \u00e9 G3P3.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164926,"hashId":"05ffce8b1f4dc2fff3c1d71cf5168b3b","enunciado":"<p align=justify>O estadiamento puberal, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Marshall\r\ne Tanner, pela descri\u00e7\u00e3o apresentada nesse caso cl\u00ednico,\r\n\u00e9 G3P3.<\/p>","resposta":4171147,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino, com obesidade, foi atendido pelo pediatra a fim de iniciar um programa de atividades f\u00edsicas e mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de vida, para a perda de peso. No exame f\u00edsico, apresentava press\u00e3o arterial dentro dos limites da normalidade. No exame puberal, apresentava aumento do comprimento peniano e dos test\u00edculos, sem o escurecimento do escroto. Os pelos pubianos eram escuros e \u00e1speros, mas em pequena quantidade. N\u00e3o havia pelos na regi\u00e3o interna da coxa. A respeito do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.","id":392513,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 12 anos de idade, do sexo masculino,\r\ncom obesidade, foi atendido pelo pediatra a fim de iniciar um\r\nprograma de atividades f\u00edsicas e mudan\u00e7a de h\u00e1bitos de vida,\r\npara a perda de peso. No exame f\u00edsico, apresentava press\u00e3o\r\narterial dentro dos limites da normalidade. No exame puberal,\r\napresentava aumento do comprimento peniano e dos test\u00edculos,\r\nsem o escurecimento do escroto. Os pelos pubianos eram escuros\r\ne \u00e1speros, mas em pequena quantidade. N\u00e3o havia pelos na regi\u00e3o\r\ninterna da coxa.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito do caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de pasteuriza\u00e7\u00e3o, o leite humano perde parte de seu valor biol\u00f3gico.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164936,"hashId":"25f17074db132712bf26787355db2ec7","enunciado":"<p align=justify>No processo de pasteuriza\u00e7\u00e3o, o leite humano perde parte\r\nde seu valor biol\u00f3gico.<\/p>","resposta":4171167,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o no primeiro ano de vida, julgue os itens que se seguem.","id":392515,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o no primeiro ano de vida, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se ap\u00f3s instala\u00e7\u00e3o do monitor card\u00edaco o paciente apresentar o ritmo ilustrado na figura a seguir, deve-se indicar aplica\u00e7\u00e3o de 1 choque n\u00e3o sincronizado e, em seguida, reiniciar a RCP com compress\u00f5es tor\u00e1cicas de imediato.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164949,"hashId":"fa3c4acbe900ea520373743b703572c5","enunciado":"<p align=justify><p>Se ap\u00f3s instala\u00e7\u00e3o do monitor card\u00edaco o paciente apresentar\r\no ritmo ilustrado na figura a seguir, deve-se indicar aplica\u00e7\u00e3o\r\nde 1 choque n\u00e3o sincronizado e, em seguida, reiniciar a RCP\r\ncom compress\u00f5es tor\u00e1cicas de imediato.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39648\/Q51.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":4171193,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um escolar de 6 anos de idade foi trazido \u00e0 sala de emerg\u00eancia de pronto atendimento pedi\u00e1trico pela fam\u00edlia. A crian\u00e7a estava inconsciente, totalmente hipot\u00f4nica, cian\u00f3tica, em apneia e sem pulsos detect\u00e1veis. O \u00fanico pediatra de plant\u00e3o iniciou o atendimento. Acerca dos procedimentos indicados, com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":392518,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um escolar de 6 anos de idade foi trazido \u00e0 sala\r\nde emerg\u00eancia de pronto atendimento pedi\u00e1trico pela fam\u00edlia.\r\nA crian\u00e7a estava inconsciente, totalmente hipot\u00f4nica, cian\u00f3tica,\r\nem apneia e sem pulsos detect\u00e1veis. O \u00fanico pediatra de plant\u00e3o\r\niniciou o atendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dos procedimentos indicados, com base nesse caso cl\u00ednico,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se ap\u00f3s choque realizado por ritmo choc\u00e1vel o paciente apresentar o ritmo mostrado a seguir, considera-se revers\u00e3o da parada, devendo-se interromper os procedimentos de reanima\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164952,"hashId":"3e137334e5fa985f9a7eab33eca85e12","enunciado":"<p align=justify><p>Se ap\u00f3s choque realizado por ritmo choc\u00e1vel o paciente\r\napresentar o ritmo mostrado a seguir, considera-se revers\u00e3o da\r\nparada, devendo-se interromper os procedimentos de reanima\u00e7\u00e3o.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39648\/Q54.GIF\"><\/p><\/p>","resposta":4171200,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um escolar de 6 anos de idade foi trazido \u00e0 sala de emerg\u00eancia de pronto atendimento pedi\u00e1trico pela fam\u00edlia. A crian\u00e7a estava inconsciente, totalmente hipot\u00f4nica, cian\u00f3tica, em apneia e sem pulsos detect\u00e1veis. O \u00fanico pediatra de plant\u00e3o iniciou o atendimento. Acerca dos procedimentos indicados, com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":392518,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um escolar de 6 anos de idade foi trazido \u00e0 sala\r\nde emerg\u00eancia de pronto atendimento pedi\u00e1trico pela fam\u00edlia.\r\nA crian\u00e7a estava inconsciente, totalmente hipot\u00f4nica, cian\u00f3tica,\r\nem apneia e sem pulsos detect\u00e1veis. O \u00fanico pediatra de plant\u00e3o\r\niniciou o atendimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dos procedimentos indicados, com base nesse caso cl\u00ednico,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a obesidade vem acompanhada de baixa estatura ou queda na velocidade de crescimento, deve-se considerar o diagn\u00f3stico de obesidade prim\u00e1ria ou ex\u00f3gena.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164962,"hashId":"047fabcc2a4bc5b6acd7695b8e68e105","enunciado":"<p align=justify>Quando a obesidade vem acompanhada de baixa estatura\r\nou queda na velocidade de crescimento, deve-se considerar\r\no diagn\u00f3stico de obesidade prim\u00e1ria ou ex\u00f3gena.<\/p>","resposta":4171220,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 obesidade na inf\u00e2ncia e suas comorbidades.","id":392520,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 obesidade na inf\u00e2ncia\r\ne suas comorbidades.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se a suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica de ferro elementar, com dose de 1 mg\/kg ao dia, para crian\u00e7as com idade entre um e vinte e quatro meses, nascidas a termo, com peso adequado para a idade gestacional, independentemente de seu regime de aleitamento.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164975,"hashId":"2226dc25e09a5c799a692025f4f1bc01","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se a suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica de ferro elementar,\r\ncom dose de 1 mg\/kg ao dia, para crian\u00e7as com idade entre\r\num e vinte e quatro meses, nascidas a termo, com peso\r\nadequado para a idade gestacional, independentemente\r\nde seu regime de aleitamento.<\/p>","resposta":4171246,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira de Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","id":392522,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira\r\nde Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se que a ingest\u00e3o de suplementa\u00e7\u00e3o com sais de ferro ocorra em situa\u00e7\u00e3o de jejum, 1 h antes das refei\u00e7\u00f5es ou at\u00e9 mesmo antes de a crian\u00e7a dormir, haja vista que esse tipo de suplementa\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por componentes diet\u00e9ticos presentes em alguns alimentos.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164976,"hashId":"504fc326ffb9fa6728b84ab1b293c74f","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se que a ingest\u00e3o de suplementa\u00e7\u00e3o com sais\r\nde ferro ocorra em situa\u00e7\u00e3o de jejum, 1 h antes das refei\u00e7\u00f5es\r\nou at\u00e9 mesmo antes de a crian\u00e7a dormir, haja vista que\r\nesse tipo de suplementa\u00e7\u00e3o pode ser influenciado por\r\ncomponentes diet\u00e9ticos presentes em alguns alimentos.<\/p>","resposta":4171247,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira de Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","id":392522,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira\r\nde Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o do tratamento da defici\u00eancia de ferro deve ser feita por par\u00e2metros cl\u00ednicos (como, por exemplo, ganho de peso) a cada trinta ou sessenta dias.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164977,"hashId":"68cba7a3ad32408dc80550a6acbbc4b3","enunciado":"<p align=justify>A monitoriza\u00e7\u00e3o do tratamento da defici\u00eancia de ferro deve\r\nser feita por par\u00e2metros cl\u00ednicos (como, por exemplo, ganho\r\nde peso) a cada trinta ou sessenta dias.<\/p>","resposta":4171250,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira de Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.","id":392522,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es vigentes da Sociedade Brasileira\r\nde Pediatria, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 anemia na inf\u00e2ncia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido ao risco de transloca\u00e7\u00e3o bacteriana ent\u00e9rica e choque s\u00e9ptico, \u00e9 contraindicado o uso de suposit\u00f3rio ou de clister na crian\u00e7a em quest\u00e3o.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164989,"hashId":"cb87c688e77b2c4f0132496411da744f","enunciado":"<p align=justify>Devido ao risco de transloca\u00e7\u00e3o bacteriana ent\u00e9rica e choque\r\ns\u00e9ptico, \u00e9 contraindicado o uso de suposit\u00f3rio ou de clister\r\nna crian\u00e7a em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":4171273,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade, internada para tratamento de leucemia diagnosticada h\u00e1 tr\u00eas meses, foi examinada por um m\u00e9dico que constatou febre de in\u00edcio recente. A crian\u00e7a n\u00e3o apresentava sintomas respirat\u00f3rios na admiss\u00e3o. A respeito desse quadro cl\u00ednico e de aspectos diversos a ele pertinentes, julgue os itens que se seguem.","id":392524,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade, internada\r\npara tratamento de leucemia diagnosticada h\u00e1 tr\u00eas meses, foi\r\nexaminada por um m\u00e9dico que constatou febre de in\u00edcio recente.\r\nA crian\u00e7a n\u00e3o apresentava sintomas respirat\u00f3rios na admiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito desse quadro cl\u00ednico e de aspectos diversos a ele\r\npertinentes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na neutropenia induzida pela quimioterapia, a taxa documentada de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa, sendo a bacteremia a infec\u00e7\u00e3o documentada com mais frequ\u00eancia.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164990,"hashId":"af89afcf4eac5438460708d8fd1fcaee","enunciado":"<p align=justify>Na neutropenia induzida pela quimioterapia, a taxa\r\ndocumentada de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa, sendo a bacteremia\r\na infec\u00e7\u00e3o documentada com mais frequ\u00eancia.<\/p>","resposta":4171275,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade, internada para tratamento de leucemia diagnosticada h\u00e1 tr\u00eas meses, foi examinada por um m\u00e9dico que constatou febre de in\u00edcio recente. A crian\u00e7a n\u00e3o apresentava sintomas respirat\u00f3rios na admiss\u00e3o. A respeito desse quadro cl\u00ednico e de aspectos diversos a ele pertinentes, julgue os itens que se seguem.","id":392524,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade, internada\r\npara tratamento de leucemia diagnosticada h\u00e1 tr\u00eas meses, foi\r\nexaminada por um m\u00e9dico que constatou febre de in\u00edcio recente.\r\nA crian\u00e7a n\u00e3o apresentava sintomas respirat\u00f3rios na admiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito desse quadro cl\u00ednico e de aspectos diversos a ele\r\npertinentes, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o tratamento de infec\u00e7\u00e3o causada pelo v\u00edrus em apre\u00e7o, deve-se indicar a lavagem nasal com aspira\u00e7\u00e3o nasal profunda.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164993,"hashId":"d6a9d6c5308892247cea47802f179170","enunciado":"<p align=justify>Para o tratamento de infec\u00e7\u00e3o causada pelo v\u00edrus em apre\u00e7o,\r\ndeve-se indicar a lavagem nasal com aspira\u00e7\u00e3o nasal profunda.<\/p>","resposta":4171282,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio e \u00e0s diretrizes vigentes para o manejo de pacientes portadores desse v\u00edrus, julgue os itens subsequentes.","id":392525,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio e \u00e0s diretrizes vigentes\r\npara o manejo de pacientes portadores desse v\u00edrus, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1164993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos refluxos vesicoureterais desaparece entre o segundo e o terceiro anos de vida.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1165000,"hashId":"f697d14b6a4488c24d6895eadd80b219","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos refluxos vesicoureterais desaparece entre\r\no segundo e o terceiro anos de vida.<\/p>","resposta":4171295,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao diagn\u00f3stico e ao manejo das infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias em pediatria.","id":392526,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao diagn\u00f3stico e ao manejo das\r\ninfec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias em pediatria.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1165000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfus\u00e3o de hem\u00e1cias e plaquetas \u00e9 indicada para os casos de risco D.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1165008,"hashId":"910663518a6348c497e69f173ffa16b7","enunciado":"<p align=justify>A transfus\u00e3o de hem\u00e1cias e plaquetas \u00e9 indicada para os casos\r\nde risco D.<\/p>","resposta":4171312,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e ao manejo da dengue, julgue os pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz das diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":392527,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico e ao manejo da dengue, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens \u00e0 luz das diretrizes do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1165008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mecanismo de degluti\u00e7\u00e3o instala-se em torno da 11.\u00aa semana gestacional, e os movimentos de suc\u00e7\u00e3o entre a 18.\u00aa semana e a 20.\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1165018,"hashId":"821fe9b3f92331de220a947a3693152b","enunciado":"<p align=justify>O mecanismo de degluti\u00e7\u00e3o instala-se em torno da 11.\u00aa semana\r\ngestacional, e os movimentos de suc\u00e7\u00e3o entre a 18.\u00aa semana\r\ne a 20.\u00aa semanas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4171331,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o inicia seu processo intrauterino, sendo fundamental na regula\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do l\u00edquido amni\u00f3tico. Considerando essa tem\u00e1tica e assuntos correlacionados, julgue o item a seguir.","id":392536,"enunciado":"<p align=justify>A degluti\u00e7\u00e3o inicia seu processo intrauterino, sendo fundamental\r\nna regula\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o do l\u00edquido amni\u00f3tico. Considerando\r\nessa tem\u00e1tica e assuntos correlacionados, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1165018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina pentavalente pode provocar v\u00e1rios eventos adversos, geralmente entre as primeiras 48 e 72 horas que se seguem \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, e o componente pert\u00fassis \u00e9 o principal respons\u00e1vel por essas rea\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis.","provas":[{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1165027,"hashId":"76370402f85b2f69d6e2b0e51794fe5f","enunciado":"A vacina pentavalente pode provocar v\u00e1rios eventos\r\nadversos, geralmente entre as primeiras 48 e 72 horas\r\nque se seguem \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o, e o componente\r\npert\u00fassis \u00e9 o principal respons\u00e1vel por essas rea\u00e7\u00f5es\r\nindesej\u00e1veis.","resposta":4171349,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 2 meses de vida comparece \u00e0 Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia de certa cidade, acompanhado de sua genitora, para realizar as vacinas preconizadas pelo Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o. Durante a avalia\u00e7\u00e3o que antecedeu as imuniza\u00e7\u00f5es, apresentava-se em bom estado geral de sa\u00fade, hidratado, afebril, corado, nutrido e eupneico e com evolu\u00e7\u00e3o normal da les\u00e3o da BCG. Depois de completado o esquema vacinal para a faixa et\u00e1ria desse paciente, a genitora retornou \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, tr\u00eas horas depois, com o lactente manifestando quadro abrupto de hipotonia generalizada, hiporresponsividade a est\u00edmulos, cianose de extremidades e febre. Considerando esse caso cl\u00ednico e as orienta\u00e7\u00f5es do Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir. ","id":392539,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 2 meses \r\nde \r\nvida comparece \u00e0 Estrat\u00e9gia de\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia de certa cidade, \r\nacompanhado de sua\r\ngenitora, para realizar as vacinas \r\npreconizadas pelo\r\nCalend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o. Durante \r\na avalia\u00e7\u00e3o que\r\nantecedeu as imuniza\u00e7\u00f5es, apresentava-se \r\nem bom estado\r\ngeral de sa\u00fade, hidratado, afebril, \r\ncorado, nutrido e eupneico\r\ne com evolu\u00e7\u00e3o normal da les\u00e3o da BCG. \r\nDepois de\r\ncompletado o esquema vacinal para a faixa \r\net\u00e1ria desse\r\npaciente, a genitora retornou \u00e0 unidade \r\nb\u00e1sica de sa\u00fade, tr\u00eas\r\nhoras depois, com o lactente manifestando \r\nquadro abrupto de\r\nhipotonia generalizada, \r\nhiporresponsividade a est\u00edmulos,\r\ncianose de extremidades e febre. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Considerando esse caso \r\ncl\u00ednico e as orienta\u00e7\u00f5es do\r\nCalend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, julgue \r\nos itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pentavalente","oab":false,"nome":"Pentavalente","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413336,"slug":"enfermagem-pentavalente"}],"slug":"enfermagem\/1165027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle da gonadog\u00eanese masculina \u00e9 realizado somente pelo gene SRY (sex-determining region on the Y chromosome), localizado na regi\u00e3o 1A1 do bra\u00e7o curto desse cromossomo.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1165034,"hashId":"fb0d3153e78050ec63c8646b07af2e86","enunciado":"<p align=justify>O controle da gonadog\u00eanese masculina \u00e9 realizado somente\r\npelo gene SRY (<em>sex-determining region on the Y\r\nchromosome<\/em>), localizado na regi\u00e3o 1A1 do bra\u00e7o curto\r\ndesse cromossomo.<\/p>","resposta":4171364,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sexo gen\u00e9tico do zigoto \u00e9 estabelecido pela fertiliza\u00e7\u00e3o de um \u00f3vulo normal por um espermatozoide, que cont\u00e9m um cromossomo X ou um cromossomo Y. Em humanos, o sexo heterogam\u00e9tico (XY) \u00e9 masculino e o homogam\u00e9tico (XX) \u00e9 feminino. Considerando essa tem\u00e1tica, julgue o item seguinte.","id":392544,"enunciado":"<p align=\"justify\">O sexo gen\u00e9tico do zigoto \u00e9 estabelecido pela fertiliza\u00e7\u00e3o\r\nde um \u00f3vulo normal por um espermatozoide, que cont\u00e9m\r\num cromossomo X ou um cromossomo Y. Em humanos, o sexo\r\nheterogam\u00e9tico (XY) \u00e9 masculino e o homogam\u00e9tico (XX)\r\n\u00e9 feminino.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa tem\u00e1tica, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/1165034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem fatores que predisp\u00f5em a infec\u00e7\u00e3o vaginal por Candida sp., entre os quais se destacam: gravidez; diabetes mellitus (descompensado); obesidade; uso de contraceptivos orais; uso de antibi\u00f3ticos, corticoides, imunossupressores ou quimio\/radioterapia; contato com subst\u00e2ncias alerg\u00eanicas e (ou) irritantes (ex.: talcos, perfumes, sabonetes ou desodorantes \u00edntimos); e altera\u00e7\u00f5es na resposta imunol\u00f3gica (imunodefici\u00eancia), incluindo a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. ","provas":[{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1165038,"hashId":"514adf5f24ca648891d13888825d5d66","enunciado":"<p align=\"justify\">Existem fatores que predisp\u00f5em a infec\u00e7\u00e3o vaginal por\r\n<i>Candida sp<\/i>., entre os quais se destacam: gravidez;\r\ndiabetes <i>mellitus<\/i> (descompensado); obesidade; uso de\r\ncontraceptivos orais; uso de antibi\u00f3ticos, corticoides,\r\nimunossupressores ou quimio\/radioterapia; contato com\r\nsubst\u00e2ncias alerg\u00eanicas e (ou) irritantes (ex.: talcos,\r\nperfumes, sabonetes ou desodorantes \u00edntimos); e\r\naltera\u00e7\u00f5es na resposta imunol\u00f3gica (imunodefici\u00eancia),\r\nincluindo a infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. <\/p>","resposta":4171371,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, profissional do sexo, procura o enfermeiro da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com a seguinte queixa: prurido vulvovaginal, dis\u00faria, corrimento branco, grumoso e aspecto caseoso, hiperemia, edema vulvar e fissuras. Ap\u00f3s exame f\u00edsico e constata\u00e7\u00e3o laboratorial, a paciente foi diagnosticada com candid\u00edase vulvovaginal. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392543,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 32 anos \r\nde idade, profissional do sexo,\r\nprocura o enfermeiro da unidade b\u00e1sica de \r\nsa\u00fade com a\r\nseguinte queixa: prurido vulvovaginal, \r\ndis\u00faria, corrimento\r\nbranco, grumoso e aspecto caseoso, \r\nhiperemia, edema vulvar\r\ne fissuras. Ap\u00f3s exame f\u00edsico e \r\nconstata\u00e7\u00e3o laboratorial, a\r\npaciente foi diagnosticada com candid\u00edase \r\nvulvovaginal. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.  <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/1165038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade dolorosa pode ser realizada alternando a ponta da agulha de insulina e o cabo da agulha (parte pl\u00e1stica). ","provas":[{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1165046,"hashId":"8ba1b9ef012d928a4608fe53f614633a","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade dolorosa pode ser realizada\r\nalternando a ponta da agulha de insulina e o cabo da\r\nagulha (parte pl\u00e1stica). <\/p>","resposta":4171387,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 35 anos de idade, casada, desempregada e procedente de uma cidade- sat\u00e9lite, durante a consulta de enfermagem, refere que, h\u00e1 aproximadamente um ano, notou uma mancha esbranqui\u00e7ada na regi\u00e3o dorsal direita com altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade ao calor e \u00e0 dor e preserva\u00e7\u00e3o da sensibilidade t\u00e1til, dor no cotovelo direito e ressecamento, bem como sensa\u00e7\u00e3o de areia nos olhos, sendo diagnosticada como um caso novo de hansen\u00edase. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392546,"enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada paciente de \r\n35 anos de idade, casada,\r\ndesempregada e procedente de uma cidade-\r\nsat\u00e9lite, durante a\r\nconsulta de enfermagem, refere que, h\u00e1 \r\naproximadamente um\r\nano, notou uma mancha esbranqui\u00e7ada na \r\nregi\u00e3o dorsal direita\r\ncom altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade ao calor e \r\n\u00e0 dor e preserva\u00e7\u00e3o\r\nda sensibilidade t\u00e1til, dor no cotovelo \r\ndireito e ressecamento,\r\nbem como sensa\u00e7\u00e3o de areia nos olhos, \r\nsendo diagnosticada\r\ncomo um caso novo de hansen\u00edase. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \r\ncl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1165046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado positivo de uma baciloscopia classifica o caso como multibacilar, por\u00e9m o resultado negativo n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico cl\u00ednico da hansen\u00edase e nem classifica o doente obrigatoriamente como paucibacilar. ","provas":[{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1165048,"hashId":"c79011b6b00024438ad8451a420c35ed","enunciado":"<p align=justify>O resultado positivo de uma baciloscopia classifica o\r\ncaso como multibacilar, por\u00e9m o resultado negativo n\u00e3o\r\nexclui o diagn\u00f3stico cl\u00ednico da hansen\u00edase e nem\r\nclassifica o doente obrigatoriamente como paucibacilar. \r\n<\/p>","resposta":4171391,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada paciente de 35 anos de idade, casada, desempregada e procedente de uma cidade- sat\u00e9lite, durante a consulta de enfermagem, refere que, h\u00e1 aproximadamente um ano, notou uma mancha esbranqui\u00e7ada na regi\u00e3o dorsal direita com altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade ao calor e \u00e0 dor e preserva\u00e7\u00e3o da sensibilidade t\u00e1til, dor no cotovelo direito e ressecamento, bem como sensa\u00e7\u00e3o de areia nos olhos, sendo diagnosticada como um caso novo de hansen\u00edase. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392546,"enunciado":"<p align=\"justify\">Determinada paciente de \r\n35 anos de idade, casada,\r\ndesempregada e procedente de uma cidade-\r\nsat\u00e9lite, durante a\r\nconsulta de enfermagem, refere que, h\u00e1 \r\naproximadamente um\r\nano, notou uma mancha esbranqui\u00e7ada na \r\nregi\u00e3o dorsal direita\r\ncom altera\u00e7\u00f5es de sensibilidade ao calor e \r\n\u00e0 dor e preserva\u00e7\u00e3o\r\nda sensibilidade t\u00e1til, dor no cotovelo \r\ndireito e ressecamento,\r\nbem como sensa\u00e7\u00e3o de areia nos olhos, \r\nsendo diagnosticada\r\ncomo um caso novo de hansen\u00edase. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso \r\ncl\u00ednico e aos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1165048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o da insulina regular baseia-se na adi\u00e7\u00e3o de protamina, que causa ioniza\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula e promove cristaliza\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de estrutura hexam\u00e9rica, favorecendo seu uso subcut\u00e2neo, intramuscular ou endovenoso.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1165050,"hashId":"42a8a696a4e5989c2e313a5949e30fad","enunciado":"<p align=justify>A prepara\u00e7\u00e3o da insulina regular baseia-se na adi\u00e7\u00e3o\r\nde protamina, que causa ioniza\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula e promove\r\ncristaliza\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de estrutura hexam\u00e9rica, favorecendo\r\nseu uso subcut\u00e2neo, intramuscular ou endovenoso.<\/p>","resposta":4171396,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Limita\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas das insulinas humanas estimularam o desenvolvimento de outras formula\u00e7\u00f5es, objetivando menor variabilidade e maior proximidade \u00e0 secre\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica de insulina. Considerando essa tem\u00e1tica e assuntos correlacionados, julgue o item a seguir.","id":392549,"enunciado":"<p align=\"justify\">Limita\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas e farmacodin\u00e2micas das\r\ninsulinas humanas estimularam o desenvolvimento de outras\r\nformula\u00e7\u00f5es, objetivando menor variabilidade e maior proximidade\r\n\u00e0 secre\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica de insulina.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa tem\u00e1tica e assuntos correlacionados, julgue\r\no item a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1165050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica \u00e9 o m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico da hemorragia peri-intraventricular do rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1165051,"hashId":"ba02bd50d3db9bf21213ad7039bea9fe","enunciado":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica \u00e9 o m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o\r\npara o diagn\u00f3stico da hemorragia peri-intraventricular\r\ndo rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo.<\/p>","resposta":4171398,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es cerebrais no rec\u00e9m-nascido a pr\u00e9-termo s\u00e3o m\u00faltiplas, e a hemorragia peri-intraventricular (HPIV) permanece como a les\u00e3o mais descrita e conhecida. A esse respeito, julgue o item seguinte.","id":392550,"enunciado":"<p align=\"justify\">As les\u00f5es cerebrais no rec\u00e9m-nascido a pr\u00e9-termo\r\ns\u00e3o m\u00faltiplas, e a hemorragia peri-intraventricular (HPIV)\r\npermanece como a les\u00e3o mais descrita e conhecida.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A esse respeito, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neuropediatria","oab":false,"nome":"Neuropediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398331,"slug":"medicina-neuropediatria"}],"slug":"medicina\/1165051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com hiperglicemia, \u00e9 comum existir uma maior predisposi\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de infec\u00e7\u00f5es. Isso se deve \u00e0 altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o dos neutr\u00f3filos, inibi\u00e7\u00e3o da fagocitose mediada por complemento, altera\u00e7\u00e3o nas imunoglobulinas pela respectiva glicosila\u00e7\u00e3o n\u00e3o enzim\u00e1tica, maior ader\u00eancia dos microrganismos por uma altera\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o dos carboidratos dos receptores de membrana e maior desenvolvimento bacteriano associado \u00e0 presen\u00e7a de edema. ","provas":[{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1165073,"hashId":"4884ad0094afededefab8eebbcbdd4a2","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com hiperglicemia, \u00e9 comum existir uma\r\nmaior predisposi\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento de\r\ninfec\u00e7\u00f5es. Isso se deve \u00e0 altera\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o dos\r\nneutr\u00f3filos, inibi\u00e7\u00e3o da fagocitose mediada por\r\ncomplemento, altera\u00e7\u00e3o nas imunoglobulinas pela\r\nrespectiva glicosila\u00e7\u00e3o n\u00e3o enzim\u00e1tica, maior ader\u00eancia\r\ndos microrganismos por uma altera\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o\r\ndos carboidratos dos receptores de membrana e maior\r\ndesenvolvimento bacteriano associado \u00e0 presen\u00e7a de\r\nedema. <\/p>","resposta":4171441,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade, divorciado e aposentado, chega \u00e0 emerg\u00eancia apresentando s\u00edndrome hiperosmolar hiperglic\u00eamica n\u00e3o cet\u00f3tica que, ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o, evoluiu posteriormente para quadro de hipoglicemia. A respeito desse caso cl\u00ednico e considerando os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392560,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 78 anos \r\nde \r\nidade, divorciado e aposentado,\r\nchega \u00e0 emerg\u00eancia apresentando s\u00edndrome \r\nhiperosmolar\r\nhiperglic\u00eamica n\u00e3o cet\u00f3tica que, ap\u00f3s \r\nestabiliza\u00e7\u00e3o, evoluiu\r\nposteriormente para quadro de \r\nhipoglicemia. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse \r\ncaso cl\u00ednico e considerando os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1165073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}