{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154594,"perPage":"100","pages":21546,"page":5254,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao realizar a avalia\u00e7\u00e3o da paciente, o enfermeiro deve observar as caracter\u00edsticas definidoras e os fatores relacionados \u00e0 patologia que levar\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de enfermagem e do plano de cuidados. ","provas":[{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1165080,"hashId":"d88e5ed874306067e5739cbf0ae2e123","enunciado":"<p align=justify>Ao realizar a avalia\u00e7\u00e3o da paciente, o enfermeiro deve\r\nobservar as caracter\u00edsticas definidoras e os fatores\r\nrelacionados \u00e0 patologia que levar\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico de enfermagem e do plano de cuidados. <\/p>","resposta":4171455,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ID: ROS, 69 anos de idade, sexo feminino DN: 12\/04\/1950 . # HD: &gt;&gt;&gt; ICC descompensada \u2013 perfil B \u2013 (FEVE: 15%) &gt;&gt;&gt; Derrame pleural HTD a\/e \u2013 paraneopl\u00e1sico? ICC? &gt;&gt;&gt; HAS, DM, DRC agudizada&gt;&gt;&gt; Sepse de foco pulmonar \u2013 tratada &gt;&gt;&gt; EAP recorrente &gt;&gt;&gt; Neoplasia\/adenoma de par\u00f3tida direita -&gt; linfonodomegalia tor\u00e1cica a\/e &gt;&gt;&gt; Hipercalemia. # Fez uso de: Tazocin \u2013 07\/11\/19 \u2013 24\/11\/19 . # HP: Portadora de DM, HAS, ICC, miocardiopatia dilatada chag\u00e1sica, massa cervical D (desde 2013 sem investiga\u00e7\u00e3o) \u2013 cirurgia de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o Faz uso regular: furosemida 40 mg 1-0-0; bisoprolol 5 mg 1-0-0; hidralazina 50 mg 1-0-1; propatilnitrato 10 mg 1-0-1; ivabradina 5 mg 0-1-0; insulina NPH 12-8-4 UISem alergia medicamentosa.# Admiss\u00e3o UTI \u2013 paciente levada \u00e0 UTI para compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com quadro de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os e taquipneia (FR = 24 irpm), al\u00e9m de dessatura\u00e7\u00e3o (SatO2 = 96%). PA na admiss\u00e3o = 158 mmHg x 104 mmHg. . # Admiss\u00e3o UTI \u2013 paciente levada \u00e0 UTI para compensa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com quadro de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os e taquipneia (FR = 24 irpm), al\u00e9m de dessatura\u00e7\u00e3o (SatO2 = 96%). PA na admiss\u00e3o = 158 mmHg x 104 mmHg.. # Evolu\u00e7\u00e3o \u2013 paciente mant\u00e9m grave estado geral, segue desorientada em tempo e espa\u00e7o, respondendo a comandos, tendendo \u00e0 hipertens\u00e3o e \u00e0 taquicardia. Hemodin\u00e2mica est\u00e1vel, sem infus\u00e3o de drogas vasoativas desde o dia anterior. Em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, com aporte de oxig\u00eanio sob cateter nasal 5 L\/min, sem sinais de desconforto respirat\u00f3rio, mantendo satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica lim\u00edtrofe. Sem registros de febre.Dieta por SNE, \u00faltimo epis\u00f3dio de hipoglicemia na tarde de ontem. Diurese via SVD, d\u00e9bito urin\u00e1rio de 1.100 mL\/24 horas. Sem registros de evacua\u00e7\u00e3o desde a interna\u00e7\u00e3o em BOX de emerg\u00eancia. .# Ao exame PA = 130 mmHg x 83 mmHg | Press\u00e3o arterial m\u00e9dia = (98) mmHg | FC = 99 bpm | SatO2 = 93% CN 5 L\/min | FR = 20 ipm | Tax = 36,4 \u00b0C GEG, vigil, hipocorada 1+\/4+, hidratada, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, afebril.Presen\u00e7a de massa aderida a planos profundos em regi\u00e3o cervical direita, leve hemorragia em conduto auditivo. ACV = RCR em 2T, BNF. AR = MV reduzido em base direita, com crepita\u00e7\u00f5es bilaterais. Abdome: globoso, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em flanco D, com f\u00edgado palp\u00e1vel abaixo da RCD, RHA+, edema de parede abdominal. Extremidades: aquecidas, TEC &lt; 3s, edema de mmii 2+\/4+. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392561,"enunciado":"ID: ROS, 69 anos de idade, sexo \r\nfeminino <div>DN: \r\n12\/04\/1950  <\/div><div>.<\/div>\r\n<div># HD: <\/div><div>&gt;&gt;&gt; ICC \r\ndescompensada \u2013 perfil B \u2013 (FEVE: 15%)\r\n<\/div><div>&gt;&gt;&gt; Derrame pleural \r\nHTD a\/e \u2013 paraneopl\u00e1sico? ICC? <\/div>\r\n<div>&gt;&gt;&gt; HAS, DM, DRC \r\nagudizada<\/div><div>&gt;&gt;&gt; Sepse de \r\nfoco pulmonar \u2013 tratada<\/div>\r\n<div>&gt;&gt;&gt; EAP recorrente \r\n<\/div><div>&gt;&gt;&gt; Neoplasia\/adenoma \r\nde par\u00f3tida direita -&gt; linfonodomegalia\r\ntor\u00e1cica a\/e <\/div><div>&gt;&gt;&gt; \r\nHipercalemia<\/div><div>. <\/div><div># \r\nFez uso de: <\/div><div>Tazocin \u2013 \r\n07\/11\/19 \u2013 24\/11\/19 <\/div>\r\n<div>. <\/div><div># HP:<\/div>\r\n<div> Portadora de DM, HAS, ICC, \r\nmiocardiopatia dilatada\r\nchag\u00e1sica, massa cervical D (desde 2013 \r\nsem investiga\u00e7\u00e3o) <\/div><div>\u2013 cirurgia de \r\ncabe\u00e7a e pesco\u00e7o<\/div><div> Faz uso \r\nregular: furosemida 40 mg 1-0-0; \r\nbisoprolol 5 mg\r\n1-0-0; hidralazina 50 mg 1-0-1; \r\npropatilnitrato 10 mg 1-0-1;<\/div>\r\n<div>ivabradina 5 mg 0-1-0; insulina NPH \r\n12-8-4 UI<\/div><div>Sem alergia \r\nmedicamentosa<\/div><div>.<\/div><div># \r\nAdmiss\u00e3o UTI \u2013 paciente levada \u00e0 UTI para \r\ncompensa\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica, com quadro de dispneia aos \r\npequenos esfor\u00e7os e\r\ntaquipneia (FR = 24 irpm), al\u00e9m de \r\ndessatura\u00e7\u00e3o\r\n(SatO2 = 96%). PA na admiss\u00e3o = 158 mmHg x \r\n104 mmHg.<\/div><div> . <\/div><div># \r\nAdmiss\u00e3o UTI \u2013 paciente levada \u00e0 UTI para \r\ncompensa\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica, com quadro de dispneia aos \r\npequenos esfor\u00e7os e\r\ntaquipneia (FR = 24 irpm), al\u00e9m de \r\ndessatura\u00e7\u00e3o\r\n(SatO2 = 96%). PA na admiss\u00e3o = 158 mmHg x \r\n104 mmHg.<\/div><div>.  <\/div><div># \r\nEvolu\u00e7\u00e3o \u2013 paciente mant\u00e9m grave estado \r\ngeral, segue\r\ndesorientada em tempo e espa\u00e7o, \r\nrespondendo a comandos,\r\ntendendo \u00e0 hipertens\u00e3o e \u00e0 taquicardia. \r\nHemodin\u00e2mica\r\nest\u00e1vel, sem infus\u00e3o de drogas vasoativas \r\ndesde o dia\r\nanterior. Em ventila\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, com \r\naporte de oxig\u00eanio\r\nsob cateter nasal 5 L\/min, sem sinais de \r\ndesconforto\r\nrespirat\u00f3rio, mantendo satura\u00e7\u00e3o \r\nperif\u00e9rica lim\u00edtrofe. Sem\r\nregistros de febre.<\/div><div>Dieta por \r\nSNE, \u00faltimo epis\u00f3dio de hipoglicemia na \r\ntarde de\r\nontem. Diurese via SVD, d\u00e9bito urin\u00e1rio de \r\n1.100 mL\/24\r\nhoras. Sem registros de evacua\u00e7\u00e3o desde a \r\ninterna\u00e7\u00e3o em\r\nBOX de emerg\u00eancia. \r\n <\/div><div>.<\/div><div># Ao \r\nexame <\/div><div>PA = 130 mmHg x 83 \r\nmmHg | Press\u00e3o arterial\r\nm\u00e9dia = (98) mmHg | FC = 99 bpm | SatO2 = \r\n93% CN 5 L\/min <\/div><div>| FR = 20 \r\nipm | Tax = 36,4 \u00b0C <\/div><div>GEG, \r\nvigil, hipocorada 1+\/4+, hidratada, \r\nacian\u00f3tica,\r\nanict\u00e9rica, afebril.<\/div><div>Presen\u00e7a de \r\nmassa aderida a planos profundos em regi\u00e3o\r\ncervical direita, leve hemorragia em \r\nconduto auditivo. <\/div><div>ACV = \r\nRCR em 2T, BNF. <\/div><div>AR = MV \r\nreduzido em base direita, com crepita\u00e7\u00f5es\r\nbilaterais. <\/div><div>Abdome: \r\ngloboso, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em flanco D, \r\ncom\r\nf\u00edgado palp\u00e1vel abaixo da RCD, RHA+, edema \r\nde parede\r\nabdominal. <\/div><div>Extremidades: \r\naquecidas, TEC &lt; 3s, edema de mmii \r\n2+\/4+.  <\/div><div><br><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><br><\/div><div>Com base \r\nnesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos \r\ncorrelatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1165080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17503},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17504}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se a prescri\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2.500 mL de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.","provas":[{"id":39654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17503},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-toracica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17504},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1165105,"hashId":"f27db6ef264fbafb8daac39c41b7f801","enunciado":"<p align=justify>Recomenda-se a prescri\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 2.500 mL\r\nde solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.<\/p>","resposta":4171518,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com sessenta e dois anos de idade e 61 kg de peso foi submetido a gastrectomia subtotal por videocirurgia - uma gastrectomia subtotal a Billroth II -, ato sem intercorr\u00eancias. Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do tratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio para o paciente objeto do quadro cl\u00ednico antecedente.","id":392567,"enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Um homem \r\ncom sessenta e dois anos de idade \r\ne 61 kg\r\nde peso foi submetido a gastrectomia \r\nsubtotal por videocirurgia - uma \r\ngastrectomia subtotal a Billroth II -, \r\nato sem intercorr\u00eancias. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">Julgue \r\nos pr\u00f3ximos itens, a respeito do \r\ntratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio\r\npara o paciente objeto do quadro cl\u00ednico \r\nantecedente.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1165105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17503},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17504}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor maneira de evitar doen\u00e7a tromboemb\u00f3lica nesse paciente \u00e9 administrar heparina de baixo peso molecular na dose de 2 mg\/kg\/dia.","provas":[{"id":39654,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39685,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17503},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-toracica-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Tor\u00e1cica - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39687,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17504},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"},{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1165109,"hashId":"4713f5579f81c3414ee390567b79ca21","enunciado":"<p align=justify>A melhor maneira de evitar doen\u00e7a tromboemb\u00f3lica\r\nnesse paciente \u00e9 administrar heparina de baixo peso\r\nmolecular na dose de 2 mg\/kg\/dia.<\/p>","resposta":4171526,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com sessenta e dois anos de idade e 61 kg de peso foi submetido a gastrectomia subtotal por videocirurgia - uma gastrectomia subtotal a Billroth II -, ato sem intercorr\u00eancias. Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do tratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio para o paciente objeto do quadro cl\u00ednico antecedente.","id":392567,"enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Um homem \r\ncom sessenta e dois anos de idade \r\ne 61 kg\r\nde peso foi submetido a gastrectomia \r\nsubtotal por videocirurgia - uma \r\ngastrectomia subtotal a Billroth II -, \r\nato sem intercorr\u00eancias. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">Julgue \r\nos pr\u00f3ximos itens, a respeito do \r\ntratamento p\u00f3s-operat\u00f3rio\r\npara o paciente objeto do quadro cl\u00ednico \r\nantecedente.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\"><br><\/div>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1165109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, a palavra destacada no trecho \u201cUse uma joia discreta e bonita para se encontrar com uma amiga de inf\u00e2ncia.\u201d, n\u00e3o \u00e9 acentuada porque:","provas":[{"id":39653,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2019-idib-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Agente Administrativo - 2019"},{"id":57199,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2019-idib-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1165110,"hashId":"16b95a398cf97d973c83fd3acb738fec","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Novo Acordo Ortogr\u00e1fico, a palavra destacada no trecho \u201cUse uma <u><strong>joia<\/strong><\/u> discreta e bonita para se encontrar com uma amiga de inf\u00e2ncia.\u201d, n\u00e3o \u00e9 acentuada porque:<\/p>","resposta":4171529,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica-se como parox\u00edtona terminada em hiato.","id":4171527,"corpo":"<p align=justify>classifica-se como parox\u00edtona terminada em hiato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de um ditongo aberto em uma palavra ox\u00edtona.","id":4171528,"corpo":"<p align=justify>trata-se de um ditongo aberto em uma palavra ox\u00edtona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trata-se de um ditongo aberto em uma palavra parox\u00edtona.","id":4171529,"corpo":"<p align=justify>trata-se de um ditongo aberto em uma palavra parox\u00edtona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica-se como uma palavra parox\u00edtona terminada em A.","id":4171530,"corpo":"<p align=justify>classifica-se como uma palavra parox\u00edtona terminada em A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I GUARDAR1___Guardar \u00e9 o nome de um livro e de um poema2 escritos por Antonio C\u00edcero, que tamb\u00e9m j\u00e1 comp\u00f4s3 muitas m\u00fasicas cantadas por sua irm\u00e3, Marina Lima.4 \"Guardar uma coisa n\u00e3o \u00e9 escond\u00ea-la ou tranc\u00e1-la. Em5 cofre n\u00e3o se guarda coisa alguma. 1 Em cofre perde-se a6 coisa \u00e0 vista. \/Guardar uma coisa \u00e9 olh\u00e1-la, fit\u00e1-la, mir\u00e1-7 la por admir\u00e1-la, isto \u00e9, ilumin\u00e1-la ou ser por ela8 iluminado\/....\"9 ___Lembrei destes versos quando recebi pela10 Internet, outro dia, um texto an\u00f4nimo, desses que fazem11 parte daquelas insuport\u00e1veis correntes que trazem12 recados como: \"Se voc\u00ea n\u00e3o repassar esse texto para 1013 pessoas, n\u00e3o venha se queixar que seu casamento14 fracassou, seu neg\u00f3cio faliu e seu avi\u00e3o entrou em pane\".15 Nunca repassei nada, acho corrente uma chatice, mas o16 texto em quest\u00e3o vale a pena ser mencionado, e o fa\u00e7o17 para bem mais de 10 pessoas, o que talvez me garanta18 vida eterna.19 ___A hist\u00f3ria \u00e9 piegas: um cara perde sua jovem20 esposa. Num ba\u00fa, encontra um xale que ela havia21 comprado em Nova York h\u00e1 oito anos e que nunca havia22 usado, aguardando uma ocasi\u00e3o especial. Ele, ent\u00e3o, cede23 o xale \u00e0 cunhada, que est\u00e1 encarregada de vestir a irm\u00e324 para o funeral. A ocasi\u00e3o, finalmente, havia chegado.25 ___M\u00f3rbido, por\u00e9m ilustrativo. O que \u00e9 uma ocasi\u00e3o26 especial? H\u00e1 pessoas que compram uma roupa e s\u00f3 a27 usam um ano depois, quando j\u00e1 est\u00e1 fora de moda.28 Porcelanas e cristais reluzem no escuro dos arm\u00e1rios,29 esperando serem herdados, quando ent\u00e3o trocar\u00e3o de30 m\u00f3vel. Perfumes viram vinagre, \u00e0 espera de uma31 recep\u00e7\u00e3o. Joias imploram para pegar um32 ar. Lingeries ficam pu\u00eddas \u00e0 espera de uma segunda lua-33 de-mel. Poupan\u00e7as desvalorizam no banco aguardando34 uma emerg\u00eancia. Poucas coisas duram para sempre, e o35 ser humano n\u00e3o \u00e9 uma delas. Por que n\u00e3o podemos dar \u00e036 rotina um tratamento vip?37 ___\"Algum dia\" ou \"um dia desses\" s\u00e3o datas38 abstratas demais para constarem de sua agenda. V\u00e1 hoje39 mesmo ao supermercado com sua camisa preferida. Abra40 um champanhe por ter conseguido vaga para estacionar41 bem em frente ao consult\u00f3rio do seu m\u00e9dico. Use uma joia42 discreta e bonita para se encontrar com uma amiga de43 inf\u00e2ncia. Desaloje as porcelanas do arm\u00e1rio para44 experimentar seu primeiro fettuccine al pesto. Em vez de45 tirar o p\u00f3 dos livros, leia-os. Vista uma camisola de renda46 preta, aplique duas gotas de Chanel n\u00famero 5 e dane-se47 que voc\u00ea est\u00e1 sozinha. Trate bem de quem voc\u00ea mais ama.48 ___Todo dia \u00e9 uma ocasi\u00e3o especial. Guarde apenas49 o que tem que ser guardado: lembran\u00e7as, sorrisos,50 poemas, cheiros, saudades, momentos. \"Guardar uma51 coisa \u00e9 vigi\u00e1-la, isto \u00e9, fazer vig\u00edlia por ela, isto \u00e9, velar por52 ela, isto \u00e9, estar acordado por ela...\" Guarda-se o que h\u00e153 dentro de n\u00f3s. O resto \u00e9 para ser usufru\u00eddo.Zero Hora - Julho de 1999 MEDEIROS, Martha. Trem-bala. Porto Alegre: L&amp;PM, 2011.","id":392566,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> GUARDAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Guardar \u00e9 o nome de um livro e de um poema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>2<\/em> escritos por Antonio C\u00edcero, que tamb\u00e9m j\u00e1 comp\u00f4s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>3<\/em> muitas m\u00fasicas cantadas por sua irm\u00e3, Marina Lima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> \"Guardar uma coisa n\u00e3o \u00e9 escond\u00ea-la ou tranc\u00e1-la. Em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>cofre n\u00e3o se guarda coisa alguma. 1 Em cofre perde-se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>6 <\/em>coisa \u00e0 vista. \/Guardar uma coisa \u00e9 olh\u00e1-la, fit\u00e1-la, mir\u00e1-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> la por admir\u00e1-la, isto \u00e9, ilumin\u00e1-la ou ser por ela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>8<\/em> iluminado\/....\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>9 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Lembrei destes versos quando recebi pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Internet, outro dia, um texto an\u00f4nimo, desses que fazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 parte daquelas insuport\u00e1veis correntes que trazem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>recados como: \"Se voc\u00ea n\u00e3o repassar esse texto para 10<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>pessoas, n\u00e3o venha se queixar que seu casamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>fracassou, seu neg\u00f3cio faliu e seu avi\u00e3o entrou em pane\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> Nunca repassei nada, acho corrente uma chatice, mas o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>texto em quest\u00e3o vale a pena ser mencionado, e o fa\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>para bem mais de 10 pessoas, o que talvez me garanta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>vida eterna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>A hist\u00f3ria \u00e9 piegas: um cara perde sua jovem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>esposa. Num ba\u00fa, encontra um xale que ela havia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>comprado em Nova York h\u00e1 oito anos e que nunca havia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>usado, aguardando uma ocasi\u00e3o especial. Ele, ent\u00e3o, cede<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23<\/em> o xale \u00e0 cunhada, que est\u00e1 encarregada de vestir a irm\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>para o funeral. A ocasi\u00e3o, finalmente, havia chegado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/em>M\u00f3rbido, por\u00e9m ilustrativo. O que \u00e9 uma ocasi\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26 <\/em>especial? H\u00e1 pessoas que compram uma roupa e s\u00f3 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em>usam um ano depois, quando j\u00e1 est\u00e1 fora de moda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>Porcelanas e cristais reluzem no escuro dos arm\u00e1rios,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>esperando serem herdados, quando ent\u00e3o trocar\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>m\u00f3vel. Perfumes viram vinagre, \u00e0 espera de uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>recep\u00e7\u00e3o. Joias imploram para pegar um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>ar. Lingeries ficam pu\u00eddas \u00e0 espera de uma segunda lua-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33 <\/em>de-mel. Poupan\u00e7as desvalorizam no banco aguardando<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>uma emerg\u00eancia. Poucas coisas duram para sempre, e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>ser humano n\u00e3o \u00e9 uma delas. Por que n\u00e3o podemos dar \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36 <\/em>rotina um tratamento vip?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>\"Algum dia\" ou \"um dia desses\" s\u00e3o datas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>38 <\/em>abstratas demais para constarem de sua agenda. V\u00e1 hoje<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 mesmo ao supermercado com sua camisa preferida. Abra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>um champanhe por ter conseguido vaga para estacionar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>41 <\/em>bem em frente ao consult\u00f3rio do seu m\u00e9dico. Use uma joia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>42 <\/em>discreta e bonita para se encontrar com uma amiga de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43 <\/em>inf\u00e2ncia. Desaloje as porcelanas do arm\u00e1rio para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>44 <\/em>experimentar seu primeiro fettuccine al pesto. Em vez de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>tirar o p\u00f3 dos livros, leia-os. Vista uma camisola de renda<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>46 <\/em>preta, aplique duas gotas de Chanel n\u00famero 5 e dane-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>47 <\/em>que voc\u00ea est\u00e1 sozinha. Trate bem de quem voc\u00ea mais ama.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>48 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em>Todo dia \u00e9 uma ocasi\u00e3o especial. Guarde apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>49 <\/em>o que tem que ser guardado: lembran\u00e7as, sorrisos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>poemas, cheiros, saudades, momentos. \"Guardar uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>51 <\/em>coisa \u00e9 vigi\u00e1-la, isto \u00e9, fazer vig\u00edlia por ela, isto \u00e9, velar por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>52 <\/em>ela, isto \u00e9, estar acordado por ela...\" Guarda-se o que h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>53 <\/em>dentro de n\u00f3s. O resto \u00e9 para ser usufru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zero Hora - Julho de 1999 MEDEIROS, Martha. Trem-bala. Porto Alegre: L&amp;PM, 2011.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1165110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As solu\u00e7\u00f5es de di\u00e1lise peritoneal que cont\u00eam glicose t\u00eam pH alcalino, o que constitui fator para a altera\u00e7\u00e3o do mesot\u00e9lio, piora dos mecanismos inflamat\u00f3rios e perda da capacidade de ultrafiltra\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164725,"hashId":"3dc539111de39fc82accfec657bae41a","enunciado":"<p align=justify>As solu\u00e7\u00f5es de di\u00e1lise peritoneal que cont\u00eam glicose t\u00eam pH\r\nalcalino, o que constitui fator para a altera\u00e7\u00e3o do mesot\u00e9lio,\r\npiora dos mecanismos inflamat\u00f3rios e perda da capacidade\r\nde ultrafiltra\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o.<\/p>","resposta":4170746,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia renal substitutiva - modalidade di\u00e1lise peritoneal -, julgue os itens que se seguem.","id":392471,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da terapia renal substitutiva - modalidade di\u00e1lise\r\nperitoneal -, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colostomia ou a ileostomia constitui contraindica\u00e7\u00e3o relativa para a di\u00e1lise peritoneal.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164728,"hashId":"f778b679f96548101b70609a361be413","enunciado":"<p align=justify>A colostomia ou a ileostomia constitui contraindica\u00e7\u00e3o\r\nrelativa para a di\u00e1lise peritoneal.<\/p>","resposta":4170752,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia renal substitutiva - modalidade di\u00e1lise peritoneal -, julgue os itens que se seguem.","id":392471,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da terapia renal substitutiva - modalidade di\u00e1lise\r\nperitoneal -, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recidiva da doen\u00e7a renal diab\u00e9tica \u00e9 importante causa de fal\u00eancia do enxerto renal.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164736,"hashId":"2dde6ba95083c559265e25c4dd56e804","enunciado":"<p align=justify>A recidiva da doen\u00e7a renal diab\u00e9tica \u00e9 importante causa\r\nde fal\u00eancia do enxerto renal.<\/p>","resposta":4170768,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da nefropatia diab\u00e9tica, julgue os itens a seguir, conforme o Posicionamento Oficial Tripartite n.\u00ba 1\/2016 da Sociedade Brasileira de Diabetes, da Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia e da Sociedade Brasileira de Nefrologia.","id":392472,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da nefropatia diab\u00e9tica, julgue os itens a seguir, conforme\r\no Posicionamento Oficial Tripartite n.\u00ba 1\/2016 da Sociedade\r\nBrasileira de Diabetes, da Sociedade Brasileira de Endocrinologia\r\ne Metabologia e da Sociedade Brasileira de Nefrologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A microscopia de imunofluoresc\u00eancia das vasculites \u00e9 de padr\u00e3o pauci-imune.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164739,"hashId":"b4d247a72d233c37c935b6668689da1c","enunciado":"<p align=justify>A microscopia de imunofluoresc\u00eancia das vasculites \u00e9 de\r\npadr\u00e3o pauci-imune.<\/p>","resposta":4170773,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s glomerulopatias, julgue os seguintes itens.","id":392473,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s glomerulopatias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na nefropatia da IgA, a IgA depositada \u00e9 a IgA2, normalmente originada da mucosa e derivada da subglicosila\u00e7\u00e3o da IgA2 na regi\u00e3o da dobradi\u00e7a.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164742,"hashId":"ed10f39c005069d8c69b3401d0bb44ab","enunciado":"<p align=justify>Na nefropatia da IgA, a IgA depositada \u00e9 a IgA2,\r\nnormalmente originada da mucosa e derivada da\r\nsubglicosila\u00e7\u00e3o da IgA2 na regi\u00e3o da dobradi\u00e7a.<\/p>","resposta":4170780,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s glomerulopatias, julgue os seguintes itens.","id":392473,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s glomerulopatias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, o n\u00famero de transplantes renais com doador vivo aparentado tem aumentado significativamente e continuamente.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164743,"hashId":"9e28d1ce440e05ac88b2b8e9d3227ccc","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, o n\u00famero de transplantes renais com\r\ndoador vivo aparentado tem aumentado significativamente\r\ne continuamente.<\/p>","resposta":4170782,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao transplante renal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392474,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao transplante renal, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo em vista que o urato \u00e9 considerado como de alto risco para doen\u00e7a cardiovascular, recomenda-se o tratamento de rotina para hiperuricemia a pacientes com hipertens\u00e3o arterial, doen\u00e7a renal ou s\u00edndrome metab\u00f3lica\/diabetes do tipo II.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164752,"hashId":"3cdea48771f003e300dd5538f9f5c56a","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que o urato \u00e9 considerado como de alto risco\r\npara doen\u00e7a cardiovascular, recomenda-se o tratamento de\r\nrotina para hiperuricemia a pacientes com hipertens\u00e3o arterial,\r\ndoen\u00e7a renal ou s\u00edndrome metab\u00f3lica\/diabetes do tipo II.<\/p>","resposta":4170800,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O urato \u00e9 uma causa de gota, calculose renal e les\u00e3o renal aguda em decorr\u00eancia da s\u00edndrome de lise tumoral, mas ainda \u00e9 controversa a rela\u00e7\u00e3o desse sal com doen\u00e7a renal, doen\u00e7a cardiovascular e diabetes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":392475,"enunciado":"<p align=justify>O urato \u00e9 uma causa de gota, calculose renal e les\u00e3o renal aguda em\r\ndecorr\u00eancia da s\u00edndrome de lise tumoral, mas ainda \u00e9 controversa\r\na rela\u00e7\u00e3o desse sal com doen\u00e7a renal, doen\u00e7a cardiovascular\r\ne diabetes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O in\u00edcio de complica\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas antes dos trinta e cinco anos de idade est\u00e1 associado \u00e0 progress\u00e3o r\u00e1pida da IRC.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164756,"hashId":"70f56748791d00765e99ced92a89077e","enunciado":"<p align=justify>O in\u00edcio de complica\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas antes dos trinta e cinco\r\nanos de idade est\u00e1 associado \u00e0 progress\u00e3o r\u00e1pida da IRC.<\/p>","resposta":4170807,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante (DRPAD) e \u00e0 insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC), julgue os itens seguintes.","id":392476,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante\r\n(DRPAD) e \u00e0 insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC), julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O warfarin \u00e9 o anticoagulante mais utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica, tendo como controle o ajuste da dose do INR.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164765,"hashId":"fb7749e2ddc43b1c196fdd18a700e74f","enunciado":"<p align=justify>O warfarin \u00e9 o anticoagulante mais utilizado na pr\u00e1tica cl\u00ednica,\r\ntendo como controle o ajuste da dose do INR.<\/p>","resposta":4170825,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os anticoagulantes orais s\u00e3o utilizados em pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC) no est\u00e1gio V submetidos a terapia renal substitutiva e que apresentem fibrila\u00e7\u00e3o atrial, visando a redu\u00e7\u00e3o dos riscos de acidente vascular cerebral e embolia sist\u00eamica. Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es e a aspectos diversos a elas pertinentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":392479,"enunciado":"<p align=justify>Os anticoagulantes orais s\u00e3o utilizados em pacientes\r\ncom insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica (IRC) no est\u00e1gio V submetidos\r\na terapia renal substitutiva e que apresentem fibrila\u00e7\u00e3o atrial,\r\nvisando a redu\u00e7\u00e3o dos riscos de acidente vascular cerebral\r\ne embolia sist\u00eamica. Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es\r\ne a aspectos diversos a elas pertinentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ativa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso simp\u00e1tico e do sistema renina-angiotensina-aldosterona est\u00e1 diretamente implicada na s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 3.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164771,"hashId":"da7fa1885827bb065dab57de4e4a08f8","enunciado":"<p align=justify>A ativa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso simp\u00e1tico e do sistema\r\nrenina-angiotensina-aldosterona est\u00e1 diretamente implicada\r\nna s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 3.<\/p>","resposta":4170837,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na s\u00edndrome cardiorrenal, que envolve a disfun\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o e dos rins, a disfun\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o leva ao acometimento do outro. A respeito dessa s\u00edndrome e de aspectos diversos a ela relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":392480,"enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome cardiorrenal, que envolve a disfun\u00e7\u00e3o do cora\u00e7\u00e3o\r\ne dos rins, a disfun\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o leva ao acometimento do outro.\r\nA respeito dessa s\u00edndrome e de aspectos diversos a ela relacionados,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a hiperglicemia seja a mesma na diabetes do tipo 1 e na do tipo 2, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica progressiva se desenvolve muito mais rapidamente em pacientes com diabetes do tipo 2 do que naqueles com o tipo 1 da doen\u00e7a.","provas":[{"id":39645,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia","id":17476},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-transplante-de-rim-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Transplante de Rim - \u00c1rea: Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1164774,"hashId":"e3403b0519b7181e68dd391ad956ca73","enunciado":"<p align=justify>Embora a hiperglicemia seja a mesma na diabetes do tipo 1\r\ne na do tipo 2, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica progressiva\r\nse desenvolve muito mais rapidamente em pacientes com\r\ndiabetes do tipo 2 do que naqueles com o tipo 1 da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":4170843,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A nefropatia diab\u00e9tica \u00e9 considerada uma doen\u00e7a altamente prevalente, pois costuma acometer a maioria dos pacientes em est\u00e1gio final de doen\u00e7a renal. Por isso, a busca por tratamentos curativos para essa doen\u00e7a \u00e9 de alta prioridade. A respeito desse tema, julgue os itens subsecutivos.","id":392481,"enunciado":"<p align=justify>A nefropatia diab\u00e9tica \u00e9 considerada uma doen\u00e7a altamente\r\nprevalente, pois costuma acometer a maioria dos pacientes\r\nem est\u00e1gio final de doen\u00e7a renal. Por isso, a busca por tratamentos\r\ncurativos para essa doen\u00e7a \u00e9 de alta prioridade. A respeito\r\ndesse tema, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/1164774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veia (12) \u00e9 um vaso curto, com cerca de 2,5 cm de comprimento, que come\u00e7a atr\u00e1s da extremidade esternal da clav\u00edcula e, passando quase verticalmente para baixo, une-se \u00e0 veia inominada esquerda logo abaixo da cartilagem da primeira costela, perto da borda direita do esterno, para formar a veia (10). ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164780,"hashId":"7e84e42403ccf4ba0ef61e29df666372","enunciado":"<p align=justify>A veia (12) \u00e9 um vaso curto, com cerca de 2,5 cm de\r\ncomprimento, que come\u00e7a atr\u00e1s da extremidade esternal\r\nda clav\u00edcula e, passando quase verticalmente para\r\nbaixo, une-se \u00e0 veia inominada esquerda logo abaixo da\r\ncartilagem da primeira costela, perto da borda direita do\r\nesterno, para formar a veia (10). <\/p>","resposta":4170856,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392482,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39646\/Q1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema cardiovascular","oab":false,"nome":"Sistema cardiovascular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428488,"slug":"enfermagem-sistema-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1164780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Grande parte das pesquisas acerca de orienta\u00e7\u00e3o sexual tem se concentrado em esfor\u00e7os para explicar a homossexualidade. N\u00e3o obstante ela j\u00e1 ter sido considerada uma doen\u00e7a mental, diversas d\u00e9cadas de pesquisa n\u00e3o revelaram nenhuma associa\u00e7\u00e3o entre a orienta\u00e7\u00e3o homossexual e problemas emocionais ou sexuais \u2013 al\u00e9m daqueles aparentemente causados pelo tratamento que a sociedade dispensa aos homossexuais, como \u00e0 depress\u00e3o. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164784,"hashId":"372a29c54514d6353854daba5ca7605d","enunciado":"<p align=justify>Grande parte das pesquisas acerca de orienta\u00e7\u00e3o sexual\r\ntem se concentrado em esfor\u00e7os para explicar a\r\nhomossexualidade. N\u00e3o obstante ela j\u00e1 ter sido\r\nconsiderada uma doen\u00e7a mental, diversas d\u00e9cadas de\r\npesquisa n\u00e3o revelaram nenhuma associa\u00e7\u00e3o entre a\r\norienta\u00e7\u00e3o homossexual e problemas emocionais ou\r\nsexuais \u2013 al\u00e9m daqueles aparentemente causados pelo\r\ntratamento que a sociedade dispensa aos homossexuais,\r\ncomo \u00e0 depress\u00e3o. <\/p>","resposta":4170863,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora presente nas crian\u00e7as pequenas, \u00e9 na adolesc\u00eancia que a orienta\u00e7\u00e3o sexual de uma pessoa geralmente se torna uma quest\u00e3o premente: se essa pessoa se tornar\u00e1 consistentemente atra\u00edda por pessoas do outro sexo (heterossexual), do mesmo sexo (homossexual) ou de ambos os sexos (bissexual). A preval\u00eancia da orienta\u00e7\u00e3o homossexual varia amplamente, dependendo de se ela \u00e9 medida por atra\u00e7\u00e3o ou excita\u00e7\u00e3o sexual ou rom\u00e2ntica (como na defini\u00e7\u00e3o apresentada) ou por comportamento sexual ou identidade sexual. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sexualidade e a todos os aspectos biopsicossociais que envolvem esse tema, julgue os itens a seguir. ","id":392483,"enunciado":"<p align=\"justify\">Embora presente nas \r\ncrian\u00e7as pequenas, \u00e9 na adolesc\u00eancia\r\nque a orienta\u00e7\u00e3o sexual de uma pessoa \r\ngeralmente se torna\r\numa quest\u00e3o premente: se essa pessoa se \r\ntornar\u00e1\r\nconsistentemente atra\u00edda por pessoas do \r\noutro sexo\r\n(heterossexual), do mesmo sexo \r\n(homossexual) ou de ambos\r\nos sexos (bissexual). A preval\u00eancia da \r\norienta\u00e7\u00e3o\r\nhomossexual varia amplamente, dependendo \r\nde se ela \u00e9\r\nmedida por atra\u00e7\u00e3o ou excita\u00e7\u00e3o sexual ou \r\nrom\u00e2ntica (como\r\nna defini\u00e7\u00e3o apresentada) ou por \r\ncomportamento sexual ou\r\nidentidade sexual. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nsexualidade e a todos os aspectos \r\nbiopsicossociais\r\nque envolvem esse tema, julgue os itens a \r\nseguir.  <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade sexual e reprodutiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade sexual e reprodutiva","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413326,"slug":"enfermagem-saude-sexual-e-reprodutiva"}],"slug":"enfermagem\/1164784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ivone Lara, apesar de famosa por sua carreira musical, atuou junto \u00e0 Nise da Silveira, psiquiatra, que revolucionou o atendimento nos manic\u00f4mios do Brasil. Ivone Lara dedicou 37 anos ao cuidado de pacientes com dist\u00farbios mentais. Juntas, elas deram um grande passo para a sa\u00fade brasileira, aplicando o atendimento humanizado entre aqueles que eram considerados loucos pela sociedade da \u00e9poca. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164791,"hashId":"83b4f13e396a993f2b0b085c8ac4e7b3","enunciado":"Ivone Lara, apesar de famosa por sua carreira musical,\r\natuou junto \u00e0 Nise da Silveira, psiquiatra, que\r\nrevolucionou o atendimento nos manic\u00f4mios do Brasil.\r\nIvone Lara dedicou 37 anos ao cuidado de pacientes\r\ncom dist\u00farbios mentais. Juntas, elas deram um grande\r\npasso para a sa\u00fade brasileira, aplicando o atendimento\r\nhumanizado entre aqueles que eram considerados\r\nloucos pela sociedade da \u00e9poca. ","resposta":4170877,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da hist\u00f3ria \u00e9 importante por possibilitar o conhecimento do passado dos diferentes grupos sociais e o melhor entendimento da evolu\u00e7\u00e3o do ser humano ao longo dos tempos e no presente. A respeito das enfermeiras que tiveram destaque na hist\u00f3ria, julgue os itens a seguir. ","id":392484,"enunciado":"<p align=\"justify\">O estudo da hist\u00f3ria \u00e9 \r\nimportante por possibilitar o\r\nconhecimento do passado dos diferentes \r\ngrupos sociais e o\r\nmelhor entendimento da evolu\u00e7\u00e3o do ser \r\nhumano ao longo\r\ndos tempos e no presente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">A respeito das enfermeiras \r\nque tiveram destaque na hist\u00f3ria,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1164791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das maiores l\u00edderes da enfermagem no Brasil foi Maria Rosa Sousa Pinheiro. Ela foi eleita presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Enfermagem (ABEn), onde contribuiu para a reestrutura\u00e7\u00e3o desta e organiza\u00e7\u00e3o de importantes atividades para os enfermeiros; como por exemplo, a realiza\u00e7\u00e3o do 1o Congresso Brasileiro de Enfermagem, que foi sediado em S\u00e3o Paulo. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164792,"hashId":"94b77b1a328594661747538b0ea8a050","enunciado":"<p align=justify>Uma das maiores l\u00edderes da enfermagem no Brasil foi\r\nMaria Rosa Sousa Pinheiro. Ela foi eleita presidente da\r\nAssocia\u00e7\u00e3o Brasileira de Enfermagem (ABEn), onde\r\ncontribuiu para a reestrutura\u00e7\u00e3o desta e organiza\u00e7\u00e3o de\r\nimportantes atividades para os enfermeiros; como por\r\nexemplo, a realiza\u00e7\u00e3o do 1o\r\n Congresso Brasileiro de\r\nEnfermagem, que foi sediado em S\u00e3o Paulo. <\/p>","resposta":4170879,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da hist\u00f3ria \u00e9 importante por possibilitar o conhecimento do passado dos diferentes grupos sociais e o melhor entendimento da evolu\u00e7\u00e3o do ser humano ao longo dos tempos e no presente. A respeito das enfermeiras que tiveram destaque na hist\u00f3ria, julgue os itens a seguir. ","id":392484,"enunciado":"<p align=\"justify\">O estudo da hist\u00f3ria \u00e9 \r\nimportante por possibilitar o\r\nconhecimento do passado dos diferentes \r\ngrupos sociais e o\r\nmelhor entendimento da evolu\u00e7\u00e3o do ser \r\nhumano ao longo\r\ndos tempos e no presente. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">A respeito das enfermeiras \r\nque tiveram destaque na hist\u00f3ria,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428216,"slug":"enfermagem-historia-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1164792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de territorializa\u00e7\u00e3o desenvolve-se seguindo algumas fases. A primeira delas \u00e9 a fase de delimita\u00e7\u00e3o, que considera determinados crit\u00e9rios de delimita\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o do territ\u00f3rio. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164800,"hashId":"cbee46fa30b47afeb3da70d0af1fcb4f","enunciado":"<p align=justify>O processo de territorializa\u00e7\u00e3o desenvolve-se seguindo\r\nalgumas fases. A primeira delas \u00e9 a fase de delimita\u00e7\u00e3o,\r\nque considera determinados crit\u00e9rios de delimita\u00e7\u00e3o ou\r\nrevis\u00e3o do territ\u00f3rio. <\/p>","resposta":4170896,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de territorializa\u00e7\u00e3o constitui-se na defini\u00e7\u00e3o dos diferentes espa\u00e7os de vida das popula\u00e7\u00f5es e que d\u00e3o a base territorial para a constitui\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. No que se refere ao processo de territorializa\u00e7\u00e3o e ao diagn\u00f3stico situacional em sa\u00fade, julgue os itens a seguir. ","id":392486,"enunciado":"<p align=\"justify\">O processo de \r\nterritorializa\u00e7\u00e3o constitui-se na \r\ndefini\u00e7\u00e3o dos\r\ndiferentes espa\u00e7os de vida das popula\u00e7\u00f5es \r\ne que d\u00e3o a base\r\nterritorial para a constitui\u00e7\u00e3o das redes \r\nde aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">No que se refere ao \r\nprocesso de territorializa\u00e7\u00e3o e ao\r\ndiagn\u00f3stico situacional em sa\u00fade, julgue \r\nos itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1164800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a inspe\u00e7\u00e3o da cavidade oral, o enfermeiro deve observar altera\u00e7\u00f5es e atentar para o uso de sondas, pr\u00f3teses e outros. Deve observar: aus\u00eancia de mucosite, gengivas normais, rosadas, rugosas e firmes, sem altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas visuais; mucosa normocorada, \u00famida, sem les\u00f5es ou crostas. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164801,"hashId":"2fe3e46425a3b74fc60a90bf6ecf3ffb","enunciado":"<p align=justify>Durante a inspe\u00e7\u00e3o da cavidade oral, o enfermeiro deve\r\nobservar altera\u00e7\u00f5es e atentar para o uso de sondas,\r\npr\u00f3teses e outros. Deve observar: aus\u00eancia de mucosite,\r\ngengivas normais, rosadas, rugosas e firmes, sem\r\naltera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas visuais; mucosa normocorada,\r\n\u00famida, sem les\u00f5es ou crostas. <\/p>","resposta":4170897,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem (SAE) \u00e9 uma metodologia ordenada e deliberada que possibilita ao enfermeiro e a sua equipe desenvolverem o processo de enfermagem por meio do conhecimento t\u00e9cnico, cient\u00edfico e humano, conferindo-lhe autonomia, respaldo cient\u00edfico, legal e satisfa\u00e7\u00e3o profissional em suas a\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao exame f\u00edsico, fundamental para SAE, julgue os itens a seguir. ","id":392487,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Sistematiza\u00e7\u00e3o da \r\nAssist\u00eancia de Enfermagem (SAE) \u00e9\r\numa metodologia ordenada e deliberada que \r\npossibilita ao\r\nenfermeiro e a sua equipe desenvolverem o \r\nprocesso de\r\nenfermagem por meio do conhecimento \r\nt\u00e9cnico, cient\u00edfico e\r\nhumano, conferindo-lhe autonomia, respaldo \r\ncient\u00edfico, legal\r\ne satisfa\u00e7\u00e3o profissional em suas a\u00e7\u00f5es. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exame \r\nf\u00edsico, fundamental para SAE, julgue\r\nos itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1164801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade de auditoria visa subsidiar os \u00f3rg\u00e3os de governan\u00e7a do SUS, a\u00ed inclu\u00eddas as inst\u00e2ncias colegiadas e bipartites, como o Conselho Nacional de Sa\u00fade. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164813,"hashId":"29ad4eef7808d0db7d9c9fddb7bb347c","enunciado":"<p align=justify>A atividade de auditoria visa subsidiar os \u00f3rg\u00e3os de\r\ngovernan\u00e7a do SUS, a\u00ed inclu\u00eddas as inst\u00e2ncias colegiadas e\r\nbipartites, como o Conselho Nacional de Sa\u00fade. <\/p>","resposta":4170922,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A auditoria \u00e9 um instrumento de gest\u00e3o para fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), contribuindo para a aloca\u00e7\u00e3o e a utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos, a garantia do acesso e a qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade oferecida aos cidad\u00e3os, e conceitualmente \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que visa avaliar a gest\u00e3o p\u00fablica, de forma preventiva e operacional, sob os aspectos da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, dos processos, das atividades, do desempenho e dos resultados mediante a confronta\u00e7\u00e3o entre uma situa\u00e7\u00e3o encontrada e determinado crit\u00e9rio t\u00e9cnico, operacional ou legal. No que tange ao Sistema Nacional de Auditoria (SNA), julgue os itens a seguir. ","id":392489,"enunciado":"<p align=\"justify\">A auditoria \u00e9 um \r\ninstrumento de gest\u00e3o para fortalecer o\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), contribuindo \r\npara a aloca\u00e7\u00e3o\r\ne a utiliza\u00e7\u00e3o adequada dos recursos, a \r\ngarantia do acesso e a\r\nqualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade oferecida aos \r\ncidad\u00e3os, e\r\nconceitualmente \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas \r\nque visa avaliar a\r\ngest\u00e3o p\u00fablica, de forma preventiva e \r\noperacional, sob os\r\naspectos da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos, dos \r\nprocessos, das\r\natividades, do desempenho e dos resultados \r\nmediante a\r\nconfronta\u00e7\u00e3o entre uma situa\u00e7\u00e3o encontrada \r\ne determinado\r\ncrit\u00e9rio t\u00e9cnico, operacional ou legal. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">No que tange ao Sistema \r\nNacional de Auditoria (SNA),\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/1164813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa pol\u00edtica tem como uma de suas diretrizes o provimento de recursos capazes de assegurar qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164825,"hashId":"c2e91dabf763268f5e38910d6c9796c1","enunciado":"<p align=justify>Essa pol\u00edtica tem como uma de suas diretrizes o\r\nprovimento de recursos capazes de assegurar qualidade\r\nda aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa. <\/p>","resposta":4170945,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170945,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170946,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria no 2.528\/2006 aprova a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa. A finalidade primordial da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa \u00e9 recuperar, manter e promover a autonomia e a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos idosos, direcionando medidas coletivas e individuais de sa\u00fade para esse fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios e as diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \u00c9 alvo dessa pol\u00edtica todo cidad\u00e3o e cidad\u00e3 brasileiros com 60 anos ou mais de idade. No que se refere a essa pol\u00edtica, julgue os itens a seguir. ","id":392492,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Portaria no\r\n 2.528\/2006 aprova a Pol\u00edtica Nacional de \r\nSa\u00fade\r\nda Pessoa Idosa. A finalidade primordial \r\nda Pol\u00edtica Nacional\r\nde Sa\u00fade da Pessoa Idosa \u00e9 recuperar, \r\nmanter e promover a\r\nautonomia e a independ\u00eancia dos indiv\u00edduos \r\nidosos,\r\ndirecionando medidas coletivas e \r\nindividuais de sa\u00fade para\r\nesse fim, em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios \r\ne as diretrizes do\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). \u00c9 alvo dessa \r\npol\u00edtica todo\r\ncidad\u00e3o e cidad\u00e3 brasileiros com 60 anos \r\nou mais de idade. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">No que se \r\nrefere a essa pol\u00edtica, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1164825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fundamentos do SUS est\u00e3o expressos na se\u00e7\u00e3o II, do cap\u00edtulo II, do t\u00edtulo VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que trata da seguridade social. Essa se\u00e7\u00e3o estabelece: os direitos dos usu\u00e1rios, os deveres do estado e as diretrizes da organiza\u00e7\u00e3o do sistema; como ser\u00e1 financiado esse sistema; a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada e de empresas de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade; as atribui\u00e7\u00f5es do sistema; e a admiss\u00e3o de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e de combate \u00e0s endemias. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164829,"hashId":"940f5cdca246ee4e36878f91aeb22806","enunciado":"<p align=justify>Os fundamentos do SUS est\u00e3o expressos na se\u00e7\u00e3o II, do\r\ncap\u00edtulo II, do t\u00edtulo VIII, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n1988, que trata da seguridade social. Essa se\u00e7\u00e3o\r\nestabelece: os direitos dos usu\u00e1rios, os deveres do\r\nestado e as diretrizes da organiza\u00e7\u00e3o do sistema; como\r\nser\u00e1 financiado esse sistema; a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa\r\nprivada e de empresas de capital estrangeiro na\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade; as atribui\u00e7\u00f5es do sistema; e a\r\nadmiss\u00e3o de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e de\r\ncombate \u00e0s endemias. <\/p>","resposta":4170953,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao analisar o sistema de sa\u00fade no Brasil, percebe-se que um dos grandes desafios tem sido a redefini\u00e7\u00e3o, ao longo do tempo, das atribui\u00e7\u00f5es e das compet\u00eancias dos gestores das tr\u00eas esferas de governo. Para enfrent\u00e1-lo, t\u00eam sido elaborados muitos dispositivos normativos demarcando os limites da tomada de decis\u00e3o de cada gestor no seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, resultando na conforma\u00e7\u00e3o de um modelo de gest\u00e3o que tem como ponto de partida uma unidade de princ\u00edpios, mas que tem de atuar de forma coerente com a diversidade operativa nos territ\u00f3rios em que est\u00e1 localizada a popula\u00e7\u00e3o com suas necessidades de sa\u00fade. A respeito da gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir. ","id":392493,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Ao \r\nanalisar o sistema de sa\u00fade no Brasil, \r\npercebe-se que um\r\ndos grandes desafios tem sido a \r\nredefini\u00e7\u00e3o, ao longo do\r\ntempo, das atribui\u00e7\u00f5es e das compet\u00eancias \r\ndos gestores das\r\ntr\u00eas esferas de governo. Para enfrent\u00e1-lo, \r\nt\u00eam sido elaborados\r\nmuitos dispositivos normativos demarcando \r\nos limites da\r\ntomada de decis\u00e3o de cada gestor no seu \r\n\u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, resultando na \r\nconforma\u00e7\u00e3o de um modelo de gest\u00e3o que tem\r\ncomo ponto de partida uma unidade de \r\nprinc\u00edpios, mas que\r\ntem de atuar de forma coerente com a \r\ndiversidade operativa\r\nnos territ\u00f3rios em que est\u00e1 localizada a \r\npopula\u00e7\u00e3o com suas\r\nnecessidades de sa\u00fade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">A respeito da gest\u00e3o do \r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),\r\njulgue os itens a seguir. <\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade: Portaria GM n\u00ba 399\/2006 (Pacto pela vida, Pacto em defesa do SUS, e de gest\u00e3o).","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade: Portaria GM n\u00ba 399\/2006 (Pacto pela vida, Pacto em defesa do SUS, e de gest\u00e3o).","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428283,"slug":"enfermagem-pacto-pela-saude-portaria-gm-no-399-2006-pacto-pela-vida-pacto-em-defesa-do-sus-e-de-gestao"}],"slug":"enfermagem\/1164829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cuidados centrados nos pacientes visam proporcionar cuidados que respeitem e correspondam \u00e0s prefer\u00eancias, \u00e0s necessidades e aos valores dos pacientes individualmente e assegurar que os valores dos pacientes orientem as decis\u00f5es cl\u00ednicas. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164832,"hashId":"10dbd5bd4dcc7f7eeb81c38f4bfb2bcc","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Cuidados centrados nos pacientes visam proporcionar\r\ncuidados que respeitem e correspondam \u00e0s prefer\u00eancias,\r\n\u00e0s necessidades e aos valores dos pacientes\r\nindividualmente e assegurar que os valores dos\r\npacientes orientem as decis\u00f5es cl\u00ednicas. <\/p><\/p><\/p>","resposta":4170959,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Conselho Regional de Enfermagem de Santa Catarina (Coren-SC), atualmente, o movimento para a seguran\u00e7a do paciente substitui \u201ca culpa e a vergonha\u201d por uma nova abordagem, a de \u201crepensar os processos assistenciais\u201d, com o intuito de antecipar a ocorr\u00eancia dos erros antes que causem danos aos pacientes em servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca do tema seguran\u00e7a do paciente, julgue os itens a seguir.\u00a0","id":392494,"enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Conselho \r\nRegional de Enfermagem de Santa\r\nCatarina (Coren-SC), atualmente, o \r\nmovimento para a\r\nseguran\u00e7a do paciente substitui \u201ca culpa e \r\na vergonha\u201d por uma\r\nnova abordagem, a de \u201crepensar os \r\nprocessos assistenciais\u201d,\r\ncom o intuito de antecipar a ocorr\u00eancia \r\ndos erros antes que\r\ncausem danos aos pacientes em servi\u00e7os de \r\nsa\u00fade. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Acerca do tema seguran\u00e7a \r\ndo paciente, julgue os itens a\r\nseguir.\u00a0<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COREN SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COREN SC","pai":401485,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401486,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coren-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1164832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia humana \u00e9 fundamental na \u00e1rea da sa\u00fade, uma vez que a nova vis\u00e3o da qualidade em sa\u00fade considera somente os aspectos t\u00e9cnico-instrumentais envolvidos na pr\u00e1tica profissional. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164848,"hashId":"aaf2d322b3172ac122d69eb41c403704","enunciado":"<p align=justify>A no\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia humana \u00e9 fundamental na \u00e1rea da\r\nsa\u00fade, uma vez que a nova vis\u00e3o da qualidade em sa\u00fade\r\nconsidera somente os aspectos t\u00e9cnico-instrumentais\r\nenvolvidos na pr\u00e1tica profissional. <\/p>","resposta":4170992,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4170992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma express\u00e3o de dif\u00edcil conceitua\u00e7\u00e3o, tendo em vista seu car\u00e1ter subjetivo, complexo e multidimensional. Inserida no contexto da sa\u00fade, a humaniza\u00e7\u00e3o, muito mais que qualidade cl\u00ednica dos profissionais, exige qualidade de comportamento. Considerando a humaniza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), julgue os itens a seguir. ","id":392496,"enunciado":"<p align=justify>Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \r\nexpress\u00e3o de dif\u00edcil conceitua\u00e7\u00e3o, tendo\r\nem vista seu car\u00e1ter subjetivo, complexo e \r\nmultidimensional.\r\nInserida no contexto da sa\u00fade, a \r\nhumaniza\u00e7\u00e3o, muito mais\r\nque qualidade cl\u00ednica dos profissionais, \r\nexige qualidade de\r\ncomportamento. Considerando a humaniza\u00e7\u00e3o \r\nem sa\u00fade e a\r\nPol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), \r\njulgue os itens\r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/1164848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Humanizar no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) requer estrat\u00e9gias que s\u00e3o constru\u00eddas entre usu\u00e1rios e gestores dos servi\u00e7os de sa\u00fade. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164852,"hashId":"9f2e2ee8d8b23016a989560611270089","enunciado":"<p align=justify>Humanizar no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) requer\r\nestrat\u00e9gias que s\u00e3o constru\u00eddas entre usu\u00e1rios e gestores\r\ndos servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","resposta":4171000,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4170999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma express\u00e3o de dif\u00edcil conceitua\u00e7\u00e3o, tendo em vista seu car\u00e1ter subjetivo, complexo e multidimensional. Inserida no contexto da sa\u00fade, a humaniza\u00e7\u00e3o, muito mais que qualidade cl\u00ednica dos profissionais, exige qualidade de comportamento. Considerando a humaniza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), julgue os itens a seguir. ","id":392496,"enunciado":"<p align=justify>Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \r\nexpress\u00e3o de dif\u00edcil conceitua\u00e7\u00e3o, tendo\r\nem vista seu car\u00e1ter subjetivo, complexo e \r\nmultidimensional.\r\nInserida no contexto da sa\u00fade, a \r\nhumaniza\u00e7\u00e3o, muito mais\r\nque qualidade cl\u00ednica dos profissionais, \r\nexige qualidade de\r\ncomportamento. Considerando a humaniza\u00e7\u00e3o \r\nem sa\u00fade e a\r\nPol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), \r\njulgue os itens\r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/1164852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade de gerenciar uma equipe de sa\u00fade e atender \u00e0s perspectivas dos usu\u00e1rios requer um profissional equilibrado, que consiga superar as limita\u00e7\u00f5es que o servi\u00e7o apresenta, al\u00e9m de prestar assist\u00eancia com base nos princ\u00edpios do SUS.","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"},{"id":39649,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39650,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17432},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39651,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2019"},{"id":39652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2019"},{"id":39655,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17482},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":1164861,"hashId":"12b721df5ef9f4135d8371252a96e968","enunciado":"<p align=justify>A capacidade de gerenciar uma equipe de sa\u00fade e\r\natender \u00e0s perspectivas dos usu\u00e1rios requer um\r\nprofissional equilibrado, que consiga superar as\r\nlimita\u00e7\u00f5es que o servi\u00e7o apresenta, al\u00e9m de prestar\r\nassist\u00eancia com base nos princ\u00edpios do SUS.<\/p>","resposta":4171017,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade est\u00e3o, cada vez mais, sendo alvo de discuss\u00f5es no que diz respeito a qualidade do atendimento prestado, acesso e escuta qualificada, solu\u00e7\u00e3o dos problemas identificados e encaminhamentos resolutivos. O processo de municipaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade faz parte do movimento de reforma administrativa brasileira e deve contar com uma gest\u00e3o capaz de atender a uma perspectiva democr\u00e1tica, participativa, tecnicamente competente e eficiente. O conhecimento das tecnologias de gerenciamento em sa\u00fade para os munic\u00edpios torna-se essencial, visto que historicamente a ger\u00eancia era apenas executora das a\u00e7\u00f5es planejadas no \u00e2mbito federal, n\u00e3o acumulando experi\u00eancias em planejar, desenvolver e avaliar pol\u00edticas de sa\u00fade. No que tange ao gerenciamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.\u00a0","id":392498,"enunciado":"<p align=\"justify\">Os servi\u00e7os p\u00fablicos de \r\nsa\u00fade est\u00e3o, cada vez mais, sendo\r\nalvo de discuss\u00f5es no que diz respeito a \r\nqualidade do\r\natendimento prestado, acesso e escuta \r\nqualificada, solu\u00e7\u00e3o\r\ndos problemas identificados e \r\nencaminhamentos resolutivos.\r\nO processo de municipaliza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade faz \r\nparte do\r\nmovimento de reforma administrativa \r\nbrasileira e deve\r\ncontar com uma gest\u00e3o capaz de atender a \r\numa perspectiva\r\ndemocr\u00e1tica, participativa, tecnicamente \r\ncompetente e\r\neficiente. O conhecimento das tecnologias \r\nde gerenciamento\r\nem sa\u00fade para os munic\u00edpios torna-se \r\nessencial, visto que\r\nhistoricamente a ger\u00eancia era apenas \r\nexecutora das a\u00e7\u00f5es\r\nplanejadas no \u00e2mbito federal, n\u00e3o \r\nacumulando experi\u00eancias\r\nem planejar, desenvolver e avaliar \r\npol\u00edticas de sa\u00fade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">No que tange ao \r\ngerenciamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade no\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os \r\nitens a seguir.\u00a0<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":"enfermagem\/1164861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de CME mais indicado para receber os materiais utilizados nesse procedimento cir\u00fargico \u00e9 o CME classe I.","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164892,"hashId":"b5d86d737ab23a77288c47df8507a832","enunciado":"O tipo de CME mais indicado para receber os materiais\r\nutilizados nesse procedimento cir\u00fargico \u00e9 o CME\r\nclasse I.","resposta":4171080,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade, com diabetes melittus h\u00e1 10 anos, em uso de metiformina = 1.000 mg\/dia e IMC = 30 kg\/m\u00b2, realizou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de prostatectomia total, com dura\u00e7\u00e3o de oito horas, e est\u00e1 em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato. Ao exame de admiss\u00e3o na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (SRPA) verificaram-se: PA = 132 mmHg x 84 mmHg, FR = 24 irpm, FC = 110 bpm, SO2 = 88%, ausculta pulmonar com roncos em ambas as bases, presen\u00e7a de edema em MMII.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392505,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 70 anos \r\nde \r\nidade, com diabetes <i>melittus<\/i> h\u00e1\r\n10 anos, em uso de metiformina = 1.000 \r\nmg\/dia e\r\nIMC = 30 kg\/m\u00b2, realizou a interven\u00e7\u00e3o \r\ncir\u00fargica de\r\nprostatectomia total, com dura\u00e7\u00e3o de oito \r\nhoras, e est\u00e1 em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio imediato. Ao exame de \r\nadmiss\u00e3o na sala de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (SRPA) \r\nverificaram-se:\r\nPA = 132 mmHg x 84 mmHg, FR = 24 irpm, FC \r\n= 110 bpm,\r\nSO2 = 88%, ausculta pulmonar com roncos em \r\nambas as\r\nbases, presen\u00e7a de edema em MMII.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1164892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala de Aldrete e Kroulik tem como proposta a avalia\u00e7\u00e3o, da resposta neurol\u00f3gica e a avalia\u00e7\u00e3o da dor. ","provas":[{"id":39646,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico","id":17477},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-enfermagem-area-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Centro Cir\u00fargico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1164896,"hashId":"5c908d30a9a58cb6745cd01f5cbd0116","enunciado":"A escala de Aldrete e Kroulik tem como proposta a\r\navalia\u00e7\u00e3o, da resposta neurol\u00f3gica e a avalia\u00e7\u00e3o da dor. ","resposta":4171088,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade, com diabetes melittus h\u00e1 10 anos, em uso de metiformina = 1.000 mg\/dia e IMC = 30 kg\/m\u00b2, realizou a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de prostatectomia total, com dura\u00e7\u00e3o de oito horas, e est\u00e1 em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato. Ao exame de admiss\u00e3o na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (SRPA) verificaram-se: PA = 132 mmHg x 84 mmHg, FR = 24 irpm, FC = 110 bpm, SO2 = 88%, ausculta pulmonar com roncos em ambas as bases, presen\u00e7a de edema em MMII.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392505,"enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente de 70 anos \r\nde \r\nidade, com diabetes <i>melittus<\/i> h\u00e1\r\n10 anos, em uso de metiformina = 1.000 \r\nmg\/dia e\r\nIMC = 30 kg\/m\u00b2, realizou a interven\u00e7\u00e3o \r\ncir\u00fargica de\r\nprostatectomia total, com dura\u00e7\u00e3o de oito \r\nhoras, e est\u00e1 em\r\np\u00f3s-operat\u00f3rio imediato. Ao exame de \r\nadmiss\u00e3o na sala de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica (SRPA) \r\nverificaram-se:\r\nPA = 132 mmHg x 84 mmHg, FR = 24 irpm, FC \r\n= 110 bpm,\r\nSO2 = 88%, ausculta pulmonar com roncos em \r\nambas as\r\nbases, presen\u00e7a de edema em MMII.<\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/1164896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exames laboratoriais evidenciar\u00e3o, nessa crian\u00e7a, concentra\u00e7\u00f5es elevadas de androstenediona, testosterona e de 17-OH-progesterona.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164901,"hashId":"fab1e8c0c4ae2b6ed94c1e8afb4da2f1","enunciado":"<p align=justify>Exames laboratoriais evidenciar\u00e3o, nessa crian\u00e7a,\r\nconcentra\u00e7\u00f5es elevadas de androstenediona, testosterona\r\ne de 17-OH-progesterona.<\/p>","resposta":4171098,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a do sexo feminino, com 7 anos e 8 meses de idade, foi levada pela m\u00e3e ao ambulat\u00f3rio pedi\u00e1trico com quadro de aumento bilateral das mamas e aus\u00eancia de dor mam\u00e1ria ou de odor nas axilas. No exame f\u00edsico, constatou-se que as mamas estavam discretamente assim\u00e9tricas, com pequena eleva\u00e7\u00e3o, e a ar\u00e9ola se apresentava como um pequeno mont\u00edculo. A crian\u00e7a n\u00e3o tinha pelos pubianos. O resultado da avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica da idade \u00f3ssea foi de 7 anos. Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":392506,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a do sexo feminino, com 7 anos e 8 meses\r\nde idade, foi levada pela m\u00e3e ao ambulat\u00f3rio pedi\u00e1trico com\r\nquadro de aumento bilateral das mamas e aus\u00eancia de dor mam\u00e1ria\r\nou de odor nas axilas. No exame f\u00edsico, constatou-se que as mamas\r\nestavam discretamente assim\u00e9tricas, com pequena eleva\u00e7\u00e3o,\r\ne a ar\u00e9ola se apresentava como um pequeno mont\u00edculo. A crian\u00e7a\r\nn\u00e3o tinha pelos pubianos. O resultado da avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica\r\nda idade \u00f3ssea foi de 7 anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1164901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro apresentado indica um refluxo gastroesof\u00e1gico fisiol\u00f3gico, que \u00e9 frequente e apresenta resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea at\u00e9 os 24 meses de idade.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164904,"hashId":"77852a0467f230a844dd101527e65e85","enunciado":"<p align=justify>O quadro apresentado indica um refluxo gastroesof\u00e1gico\r\nfisiol\u00f3gico, que \u00e9 frequente e apresenta resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea\r\nat\u00e9 os 24 meses de idade.<\/p>","resposta":4171103,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 2 meses de idade, em aleitamento materno exclusivo, foi levada \u00e0 consulta pedi\u00e1trica de rotina apresentando refluxo do conte\u00fado g\u00e1strico em quase todas as mamadas, desde a \u00faltima consulta realizada havia 1 m\u00eas. A crian\u00e7a seguia aceitando o seio materno, embora ficasse irritada em alguns momentos. N\u00e3o houve relato de febre no per\u00edodo de acompanhamento m\u00e9dico. No exame, o neonato encontrava-se em bom estado geral, hidratado, ativo, sem irritabilidade. O exame abdominal n\u00e3o apresentou distens\u00f5es ou massas palp\u00e1veis. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico anteriormente descrito, julgue os itens seguintes.","id":392507,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a de 2 meses de idade, em aleitamento materno\r\nexclusivo, foi levada \u00e0 consulta pedi\u00e1trica de rotina apresentando\r\nrefluxo do conte\u00fado g\u00e1strico em quase todas as mamadas,\r\ndesde a \u00faltima consulta realizada havia 1 m\u00eas. A crian\u00e7a seguia\r\naceitando o seio materno, embora ficasse irritada em alguns\r\nmomentos. N\u00e3o houve relato de febre no per\u00edodo de\r\nacompanhamento m\u00e9dico. No exame, o neonato encontrava-se\r\nem bom estado geral, hidratado, ativo, sem irritabilidade. O exame\r\nabdominal n\u00e3o apresentou distens\u00f5es ou massas palp\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico anteriormente descrito, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem tratamento materno durante a gesta\u00e7\u00e3o, a probabilidade de o rec\u00e9m-nascido ter sido infectado pelo HIV \u00e9 pr\u00f3xima de 100%.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164906,"hashId":"50a4722ced4e19b4378028d15bd2aba7","enunciado":"<p align=justify>Sem tratamento materno durante a gesta\u00e7\u00e3o, a probabilidade\r\nde o rec\u00e9m-nascido ter sido infectado pelo HIV \u00e9 pr\u00f3xima\r\nde 100%.<\/p>","resposta":4171108,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido nasceu, havia duas horas, de parto cir\u00fargico, de m\u00e3e infectada pelo HIV. Durante todo o pr\u00e9-natal, a m\u00e3e havia feito uso de terapia antirretroviral e apresentava carga viral inferior a 1.000 c\u00f3pias por mililitro no terceiro trimestre. A m\u00e3e, 4 horas antes do parto, havia recebido zidovudina intravenosa. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":392508,"enunciado":"<p align=\"justify\">Rec\u00e9m-nascido nasceu, havia duas horas, de parto\r\ncir\u00fargico, de m\u00e3e infectada pelo HIV. Durante todo o pr\u00e9-natal,\r\na m\u00e3e havia feito uso de terapia antirretroviral e apresentava\r\ncarga viral inferior a 1.000 c\u00f3pias por mililitro no terceiro trimestre.\r\nA m\u00e3e, 4 horas antes do parto, havia recebido zidovudina\r\nintravenosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1164906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a deve receber zidovudina (AZT) e nevirapina (NVP) por via oral, imediatamente ap\u00f3s o nascimento.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164907,"hashId":"3fb8a86a17dccdf6c97b0510dff25e32","enunciado":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a deve receber zidovudina (AZT)\r\ne nevirapina (NVP) por via oral, imediatamente ap\u00f3s\r\no nascimento.<\/p>","resposta":4171110,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido nasceu, havia duas horas, de parto cir\u00fargico, de m\u00e3e infectada pelo HIV. Durante todo o pr\u00e9-natal, a m\u00e3e havia feito uso de terapia antirretroviral e apresentava carga viral inferior a 1.000 c\u00f3pias por mililitro no terceiro trimestre. A m\u00e3e, 4 horas antes do parto, havia recebido zidovudina intravenosa. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":392508,"enunciado":"<p align=\"justify\">Rec\u00e9m-nascido nasceu, havia duas horas, de parto\r\ncir\u00fargico, de m\u00e3e infectada pelo HIV. Durante todo o pr\u00e9-natal,\r\na m\u00e3e havia feito uso de terapia antirretroviral e apresentava\r\ncarga viral inferior a 1.000 c\u00f3pias por mililitro no terceiro trimestre.\r\nA m\u00e3e, 4 horas antes do parto, havia recebido zidovudina\r\nintravenosa.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1164907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um resultado de leucograma com 18.000 leuc\u00f3citos por mil\u00edmetro c\u00fabico e predom\u00ednio de neutr\u00f3filos, nesse paciente, indica a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o bacteriana concomitante, e a antibioticoterapia dever\u00e1 ser iniciada de forma precoce.","provas":[{"id":39648,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17479},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neurologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neurologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"},{"id":39684,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria","id":17502},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-neonatologia-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Neonatologia - \u00c1rea: Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1164914,"hashId":"a9a5003dbcd95a53008230e0916b9e66","enunciado":"<p align=justify>Um resultado de leucograma com 18.000 leuc\u00f3citos por\r\nmil\u00edmetro c\u00fabico e predom\u00ednio de neutr\u00f3filos, nesse paciente,\r\nindica a presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o bacteriana concomitante,\r\ne a antibioticoterapia dever\u00e1 ser iniciada de forma precoce.<\/p>","resposta":4171124,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4171123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4171124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 5 anos de idade foi levado ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de perda de 4 quilogramas na \u00faltima semana que antecedeu o atendimento m\u00e9dico, e com poli\u00faria e polidipsia. Um dia antes do atendimento, o quadro cl\u00ednico da crian\u00e7a tinha evolu\u00eddo com taquipneia, dor abdominal e, no dia do atendimento, a crian\u00e7a amanheceu sonolenta. No exame f\u00edsico, constataram-se respira\u00e7\u00e3o irregular, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto, h\u00e1lito cet\u00f3tico, mucosa oral seca, olhos fundos e tempo de enchimento capilar maior que 3 segundos. A respeito do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens subsecutivos.","id":392510,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 5 anos de idade foi levado ao pronto-socorro\r\ncom hist\u00f3ria de perda de 4 quilogramas na \u00faltima semana\r\nque antecedeu o atendimento m\u00e9dico, e com poli\u00faria e polidipsia.\r\nUm dia antes do atendimento, o quadro cl\u00ednico da crian\u00e7a tinha\r\nevolu\u00eddo com taquipneia, dor abdominal e, no dia do atendimento,\r\na crian\u00e7a amanheceu sonolenta. No exame f\u00edsico, constataram-se\r\nrespira\u00e7\u00e3o irregular, com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 incurs\u00f5es\r\nrespirat\u00f3rias por minuto, h\u00e1lito cet\u00f3tico, mucosa oral seca,\r\nolhos fundos e tempo de enchimento capilar maior que 3 segundos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito do caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1164914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia do quadro motor desse caso cl\u00ednico, a paciente apresentou atraso nas aquisi\u00e7\u00f5es motoras de controle cervical, rolar, sentar e arrastar, dos quais se espera que sejam conquistadas aproximadamente com 3 meses, 5 meses, 6 meses e 6\/7 meses de vida, respectivamente.","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"},{"id":39673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17460},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"},{"id":39674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2019"},{"id":39677,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma","id":17498},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-urgencia-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Urg\u00eancia\/Trauma - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1165830,"hashId":"1b50ef7e19009fad48f7667184a36678","enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia do quadro motor desse caso cl\u00ednico, a\r\npaciente apresentou atraso nas aquisi\u00e7\u00f5es motoras de\r\ncontrole cervical, rolar, sentar e arrastar, dos quais se\r\nespera que sejam conquistadas aproximadamente com 3\r\nmeses, 5 meses, 6 meses e 6\/7 meses de vida,\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":4173480,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma rec\u00e9m-nascida apresenta diagn\u00f3stico m\u00e9dico de mielomeningocele n\u00edvel S1-L5. Encontra-se com 10 meses de vida e foi avaliada em equipe para admiss\u00e3o no programa de reabilita\u00e7\u00e3o, no qual a expectativa dos pais \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o de marcha. Essa paciente realizou a cirurgia de corre\u00e7\u00e3o da malforma\u00e7\u00e3o no primeiro dia de vida, a coloca\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula de deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal com 1 m\u00eas de vida e a corre\u00e7\u00e3o do p\u00e9 torto cong\u00eanito (equinovaro) com 5 meses de vida; desde ent\u00e3o, faz uso de \u00f3rtese tornozelo-p\u00e9 fixa bilateralmente. Quanto \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es motoras, a paciente adquiriu controle cervical em todas as posturas aos 4 meses de vida, rolou ambas posturas com 7 meses de vida, sentou-se de forma independente e arrastou-se com 9 meses de vida. N\u00e3o engatinha e n\u00e3o se transfere para ajoelhado nem para ortostatismo de forma independente. No que se refere a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392692,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma rec\u00e9m-nascida \r\napresenta diagn\u00f3stico m\u00e9dico de\r\nmielomeningocele n\u00edvel S1-L5. Encontra-se \r\ncom 10 meses\r\nde vida e foi avaliada em equipe para \r\nadmiss\u00e3o no programa\r\nde reabilita\u00e7\u00e3o, no qual a expectativa dos \r\npais \u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o\r\nde marcha. Essa paciente realizou a \r\ncirurgia de corre\u00e7\u00e3o da\r\nmalforma\u00e7\u00e3o no primeiro dia de vida, a \r\ncoloca\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula\r\nde deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal com 1 \r\nm\u00eas de vida e a\r\ncorre\u00e7\u00e3o do p\u00e9 torto cong\u00eanito \r\n(equinovaro) com 5 meses de\r\nvida; desde ent\u00e3o, faz uso de \u00f3rtese \r\ntornozelo-p\u00e9 fixa\r\nbilateralmente. Quanto \u00e0s aquisi\u00e7\u00f5es \r\nmotoras, a paciente\r\nadquiriu controle cervical em todas as \r\nposturas aos 4 meses\r\nde vida, rolou ambas posturas com 7 meses \r\nde vida,\r\nsentou-se de forma independente e \r\narrastou-se com 9 meses\r\nde vida. N\u00e3o engatinha e n\u00e3o se transfere \r\npara ajoelhado nem\r\npara ortostatismo de forma \r\nindependente. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">No que se \r\nrefere a esse caso cl\u00ednico e com \r\nbase nos\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1165830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico inicial de prenhez ect\u00f3pica n\u00e3o deve ser descartado.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165841,"hashId":"b276caa9a9ffbf437d6af836d1995fa1","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico inicial de prenhez ect\u00f3pica n\u00e3o deve ser\r\ndescartado.<\/p>","resposta":4173502,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade, foi atendida no pronto-socorro da cl\u00ednica m\u00e9dica com c\u00f3lica na regi\u00e3o epig\u00e1strica, iniciada havia 4 horas, com a presen\u00e7a de hiporexia e n\u00e1useas. Posteriormente, a dor tornou-se cont\u00ednua e mais forte, migrou para a fossa il\u00edaca direita, quando a paciente apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Considerando o caso cl\u00ednico descrito anteriormente e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392696,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade,\r\nfoi atendida no pronto-socorro da cl\u00ednica m\u00e9dica com c\u00f3lica\r\nna regi\u00e3o epig\u00e1strica, iniciada havia 4 horas, com a presen\u00e7a\r\nde hiporexia e n\u00e1useas. Posteriormente, a dor tornou-se cont\u00ednua\r\ne mais forte, migrou para a fossa il\u00edaca direita, quando a paciente\r\napresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o caso cl\u00ednico descrito anteriormente e os m\u00faltiplos\r\naspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1165841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exame de leucograma com resultado de leucocitose acentuada e desvio \u00e0 esquerda \u00e9 patognom\u00f4nico de apendicite aguda.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165842,"hashId":"cb8f84dd75252348f1ed36bf1c5fad2c","enunciado":"<p align=justify>Um exame de leucograma com resultado de leucocitose\r\nacentuada e desvio \u00e0 esquerda \u00e9 patognom\u00f4nico de apendicite\r\naguda.<\/p>","resposta":4173505,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade, foi atendida no pronto-socorro da cl\u00ednica m\u00e9dica com c\u00f3lica na regi\u00e3o epig\u00e1strica, iniciada havia 4 horas, com a presen\u00e7a de hiporexia e n\u00e1useas. Posteriormente, a dor tornou-se cont\u00ednua e mais forte, migrou para a fossa il\u00edaca direita, quando a paciente apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Considerando o caso cl\u00ednico descrito anteriormente e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392696,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade,\r\nfoi atendida no pronto-socorro da cl\u00ednica m\u00e9dica com c\u00f3lica\r\nna regi\u00e3o epig\u00e1strica, iniciada havia 4 horas, com a presen\u00e7a\r\nde hiporexia e n\u00e1useas. Posteriormente, a dor tornou-se cont\u00ednua\r\ne mais forte, migrou para a fossa il\u00edaca direita, quando a paciente\r\napresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o caso cl\u00ednico descrito anteriormente e os m\u00faltiplos\r\naspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1165842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Neoplasia de ap\u00eandice cecal \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para essa paciente.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165846,"hashId":"6d7866df8cbb09296acdbe1dfe960510","enunciado":"<p align=justify>Neoplasia de ap\u00eandice cecal \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel\r\npara essa paciente.<\/p>","resposta":4173513,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade, foi atendida no pronto-socorro da cl\u00ednica m\u00e9dica com c\u00f3lica na regi\u00e3o epig\u00e1strica, iniciada havia 4 horas, com a presen\u00e7a de hiporexia e n\u00e1useas. Posteriormente, a dor tornou-se cont\u00ednua e mais forte, migrou para a fossa il\u00edaca direita, quando a paciente apresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos. Considerando o caso cl\u00ednico descrito anteriormente e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392696,"enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, de 27 anos de idade,\r\nfoi atendida no pronto-socorro da cl\u00ednica m\u00e9dica com c\u00f3lica\r\nna regi\u00e3o epig\u00e1strica, iniciada havia 4 horas, com a presen\u00e7a\r\nde hiporexia e n\u00e1useas. Posteriormente, a dor tornou-se cont\u00ednua\r\ne mais forte, migrou para a fossa il\u00edaca direita, quando a paciente\r\napresentou dois epis\u00f3dios de v\u00f4mitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o caso cl\u00ednico descrito anteriormente e os m\u00faltiplos\r\naspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/1165846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica fisioterap\u00eautica com alta efic\u00e1cia (n\u00edvel evid\u00eancia 1A) para ser utilizada no tratamento desse paciente \u00e9 o huffing. Essa t\u00e9cnica tem como objetivo a remo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas com a menor altera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural, menor probabilidade de colapso bronquiolar e com vantagem de n\u00e3o necessitar da colabora\u00e7\u00e3o do paciente, uma vez que a crian\u00e7a ainda \u00e9 muito jovem. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1165849,"hashId":"07caa8b760edd411bb0cac41616aedec","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma t\u00e9cnica fisioterap\u00eautica com alta efic\u00e1cia (n\u00edvel\r\nevid\u00eancia 1A) para ser utilizada no tratamento desse\r\npaciente \u00e9 o <i>huffing.<\/i> Essa t\u00e9cnica tem como objetivo a\r\nremo\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas com a menor\r\naltera\u00e7\u00e3o da press\u00e3o pleural, menor probabilidade de\r\ncolapso bronquiolar e com vantagem de n\u00e3o necessitar\r\nda colabora\u00e7\u00e3o do paciente, uma vez que a crian\u00e7a\r\nainda \u00e9 muito jovem.\r\n<\/p>","resposta":4173519,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 6 meses de vida deu entrada no pronto-socorro com tosse, febre e v\u00f4mitos, evoluindo com piora do estado geral e desidrata\u00e7\u00e3o.. O exame f\u00edsico apresenta: peso = 3,040 kg, estatura = 52 cm. Teste de dosagem de cloreto no suor: bra\u00e7o direito = 100,24 mEq\/L, bra\u00e7o esquerdo = 101,11 mEq\/L. Valores de refer\u00eancia 0,00 - 40,00 (o que confirmou fibrose c\u00edstica). Sinais vitais: frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 65 irpm, frequ\u00eancia card\u00edaca = 162 bpm, satura\u00e7\u00e3o de O2 = 92%. Evoluiu ainda com desconforto respirat\u00f3rio, taquicardia e palidez. Na sequ\u00eancia, apresentou quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda por pneumonia, sendo transferida para UTI pedi\u00e1trica, onde permaneceu por uma semana, necessitando de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por seis dias e drogas vasoativas por cinco dias. Apresentando boa evolu\u00e7\u00e3o do quadro, o paciente teve alta para enfermaria e seguiu est\u00e1vel. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392695,"enunciado":"<p align=\"justify\">Crian\u00e7a de 6 meses de \r\nvida deu entrada no pronto-socorro com\r\ntosse, febre e v\u00f4mitos, evoluindo com \r\npiora do estado geral e\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o.. O exame f\u00edsico apresenta: \r\npeso = 3,040 kg,\r\nestatura = 52 cm. Teste de dosagem de \r\ncloreto no suor: bra\u00e7o\r\ndireito = 100,24 mEq\/L, bra\u00e7o esquerdo = \r\n101,11 mEq\/L.\r\nValores de refer\u00eancia 0,00 - 40,00 (o que \r\nconfirmou fibrose\r\nc\u00edstica). Sinais vitais: frequ\u00eancia \r\nrespirat\u00f3ria = 65 irpm,\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca = 162 bpm, satura\u00e7\u00e3o \r\nde O2 = 92%.\r\nEvoluiu ainda com desconforto \r\nrespirat\u00f3rio, taquicardia e\r\npalidez. Na sequ\u00eancia, apresentou quadro \r\nde insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria aguda por pneumonia, sendo \r\ntransferida para UTI\r\npedi\u00e1trica, onde permaneceu por uma \r\nsemana, necessitando de\r\nventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica por seis dias e drogas \r\nvasoativas por\r\ncinco dias. Apresentando boa evolu\u00e7\u00e3o do \r\nquadro, o paciente\r\nteve alta para enfermaria e seguiu \r\nest\u00e1vel. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse \r\ncaso cl\u00ednico e com base \r\nnos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1165849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida da fun\u00e7\u00e3o motora grossa (GMFM) e o invent\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica de incapacidade (PEDI) j\u00e1 foram validados e s\u00e3o instrumentos confi\u00e1veis para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento de crian\u00e7as com OI. ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1165861,"hashId":"da515fb6e4fd6b9c10846c1bfcb6233a","enunciado":"<p align=justify>A medida da fun\u00e7\u00e3o motora grossa (GMFM) e o\r\ninvent\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica de incapacidade\r\n(PEDI) j\u00e1 foram validados e s\u00e3o instrumentos\r\nconfi\u00e1veis para avalia\u00e7\u00e3o e acompanhamento de\r\ncrian\u00e7as com OI. <\/p>","resposta":4173542,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173542,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173543,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A osteog\u00eanese imperfeita (OI) \u00e9 definida como um conjunto de altera\u00e7\u00f5es heterog\u00eaneas que se caracterizam por suscetibilidade a fraturas \u00f3sseas de severidade vari\u00e1vel, causadas por defici\u00eancia no col\u00e1geno tipo 1. A OI imp\u00f5e limita\u00e7\u00f5es funcionais importantes em crian\u00e7as e adolescentes, mas o padr\u00e3o cognitivo \u00e9 preservado. Antes era dividida em quatro n\u00edveis (1, 2, 3 e 4) e, atualmente, foram acrescentados o quinto n\u00edvel, o sexto n\u00edvel, s\u00e9timo n\u00edvel, e o oitavo n\u00edvel. Acerca da osteog\u00eanese imperfeita e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392698,"enunciado":"<p align=\"justify\">A osteog\u00eanese \r\nimperfeita \r\n(OI) \u00e9 definida como um conjunto\r\nde altera\u00e7\u00f5es heterog\u00eaneas que se \r\ncaracterizam por\r\nsuscetibilidade a fraturas \u00f3sseas de \r\nseveridade vari\u00e1vel,\r\ncausadas por defici\u00eancia no col\u00e1geno tipo \r\n1. A OI imp\u00f5e\r\nlimita\u00e7\u00f5es funcionais importantes em \r\ncrian\u00e7as e\r\nadolescentes, mas o padr\u00e3o cognitivo \u00e9 \r\npreservado. Antes era\r\ndividida em quatro n\u00edveis (1, 2, 3 e 4) e, \r\natualmente, foram\r\nacrescentados o quinto n\u00edvel, o sexto \r\nn\u00edvel, s\u00e9timo n\u00edvel, e o\r\noitavo n\u00edvel. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca da \r\nosteog\u00eanese imperfeita e dos conhecimentos\r\ncorrelatos, julgue os itens a \r\nseguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1165861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Crises epil\u00e9ticas e a hemiparesia s\u00e3o, respectivamente, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e a sequela mais comum no AVE infantil. Sabe-se, tamb\u00e9m, que o membro inferior (MI) tem mais dificuldade de recupera\u00e7\u00e3o do que o membro superior (MS). ","provas":[{"id":39669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17485},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2019-iades-residencia-em-fisioterapia-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1165870,"hashId":"6daf2edc8259416db93a4ba1b11c4032","enunciado":"<p align=justify>Crises epil\u00e9ticas e a hemiparesia s\u00e3o, respectivamente, a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e a sequela mais comum no AVE\r\ninfantil. Sabe-se, tamb\u00e9m, que o membro inferior (MI)\r\ntem mais dificuldade de recupera\u00e7\u00e3o do que o membro\r\nsuperior (MS). <\/p>","resposta":4173561,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 19 meses de vida, apresenta fraqueza no hemicorpo esquerdo h\u00e1 quatro dias, sendo encaminhada para hospital de refer\u00eancia em pediatria. Ao exame f\u00edsico, os sinais vitais dela estavam normais: SpO2 = 98%, FC = 108 bpm, FR = 28 ipm. A m\u00e3e relata febre baixa intermitente e perda de peso. Crian\u00e7a nascida a termo de m\u00e3e prim\u00edpara, diagnosticada com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), desde o segundo m\u00eas de gravidez. O tratamento antirretroviral (TARV) foi iniciado junto ao diagn\u00f3stico. Parto ces\u00e1reo, a fam\u00edlia optou por amamenta\u00e7\u00e3o exclusiva. O rec\u00e9m-nascido recebeu profilaxia com TARV, que foi descontinuado no terceiro dia de vida em raz\u00e3o de problemas sociais. A crian\u00e7a n\u00e3o recebeu mais cuidados com a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Durante a anamnese, constatou-se que os marcos de desenvolvimento estavam nos padr\u00f5es de normalidade. Apresentava-se tranquilo ao exame, totalmente consciente. Na avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, foi revelada espasticidade, hiperreflexia e fraqueza muscular no hemicorpo esquerdo. Ao ser realizada tomografia computadorizada (TC), evidenciou-se les\u00e3o em territ\u00f3rio da art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia \u00e0 direita, sugestionando infarto isqu\u00eamico agudo. A crian\u00e7a foi, ent\u00e3o, diagnosticada com hemiparesia do lado esquerdo, em virtude de isquemia vascular cerebral, possivelmente decorrente da vasculite tuberculosa, sendo diagnosticada com infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Com base nesse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":392700,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a de 19 meses \r\nde vida, apresenta fraqueza no\r\nhemicorpo esquerdo h\u00e1 quatro dias, sendo \r\nencaminhada para\r\nhospital de refer\u00eancia em pediatria. Ao \r\nexame f\u00edsico, os\r\nsinais vitais dela estavam normais: SpO2 = \r\n98%,\r\nFC = 108 bpm, FR = 28 ipm. A m\u00e3e relata \r\nfebre baixa\r\nintermitente e perda de peso. Crian\u00e7a \r\nnascida a termo de m\u00e3e\r\nprim\u00edpara, diagnosticada com o v\u00edrus da \r\nimunodefici\u00eancia\r\nhumana (HIV), desde o segundo m\u00eas de \r\ngravidez. O\r\ntratamento antirretroviral (TARV) foi \r\niniciado junto ao\r\ndiagn\u00f3stico. Parto ces\u00e1reo, a fam\u00edlia \r\noptou por amamenta\u00e7\u00e3o\r\nexclusiva. O rec\u00e9m-nascido recebeu \r\nprofilaxia com TARV,\r\nque foi descontinuado no terceiro dia de \r\nvida em raz\u00e3o de\r\nproblemas sociais. A crian\u00e7a n\u00e3o recebeu \r\nmais cuidados com\r\na exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV. Durante a \r\nanamnese,\r\nconstatou-se que os marcos de \r\ndesenvolvimento estavam nos\r\npadr\u00f5es de normalidade. Apresentava-se \r\ntranquilo ao exame,\r\ntotalmente consciente. Na avalia\u00e7\u00e3o \r\nneurol\u00f3gica, foi revelada\r\nespasticidade, hiperreflexia e fraqueza \r\nmuscular no\r\nhemicorpo esquerdo. Ao ser realizada \r\ntomografia\r\ncomputadorizada (TC), evidenciou-se les\u00e3o \r\nem territ\u00f3rio da\r\nart\u00e9ria cerebral m\u00e9dia \u00e0 direita, \r\nsugestionando infarto\r\nisqu\u00eamico agudo. A crian\u00e7a foi, ent\u00e3o, \r\ndiagnosticada com\r\nhemiparesia do lado esquerdo, em virtude \r\nde isquemia\r\nvascular cerebral, possivelmente \r\ndecorrente da vasculite\r\ntuberculosa, sendo diagnosticada com \r\ninfec\u00e7\u00e3o pelo HIV. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Com base nesse caso \r\ncl\u00ednico e tendo em \r\nvista os\r\nconhecimentos correlatos, julgue os itens \r\na seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1165870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mulher com vida sexual ativa que, como m\u00e9todos contraceptivos, fa\u00e7a uso de diafragma e geleia espermicida tem baixo risco de desenvolver ITU, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o do espermicida sobre a microbiota vaginal.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165885,"hashId":"68ea9c57739df7e6462e20f5df48dff1","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher com vida sexual ativa que, como m\u00e9todos\r\ncontraceptivos, fa\u00e7a uso de diafragma e geleia espermicida\r\ntem baixo risco de desenvolver ITU, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o\r\ndo espermicida sobre a microbiota vaginal.<\/p>","resposta":4173591,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU), julgue o item a seguir.","id":392704,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU), julgue o item a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1165885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais adequado para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico em tela \u00e9 a pun\u00e7\u00e3o aspirativa da massa cervical com agulha fina, seguida pela realiza\u00e7\u00e3o de cortes de tecido, buscando-se o reconhecimento do v\u00edrus de Epstein-Barr (VEB).","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165890,"hashId":"61f5c3d06bffe78b2ef0b8e03329e6e6","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo mais adequado para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico\r\nem tela \u00e9 a pun\u00e7\u00e3o aspirativa da massa cervical com agulha\r\nfina, seguida pela realiza\u00e7\u00e3o de cortes de tecido, buscando-se\r\no reconhecimento do v\u00edrus de Epstein-Barr (VEB).<\/p>","resposta":4173607,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 28 anos de idade, percebendo uma massa indolor em crescimento lento no lado esquerdo do pesco\u00e7o, procurou um cl\u00ednico geral. A paciente tinha sudorese noturna e epis\u00f3dios de febre de 38\u00ba C, sem motivo aparente. Depois de ela negar exist\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es no trato respirat\u00f3rio superior e perda de peso, o m\u00e9dico constatou que n\u00e3o havia mais altera\u00e7\u00f5es dignas de nota. No exame f\u00edsico, encontrava-se afebril, com sinais vitais dentro da normalidade, mas foi encontrada uma massa de 4 cm, m\u00f3vel, firme, arredondada e indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o na metade direita do pesco\u00e7o. N\u00e3o tinha outra linfadenopatia perif\u00e9rica. O f\u00edgado e o ba\u00e7o n\u00e3o estavam aumentados. O m\u00e9dico levantou a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de Linfoma de Hodgkin. A partir do caso cl\u00ednico descrito, julgue o item subsequente.","id":392706,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 28 anos de idade, percebendo uma massa\r\nindolor em crescimento lento no lado esquerdo do pesco\u00e7o,\r\nprocurou um cl\u00ednico geral. A paciente tinha sudorese noturna\r\ne epis\u00f3dios de febre de 38\u00ba C, sem motivo aparente. Depois de\r\nela negar exist\u00eancia de infec\u00e7\u00f5es no trato respirat\u00f3rio superior\r\ne perda de peso, o m\u00e9dico constatou que n\u00e3o havia mais altera\u00e7\u00f5es\r\ndignas de nota. No exame f\u00edsico, encontrava-se afebril, com sinais\r\nvitais dentro da normalidade, mas foi encontrada uma massa de\r\n4 cm, m\u00f3vel, firme, arredondada e indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o na metade\r\ndireita do pesco\u00e7o. N\u00e3o tinha outra linfadenopatia perif\u00e9rica.\r\nO f\u00edgado e o ba\u00e7o n\u00e3o estavam aumentados. O m\u00e9dico levantou\r\na hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de Linfoma de Hodgkin.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir do caso cl\u00ednico descrito, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1165890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendado o uso de imunoterapia com ipilimumabe, um anticorpo monoclonal bloqueador da via PD-1\/PD-L1 (morte celular programada).","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165899,"hashId":"394543515e7254d952ff6565eac1c1c7","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomendado o uso de imunoterapia com ipilimumabe, um\r\nanticorpo monoclonal bloqueador da via PD-1\/PD-L1 (morte\r\ncelular programada).<\/p>","resposta":4173632,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 34 anos de idade, com derme clara, apresenta uma mancha pigmentada, escura e irregular, que foi percebida h\u00e1 tr\u00eas meses na panturrilha posterior direita. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, foi confirmado diagn\u00f3stico de melanoma maligno em est\u00e1gio IV (com met\u00e1stases sist\u00eamicas). Acerca do tratamento dessa paciente, julgue o item seguinte.","id":392710,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de 34 anos de idade, com derme clara,\r\napresenta uma mancha pigmentada, escura e irregular, que foi\r\npercebida h\u00e1 tr\u00eas meses na panturrilha posterior direita. Ap\u00f3s\r\navalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, foi confirmado diagn\u00f3stico de melanoma\r\nmaligno em est\u00e1gio IV (com met\u00e1stases sist\u00eamicas).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca do tratamento dessa paciente, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1165899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto ao estado de controle da asma, a paciente pode ser classificada como portadora de asma n\u00e3o controlada.","provas":[{"id":39671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2019"},{"id":39694,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Anestesiologia","id":17511},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Anestesiologia - 2019"},{"id":39695,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Geral","id":17512},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cirurgia Geral - 2019"},{"id":39727,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2019"},{"id":39731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade","id":17533},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-medicina-de-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Medicina de Fam\u00edlia e Comunidade - 2019"},{"id":39732,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia","id":17534},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Obstetr\u00edcia e Ginecologia - 2019"},{"id":39733,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Oftalmologia","id":17535},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Oftalmologia - 2019"},{"id":39734,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2019"},{"id":39738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia","id":17538},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Patologia - 2019"},{"id":39739,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria","id":17539},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Pediatria - 2019"},{"id":39740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Radioterapia","id":17540},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hub-2019-cespe-cebraspe-residencia-em-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Radioterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1165931,"hashId":"b7d3917a633206b6d44401ef3ed8410e","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao estado de controle da asma, a paciente pode ser\r\nclassificada como portadora de asma n\u00e3o controlada.<\/p>","resposta":4173742,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4173742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4173743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma menina de 2 anos e 10 meses de idade foi levada para consulta por apresentar crises frequentes de tosse, cansa\u00e7o e chiado no peito, o que a for\u00e7ava a comparecer ao atendimento no pronto-socorro de tr\u00eas a quatro vezes ao m\u00eas. A m\u00e3e relatou que a tosse piorava \u00e0 noite e pela manh\u00e3. No \u00faltimo m\u00eas que antecedeu a consulta, a crian\u00e7a tinha apresentado esses sintomas mais de duas vezes por semana; e ainda tinha limita\u00e7\u00e3o nas atividades f\u00edsicas di\u00e1rias. De acordo com a hist\u00f3ria cl\u00ednica, a paciente nasceu a termo, apresentava prurido e ressecamento na pele dos antebra\u00e7os e atr\u00e1s dos joelhos, al\u00e9m de prurido nasal e coriza hialina recorrente. Ela foi classificada como obesa nas curvas de crescimento. A m\u00e3e relatou que o pai apresentava quadro semelhante na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, al\u00e9m de crises leves em decorr\u00eancia de mudan\u00e7a clim\u00e1ticas. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e aos v\u00e1rios aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":392718,"enunciado":"<p align=\"justify\">Uma menina de 2 anos e 10 meses de idade foi levada\r\npara consulta por apresentar crises frequentes de tosse, cansa\u00e7o\r\ne chiado no peito, o que a for\u00e7ava a comparecer ao atendimento\r\nno pronto-socorro de tr\u00eas a quatro vezes ao m\u00eas. A m\u00e3e relatou\r\nque a tosse piorava \u00e0 noite e pela manh\u00e3. No \u00faltimo m\u00eas que\r\nantecedeu a consulta, a crian\u00e7a tinha apresentado esses sintomas\r\nmais de duas vezes por semana; e ainda tinha limita\u00e7\u00e3o\r\nnas atividades f\u00edsicas di\u00e1rias. De acordo com a hist\u00f3ria cl\u00ednica,\r\na paciente nasceu a termo, apresentava prurido e ressecamento\r\nna pele dos antebra\u00e7os e atr\u00e1s dos joelhos, al\u00e9m de prurido nasal\r\ne coriza hialina recorrente. Ela foi classificada como obesa nas\r\ncurvas de crescimento. A m\u00e3e relatou que o pai apresentava\r\nquadro semelhante na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia, al\u00e9m de crises leves\r\nem decorr\u00eancia de mudan\u00e7a clim\u00e1ticas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e aos v\u00e1rios aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1165931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fase de reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca em que essa paciente deve ser inclu\u00edda \u00e9 a fase um, em raz\u00e3o de a paciente ser ex-tabagista e hipertensa.","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046487,"hashId":"d18653fcbacd21e64349255be7325145","enunciado":"A fase de reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca em que essa paciente deve ser inclu\u00edda \u00e9 a fase um, em raz\u00e3o de a paciente ser ex-tabagista e hipertensa.","resposta":3663320,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 76 anos de idade, ex- tabagista h\u00e1 20 anos e hipertensa, h\u00e1 um m\u00eas vem apresentando cansa\u00e7o aos pequenos esfor\u00e7os, taquicardia, edema em membros inferiores e turg\u00eancia jugular. Atendida em servi\u00e7o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia de um hospital geral, relatou intensa dispneia e tosse improdutiva. Foi diagnosticado edema pulmonar por insufici\u00eancia card\u00edaca grau II, segundo a New York Heart Association (NYHA), com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 43%. Medicada, \u00e9 realizado acompanhamento na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade da refer\u00eancia da paciente, mas o quadro cl\u00ednico ainda se mant\u00e9m. Encaminhada a um centro de reabilita\u00e7\u00e3o, iniciou um programa de reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular. No teste ergom\u00e9trico, a frequ\u00eancia card\u00edaca m\u00e1xima da paciente foi de 125 batimentos por minuto. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e de acordo com as Diretrizes de Reabilita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar e Metab\u00f3lica \u2013 SBC 2006, julgue os itens a seguir.","id":377546,"enunciado":"Uma paciente de 76 anos de idade, ex-\r\ntabagista h\u00e1 20 anos e\r\nhipertensa, h\u00e1 um m\u00eas vem apresentando \r\ncansa\u00e7o aos\r\npequenos esfor\u00e7os, taquicardia, edema em \r\nmembros\r\ninferiores e turg\u00eancia jugular. Atendida \r\nem servi\u00e7o de\r\nurg\u00eancia e emerg\u00eancia de um hospital \r\ngeral, relatou intensa\r\ndispneia e tosse improdutiva. Foi \r\ndiagnosticado edema\r\npulmonar por insufici\u00eancia card\u00edaca grau \r\nII, segundo a New\r\nYork Heart Association (NYHA), com fra\u00e7\u00e3o \r\nde eje\u00e7\u00e3o de\r\n43%. Medicada, \u00e9 realizado acompanhamento \r\nna unidade\r\nb\u00e1sica de sa\u00fade da refer\u00eancia da paciente, \r\nmas o quadro\r\ncl\u00ednico ainda se mant\u00e9m. Encaminhada a um \r\ncentro de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o, iniciou um programa de \r\nreabilita\u00e7\u00e3o\r\ncardiovascular. No teste ergom\u00e9trico, a \r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca\r\nm\u00e1xima da paciente foi de 125 batimentos \r\npor minuto.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e de \r\nacordo com as\r\nDiretrizes de Reabilita\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar \r\ne Metab\u00f3lica \u2013\r\nSBC 2006, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1046487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as interven\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas utilizadas para a dor, a eletroterapia apresenta resultados r\u00e1pidos, promovendo um al\u00edvio constante nos pacientes, principalmente pelo aumento no uso da morfina.","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046506,"hashId":"bb33529a60ba84e50bd7d658a7ab8ed4","enunciado":"Entre as interven\u00e7\u00f5es fisioterap\u00eauticas utilizadas para a\r\ndor, a eletroterapia apresenta resultados r\u00e1pidos,\r\npromovendo um al\u00edvio constante nos pacientes,\r\nprincipalmente pelo aumento no uso da morfina.","resposta":3663358,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 60 anos de idade foi encaminhada para o ambulat\u00f3rio de fisioterapia com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de mastectomia radical modificada, em raz\u00e3o de um c\u00e2ncer de mama em est\u00e1gio de neoplasia avan\u00e7ada. A paciente queixa-se de dores cr\u00f4nicas desde o per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio. As dores (EVA: 8-9) est\u00e3o localizadas principalmente em toda a regi\u00e3o da mama e tamb\u00e9m em regi\u00f5es adjacentes, tais como ombro e cotovelo direito. Os achados dos exames cl\u00ednicos e f\u00edsicos s\u00e3o: perda da amplitude de movimento de abdu\u00e7\u00e3o do ombro ( < 90\u00ba), capsulite adesiva em ombro direito, ruptura do tend\u00e3o do supraespinhoso ( > 3 cm), ader\u00eancias cicatriciais, perda da sensibilidade do II e III metacarpo e fraqueza muscular generalizada. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":377550,"enunciado":"Uma paciente de 60 anos de idade foi \r\nencaminhada para o\r\nambulat\u00f3rio de fisioterapia com \r\ndiagn\u00f3stico m\u00e9dico de\r\nmastectomia radical modificada, em raz\u00e3o \r\nde um c\u00e2ncer de\r\nmama em est\u00e1gio de neoplasia avan\u00e7ada. A \r\npaciente\r\nqueixa-se de dores cr\u00f4nicas desde o \r\nper\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio.\r\nAs dores (EVA: 8-9) est\u00e3o localizadas \r\nprincipalmente em\r\ntoda a regi\u00e3o da mama e tamb\u00e9m em regi\u00f5es \r\nadjacentes, tais\r\ncomo ombro e cotovelo direito. Os achados \r\ndos exames\r\ncl\u00ednicos e f\u00edsicos s\u00e3o: perda da amplitude \r\nde movimento de\r\nabdu\u00e7\u00e3o do ombro ( < 90\u00ba), capsulite \r\nadesiva em ombro\r\ndireito, ruptura do tend\u00e3o do \r\nsupraespinhoso ( > 3 cm),\r\nader\u00eancias cicatriciais, perda da \r\nsensibilidade do II e III\r\nmetacarpo e fraqueza muscular \r\ngeneralizada.\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico, julgue os \r\nitens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1046506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de terapia manual podem ser utilizados para complementar o al\u00edvio da dor, diminuindo a tens\u00e3o muscular, melhorando a circula\u00e7\u00e3o tecidual e diminuindo a ansiedade do paciente.","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046507,"hashId":"683f84a3c93671982cf7762843ab3e5f","enunciado":"Os m\u00e9todos de terapia manual podem ser utilizados\r\npara complementar o al\u00edvio da dor, diminuindo a tens\u00e3o\r\nmuscular, melhorando a circula\u00e7\u00e3o tecidual e\r\ndiminuindo a ansiedade do paciente.","resposta":3663360,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3663359,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3663360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 60 anos de idade foi encaminhada para o ambulat\u00f3rio de fisioterapia com diagn\u00f3stico m\u00e9dico de mastectomia radical modificada, em raz\u00e3o de um c\u00e2ncer de mama em est\u00e1gio de neoplasia avan\u00e7ada. A paciente queixa-se de dores cr\u00f4nicas desde o per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio. As dores (EVA: 8-9) est\u00e3o localizadas principalmente em toda a regi\u00e3o da mama e tamb\u00e9m em regi\u00f5es adjacentes, tais como ombro e cotovelo direito. Os achados dos exames cl\u00ednicos e f\u00edsicos s\u00e3o: perda da amplitude de movimento de abdu\u00e7\u00e3o do ombro ( < 90\u00ba), capsulite adesiva em ombro direito, ruptura do tend\u00e3o do supraespinhoso ( > 3 cm), ader\u00eancias cicatriciais, perda da sensibilidade do II e III metacarpo e fraqueza muscular generalizada. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":377550,"enunciado":"Uma paciente de 60 anos de idade foi \r\nencaminhada para o\r\nambulat\u00f3rio de fisioterapia com \r\ndiagn\u00f3stico m\u00e9dico de\r\nmastectomia radical modificada, em raz\u00e3o \r\nde um c\u00e2ncer de\r\nmama em est\u00e1gio de neoplasia avan\u00e7ada. A \r\npaciente\r\nqueixa-se de dores cr\u00f4nicas desde o \r\nper\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio.\r\nAs dores (EVA: 8-9) est\u00e3o localizadas \r\nprincipalmente em\r\ntoda a regi\u00e3o da mama e tamb\u00e9m em regi\u00f5es \r\nadjacentes, tais\r\ncomo ombro e cotovelo direito. Os achados \r\ndos exames\r\ncl\u00ednicos e f\u00edsicos s\u00e3o: perda da amplitude \r\nde movimento de\r\nabdu\u00e7\u00e3o do ombro ( < 90\u00ba), capsulite \r\nadesiva em ombro\r\ndireito, ruptura do tend\u00e3o do \r\nsupraespinhoso ( > 3 cm),\r\nader\u00eancias cicatriciais, perda da \r\nsensibilidade do II e III\r\nmetacarpo e fraqueza muscular \r\ngeneralizada.\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico, julgue os \r\nitens a seguir.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1046507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando ocorrer a queda da satura\u00e7\u00e3o para menos de 85% em ar ambiente, durante o repouso, a oxigenioterapia \u00e9 indicada, podendo se valer de recursos como ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva por press\u00e3o positiva intermitente (VNPPI), press\u00e3o positiva cont\u00ednua (CPAP) ou press\u00e3o positiva com n\u00edveis alternados (BiPAP).","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046513,"hashId":"bab883b38a497454738ac7bc75f39561","enunciado":"Quando ocorrer a queda da satura\u00e7\u00e3o para menos de\r\n85% em ar ambiente, durante o repouso, a\r\noxigenioterapia \u00e9 indicada, podendo se valer de\r\nrecursos como ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva por press\u00e3o\r\npositiva intermitente (VNPPI), press\u00e3o positiva\r\ncont\u00ednua (CPAP) ou press\u00e3o positiva com n\u00edveis\r\nalternados (BiPAP).","resposta":3663371,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 70 anos de idade, 1,73 cm, 98 kg e sedent\u00e1rio, com FC de 125 bpm e SaP2 de 90%, encontra-se em tratamento no setor de fisioterapia h\u00e1 tr\u00eas meses, apresentando pouca evolu\u00e7\u00e3o. Apresenta hist\u00f3rico de neoplasia avan\u00e7ada na regi\u00e3o da pr\u00f3stata em fase terminal e sintomas de depress\u00e3o. O paciente encontra-se acima do peso corporal ideal (103 kg), e, entre os respectivos sinais e sintomas, apresenta dificuldade para urinar, dificuldade para deambula\u00e7\u00e3o, artrose severa em ambos os joelhos, dor em regi\u00e3o \u00f3ssea, em raz\u00e3o de uma fratura por estresse em regi\u00e3o da t\u00edbia, e complica\u00e7\u00f5es pulmonares em desenvolvimento. A equipe multidisciplinar cogita interna\u00e7\u00e3o definitiva do paciente. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":377551,"enunciado":"Um paciente de 70 anos de idade, 1,73 cm, \r\n98 kg e\r\nsedent\u00e1rio, com FC de 125 bpm e SaP2 de \r\n90%, encontra-se\r\nem tratamento no setor de fisioterapia h\u00e1 \r\ntr\u00eas meses,\r\napresentando pouca evolu\u00e7\u00e3o. Apresenta \r\nhist\u00f3rico de\r\nneoplasia avan\u00e7ada na regi\u00e3o da pr\u00f3stata \r\nem fase terminal e\r\nsintomas de depress\u00e3o. O paciente \r\nencontra-se acima do peso\r\ncorporal ideal (103 kg), e, entre os \r\nrespectivos sinais e\r\nsintomas, apresenta dificuldade para \r\nurinar, dificuldade para\r\ndeambula\u00e7\u00e3o, artrose severa em ambos os \r\njoelhos, dor em\r\nregi\u00e3o \u00f3ssea, em raz\u00e3o de uma fratura por \r\nestresse em regi\u00e3o\r\nda t\u00edbia, e complica\u00e7\u00f5es pulmonares em \r\ndesenvolvimento. A\r\nequipe multidisciplinar cogita interna\u00e7\u00e3o \r\ndefinitiva do\r\npaciente.\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico, julgue os \r\nitens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1046513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia descongestiva complexa \u00e9 o principal tratamento perif\u00e9rico para o linfedema.","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046520,"hashId":"251bece1b74386e56cba74c1f27c375c","enunciado":"A terapia descongestiva complexa \u00e9 o principal\r\ntratamento perif\u00e9rico para o linfedema.","resposta":3663385,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 58 anos de idade, 1,63 cm e 75 kg, apresenta-se em tratamento fisioterap\u00eautico p\u00f3s- operat\u00f3rio em um centro avan\u00e7ado de reabilita\u00e7\u00e3o h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas e dez dias, em raz\u00e3o da retirada de toda a mama direita. Entre as complica\u00e7\u00f5es do p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente apresenta-se com deisc\u00eancia cicatricial, ader\u00eancias e fibrose em regi\u00e3o axilar, altera\u00e7\u00f5es posturais (caimento de ombro ao lado direito, prota\u00e7\u00e3o escapular e inclina\u00e7\u00e3o cervical) e linfedema perif\u00e9rico moderado\/severo desenvolvido. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":377552,"enunciado":"Um paciente de 58 anos de idade, 1,63 cm e \r\n75 kg, apresenta-se\r\nem tratamento fisioterap\u00eautico p\u00f3s-\r\noperat\u00f3rio em um centro\r\navan\u00e7ado de reabilita\u00e7\u00e3o h\u00e1 \r\naproximadamente um m\u00eas e dez\r\ndias, em raz\u00e3o da retirada de toda a mama \r\ndireita. Entre as\r\ncomplica\u00e7\u00f5es do p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente \r\napresenta-se com\r\ndeisc\u00eancia cicatricial, ader\u00eancias e \r\nfibrose em regi\u00e3o axilar,\r\naltera\u00e7\u00f5es posturais (caimento de ombro ao \r\nlado direito,\r\nprota\u00e7\u00e3o escapular e inclina\u00e7\u00e3o cervical) \r\ne linfedema\r\nperif\u00e9rico moderado\/severo desenvolvido.\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos \r\nconhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1046520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os exerc\u00edcios miolinfocin\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o indicados para melhorar a atividade muscular e recuperar a amplitude de movimento das articula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":36294,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046521,"hashId":"21f633cd649b22878531dc5cf86c0bf7","enunciado":"Os exerc\u00edcios miolinfocin\u00e9ticos n\u00e3o s\u00e3o indicados para\r\nmelhorar a atividade muscular e recuperar a amplitude\r\nde movimento das articula\u00e7\u00f5es.","resposta":3663388,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 58 anos de idade, 1,63 cm e 75 kg, apresenta-se em tratamento fisioterap\u00eautico p\u00f3s- operat\u00f3rio em um centro avan\u00e7ado de reabilita\u00e7\u00e3o h\u00e1 aproximadamente um m\u00eas e dez dias, em raz\u00e3o da retirada de toda a mama direita. Entre as complica\u00e7\u00f5es do p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente apresenta-se com deisc\u00eancia cicatricial, ader\u00eancias e fibrose em regi\u00e3o axilar, altera\u00e7\u00f5es posturais (caimento de ombro ao lado direito, prota\u00e7\u00e3o escapular e inclina\u00e7\u00e3o cervical) e linfedema perif\u00e9rico moderado\/severo desenvolvido. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":377552,"enunciado":"Um paciente de 58 anos de idade, 1,63 cm e \r\n75 kg, apresenta-se\r\nem tratamento fisioterap\u00eautico p\u00f3s-\r\noperat\u00f3rio em um centro\r\navan\u00e7ado de reabilita\u00e7\u00e3o h\u00e1 \r\naproximadamente um m\u00eas e dez\r\ndias, em raz\u00e3o da retirada de toda a mama \r\ndireita. Entre as\r\ncomplica\u00e7\u00f5es do p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente \r\napresenta-se com\r\ndeisc\u00eancia cicatricial, ader\u00eancias e \r\nfibrose em regi\u00e3o axilar,\r\naltera\u00e7\u00f5es posturais (caimento de ombro ao \r\nlado direito,\r\nprota\u00e7\u00e3o escapular e inclina\u00e7\u00e3o cervical) \r\ne linfedema\r\nperif\u00e9rico moderado\/severo desenvolvido.\r\nCom base nesse caso cl\u00ednico e nos \r\nconhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1046521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em alguns alimentos \u2013 como cenoura, espinafre e batata-doce \u2013, a biodisponibilidade de vitamina A \u00e9 restrita pela liga\u00e7\u00e3o dos carotenoides aos lip\u00eddeos, o que pode ser resolvido por meio da coc\u00e7\u00e3o, que leva ao rompimento da liga\u00e7\u00e3o do lip\u00eddeo, fazendo com que se libere o carotenoide.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046527,"hashId":"a38d06d04e64cdd35bb2d807dc5a12a5","enunciado":"Em alguns alimentos \u2013 como cenoura, espinafre e\r\nbatata-doce \u2013, a biodisponibilidade de vitamina A \u00e9\r\nrestrita pela liga\u00e7\u00e3o dos carotenoides aos lip\u00eddeos, o que\r\npode ser resolvido por meio da coc\u00e7\u00e3o, que leva ao\r\nrompimento da liga\u00e7\u00e3o do lip\u00eddeo, fazendo com que se\r\nlibere o carotenoide.","resposta":3663400,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As vitaminas lipossol\u00faveis s\u00e3o absorvidas passivamente e devem ser transportadas com os lip\u00eddeos da alimenta\u00e7\u00e3o. Elas precisam de gordura para uma adequada absor\u00e7\u00e3o e, normalmente, s\u00e3o excretadas com as fezes por meio da circula\u00e7\u00e3o \u00eantero-hep\u00e1tica. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377553,"enunciado":"As vitaminas lipossol\u00faveis s\u00e3o absorvidas passivamente e\r\ndevem ser transportadas com os lip\u00eddeos da alimenta\u00e7\u00e3o.\r\nElas precisam de gordura para uma adequada absor\u00e7\u00e3o e,\r\nnormalmente, s\u00e3o excretadas com as fezes por meio da\r\ncircula\u00e7\u00e3o \u00eantero-hep\u00e1tica.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1046527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consegue-se obter alguns dados com a FTP, tais como: per capita, fator de corre\u00e7\u00e3o e coc\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o centesimal em macro e micronutrientes, rendimento e porcionamentos da prepara\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046530,"hashId":"7dca1f98b6c1ccbbde0c16fac2619d94","enunciado":"Consegue-se obter alguns dados com a FTP, tais como:\r\nper capita, fator de corre\u00e7\u00e3o e coc\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o\r\ncentesimal em macro e micronutrientes, rendimento e\r\nporcionamentos da prepara\u00e7\u00e3o.","resposta":3663405,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Ficha T\u00e9cnica de Preparo (FTP) \u00e9 um instrumento muito importante para o planejamento de um card\u00e1pio balanceado e equilibrado nutricionalmente, e tamb\u00e9m assegura que o cliente sempre ter\u00e1 prepara\u00e7\u00e3o padronizada nos aspectos sensorial e f\u00edsico. Com base no texto e nos conhecimentos correlatos ao tema, julgue os itens a seguir.","id":377554,"enunciado":"A Ficha T\u00e9cnica de Preparo (FTP) \u00e9 um instrumento muito\r\nimportante para o planejamento de um card\u00e1pio balanceado e\r\nequilibrado nutricionalmente, e tamb\u00e9m assegura que o\r\ncliente sempre ter\u00e1 prepara\u00e7\u00e3o padronizada nos aspectos\r\nsensorial e f\u00edsico.\r\nCom base no texto e nos conhecimentos correlatos ao tema,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1046530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Brasil Org\u00e2nico e Sustent\u00e1vel (BOS) foi uma estrat\u00e9gia que promoveu produtos da agricultura familiar e do consumo de alimentos adequados e saud\u00e1veis. Teve como objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o de consumidores e empres\u00e1rios para a diversidade de sabores dos produtos da agricultura familiar e para os benef\u00edcios dos produtos org\u00e2nicos na vida das pessoas e no planeta. E, ao mesmo tempo em que incentivava o consumo, a campanha tamb\u00e9m estimulou a demanda dessa produ\u00e7\u00e3o e a respectiva comercializa\u00e7\u00e3o, gerando renda e inclus\u00e3o produtiva.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046538,"hashId":"39a8faa9331f380450feed11b53681ff","enunciado":"Brasil Org\u00e2nico e Sustent\u00e1vel (BOS) foi uma estrat\u00e9gia\r\nque promoveu produtos da agricultura familiar e do\r\nconsumo de alimentos adequados e saud\u00e1veis. Teve\r\ncomo objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o de consumidores e\r\nempres\u00e1rios para a diversidade de sabores dos produtos\r\nda agricultura familiar e para os benef\u00edcios dos produtos\r\norg\u00e2nicos na vida das pessoas e no planeta. E, ao\r\nmesmo tempo em que incentivava o consumo, a\r\ncampanha tamb\u00e9m estimulou a demanda dessa\r\nprodu\u00e7\u00e3o e a respectiva comercializa\u00e7\u00e3o, gerando renda\r\ne inclus\u00e3o produtiva.","resposta":3663421,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia produtiva de alimentos e sustentabilidade, julgue os itens a seguir.","id":377557,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia produtiva de alimentos e\r\nsustentabilidade, julgue os itens a seguir.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1046538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel (PNDRSS) tem como objetivos: \u201cconsolidar e fortalecer, nos espa\u00e7os internacionais, regionais e multilaterais, a agenda do desenvolvimento rural com \u00eanfase na agricultura familiar e agroecol\u00f3gica\u201d e \u201cpromover o etnodesenvolvimento, valorizando a agrobiodiversidade e os produtos da sociobiodiversidade\u201d.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046539,"hashId":"a349c8d2926a2af8069a0122883f9086","enunciado":"O Plano Nacional de Desenvolvimento Rural Sustent\u00e1vel\r\n(PNDRSS) tem como objetivos: \u201cconsolidar e fortalecer,\r\nnos espa\u00e7os internacionais, regionais e multilaterais, a\r\nagenda do desenvolvimento rural com \u00eanfase na\r\nagricultura familiar e agroecol\u00f3gica\u201d e \u201cpromover o\r\netnodesenvolvimento, valorizando a agrobiodiversidade e\r\nos produtos da sociobiodiversidade\u201d.","resposta":3663423,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia produtiva de alimentos e sustentabilidade, julgue os itens a seguir.","id":377557,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cadeia produtiva de alimentos e\r\nsustentabilidade, julgue os itens a seguir.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MDA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MDA","pai":396372,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mda"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1046539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma maneira eficaz para definir a adequa\u00e7\u00e3o do consumo cal\u00f3rico de uma crian\u00e7a comp\u00f5e-se somente da verifica\u00e7\u00e3o minuciosa do ganho de peso, comprimento e peso\/altura para a idade e na compara\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es com as das tabelas de crescimento da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS).","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046541,"hashId":"cf0b9e04359f1dadc10dccd0e3bdd449","enunciado":"Uma maneira eficaz para definir a adequa\u00e7\u00e3o do\r\nconsumo cal\u00f3rico de uma crian\u00e7a comp\u00f5e-se somente\r\nda verifica\u00e7\u00e3o minuciosa do ganho de peso,\r\ncomprimento e peso\/altura para a idade e na\r\ncompara\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es com as das tabelas de\r\ncrescimento da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS).","resposta":3663428,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades nutricionais de uma crian\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":377558,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades nutricionais de uma crian\u00e7a,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1046541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o de dieta anti-inflamat\u00f3ria \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de tratamento nutricional para a referida paciente.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046546,"hashId":"f44d3e65b5203a61b5a16a41e3c646a1","enunciado":"Prescri\u00e7\u00e3o de dieta anti-inflamat\u00f3ria \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de\r\ntratamento nutricional para a referida paciente.","resposta":3663437,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663437,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663438,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 37 anos de idade, de IMC = 26 kg\/m\u00b2, procurou um nutricionista por indica\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio m\u00e9dico, que diagnosticou a paciente com hipotireoidismo. Nesses casos, ganho de peso e constipa\u00e7\u00e3o podem ser comuns; sendo assim, um acompanhamento nutricional \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, al\u00e9m do tratamento farmacol\u00f3gico. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377560,"enunciado":"Uma paciente de 37 anos de idade, de IMC = 26 kg\/m\u00b2,\r\nprocurou um nutricionista por indica\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio m\u00e9dico,\r\nque diagnosticou a paciente com hipotireoidismo. Nesses\r\ncasos, ganho de peso e constipa\u00e7\u00e3o podem ser comuns; sendo\r\nassim, um acompanhamento nutricional \u00e9 de extrema\r\nimport\u00e2ncia, al\u00e9m do tratamento farmacol\u00f3gico.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1046546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fibras sol\u00faveis presentes em alguns alimentos, como produtos de trigo integral, farelo de trigo e milho, proporcionam grande impacto positivo no tratamento nutricional para a constipa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046548,"hashId":"d67bff94d77b1589972c6c442f607489","enunciado":"As fibras sol\u00faveis presentes em alguns alimentos, como\r\nprodutos de trigo integral, farelo de trigo e milho,\r\nproporcionam grande impacto positivo no tratamento\r\nnutricional para a constipa\u00e7\u00e3o.","resposta":3663442,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 37 anos de idade, de IMC = 26 kg\/m\u00b2, procurou um nutricionista por indica\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio m\u00e9dico, que diagnosticou a paciente com hipotireoidismo. Nesses casos, ganho de peso e constipa\u00e7\u00e3o podem ser comuns; sendo assim, um acompanhamento nutricional \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, al\u00e9m do tratamento farmacol\u00f3gico. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377560,"enunciado":"Uma paciente de 37 anos de idade, de IMC = 26 kg\/m\u00b2,\r\nprocurou um nutricionista por indica\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio m\u00e9dico,\r\nque diagnosticou a paciente com hipotireoidismo. Nesses\r\ncasos, ganho de peso e constipa\u00e7\u00e3o podem ser comuns; sendo\r\nassim, um acompanhamento nutricional \u00e9 de extrema\r\nimport\u00e2ncia, al\u00e9m do tratamento farmacol\u00f3gico.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1046548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns autores afirmam que a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos mais ambivalentes, quando est\u00e3o com pessoas desconhecidas (n\u00e3o familiares), \u00e9 definida por alimentos mais saud\u00e1veis, isso para causar uma impress\u00e3o positiva.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046549,"hashId":"89dce61f4f4c9f8b247e4b0392e67ddb","enunciado":"Alguns autores afirmam que a qualidade da alimenta\u00e7\u00e3o\r\nde indiv\u00edduos mais ambivalentes, quando est\u00e3o com\r\npessoas desconhecidas (n\u00e3o familiares), \u00e9 definida por\r\nalimentos mais saud\u00e1veis, isso para causar uma\r\nimpress\u00e3o positiva.","resposta":3663443,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o, cada vez mais, \u00e9 determinada por alguns fatores, entre eles, psicol\u00f3gicos, sociol\u00f3gicos e antropol\u00f3gicos. Esses determinantes acabam definindo o perfil alimentar. Com base nesse tema, julgue os itens a seguir.","id":377561,"enunciado":"A alimenta\u00e7\u00e3o, cada vez mais, \u00e9 determinada por alguns\r\nfatores, entre eles, psicol\u00f3gicos, sociol\u00f3gicos e\r\nantropol\u00f3gicos. Esses determinantes acabam definindo o\r\nperfil alimentar.\r\nCom base nesse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1046549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT), o percentual proteico-cal\u00f3rico (NDPCal) das refei\u00e7\u00f5es deve ser de 5% (m\u00ednimo) a 10% (m\u00e1ximo).","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046561,"hashId":"e56fb8a3c5d299e21ea1e80dbde3d7e4","enunciado":"Conforme o Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador\r\n(PAT), o percentual proteico-cal\u00f3rico (NDPCal) das\r\nrefei\u00e7\u00f5es deve ser de 5% (m\u00ednimo) a 10% (m\u00e1ximo).","resposta":3663468,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O card\u00e1pio elaborado para coletividades deve ser bem planejado para que as op\u00e7\u00f5es sejam estrategicamente ofertadas do ponto de vista nutricional, assim a escolha do usu\u00e1rio acaba sendo, invariavelmente, nutricionalmente adequada. Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento de card\u00e1pios numa unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN), julgue os itens a seguir.","id":377563,"enunciado":"O card\u00e1pio elaborado para coletividades deve ser bem\r\nplanejado para que as op\u00e7\u00f5es sejam estrategicamente\r\nofertadas do ponto de vista nutricional, assim a escolha do\r\nusu\u00e1rio acaba sendo, invariavelmente, nutricionalmente\r\nadequada.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao planejamento de card\u00e1pios numa unidade de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN), julgue os itens a seguir.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/1046561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ergonomia visa ao bem-estar humano e ao desempenho geral do sistema e, basicamente, possui tr\u00eas dom\u00ednios: f\u00edsico, cognitivo e organizacional.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046571,"hashId":"225ac8ecd85e8b42158c49a5757a6bc5","enunciado":"A ergonomia visa ao bem-estar humano e ao\r\ndesempenho geral do sistema e, basicamente, possui\r\ntr\u00eas dom\u00ednios: f\u00edsico, cognitivo e organizacional.","resposta":3663487,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois est\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o funcion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no trabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do trabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de acidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1 ligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e profissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do funcion\u00e1rio. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":377566,"enunciado":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois\r\nest\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o\r\nfuncion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no\r\ntrabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do\r\ntrabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de\r\nacidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1\r\nligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e\r\nprofissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida\r\ndo funcion\u00e1rio.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1046571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos e de acidentes s\u00e3o os \u00fanicos riscos ocupacionais que podem ser encontrados em uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN).","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046572,"hashId":"a3ccf534f181a1d3f8cd5cf33e844441","enunciado":"Riscos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, ergon\u00f4micos e de acidentes\r\ns\u00e3o os \u00fanicos riscos ocupacionais que podem ser\r\nencontrados em uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o\r\n(UAN).","resposta":3663490,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois est\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o funcion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no trabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do trabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de acidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1 ligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e profissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do funcion\u00e1rio. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":377566,"enunciado":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois\r\nest\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o\r\nfuncion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no\r\ntrabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do\r\ntrabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de\r\nacidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1\r\nligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e\r\nprofissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida\r\ndo funcion\u00e1rio.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1046572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As Normas Regulamentadoras (NR) s\u00e3o normas elaboradas pelo ent\u00e3o Minist\u00e9rio do Trabalho, e algumas devem ser aplicadas em UAN, por exemplo: NR 5 \u2013 trata da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), NR 6 \u2013 Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), NR 7 \u2013 Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), NR 9 \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) e NR 17 \u2013 trata de Ergonomia.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046573,"hashId":"b6a0b283cd5bf3a481ed052e226ccc4c","enunciado":"As Normas Regulamentadoras (NR) s\u00e3o normas\r\nelaboradas pelo ent\u00e3o Minist\u00e9rio do Trabalho, e\r\nalgumas devem ser aplicadas em UAN, por exemplo:\r\nNR 5 \u2013 trata da Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de\r\nAcidentes (CIPA), NR 6 \u2013 Programa de Controle\r\nM\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), NR 7 \u2013\r\nEquipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), NR 9 \u2013\r\nPrograma de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) e\r\nNR 17 \u2013 trata de Ergonomia.","resposta":3663492,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois est\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o funcion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no trabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do trabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de acidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1 ligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e profissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do funcion\u00e1rio. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":377566,"enunciado":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois\r\nest\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o\r\nfuncion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no\r\ntrabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do\r\ntrabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de\r\nacidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1\r\nligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e\r\nprofissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida\r\ndo funcion\u00e1rio.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1046573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Numa UAN, os EPI mais utilizados s\u00e3o os seguintes: luvas de malha de a\u00e7o para cortes, protetor auricular, botas de PVC, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, mangotes, luvas de PVC, aventais e luvas.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046574,"hashId":"24673177229138670484972d56c19c0d","enunciado":"Numa UAN, os EPI mais utilizados s\u00e3o os seguintes:\r\nluvas de malha de a\u00e7o para cortes, protetor auricular,\r\nbotas de PVC, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o, mangotes, luvas de\r\nPVC, aventais e luvas.","resposta":3663493,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois est\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o funcion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no trabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do trabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de acidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1 ligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e profissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida do funcion\u00e1rio. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":377566,"enunciado":"Seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho est\u00e3o correlacionadas, pois\r\nest\u00e3o diretamente associadas \u00e0s boas condi\u00e7\u00f5es para que o\r\nfuncion\u00e1rio exer\u00e7a as respectivas fun\u00e7\u00f5es. A seguran\u00e7a no\r\ntrabalho trata de medidas para preservar o bem-estar do\r\ntrabalhador e, consequentemente, prevenir a ocorr\u00eancia de\r\nacidentes no ambiente de trabalho. J\u00e1 o \u00e2mbito de sa\u00fade est\u00e1\r\nligado a poss\u00edveis doen\u00e7as de cunho ocupacional e\r\nprofissional e, tamb\u00e9m, \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da qualidade de vida\r\ndo funcion\u00e1rio.\r\nA respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1046574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao redor do mundo, a frequ\u00eancia de desnutri\u00e7\u00e3o, muitas vezes, \u00e9 usada como um indicador de desenvolvimento econ\u00f4mico e do estado de sa\u00fade geral de determinada popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046582,"hashId":"e323498469587e3245dd5474684633d6","enunciado":"Ao redor do mundo, a frequ\u00eancia de desnutri\u00e7\u00e3o, muitas\r\nvezes, \u00e9 usada como um indicador de desenvolvimento\r\necon\u00f4mico e do estado de sa\u00fade geral de determinada\r\npopula\u00e7\u00e3o.","resposta":3663509,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663509,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663510,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A epidemiologia nutricional no Brasil considera estudos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de consumo alimentar, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica e a algumas outras vari\u00e1veis relacionadas ao estilo de vida que podem influenciar o estado de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo, como se h\u00e1 pr\u00e1tica de exerc\u00edcio f\u00edsico. Considera tamb\u00e9m algumas altera\u00e7\u00f5es nutricionais, entre as quais: desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica, defici\u00eancias de micronutrientes e obesidade. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377568,"enunciado":"A epidemiologia nutricional no Brasil considera estudos em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de consumo alimentar, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o\r\nantropom\u00e9trica e a algumas outras vari\u00e1veis relacionadas ao\r\nestilo de vida que podem influenciar o estado de sa\u00fade e\r\nnutri\u00e7\u00e3o de um indiv\u00edduo, como se h\u00e1 pr\u00e1tica de exerc\u00edcio\r\nf\u00edsico. Considera tamb\u00e9m algumas altera\u00e7\u00f5es nutricionais,\r\nentre as quais: desnutri\u00e7\u00e3o energ\u00e9tico-proteica, defici\u00eancias\r\nde micronutrientes e obesidade.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1046582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda edi\u00e7\u00e3o do documento apresenta-se de forma mais sintetizada, intitulada Dez Passos para uma Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046589,"hashId":"c864eb37d18b06273fca213f79eb521d","enunciado":"A segunda edi\u00e7\u00e3o do documento apresenta-se de forma\r\nmais sintetizada, intitulada Dez Passos para uma\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel.","resposta":3663524,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Guias alimentares s\u00e3o feitos com base em uma gama de diferentes a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios setores. Visam a melhorar padr\u00f5es alimentares e nutricionais de uma popula\u00e7\u00e3o e promover uma vida saud\u00e1vel. O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira aborda, com uma linguagem acess\u00edvel, como adotar escolhas alimentares mais saud\u00e1veis, sempre levando em conta a cultura presente em diversos estados do Pa\u00eds. Com rela\u00e7\u00e3o ao referido guia, julgue os itens a seguir.","id":377569,"enunciado":"Guias alimentares s\u00e3o feitos com base em uma gama de\r\ndiferentes a\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios setores. Visam a melhorar padr\u00f5es\r\nalimentares e nutricionais de uma popula\u00e7\u00e3o e promover uma\r\nvida saud\u00e1vel. O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira\r\naborda, com uma linguagem acess\u00edvel, como adotar escolhas\r\nalimentares mais saud\u00e1veis, sempre levando em conta a\r\ncultura presente em diversos estados do Pa\u00eds.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao referido guia, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/1046589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos que fazem parte do SUS formam um campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, por meio de normas espec\u00edficas, organizadas em conjunto com o sistema educacional.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046602,"hashId":"240d3a09983bd3ed478b0bbd70601958","enunciado":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos que fazem parte do SUS formam\r\num campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, por meio\r\nde normas espec\u00edficas, organizadas em conjunto com o\r\nsistema educacional.","resposta":3663549,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n o 8.080\/1990 \u201cdisp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d. Nessa lei, encontra-se o que regulamenta o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Acerca do SUS, julgue os itens a seguir.","id":377572,"enunciado":"A Lei n o 8.080\/1990 \u201cdisp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a\r\npromo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a\r\norganiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes\r\ne d\u00e1 outras provid\u00eancias\u201d. Nessa lei, encontra-se o que\r\nregulamenta o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).\r\nAcerca do SUS, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1046602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se h\u00e1 m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o nos pacientes com doen\u00e7a hep\u00e1tica, um dos tratamentos nutricionais indicados \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos para evitar hiponatremia.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"},{"id":36360,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia","id":16440},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-nefrologia-area-de-formacao-nutricao-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Nefrologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1046623,"hashId":"20ce596d600f87305b0d36fd56709162","enunciado":"Se h\u00e1 m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o nos pacientes com doen\u00e7a hep\u00e1tica,\r\num dos tratamentos nutricionais indicados \u00e9 a restri\u00e7\u00e3o\r\nde l\u00edquidos para evitar hiponatremia.","resposta":3663591,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dietoterapia fornece, ao organismo com alguma anormalidade, nutrientes combinados da melhor forma para que este se adapte ao tipo de condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica e \u00e0s caracter\u00edsticas nutricionais, f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e sociais do paciente. Com base nesse assunto, julgue os itens a seguir.","id":377576,"enunciado":"A dietoterapia fornece, ao organismo com alguma\r\nanormalidade, nutrientes combinados da melhor forma para que\r\neste se adapte ao tipo de condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica e \u00e0s caracter\u00edsticas\r\nnutricionais, f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e sociais do paciente.\r\nCom base nesse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1046623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia nutricional em pacientes com doen\u00e7as em est\u00e1gio terminal deve ser avaliada, e os respectivos objetivos dever\u00e3o ser modificados conforme a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio levar em considera\u00e7\u00e3o a progress\u00e3o da doen\u00e7a.","provas":[{"id":36295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos","id":16427},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2019-iades-residencia-multiprofissional-em-cuidados-paliativos-area-de-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Cuidados Paliativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1046642,"hashId":"50d44a1f4cbda9e6d2847be3549dde67","enunciado":"A terapia nutricional em pacientes com doen\u00e7as em\r\nest\u00e1gio terminal deve ser avaliada, e os respectivos\r\nobjetivos dever\u00e3o ser modificados conforme a evolu\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica do paciente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio levar em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o a progress\u00e3o da doen\u00e7a.","resposta":3663630,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3663629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3663630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 78 anos de idade, internado em uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI), foi intubado ap\u00f3s piora do padr\u00e3o respirat\u00f3rio, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de es\u00f4fago metast\u00e1tico, doen\u00e7a progressiva e refrat\u00e1ria ao tratamento. Est\u00e1 internado em fun\u00e7\u00e3o de pneumonia e n\u00e1useas e apresenta desnutri\u00e7\u00e3o grave. O paciente encontra-se em fase terminal de doen\u00e7a, com expectativa de vida de poucos dias. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":377581,"enunciado":"Um paciente de 78 anos de idade, internado em uma Unidade\r\nde Terapia Intensiva (UTI), foi intubado ap\u00f3s piora do\r\npadr\u00e3o respirat\u00f3rio, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de es\u00f4fago\r\nmetast\u00e1tico, doen\u00e7a progressiva e refrat\u00e1ria ao tratamento.\r\nEst\u00e1 internado em fun\u00e7\u00e3o de pneumonia e n\u00e1useas e\r\napresenta desnutri\u00e7\u00e3o grave. O paciente encontra-se em fase\r\nterminal de doen\u00e7a, com expectativa de vida de poucos dias.\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/1046642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Produtos remetidos ao consumidor sem sua pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o equiparam-se a amostras gr\u00e1tis, de modo que o consumidor n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de pagar por eles.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082135,"hashId":"7d8924c77b28373ec1c3492e5ecc71bd","enunciado":"<p align=justify>Produtos remetidos ao consumidor sem sua pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o\r\nequiparam-se a amostras gr\u00e1tis, de modo que o consumidor\r\nn\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o de pagar por eles.<\/p>","resposta":3813577,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, com base no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":383250,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, com \r\nbase no C\u00f3digo de Defesa\r\ndo Consumidor.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas abusivas","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas abusivas","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406911,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1082135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoa solteira e maior de dezoito anos de idade pode adotar, desde que a diferen\u00e7a de idade entre ela e o adotando seja de, pelo menos, dezesseis anos.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082148,"hashId":"960194497634c40653ffecc84a1041e6","enunciado":"<p align=justify>Pessoa solteira e maior de dezoito anos de idade pode adotar,\r\ndesde que a diferen\u00e7a de idade entre ela e o adotando seja de,\r\npelo menos, dezesseis anos.<\/p>","resposta":3813625,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, julgue os itens subsequentes.","id":383253,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Estatuto da Crian\u00e7a \r\ne do Adolescente, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1082148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia de car\u00e1ter incidental exige que a parte que a requer realize o pagamento de custas processuais.","provas":[{"id":37634,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Campo Grande","sigla":"PGM","id":3540,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"pgm-ms-2019-cespe-cebraspe-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1082163,"hashId":"d62228b7b4ab6beda4111fcb646f143d","enunciado":"O pedido de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia de car\u00e1ter incidental\r\nexige que a parte que a requer realize o pagamento de custas\r\nprocessuais.","resposta":3813660,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3813659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3813660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em a\u00e7\u00e3o de natureza civil, o autor requereu que determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o fosse condenado ao fornecimento de medicamento de alto custo. O demandante, de forma incidental, fez pedido de tutela provis\u00f3ria antecipada, alegando que o seu direito \u00e9 certo e que corre risco de morte caso n\u00e3o receba o medicamento com brevidade. Todos os fatos alegados pela parte autora foram exaustivamente comprovados por documentos id\u00f4neos, raz\u00e3o pela qual o ju\u00edzo concedeu a referida tutela antecipada e determinou a intima\u00e7\u00e3o do requerido para que cumprisse a decis\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, concernentes \u00e0 tutela provis\u00f3ria.","id":383257,"enunciado":"<p align=\"justify\">        \r\n            \r\n Em a\u00e7\u00e3o de natureza civil, o \r\nautor requereu que\r\ndeterminado estado da Federa\u00e7\u00e3o fosse \r\ncondenado ao fornecimento\r\nde medicamento de alto custo. O demandante, de \r\nforma incidental,\r\nfez pedido de tutela provis\u00f3ria antecipada, \r\nalegando que o seu\r\ndireito \u00e9 certo e que corre risco de morte \r\ncaso n\u00e3o receba o\r\nmedicamento com brevidade. Todos os fatos \r\nalegados pela parte\r\nautora foram exaustivamente comprovados por \r\ndocumentos\r\nid\u00f4neos, raz\u00e3o pela qual o ju\u00edzo concedeu a \r\nreferida tutela\r\nantecipada e determinou a intima\u00e7\u00e3o do \r\nrequerido para que\r\ncumprisse a decis\u00e3o. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o \r\nhipot\u00e9tica, julgue \r\nos itens que se\r\nseguem, concernentes \u00e0 tutela provis\u00f3ria.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402142,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-disposicoes-gerais-da-tutela-provisoria"},{"nome_clean":"Pagamento de Custas","oab":false,"nome":"Pagamento de Custas","pai":402142,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415768,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pagamento-de-custas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1082163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAto administrativo \u00e9 toda manifesta\u00e7\u00e3o unilateral de vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que, agindo nesta qualidade, tenha por fim imediato resguardar, adquirir, modificar, extinguir e declarar direitos ou impor obriga\u00e7\u00f5es aos administrados ou a si pr\u00f3pria. Somente o agente p\u00fablico competente pode pratic\u00e1-lo, sendo prerrogativa exclusiva deste.\u201d O exerc\u00edcio do ato administrativo necessita de elementos ou requisitos. Nesse sentido, numere a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":36560,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-de-planejamento-e-administracao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049955,"hashId":"0da49d1ede87121b8ad52f9fdb373ac0","enunciado":"<p>\u201cAto administrativo \u00e9 toda manifesta\u00e7\u00e3o unilateral de vontade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que, agindo nesta qualidade, tenha por fim imediato resguardar, adquirir, modificar, extinguir e declarar direitos ou impor obriga\u00e7\u00f5es aos administrados ou a si pr\u00f3pria. Somente o agente p\u00fablico competente pode pratic\u00e1-lo, sendo prerrogativa exclusiva deste.\u201d O exerc\u00edcio do ato administrativo necessita de elementos ou requisitos. Nesse sentido, numere a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36560\/140.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3675656,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5-3-4-2-1","id":3675654,"corpo":"5-3-4-2-1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3-4-1-2-5","id":3675655,"corpo":"3-4-1-2-5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4-2-5-1-3","id":3675656,"corpo":"4-2-5-1-3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-3-4-5-2","id":3675657,"corpo":"1-3-4-5-2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2-5-3-4-1","id":3675658,"corpo":"2-5-3-4-1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378118,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1049955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO est\u00e1gio probat\u00f3rio e a estabilidade s\u00e3o institutos jur\u00eddicos distintos. A estabilidade \u00e9 um direito constitucional para quem possui cargo p\u00fablico efetivo (art. 41 da CF\/88) e ser\u00e1 adquirida ap\u00f3s 3 anos de efetivo exerc\u00edcio. A aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 um dos requisitos para aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, n\u00e3o se confundindo os institutos.\u201d Sabe-se que o servidor, ap\u00f3s o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, permanece durante um per\u00edodo em est\u00e1gio probat\u00f3rio, per\u00edodo em que, teoricamente, ter\u00e1 seu desempenho avaliado de forma objetiva, a fim de se verificar se ele re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de produtividade e adequa\u00e7\u00e3o ao ambiente de trabalho para perman\u00eancia no cargo. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos do Servidor enquanto se encontra em est\u00e1gio probat\u00f3rio, analise os itens abaixo e coloque \u201cV\u201d nos Verdadeiros e \u201cF\u201d nos Falsos. ( ) Exonera\u00e7\u00e3o precedida de processo administrativo ( ) Direito de greve ( ) Direito de peti\u00e7\u00e3o ( ) Direito \u00e0s licen\u00e7as ( ) Remo\u00e7\u00e3o para acompanhar c\u00f4njuge removido por interesse da Administra\u00e7\u00e3o Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":36560,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","id":18401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2019-upenet-iaupe-analista-de-planejamento-e-administracao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Petrolina - Analista de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1049964,"hashId":"b480e59ea28164265542d3b7d6048c54","enunciado":"<p>\u201cO est\u00e1gio probat\u00f3rio e a estabilidade s\u00e3o institutos jur\u00eddicos distintos. A estabilidade \u00e9 um direito constitucional para quem possui cargo p\u00fablico efetivo (art. 41 da CF\/88) e ser\u00e1 adquirida ap\u00f3s 3 anos de efetivo exerc\u00edcio. A aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 um dos requisitos para aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, n\u00e3o se confundindo os institutos.\u201d Sabe-se que o servidor, ap\u00f3s o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico, permanece durante um per\u00edodo em est\u00e1gio probat\u00f3rio, per\u00edodo em que, teoricamente, ter\u00e1 seu desempenho avaliado de forma objetiva, a fim de se verificar se ele re\u00fane as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de produtividade e adequa\u00e7\u00e3o ao ambiente de trabalho para perman\u00eancia no cargo. Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos do Servidor enquanto se encontra em est\u00e1gio probat\u00f3rio, analise os itens abaixo e coloque \u201cV\u201d nos Verdadeiros e \u201cF\u201d nos Falsos. <\/p><p>( ) Exonera\u00e7\u00e3o precedida de processo administrativo<\/p><p> ( ) Direito de greve<\/p><p> ( ) Direito de peti\u00e7\u00e3o <\/p><p>( ) Direito \u00e0s licen\u00e7as <\/p><p>( ) Remo\u00e7\u00e3o para acompanhar c\u00f4njuge removido por interesse da Administra\u00e7\u00e3o <\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3675702,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-F-V-V","id":3675699,"corpo":"V-F-F-V-V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-V-F-F","id":3675700,"corpo":"V-V-V-F-F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V-F-V","id":3675701,"corpo":"F-F-V-F-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-V-V-V-V","id":3675702,"corpo":"V-V-V-V-V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-V-F-V-F","id":3675703,"corpo":"V-V-F-V-F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378119,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1049964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para excluir definitivamente um arquivo selecionado, sem passar pela Lixeira, no sistema operacional WINDOWS, as teclas de atalho corretas a serem usadas s\u00e3o:","provas":[{"id":36566,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36567,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36589,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36590,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1049977,"hashId":"232f391c6793955e1e0d48f2facc776a","enunciado":"Para excluir definitivamente um arquivo selecionado, sem passar pela Lixeira, no sistema\r\noperacional WINDOWS, as teclas de atalho corretas a serem usadas s\u00e3o:","resposta":3675756,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT+DELETE","id":3675754,"corpo":"ALT+DELETE","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL+DELETE","id":3675755,"corpo":"CTRL+DELETE","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" SHIFT+DELETE","id":3675756,"corpo":" SHIFT+DELETE","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL+SHIFT+DELETE","id":3675757,"corpo":"CTRL+SHIFT+DELETE","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378121,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1049977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as esp\u00e9cies de Atos Administrativos, pode-se afirmar que: I) Atos Normativos: correspondem aos gerais, ou seja, n\u00e3o possuem destinat\u00e1rios certos determinados. Funcionam como leis gerais e servem para uniformizar o procedimento entendimento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. II) Atos Ordinat\u00f3rios: s\u00e3o atos internos, atingem apenas os \u00f3rg\u00e3os e os agentes da Administra\u00e7\u00e3o. T\u00eam por fundamento o poder hier\u00e1rquico. III) Atos Negociais: ocorrem quando o particular faz um pedido para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Podem ser discricion\u00e1rios, vinculados, prec\u00e1rios (revog\u00e1veis a qualquer momento) ou definitivos (podem ser cassados) e s\u00e3o divididos em: Licen\u00e7a, Autoriza\u00e7\u00e3o e Permiss\u00e3o. IV) Enunciativos: s\u00e3o aqueles que exprimem uma opini\u00e3o de quem o produz, n\u00e3o possuem efeitos jur\u00eddicos. Ex.: Certid\u00e3o, Atestado, Parecer (documento opinativo t\u00e9cnico). V) Punitivos: do poder disciplinar (quando para agentes p\u00fablicos) e do poder de pol\u00edcia (quando para particulares). A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa da autoriza\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio para exerc\u00ea-lo.","provas":[{"id":36566,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36567,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36589,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36590,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1049986,"hashId":"3ab98c4a7787e6bab1528d06212d1863","enunciado":"<p>Dentre as esp\u00e9cies de Atos Administrativos, pode-se afirmar que:\r\n<\/p><p>I) Atos Normativos: correspondem aos gerais, ou seja, n\u00e3o possuem destinat\u00e1rios certos determinados. Funcionam como leis gerais e servem para uniformizar o procedimento entendimento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n<\/p><p>II) Atos Ordinat\u00f3rios: s\u00e3o atos internos, atingem apenas os \u00f3rg\u00e3os e os agentes da Administra\u00e7\u00e3o.\r\nT\u00eam por fundamento o poder hier\u00e1rquico.\r\n<\/p><p>III) Atos Negociais: ocorrem quando o particular faz um pedido para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\nPodem ser discricion\u00e1rios, vinculados, prec\u00e1rios (revog\u00e1veis a qualquer momento) ou definitivos\r\n(podem ser cassados) e s\u00e3o divididos em: Licen\u00e7a, Autoriza\u00e7\u00e3o e Permiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV) Enunciativos: s\u00e3o aqueles que exprimem uma opini\u00e3o de quem o produz, n\u00e3o possuem\r\nefeitos jur\u00eddicos. Ex.: Certid\u00e3o, Atestado, Parecer (documento opinativo t\u00e9cnico).\r\n<\/p><p>V) Punitivos: do poder disciplinar (quando para agentes p\u00fablicos) e do poder de pol\u00edcia (quando\r\npara particulares). A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa da autoriza\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio para exerc\u00ea-lo.<\/p>","resposta":3675791,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3675790,"corpo":"Somente I, II, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":3675791,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3675792,"corpo":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 incorreta.","id":3675793,"corpo":"Apenas III est\u00e1 incorreta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378122,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/1049986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias s\u00e3o as hip\u00f3teses nas quais ser\u00e1 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, nos moldes do artigo 8.666\/93 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores. Das hip\u00f3teses apresentadas nas alternativas a assinale a incorreta.","provas":[{"id":36566,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36567,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36589,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36590,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1049988,"hashId":"df56c2d0e403345dd0a26c7cdb121791","enunciado":"V\u00e1rias s\u00e3o as hip\u00f3teses nas quais ser\u00e1 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o, nos moldes do artigo 8.666\/93 e suas altera\u00e7\u00f5es posteriores. Das hip\u00f3teses apresentadas nas alternativas a assinale a incorreta.","resposta":3675798,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o, a reforma e o aprimoramento de estabelecimentos penais, mesmo que n\u00e3o configurada situa\u00e7\u00e3o de grave e iminente risco \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":3675798,"corpo":"Para a constru\u00e7\u00e3o, a amplia\u00e7\u00e3o, a reforma e o aprimoramento de estabelecimentos penais,\r\nmesmo que n\u00e3o configurada situa\u00e7\u00e3o de grave e iminente risco \u00e0 seguran\u00e7a p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com base no pre\u00e7o do dia.","id":3675799,"corpo":"Nas compras de hortifrutigranjeiros, p\u00e3o e outros g\u00eaneros perec\u00edveis, no tempo necess\u00e1rio\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o dos processos licitat\u00f3rios correspondentes, realizadas diretamente com\r\nbase no pre\u00e7o do dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, nesse caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":3675800,"corpo":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder\r\nser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, nesse caso, todas as condi\u00e7\u00f5es\r\npreestabelecidas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos estabelecidos em decreto da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional.","id":3675801,"corpo":"Quando houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos\r\nestabelecidos em decreto da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa\r\nNacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"nome_clean":"Em raz\u00e3o do objeto","oab":true,"nome":"Em raz\u00e3o do objeto","pai":408247,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408250,"slug":"direito-administrativo-em-razao-do-objeto"}],"slug":"direito-administrativo\/1049988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entidade p\u00fablica necessita apropriar ao resultado de um per\u00edodo o desgaste do seu imobilizado, intang\u00edvel ou diferido, por meio do registro da despesa, obedecendo ao princ\u00edpio compet\u00eancia. Quando a redu\u00e7\u00e3o do valor aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de propriedade quaisquer outros, inclusive ativos intang\u00edveis, com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado, estamos diante de uma:","provas":[{"id":36566,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36567,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36589,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36590,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1049991,"hashId":"8547edbea9794f4a2a5e11a58a4dd193","enunciado":"A entidade p\u00fablica necessita apropriar ao resultado de um per\u00edodo o desgaste do seu imobilizado, intang\u00edvel ou diferido, por meio do registro da despesa, obedecendo ao princ\u00edpio compet\u00eancia. Quando a redu\u00e7\u00e3o do valor aplicado na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos de propriedade quaisquer outros, inclusive ativos intang\u00edveis, com exist\u00eancia ou exerc\u00edcio de dura\u00e7\u00e3o limitada, cujo objeto sejam bens de utiliza\u00e7\u00e3o por prazo legal ou contratualmente limitado, estamos diante\r\nde uma:","resposta":3675810,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o","id":3675810,"corpo":"Amortiza\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","id":3675811,"corpo":"Deprecia\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exaust\u00e3o","id":3675812,"corpo":"Exaust\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baixa","id":3675813,"corpo":"Baixa","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378123,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1049991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio deixou uma heran\u00e7a de R$ 100.000,00 para dividir entre seus 4 filhos. O filho A receber\u00e1 0,333 vezes o total dessa heran\u00e7a, o filho B receber\u00e1 0,2525 vezes o total dessa heran\u00e7a e o filho C receber\u00e1 0,25 vezes o total dessa heran\u00e7a. Qual o valor, em reais, que o 4\u00ba filho receber\u00e1?","provas":[{"id":36566,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36567,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36589,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36590,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1049997,"hashId":"667931e7420ad28bef11a27b19d694e1","enunciado":"Ant\u00f4nio deixou uma heran\u00e7a de R$ 100.000,00 para dividir entre seus 4 filhos. O filho A receber\u00e1\r\n0,333 vezes o total dessa heran\u00e7a, o filho B receber\u00e1 0,2525 vezes o total dessa heran\u00e7a e o\r\nfilho C receber\u00e1 0,25 vezes o total dessa heran\u00e7a. Qual o valor, em reais, que o 4\u00ba filho receber\u00e1?","resposta":3675836,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.750,00","id":3675834,"corpo":"16.750,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16.500,00","id":3675835,"corpo":"16.500,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.450,00","id":3675836,"corpo":"16.450,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.200,00","id":3675837,"corpo":"16.200,00","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378124,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"}],"slug":"matematica\/1049997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Piumhi\/MG, em suas disposi\u00e7\u00f5es preliminares, constantes no art. 4\u00ba, s\u00e3o S\u00edmbolos Oficiais do Munic\u00edpio, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria:","provas":[{"id":36566,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36567,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36589,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-administracao-de-empresa","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"},{"id":36590,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Piumhi","sigla":"Camara de Piumhi","id":3520,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","descricao":"Facepe - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Cultura, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o de Alfenas","sigla":"FACEPE","oab":false,"id":981},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-piumhi-mg-2019-facepe-controlador-interno-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"FACEPE - C\u00e2mara de Piumhi - Controlador Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1050002,"hashId":"25d8d5c49e7ebf8dbb27010b4239b78b","enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Piumhi\/MG, em suas disposi\u00e7\u00f5es preliminares,\r\nconstantes no art. 4\u00ba, s\u00e3o S\u00edmbolos Oficiais do Munic\u00edpio, representativos de sua cultura e\r\nhist\u00f3ria:","resposta":3675854,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Bandeira, o Bras\u00e3o e o Hino.","id":3675854,"corpo":"A Bandeira, o Bras\u00e3o e o Hino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Bandeira, as Armas e o Hino.","id":3675855,"corpo":"A Bandeira, as Armas e o Hino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Prefeitura, a C\u00e2mara e os servidores.","id":3675856,"corpo":"A Prefeitura, a C\u00e2mara e os servidores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Prefeito, os Vereadores e os servidores.","id":3675857,"corpo":"O Prefeito, os Vereadores e os servidores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378125,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Piumhi - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Piumhi - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402014,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-piumhi-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1050002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei no 8.666\/1993, a crit\u00e9rio da autoridade competente, em cada caso, e desde que prevista no instrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de garantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras, situa\u00e7\u00e3o na qual caber\u00e1 ao contratado optar por uma das seguintes modalidades de garantia:","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036046,"hashId":"836bcf9aaba6dd5492b3b78bf49c6a50","enunciado":"Conforme a Lei no 8.666\/1993, a crit\u00e9rio da autoridade\r\ncompetente, em cada caso, e desde que prevista no\r\ninstrumento convocat\u00f3rio, poder\u00e1 ser exigida presta\u00e7\u00e3o de\r\ngarantia nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras,\r\nsitua\u00e7\u00e3o na qual caber\u00e1 ao contratado optar por uma das\r\nseguintes modalidades de garantia:","resposta":3624130,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro, em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica ou fidejuss\u00f3ria.","id":3624128,"corpo":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro, em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica ou\r\nfidejuss\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.","id":3624129,"corpo":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguro-garantia.","id":3624130,"corpo":"seguro-garantia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguro-garantia e fian\u00e7a banc\u00e1ria.","id":3624131,"corpo":"seguro-garantia e fian\u00e7a banc\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou fidejuss\u00f3ria.","id":3624132,"corpo":"cau\u00e7\u00e3o em dinheiro ou fidejuss\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375773,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"nome_clean":"Exig\u00eancia de garantia","oab":true,"nome":"Exig\u00eancia de garantia","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408161,"slug":"direito-administrativo-exigencia-de-garantia"}],"slug":"direito-administrativo\/1036046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De maneira instrumental, o Estado possui uma variedade de meios jur\u00eddicos para que possa atuar na rela\u00e7\u00e3o dominial privada, de modo a restringi-la, podendo, no limite, inclusive, extingui-la, visando ao interesse p\u00fablico. Quanto a esses instrumentos estatais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036052,"hashId":"eba8d5cde1cf13c56ff0f5ecc26a3230","enunciado":"De maneira instrumental, o Estado possui uma variedade de\r\nmeios jur\u00eddicos para que possa atuar na rela\u00e7\u00e3o dominial\r\nprivada, de modo a restringi-la, podendo, no limite,\r\ninclusive, extingui-la, visando ao interesse p\u00fablico. Quanto a\r\nesses instrumentos estatais, assinale a alternativa correta.","resposta":3624160,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das diferen\u00e7as gerais entre os institutos da ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e da requisi\u00e7\u00e3o \u00e9 que, naquele, o car\u00e1ter \u00e9 de onerosidade, enquanto, neste, de regra, imp\u00f5e-se a gratuidade.","id":3624158,"corpo":"Uma das diferen\u00e7as gerais entre os institutos da\r\nocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e da requisi\u00e7\u00e3o \u00e9 que, naquele, o\r\ncar\u00e1ter \u00e9 de onerosidade, enquanto, neste, de regra,\r\nimp\u00f5e-se a gratuidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As servid\u00f5es administrativas e o tombamento s\u00e3o permanentes, ao passo que as limita\u00e7\u00f5es administrativas s\u00e3o tempor\u00e1rias.","id":3624159,"corpo":"As servid\u00f5es administrativas e o tombamento s\u00e3o\r\npermanentes, ao passo que as limita\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas s\u00e3o tempor\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As limita\u00e7\u00f5es administrativas, com assento somente em lei, por imporem limita\u00e7\u00f5es gerais e, tamb\u00e9m, trazerem benef\u00edcios a todos por igual, apresentam-se com car\u00e1ter gratuito.","id":3624160,"corpo":"As limita\u00e7\u00f5es administrativas, com assento somente\r\nem lei, por imporem limita\u00e7\u00f5es gerais e, tamb\u00e9m,\r\ntrazerem benef\u00edcios a todos por igual, apresentam-se\r\ncom car\u00e1ter gratuito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos de obras p\u00fablicas demoradas, a Administra\u00e7\u00e3o, para garantir o interesse p\u00fablico, pode dispor discricionariamente dos instrumentos da ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e da servid\u00e3o administrativa.","id":3624161,"corpo":"Em casos de obras p\u00fablicas demoradas, a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, para garantir o interesse p\u00fablico,\r\npode dispor discricionariamente dos instrumentos da\r\nocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e da servid\u00e3o administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As servid\u00f5es administrativas, por apresentarem caracter\u00edsticas de parcial expropria\u00e7\u00e3o, ao serem institu\u00eddas, assim tamb\u00e9m instituem um direito de prefer\u00eancia \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do bem em favor do Poder instituidor.","id":3624162,"corpo":"As servid\u00f5es administrativas, por apresentarem\r\ncaracter\u00edsticas de parcial expropria\u00e7\u00e3o, ao serem\r\ninstitu\u00eddas, assim tamb\u00e9m instituem um direito de\r\nprefer\u00eancia \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o do bem em favor do Poder\r\ninstituidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375773,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421833,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-goias"}],"slug":"direito-constitucional\/1036052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao tema dos vencimentos, da remunera\u00e7\u00e3o e dos subs\u00eddios no \u00e2mbito dos agentes p\u00fablicos, de acordo com a jurisprud\u00eancia dominante do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036062,"hashId":"1db381b467094859b1f820e83a89e575","enunciado":"Relativamente ao tema dos vencimentos, da remunera\u00e7\u00e3o e\r\ndos subs\u00eddios no \u00e2mbito dos agentes p\u00fablicos, de acordo com\r\na jurisprud\u00eancia dominante do Supremo Tribunal Federal,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3624210,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o Federal disposi\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o estadual que vincula o reajuste dos servidores do Poder Judici\u00e1rio ao dos respectivos membros.","id":3624208,"corpo":"N\u00e3o ofende a Constitui\u00e7\u00e3o Federal disposi\u00e7\u00e3o de\r\nConstitui\u00e7\u00e3o estadual que vincula o reajuste dos servidores\r\ndo Poder Judici\u00e1rio ao dos respectivos membros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez que o inciso X do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a concess\u00e3o de aumentos reais aos servidores p\u00fablicos, lato sensu, e determina a revis\u00e3o geral anual das respectivas remunera\u00e7\u00f5es, de maneira aut\u00f4noma, existe \u00f3bice de ordem constitucional para que a lei ordin\u00e1ria disponha, com anteced\u00eancia, que os reajustes individualizados no exerc\u00edcio anterior sejam deduzidos da pr\u00f3xima corre\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3624209,"corpo":"Uma vez que o inciso X do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal autoriza a concess\u00e3o de aumentos reais aos\r\nservidores p\u00fablicos, lato sensu, e determina a revis\u00e3o\r\ngeral anual das respectivas remunera\u00e7\u00f5es, de maneira\r\naut\u00f4noma, existe \u00f3bice de ordem constitucional para\r\nque a lei ordin\u00e1ria disponha, com anteced\u00eancia, que\r\nos reajustes individualizados no exerc\u00edcio anterior\r\nsejam deduzidos da pr\u00f3xima corre\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o entre os subs\u00eddios dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Magistratura \u00e9 inconstitucional, por afronta ao texto constitucional federal.","id":3624210,"corpo":"A vincula\u00e7\u00e3o entre os subs\u00eddios dos membros do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico e da Magistratura \u00e9 inconstitucional,\r\npor afronta ao texto constitucional federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza a acumula\u00e7\u00e3o de cargos, o teto remunerat\u00f3rio \u00e9 considerado em rela\u00e7\u00e3o ao somat\u00f3rio recebido, e n\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de cada um deles.","id":3624211,"corpo":"Nas situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas em que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nautoriza a acumula\u00e7\u00e3o de cargos, o teto\r\nremunerat\u00f3rio \u00e9 considerado em rela\u00e7\u00e3o ao somat\u00f3rio\r\nrecebido, e n\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o de cada um deles.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A irredutibilidade da remunera\u00e7\u00e3o implica observ\u00e2ncia \u00e0 estabilidade financeira da estrutura remunerat\u00f3ria do servidor, raz\u00e3o pela qual encontra \u00f3bice constitucional a altera\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo de gratifica\u00e7\u00f5es com impacto negativo na respectiva composi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se podendo arguir o instituto da estabilidade financeira pela irredutibilidade total da remunera\u00e7\u00e3o, composta de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias de diversas naturezas jur\u00eddicas.","id":3624212,"corpo":"A irredutibilidade da remunera\u00e7\u00e3o implica\r\nobserv\u00e2ncia \u00e0 estabilidade financeira da estrutura\r\nremunerat\u00f3ria do servidor, raz\u00e3o pela qual encontra\r\n\u00f3bice constitucional a altera\u00e7\u00e3o do c\u00e1lculo de\r\ngratifica\u00e7\u00f5es com impacto negativo na respectiva\r\ncomposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se podendo arguir o instituto da\r\nestabilidade financeira pela irredutibilidade total da\r\nremunera\u00e7\u00e3o, composta de esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias\r\nde diversas naturezas jur\u00eddicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375773,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1036062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisprud\u00eancia sumulada do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no que se refere aos contratos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036064,"hashId":"9e2b86881e0c3bee0b89367478b350f0","enunciado":"\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisprud\u00eancia sumulada do Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a, no que se refere aos contratos, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3624218,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria \u00e9 devida quando ausente a comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do segurado acerca do atraso no pagamento do pr\u00eamio, por constituir requisito essencial para a suspens\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o do contrato de seguro.","id":3624218,"corpo":"A indeniza\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria \u00e9 devida quando ausente a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do segurado acerca do atraso no\r\npagamento do pr\u00eamio, por constituir requisito essencial\r\npara a suspens\u00e3o ou resolu\u00e7\u00e3o do contrato de seguro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver premedita\u00e7\u00e3o do segurado, o suic\u00eddio \u00e9 coberto, ainda que tenha ocorrido nos dois primeiros anos de vig\u00eancia do contrato de seguro de vida.","id":3624219,"corpo":"Quando n\u00e3o houver premedita\u00e7\u00e3o do segurado, o suic\u00eddio\r\n\u00e9 coberto, ainda que tenha ocorrido nos dois primeiros\r\nanos de vig\u00eancia do contrato de seguro de vida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A penhora de bem de fam\u00edlia pertencente a fiador de contrato de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 inv\u00e1lida.","id":3624220,"corpo":" A penhora de bem de fam\u00edlia pertencente a fiador de\r\ncontrato de loca\u00e7\u00e3o \u00e9 inv\u00e1lida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de resolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de compra e venda de im\u00f3vel submetido ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, deve ocorrer a restitui\u00e7\u00e3o integral das parcelas pagas pelo promitente comprador, ainda que este tenha dado causa ao desfazimento do neg\u00f3cio.","id":3624221,"corpo":"Na hip\u00f3tese de resolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de\r\ncompra e venda de im\u00f3vel submetido ao C\u00f3digo de\r\nDefesa do Consumidor, deve ocorrer a restitui\u00e7\u00e3o integral\r\ndas parcelas pagas pelo promitente comprador, ainda que\r\neste tenha dado causa ao desfazimento do neg\u00f3cio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os contratos de loca\u00e7\u00e3o s\u00e3o submetidos prioritariamente ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":3624222,"corpo":"Os contratos de loca\u00e7\u00e3o s\u00e3o submetidos prioritariamente\r\nao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375774,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"},{"nome_clean":"Seguro de Pessoa (Art. 789 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro de Pessoa (Art. 789 ao 802)","pai":405997,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406010,"slug":"direito-civil-seguro-de-pessoa-art-789-ao-802"}],"slug":"direito-civil\/1036064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o Congresso Nacional e as respectivas Casas ter\u00e3o comiss\u00f5es permanentes constitu\u00eddas na forma e com as atribui\u00e7\u00f5es previstas no pr\u00f3prio regimento ou no ato de que resultar a respectiva cria\u00e7\u00e3o. A respeito de tais comiss\u00f5es permanentes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036074,"hashId":"bc9f01bc1c3a6e4c94c81c027f394a58","enunciado":"Conforme disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o\r\nCongresso Nacional e as respectivas Casas ter\u00e3o comiss\u00f5es\r\npermanentes constitu\u00eddas na forma e com as atribui\u00e7\u00f5es\r\nprevistas no pr\u00f3prio regimento ou no ato de que resultar a\r\nrespectiva cria\u00e7\u00e3o. A respeito de tais comiss\u00f5es permanentes,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3624272,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal confere \u00e0s comiss\u00f5es permanentes iniciativa privativa para apresenta\u00e7\u00e3o de projetos de lei acerca de determinadas mat\u00e9rias.","id":3624268,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal confere \u00e0s comiss\u00f5es\r\npermanentes iniciativa privativa para apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos de lei acerca de determinadas mat\u00e9rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s comiss\u00f5es permanentes cabe, independentemente da mat\u00e9ria da respectiva compet\u00eancia, solicitar depoimento de qualquer autoridade ou cidad\u00e3o.","id":3624269,"corpo":"\u00c0s comiss\u00f5es permanentes cabe, independentemente\r\nda mat\u00e9ria da respectiva compet\u00eancia, solicitar\r\ndepoimento de qualquer autoridade ou cidad\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es das comiss\u00f5es permanentes, salvo disposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos, presentes, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o dos respectivos membros.","id":3624270,"corpo":"As delibera\u00e7\u00f5es das comiss\u00f5es permanentes, salvo\r\ndisposi\u00e7\u00e3o constitucional em contr\u00e1rio, ser\u00e3o tomadas\r\npor maioria dos votos, presentes, no m\u00ednimo, um\r\nter\u00e7o dos respectivos membros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora seja assegurada, tanto quanto poss\u00edvel, a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos blocos parlamentares na constitui\u00e7\u00e3o de cada comiss\u00e3o, tal garantia n\u00e3o se aplica na constitui\u00e7\u00e3o das Mesas das Casas do Congresso Nacional.","id":3624271,"corpo":"Embora seja assegurada, tanto quanto poss\u00edvel, a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos\r\nblocos parlamentares na constitui\u00e7\u00e3o de cada\r\ncomiss\u00e3o, tal garantia n\u00e3o se aplica na constitui\u00e7\u00e3o\r\ndas Mesas das Casas do Congresso Nacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribuiu ao Regimento Interno de cada Casa do Congresso Nacional a possibilidade de prever situa\u00e7\u00f5es excepcionais nas quais n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da reserva de plen\u00e1rio, permitindo a discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter final, de projetos de lei nas comiss\u00f5es, salvo se houver recurso de um d\u00e9cimo dos membros da respectiva Casa.","id":3624272,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribuiu ao Regimento Interno\r\nde cada Casa do Congresso Nacional a possibilidade\r\nde prever situa\u00e7\u00f5es excepcionais nas quais n\u00e3o se\r\naplica o princ\u00edpio da reserva de plen\u00e1rio, permitindo\r\na discuss\u00e3o e a vota\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter final, de projetos\r\nde lei nas comiss\u00f5es, salvo se houver recurso de um\r\nd\u00e9cimo dos membros da respectiva Casa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375775,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/1036074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa que apresenta somente mat\u00e9rias da compet\u00eancia legislativa do munic\u00edpio.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036082,"hashId":"e08c503e96c1b19272dd0968c9335f0a","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da jurisprud\u00eancia do\r\nSupremo Tribunal Federal, assinale a alternativa que apresenta\r\nsomente mat\u00e9rias da compet\u00eancia legislativa do munic\u00edpio.","resposta":3624308,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispor quanto \u00e0 voca\u00e7\u00e3o sucess\u00f3ria dos cargos de prefeito e vice-prefeito em caso de dupla vac\u00e2ncia e quanto \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial.","id":3624308,"corpo":"Dispor quanto \u00e0 voca\u00e7\u00e3o sucess\u00f3ria dos cargos de\r\nprefeito e vice-prefeito em caso de dupla vac\u00e2ncia e\r\nquanto \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de funcionamento de\r\nestabelecimento comercial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dispor quanto ao meio ambiente, no limite do respectivo interesse local e desde que em harmonia com a disciplina estabelecida pelos demais entes federados, e tr\u00e2nsito e transporte.","id":3624309,"corpo":"Dispor quanto ao meio ambiente, no limite do\r\nrespectivo interesse local e desde que em harmonia\r\ncom a disciplina estabelecida pelos demais entes\r\nfederados, e tr\u00e2nsito e transporte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispor quanto \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de tempo razo\u00e1vel de espera dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de cart\u00f3rios e quanto \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de nova farm\u00e1cia a menos de 500 metros de estabelecimento da mesma natureza.","id":3624310,"corpo":"Dispor quanto \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de tempo razo\u00e1vel de espera\r\ndos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de cart\u00f3rios e quanto \u00e0\r\ninstala\u00e7\u00e3o de nova farm\u00e1cia a menos de 500 metros\r\nde estabelecimento da mesma natureza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Dispor quanto a servi\u00e7os funer\u00e1rios e quanto a normas gerais de direito urban\u00edstico.","id":3624311,"corpo":" Dispor quanto a servi\u00e7os funer\u00e1rios e quanto a\r\nnormas gerais de direito urban\u00edstico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Dispor quanto a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre postos de revenda de combust\u00edvel e quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de transporte intermunicipal.","id":3624312,"corpo":"\r\nDispor quanto a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre postos de\r\nrevenda de combust\u00edvel e quanto \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos de transporte intermunicipal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375775,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1036082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao direito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036095,"hashId":"2759cd6de787cba5c3e6546c5db82219","enunciado":"No que tange ao direito tribut\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que a\r\nobriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","resposta":3624373,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"principal nasce com a ocorr\u00eancia do fato gerador descrito abstratamente na norma, hip\u00f3tese tida como suficiente e necess\u00e1ria para o respectivo surgimento.","id":3624373,"corpo":"principal nasce com a ocorr\u00eancia do fato gerador\r\ndescrito abstratamente na norma, hip\u00f3tese tida como\r\nsuficiente e necess\u00e1ria para o respectivo surgimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 natureza acess\u00f3ria quando importar em obriga\u00e7\u00e3o de dar, estipulada no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.","id":3624374,"corpo":"ter\u00e1 natureza acess\u00f3ria quando importar em obriga\u00e7\u00e3o\r\nde dar, estipulada no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem por sujeito passivo principal o contribuinte e, por sujeito passivo acess\u00f3rio, o respons\u00e1vel pela obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer previsto pela norma.","id":3624375,"corpo":"tem por sujeito passivo principal o contribuinte e, por\r\nsujeito passivo acess\u00f3rio, o respons\u00e1vel pela\r\nobriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer previsto pela norma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"importa em solidariedade entre as pessoas que tenham interesse comum na situa\u00e7\u00e3o que constitua o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal, mas admite a oponibilidade do benef\u00edcio de ordem para efeitos de pagamento.","id":3624376,"corpo":"importa em solidariedade entre as pessoas que\r\ntenham interesse comum na situa\u00e7\u00e3o que constitua o\r\nfato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal, mas admite a\r\noponibilidade do benef\u00edcio de ordem para efeitos de\r\npagamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 por sujeito ativo a Uni\u00e3o, os Estados, os Munic\u00edpios, o Distrito Federal ou os Territ\u00f3rios, a depender da compet\u00eancia tribut\u00e1ria estabelecida para cada tributo.","id":3624377,"corpo":"ter\u00e1 por sujeito ativo a Uni\u00e3o, os Estados, os\r\nMunic\u00edpios, o Distrito Federal ou os Territ\u00f3rios, a\r\ndepender da compet\u00eancia tribut\u00e1ria estabelecida para\r\ncada tributo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375776,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1036095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M.C.S, durante grande parte da respectiva vida profissional, desempenhou as pr\u00f3prias atividades com grande risco \u00e0 respectiva integridade f\u00edsica e com exposi\u00e7\u00e3o a agentes agressores. Permanece, at\u00e9 a presente data, exposto, durante a jornada laboral, a situa\u00e7\u00e3o de perigo por exercer a profiss\u00e3o de vigilante, de maneira habitual e permanente, por 26 anos (documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria completa). Tem direito ao reconhecimento de tal lapso temporal como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, com contribui\u00e7\u00e3o dessa forma, de acordo com a sistem\u00e1tica vigente \u00e0 \u00e9poca em que o trabalho foi executado, de acordo com o princ\u00edpio do tempus regit actum aplic\u00e1vel ao caso concreto, sendo direito de M.C.S, percep\u00e7\u00e3o da aposentadoria especial. Requereu administrativamente a concess\u00e3o do benef\u00edcio denominado aposentadoria especial, identificado pelo NB x23.y45.z36-0, em 22\/11\/2018 (quinta-feira) \u2013 DER (data entrada requerimento), que restou indeferido pela autarquia, sob o argumento de que: \u201c... n\u00e3o possui o tempo de contribui\u00e7\u00e3o m\u00ednimo de 15, 10 ou 25 anos, trabalhados sujeitos a condi\u00e7\u00f5es especiais na data do requerimento ou do desligamento da \u00faltima atividade.\u201d Com base no exposto, \u00e9 correto afirmar que M.C.S.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036110,"hashId":"d2f14896bac0877cf3476ab9fb56a1d4","enunciado":"<p>M.C.S, durante grande parte da respectiva vida profissional,\r\ndesempenhou as pr\u00f3prias atividades com grande risco \u00e0\r\nrespectiva integridade f\u00edsica e com exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\nagressores. Permanece, at\u00e9 a presente data, exposto, durante\r\na jornada laboral, a situa\u00e7\u00e3o de perigo por exercer a\r\nprofiss\u00e3o de vigilante, de maneira habitual e permanente,\r\npor 26 anos (documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria completa). Tem\r\ndireito ao reconhecimento de tal lapso temporal como\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, com contribui\u00e7\u00e3o dessa\r\nforma, de acordo com a sistem\u00e1tica vigente \u00e0 \u00e9poca em que\r\no trabalho foi executado, de acordo com o princ\u00edpio do\r\ntempus regit actum aplic\u00e1vel ao caso concreto, sendo direito\r\nde M.C.S, percep\u00e7\u00e3o da aposentadoria especial. Requereu\r\nadministrativamente a concess\u00e3o do benef\u00edcio denominado\r\naposentadoria especial, identificado pelo NB x23.y45.z36-0,\r\nem 22\/11\/2018 (quinta-feira) \u2013 DER (data entrada\r\nrequerimento), que restou indeferido pela autarquia, sob o\r\nargumento de que: \u201c... n\u00e3o possui o tempo de contribui\u00e7\u00e3o\r\nm\u00ednimo de 15, 10 ou 25 anos, trabalhados sujeitos a\r\ncondi\u00e7\u00f5es especiais na data do requerimento ou do\r\ndesligamento da \u00faltima atividade.\u201d\r\n<\/p><p>Com base no exposto, \u00e9 correto afirmar que M.C.S.<\/p>","resposta":3624448,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem direito ao reconhecimento da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus regit actum, aplic\u00e1vel ao caso concreto, e concess\u00e3o de aposentadoria especial, desde a data do requerimento.","id":3624448,"corpo":"tem direito ao reconhecimento da presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o especial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus\r\nregit actum, aplic\u00e1vel ao caso concreto, e concess\u00e3o\r\nde aposentadoria especial, desde a data do\r\nrequerimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito ao reconhecimento da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus regit actum, aplic\u00e1vel ao caso concreto, para concess\u00e3o de aposentadoria especial.","id":3624449,"corpo":"n\u00e3o tem direito ao reconhecimento da presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o especial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus\r\nregit actum, aplic\u00e1vel ao caso concreto, para\r\nconcess\u00e3o de aposentadoria especial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem direito ao reconhecimento do per\u00edodo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial anterior \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, aplic\u00e1vel ao caso concreto, e concess\u00e3o de aposentadoria especial.","id":3624450,"corpo":"tem direito ao reconhecimento do per\u00edodo da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial anterior \u00e0 promulga\u00e7\u00e3o\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, aplic\u00e1vel ao caso\r\nconcreto, e concess\u00e3o de aposentadoria especial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem direito ao reconhecimento do per\u00edodo da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, tendo como DER a data do deferimento do requerimento administrativo, em que se confirmar\u00e1 todas as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os especiais, o que, por sua vez, impede recurso.","id":3624451,"corpo":"tem direito ao reconhecimento do per\u00edodo da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, tendo como DER a data\r\ndo deferimento do requerimento administrativo, em\r\nque se confirmar\u00e1 todas as presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os\r\nespeciais, o que, por sua vez, impede recurso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem direito ao reconhecimento da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o especial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus regit actum, aplic\u00e1vel ao caso concreto, e concess\u00e3o de aposentadoria especial, somente ap\u00f3s a distribui\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o judicial.","id":3624452,"corpo":"tem direito ao reconhecimento da presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o especial, em raz\u00e3o do princ\u00edpio do tempus\r\nregit actum, aplic\u00e1vel ao caso concreto, e concess\u00e3o\r\nde aposentadoria especial, somente ap\u00f3s a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375777,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1036110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o caput do art. 194 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u201ca seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos poderes p\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social\u201d. No que concerne aos atributos das tr\u00eas grandes fun\u00e7\u00f5es de governo que comp\u00f5em a seguridade social, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036114,"hashId":"de01d349253ecaaddeae10cc956d6a89","enunciado":"<p>Segundo o caput do art. 194 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u201ca\r\nseguridade social compreende um conjunto integrado de\r\na\u00e7\u00f5es de iniciativa dos poderes p\u00fablicos e da sociedade,\r\ndestinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0\r\nprevid\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social\u201d.\r\n<\/p><p>No que concerne aos atributos das tr\u00eas grandes fun\u00e7\u00f5es de\r\ngoverno que comp\u00f5em a seguridade social, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3624468,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, no \u00e2mbito da sa\u00fade, s\u00e3o fundamentalmente destinadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, enquanto as do campo da previd\u00eancia social referem-se \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":3624468,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, no \u00e2mbito da sa\u00fade, s\u00e3o\r\nfundamentalmente destinadas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os,\r\nenquanto as do campo da previd\u00eancia social referem-se\r\n\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cidad\u00e3os carentes s\u00e3o segurados pelo sistema da seguridade social, e a previd\u00eancia social remete-se somente aos segurados que n\u00e3o det\u00eam plano de previd\u00eancia privada.","id":3624469,"corpo":"Os cidad\u00e3os carentes s\u00e3o segurados pelo sistema da\r\nseguridade social, e a previd\u00eancia social remete-se\r\nsomente aos segurados que n\u00e3o det\u00eam plano de\r\nprevid\u00eancia privada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da sa\u00fade, inserida na seguridade social, acolhe os segurados que se encontram na qualidade que lhes \u00e9 pr\u00f3pria de segurados, ao passo que a assist\u00eancia social se destina aos que perderam essa qualidade e, portanto, est\u00e3o desamparados.","id":3624470,"corpo":"A \u00e1rea da sa\u00fade, inserida na seguridade social, acolhe\r\nos segurados que se encontram na qualidade que lhes\r\n\u00e9 pr\u00f3pria de segurados, ao passo que a assist\u00eancia\r\nsocial se destina aos que perderam essa qualidade e,\r\nportanto, est\u00e3o desamparados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, previsto na Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, destina-se a a\u00e7\u00f5es direcionadas \u00e0 assist\u00eancia social e \u00e0 sa\u00fade, afinal, destina-se tamb\u00e9m a pessoas com defici\u00eancia.","id":3624471,"corpo":"O benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada, previsto na Lei\r\nOrg\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, destina-se a a\u00e7\u00f5es\r\ndirecionadas \u00e0 assist\u00eancia social e \u00e0 sa\u00fade, afinal,\r\ndestina-se tamb\u00e9m a pessoas com defici\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O papel \u201csa\u00fade\u201d, inserido no artigo mencionado, n\u00e3o se dirige aos segurados da previd\u00eancia social, por j\u00e1 serem estes benefici\u00e1rios.","id":3624472,"corpo":"O papel \u201csa\u00fade\u201d, inserido no artigo mencionado, n\u00e3o\r\nse dirige aos segurados da previd\u00eancia social, por j\u00e1\r\nserem estes benefici\u00e1rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375777,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1036114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No que tange \u00e0 previd\u00eancia complementar do servidor p\u00fablico federal, assinale a alterativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036117,"hashId":"b3f6928d44a33f53aa5f59f2097a93fe","enunciado":"\r\nNo que tange \u00e0 previd\u00eancia complementar do servidor\r\np\u00fablico federal, assinale a alterativa correta.","resposta":3624484,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades de previd\u00eancia complementar submetem-se \u00e0s regras de direito p\u00fablico, com observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da licita\u00e7\u00e3o e dos contratos administrativos, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos para a contrata\u00e7\u00e3o do respectivo pessoal sob o regime estatut\u00e1rio.","id":3624483,"corpo":"As entidades de previd\u00eancia complementar\r\nsubmetem-se \u00e0s regras de direito p\u00fablico, com\r\nobserv\u00e2ncia dos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nda licita\u00e7\u00e3o e dos contratos administrativos, al\u00e9m da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de concursos p\u00fablicos para a contrata\u00e7\u00e3o\r\ndo respectivo pessoal sob o regime estatut\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O regulamento de plano de benef\u00edcio da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo poder\u00e1 definir benef\u00edcios n\u00e3o programados, desde que assegure pelo menos os benef\u00edcios decorrentes dos eventos invalidez e morte e, se for o caso, a cobertura de outros riscos atuariais.","id":3624484,"corpo":"O regulamento de plano de benef\u00edcio da Funda\u00e7\u00e3o de\r\nPrevid\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico\r\nFederal do Poder Executivo poder\u00e1 definir benef\u00edcios\r\nn\u00e3o programados, desde que assegure pelo menos os\r\nbenef\u00edcios decorrentes dos eventos invalidez e morte\r\ne, se for o caso, a cobertura de outros riscos atuariais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O regime complementar de previd\u00eancia do servidor p\u00fablico, por ter car\u00e1ter facultativo, determina a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o das novas regras aos servidores que j\u00e1 ocupavam cargos at\u00e9 um dia antes do in\u00edcio da vig\u00eancia do regime; aos que passaram a ocupar cargos p\u00fabicos em data posterior, a escolha para a ades\u00e3o ao regime complementar \u00e9 facultativa.","id":3624485,"corpo":"O regime complementar de previd\u00eancia do servidor\r\np\u00fablico, por ter car\u00e1ter facultativo, determina a n\u00e3o\r\naplica\u00e7\u00e3o das novas regras aos servidores que j\u00e1\r\nocupavam cargos at\u00e9 um dia antes do in\u00edcio da\r\nvig\u00eancia do regime; aos que passaram a ocupar\r\ncargos p\u00fabicos em data posterior, a escolha para a\r\nades\u00e3o ao regime complementar \u00e9 facultativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das atividades da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo \u00e9 o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dada a natureza de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica inerente ao \u00f3rg\u00e3o, a despeito da respectiva autonomia administrativa, financeira e gerencial.","id":3624486,"corpo":"O \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das\r\natividades da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia\r\nComplementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder\r\nExecutivo \u00e9 o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dada a\r\nnatureza de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica inerente ao \u00f3rg\u00e3o, a\r\ndespeito da respectiva autonomia administrativa,\r\nfinanceira e gerencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei no 12.618\/2012 determina que a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios podem criar entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, com escopo de administrar e executar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, estruturadas na forma de funda\u00e7\u00e3o de natureza p\u00fablica com personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":3624487,"corpo":"A Lei no 12.618\/2012 determina que a Uni\u00e3o, os\r\nEstados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios podem\r\ncriar entidades fechadas de previd\u00eancia complementar,\r\ncom escopo de administrar e executar planos de\r\nbenef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, estruturadas na\r\nforma de funda\u00e7\u00e3o de natureza p\u00fablica com\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito privado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375777,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/1036117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) de 2010, o Estado de Goi\u00e1s ultrapassou a marca dos 6 milh\u00f5es de habitantes. Quanto \u00e0 din\u00e2mica demogr\u00e1fica do Estado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036132,"hashId":"1b0266b6a8c82028d22f6bbf61b1e9b6","enunciado":"De acordo com o \u00faltimo censo demogr\u00e1fico do Instituto\r\nBrasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) de 2010, o\r\nEstado de Goi\u00e1s ultrapassou a marca dos 6 milh\u00f5es de\r\nhabitantes. Quanto \u00e0 din\u00e2mica demogr\u00e1fica do Estado,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3624562,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crescimento da popula\u00e7\u00e3o goiana no intervalo censit\u00e1rio de 1991 a 2010 n\u00e3o foi suficiente para ultrapassar a m\u00e9dia nacional.","id":3624558,"corpo":"O crescimento da popula\u00e7\u00e3o goiana no intervalo\r\ncensit\u00e1rio de 1991 a 2010 n\u00e3o foi suficiente para\r\nultrapassar a m\u00e9dia nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da forte pujan\u00e7a do setor agropecu\u00e1rio registrada no Estado, houve uma queda do \u00edndice de urbaniza\u00e7\u00e3o e consequente crescimento da popula\u00e7\u00e3o rural.","id":3624559,"corpo":"Em raz\u00e3o da forte pujan\u00e7a do setor agropecu\u00e1rio\r\nregistrada no Estado, houve uma queda do \u00edndice de\r\nurbaniza\u00e7\u00e3o e consequente crescimento da popula\u00e7\u00e3o\r\nrural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como consequ\u00eancia do saldo migrat\u00f3rio positivo, houve mudan\u00e7as disruptivas na pir\u00e2mide et\u00e1ria do Estado, com aumento da popula\u00e7\u00e3o jovem e queda no grupo dos idosos.","id":3624560,"corpo":"Como consequ\u00eancia do saldo migrat\u00f3rio positivo,\r\nhouve mudan\u00e7as disruptivas na pir\u00e2mide et\u00e1ria do\r\nEstado, com aumento da popula\u00e7\u00e3o jovem e queda no\r\ngrupo dos idosos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O censo demogr\u00e1fico do IBGE 2010 para Goi\u00e1s demonstrou uma tend\u00eancia de incremento da popula\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da por\u00e7\u00e3o norte, noroeste e oeste do Estado, antigamente caracterizados por baixa densidade demogr\u00e1fica.","id":3624561,"corpo":"O censo demogr\u00e1fico do IBGE 2010 para Goi\u00e1s\r\ndemonstrou uma tend\u00eancia de incremento da\r\npopula\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios da por\u00e7\u00e3o norte, noroeste e\r\noeste do Estado, antigamente caracterizados por\r\nbaixa densidade demogr\u00e1fica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A periferia da Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia registrou aumento da respectiva fatia populacional, enquanto o n\u00facleo metropolitano, representado pelo Munic\u00edpio sede, apresentou queda, significando que os pesos populacionais do n\u00facleo metropolitano e da periferia seguem caminhos inversos.","id":3624562,"corpo":"A periferia da Regi\u00e3o Metropolitana de Goi\u00e2nia\r\nregistrou aumento da respectiva fatia populacional,\r\nenquanto o n\u00facleo metropolitano, representado pelo\r\nMunic\u00edpio sede, apresentou queda, significando que\r\nos pesos populacionais do n\u00facleo metropolitano e da\r\nperiferia seguem caminhos inversos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375779,"enunciado":"","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1036132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, nos termos em que est\u00e3o disciplinadas no Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado de Goi\u00e1s (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.218\/2007 e altera\u00e7\u00f5es), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036134,"hashId":"e18187efd9e0cfd11059670225550ea8","enunciado":"Acerca das Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito, nos termos em que est\u00e3o disciplinadas no Regimento Interno da Assembleia Legislativa do Estado de Goi\u00e1s (Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1.218\/2007 e altera\u00e7\u00f5es), assinale a alternativa correta.","resposta":3624571,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Assembleia Legislativa dever\u00e1 encaminhar as conclus\u00f5es da comiss\u00e3o ao Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Goi\u00e1s, para que julgue a responsabilidade civil ou criminal dos infratores, bem como a outros \u00f3rg\u00e3os cujas atribui\u00e7\u00f5es guardem pertin\u00eancia com o objeto da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.","id":3624568,"corpo":"A Assembleia Legislativa dever\u00e1 encaminhar as\r\nconclus\u00f5es da comiss\u00e3o ao Tribunal de Justi\u00e7a do\r\nEstado de Goi\u00e1s, para que julgue a responsabilidade\r\ncivil ou criminal dos infratores, bem como a outros\r\n\u00f3rg\u00e3os cujas atribui\u00e7\u00f5es guardem pertin\u00eancia com o\r\nobjeto da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se fato determinado o acontecimento de relevante interesse para a vida p\u00fablica, a ordem constitucional, legal, econ\u00f4mica e social do Territ\u00f3rio nacional e que estiver devidamente caracterizado no requerimento de constitui\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o.","id":3624569,"corpo":"Considera-se fato determinado o acontecimento de\r\nrelevante interesse para a vida p\u00fablica, a ordem\r\nconstitucional, legal, econ\u00f4mica e social do Territ\u00f3rio\r\nnacional e que estiver devidamente caracterizado no\r\nrequerimento de constitui\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos atos processuais, aplicar-se-\u00e3o, subsidiariamente, as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil e da Lei de Processo Administrativo (Lei no 9.784\/1999).","id":3624570,"corpo":"Nos atos processuais, aplicar-se-\u00e3o, subsidiariamente,\r\nas disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Civil e da Lei\r\nde Processo Administrativo (Lei no 9.784\/1999).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o, que poder\u00e1 atuar tamb\u00e9m durante o recesso parlamentar, ter\u00e1 o prazo de at\u00e9 120 dias, prorrog\u00e1vel por at\u00e9 60 dias, para a conclus\u00e3o de seus trabalhos, devendo encaminhar a prorroga\u00e7\u00e3o para conhecimento do plen\u00e1rio.","id":3624571,"corpo":"A comiss\u00e3o, que poder\u00e1 atuar tamb\u00e9m durante o\r\nrecesso parlamentar, ter\u00e1 o prazo de at\u00e9 120 dias,\r\nprorrog\u00e1vel por at\u00e9 60 dias, para a conclus\u00e3o de seus\r\ntrabalhos, devendo encaminhar a prorroga\u00e7\u00e3o para\r\nconhecimento do plen\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instalada a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, o presidente desta designar\u00e1, entre os deputados, um bacharel em direito para atuar junto \u00e0 comiss\u00e3o, que ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo assessoramento t\u00e9cnico-jur\u00eddico e pela orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhos da comiss\u00e3o.","id":3624572,"corpo":"Instalada a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, o\r\npresidente desta designar\u00e1, entre os deputados, um\r\nbacharel em direito para atuar junto \u00e0 comiss\u00e3o, que\r\nser\u00e1 respons\u00e1vel pelo assessoramento t\u00e9cnico-jur\u00eddico\r\ne pela orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhos da comiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375780,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","pai":400291,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400292,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alego"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Procuradoria da Assembleia Legislativa do Estado de Goi\u00e1s, conforme disposto pela Resolu\u00e7\u00e3o no 1.008\/1999 e altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que, \u00e0 Se\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":35225,"cargo":{"descricao":"Procurador de 2\u00aa Classe","id":16296},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Goi\u00e1s","sigla":"ALE GO","id":41,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ale-go-go-2019-iades-procurador-de-2a-classe-2","tipo":1,"nome":"IADES - ALE GO - Procurador de 2\u00aa Classe - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036140,"hashId":"8ab815aa2162cd1cc1c7cd299de90d91","enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o da Procuradoria da Assembleia\r\nLegislativa do Estado de Goi\u00e1s, conforme disposto pela\r\nResolu\u00e7\u00e3o no 1.008\/1999 e altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que,\r\n\u00e0 Se\u00e7\u00e3o de","resposta":3624600,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assuntos Legislativos compete opinar quanto a documentos submetidos \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, propondo as medidas acauteladoras dos interesses da Assembleia.","id":3624598,"corpo":"Assuntos Legislativos compete opinar quanto a\r\ndocumentos submetidos \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, propondo as\r\nmedidas acauteladoras dos interesses da Assembleia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assuntos Administrativos compete acompanhar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Estado.","id":3624599,"corpo":"Assuntos Administrativos compete acompanhar a\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Assuntos Legislativos compete elaborar pronunciamentos e outros trabalhos legislativos.","id":3624600,"corpo":" Assuntos Legislativos compete elaborar\r\npronunciamentos e outros trabalhos legislativos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assuntos Administrativos compete preparar minutas de relat\u00f3rios, quando solicitada por qualquer uma das comiss\u00f5es permanentes ou transit\u00f3rias e por deputados.","id":3624601,"corpo":"Assuntos Administrativos compete preparar minutas de\r\nrelat\u00f3rios, quando solicitada por qualquer uma das\r\ncomiss\u00f5es permanentes ou transit\u00f3rias e por deputados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Controle Interno compete prestar consultoria e assessoria t\u00e9cnico-jur\u00eddica nos projetos das leis or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3624602,"corpo":" Controle Interno compete prestar consultoria e\r\nassessoria t\u00e9cnico-jur\u00eddica nos projetos das leis\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375780,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALEGO","pai":400291,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400292,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alego"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O intervalo intrajornada, no trabalho cont\u00ednuo superior a seis horas, ser\u00e1","provas":[{"id":35226,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036158,"hashId":"247635ce4013249c7a16db806acddad6","enunciado":"O intervalo intrajornada, no trabalho cont\u00ednuo superior a seis horas, ser\u00e1","resposta":3624690,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de no m\u00ednimo 2 horas.","id":3624688,"corpo":"de no m\u00ednimo 2 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de no m\u00ednimo 1 hora e no m\u00e1ximo 1 hora e meia.","id":3624689,"corpo":"de no m\u00ednimo 1 hora e no m\u00e1ximo 1 hora e meia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de no m\u00ednimo 1 hora, mas poder\u00e1 ser reduzido, mediante conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo, para at\u00e9 trinta minutos.","id":3624690,"corpo":"de no m\u00ednimo 1 hora, mas poder\u00e1 ser reduzido, mediante conven\u00e7\u00e3o ou acordo coletivo, para at\u00e9\r\ntrinta minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" computado somente na dura\u00e7\u00e3o do trabalho, se exceder 1 hora.","id":3624691,"corpo":" computado somente na dura\u00e7\u00e3o do trabalho, se exceder 1 hora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"computado na dura\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":3624692,"corpo":"computado na dura\u00e7\u00e3o do trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1036158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 devido ao segurado do Regime Geral da Previd\u00eancia Social que, havendo cumprido, quando for o caso, o per\u00edodo de car\u00eancia exigido em lei, ficar incapacitado para o seu trabalho ou para sua atividade habitual por mais de quantos dias consecutivos?","provas":[{"id":35226,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Assessor Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1036162,"hashId":"c2bb8b1cc61eb883d0e1610b4dfc767a","enunciado":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 devido ao segurado do Regime Geral da Previd\u00eancia Social\r\nque, havendo cumprido, quando for o caso, o per\u00edodo de car\u00eancia exigido em lei, ficar incapacitado\r\npara o seu trabalho ou para sua atividade habitual por mais de quantos dias consecutivos?","resposta":3624710,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":3624708,"corpo":"5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":3624709,"corpo":"10.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":3624710,"corpo":"15.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":3624711,"corpo":"20.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30.","id":3624712,"corpo":"30.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1036162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os conceitos relacionados \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o definidos no CPC 27, analise as seguintes assertivas: I. O valor depreci\u00e1vel de um ativo deve ser apropriado de forma sistem\u00e1tica ao longo da sua vida \u00fatil estimada. II. O valor residual e a vida \u00fatil de um ativo s\u00e3o revisados pelo menos ao final de cada exerc\u00edcio, e, se as expectativas diferirem das estimativas anteriores, a mudan\u00e7a deve ser contabilizada como mudan\u00e7a de estimativa cont\u00e1bil. III. V\u00e1rios m\u00e9todos de deprecia\u00e7\u00e3o podem ser utilizados para apropriar de forma sistem\u00e1tica o valor depreci\u00e1vel de um ativo ao longo da sua vida \u00fatil. Tais m\u00e9todos incluem o m\u00e9todo da linha reta, o m\u00e9todo dos saldos decrescentes e o m\u00e9todo de unidades produzidas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35227,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1036166,"hashId":"a9466575a2913e3574b3514cb39dc6da","enunciado":"<p>De acordo com os conceitos relacionados \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o definidos no CPC 27, analise as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p>I. O valor depreci\u00e1vel de um ativo deve ser apropriado de forma sistem\u00e1tica ao longo da sua vida \u00fatil estimada.\r\n<\/p><p>II. O valor residual e a vida \u00fatil de um ativo s\u00e3o revisados pelo menos ao final de cada exerc\u00edcio, e, se as expectativas diferirem das estimativas anteriores, a mudan\u00e7a deve ser contabilizada como mudan\u00e7a de estimativa cont\u00e1bil.\r\n<\/p><p>III. V\u00e1rios m\u00e9todos de deprecia\u00e7\u00e3o podem ser utilizados para apropriar de forma sistem\u00e1tica o valor depreci\u00e1vel de um ativo ao longo da sua vida \u00fatil. Tais m\u00e9todos incluem o m\u00e9todo da linha reta, o m\u00e9todo dos saldos decrescentes e o m\u00e9todo de unidades produzidas.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3624732,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3624728,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3624729,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3624730,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3624731,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3624732,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375783,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1036166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Alpha Ltda fabrica colch\u00f5es e utiliza o m\u00e9todo de Custeio por Absor\u00e7\u00e3o para apurar o custo de produ\u00e7\u00e3o dos seus produtos. No m\u00eas de setembro de 2018, os custos indiretos de fabrica\u00e7\u00e3o totalizaram R$ 150.000,00 e as despesas fixas comerciais e administrativas totalizaram R$ 70.000,00. O crit\u00e9rio de rateio para distribui\u00e7\u00e3o dos custos indiretos \u00e9 a quantidade produzida. Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es adicionais de produ\u00e7\u00e3o do m\u00eas de setembro de 2018: Com base somente nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor do custo unit\u00e1rio de produ\u00e7\u00e3o do Colch\u00e3o Especial?","provas":[{"id":35227,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1036174,"hashId":"d896ec3cdc07e5272debd529fe93ff2b","enunciado":"<p>A empresa Alpha Ltda fabrica colch\u00f5es e utiliza o m\u00e9todo de Custeio por Absor\u00e7\u00e3o\r\npara apurar o custo de produ\u00e7\u00e3o dos seus produtos. No m\u00eas de setembro de 2018, os custos\r\nindiretos de fabrica\u00e7\u00e3o totalizaram R$ 150.000,00 e as despesas fixas comerciais e administrativas\r\ntotalizaram R$ 70.000,00. O crit\u00e9rio de rateio para distribui\u00e7\u00e3o dos custos indiretos \u00e9 a quantidade\r\nproduzida. Analise as seguintes informa\u00e7\u00f5es adicionais de produ\u00e7\u00e3o do m\u00eas de setembro de 2018: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35227\/10.gif\"><\/p><p>Com base somente nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor do custo unit\u00e1rio de produ\u00e7\u00e3o do Colch\u00e3o\r\nEspecial?<\/p>","resposta":3624771,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 310,00.","id":3624768,"corpo":"R$ 310,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 350,00.","id":3624769,"corpo":"R$ 350,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 360,00.","id":3624770,"corpo":" R$ 360,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 510,00.","id":3624771,"corpo":"R$ 510,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 580,00.","id":3624772,"corpo":"R$ 580,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1036174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/1964, sobre Exerc\u00edcio Financeiro, analise as seguintes assertivas, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Consideram-se Restos a Pagar as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro, distinguindo-se as processadas das n\u00e3o processadas. ( ) Os empenhos que sorvem a conta de cr\u00e9ditos com vig\u00eancia plurienal, que n\u00e3o tenham sido liquidados, ser\u00e3o computados como Restos a Pagar no primeiro ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito. ( ) Os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria, ser\u00e3o escriturados como receita do exerc\u00edcio em que foram arrecadados, nas respectivas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias. ( ) Reverte \u00e0 dota\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia de despesa anulada no exerc\u00edcio; quando a anula\u00e7\u00e3o ocorrer ap\u00f3s o encerramento deste, ser\u00e1 considerada receita do ano em que se efetivar. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":35227,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1036180,"hashId":"8dd331db2124913aee3af3d840cca50d","enunciado":"<p>Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/1964, sobre Exerc\u00edcio Financeiro, analise as seguintes assertivas, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p>( ) Consideram-se Restos a Pagar as despesas empenhadas, mas n\u00e3o pagas at\u00e9 o dia 31 de dezembro, distinguindo-se as processadas das n\u00e3o processadas. <\/p><p>( ) Os empenhos que sorvem a conta de cr\u00e9ditos com vig\u00eancia plurienal, que n\u00e3o tenham sido liquidados, ser\u00e3o computados como Restos a Pagar no primeiro ano de vig\u00eancia do cr\u00e9dito.<\/p><p> ( ) Os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria, ser\u00e3o escriturados como receita do exerc\u00edcio em que foram arrecadados, nas respectivas rubricas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p> ( ) Reverte \u00e0 dota\u00e7\u00e3o a import\u00e2ncia de despesa anulada no exerc\u00edcio; quando a anula\u00e7\u00e3o ocorrer ap\u00f3s o encerramento deste, ser\u00e1 considerada receita do ano em que se efetivar.<\/p><p> A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3624800,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":3624798,"corpo":"F\u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3624799,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3624800,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3624801,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3624802,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375784,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1036180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) De acordo com o texto, mesmo tendo uma vida social ativa, passar horas nas redes sociais pode trazer malef\u00edcios para o usu\u00e1rio, como afetar o seu bem-estar. ( ) O texto afirma que as pessoas que s\u00e3o expostas a imagens que sofreram edi\u00e7\u00e3o podem desenvolver inveja, o que sempre acarreta sentimentos de descontentamento com a pr\u00f3pria vida. ( ) Uma dica, apresentada no texto, para ter um melhor aproveitamento das redes sociais \u00e9 diminuir o uso noturno dos aplicativos e questionar-se sobre a necessidade de uso di\u00e1rio dessas redes sociais. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036184,"hashId":"c398c806f6bb7eb638532fcd1c374f75","enunciado":"<p>Analise as seguintes assertivas a respeito do texto, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p>( ) De acordo com o texto, mesmo tendo uma vida social ativa, passar horas nas redes sociais pode trazer malef\u00edcios para o usu\u00e1rio, como afetar o seu bem-estar.<\/p><p> ( ) O texto afirma que as pessoas que s\u00e3o expostas a imagens que sofreram edi\u00e7\u00e3o podem desenvolver inveja, o que sempre acarreta sentimentos de descontentamento com a pr\u00f3pria vida.<\/p><p> ( ) Uma dica, apresentada no texto, para ter um melhor aproveitamento das redes sociais \u00e9 diminuir o uso noturno dos aplicativos e questionar-se sobre a necessidade de uso di\u00e1rio dessas redes sociais. <\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3624820,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":3624818,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":3624819,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013F.","id":3624820,"corpo":"V \u2013 F \u2013F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":3624821,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":3624822,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375785,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35228\/11.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1036184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}