{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154785,"perPage":"100","pages":21548,"page":5286,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 56 anos, passa por uma cirurgia do r\u00e1dio esquerdo, utilizando um bloqueio de plexo braquial por via axilar como t\u00e9cnica anest\u00e9sica associada a uma seda\u00e7\u00e3o leve. Ao fazer uma pequena incis\u00e3o na face externa do antebra\u00e7o, o paciente relata que sente dor no local cir\u00fargico.Nesse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que houve falha no bloqueio do nervo","provas":[{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1705757,"hashId":"7b98b309e10ef6d064ab64443b0d7de7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 56 anos, passa por uma cirurgia do r\u00e1dio esquerdo, utilizando um bloqueio de plexo braquial por via axilar como t\u00e9cnica anest\u00e9sica associada a uma seda\u00e7\u00e3o leve. Ao fazer uma pequena incis\u00e3o na face externa do antebra\u00e7o, o paciente relata que sente dor no local cir\u00fargico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso cl\u00ednico, \u00e9 correto afirmar que houve falha no bloqueio do nervo<\/p>","resposta":6457737,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"musculocut\u00e2neo.","id":6457737,"corpo":"<p>musculocut\u00e2neo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediano.","id":6457738,"corpo":"<p>mediano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radial.","id":6457739,"corpo":"<p>radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"axilar.","id":6457740,"corpo":"<p>axilar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ulnar.","id":6457741,"corpo":"<p>ulnar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jovem de 20 anos, ao jogar futebol, sofreu uma fratura fechada de distal de t\u00edbia. Ap\u00f3s dar entrada na emerg\u00eancia, ele concorda com uma anestesia regional para cirurgia e tamb\u00e9m para analgesia p\u00f3s-operat\u00f3ria.A alternativa que cont\u00e9m o nervo que inerva a pele sobre a face medial da perna onde ocorrer\u00e1 a cirurgia \u00e9","provas":[{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1705760,"hashId":"7a9d7f3be68e6305d70fcdaec38c9647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem de 20 anos, ao jogar futebol, sofreu uma fratura fechada de distal de t\u00edbia. Ap\u00f3s dar entrada na emerg\u00eancia, ele concorda com uma anestesia regional para cirurgia e tamb\u00e9m para analgesia p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m o nervo que inerva a pele sobre a face medial da perna onde ocorrer\u00e1 a cirurgia \u00e9<\/p>","resposta":6457752,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sural.","id":6457751,"corpo":"<p>sural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"safeno.","id":6457752,"corpo":"<p>safeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilioinguinal.","id":6457753,"corpo":"<p>ilioinguinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tibial anterior.","id":6457754,"corpo":"<p>tibial anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fabular comum.","id":6457755,"corpo":"<p>fabular comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa","id":22316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":56400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa","id":22316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-tecnico-de-gestao-legislativa","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705771,"hashId":"d99a9eb15bc2b7dfdb5a4008abf70f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":6457804,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hip\u00f3tese central do autor \u00e9 que a promiscuidade elevou a condi\u00e7\u00e3o humana.","id":6457803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese central do autor \u00e9 que a promiscuidade elevou a condi\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor faz uma cr\u00edtica jocosa \u00e0 passagem da permissividade \u00e0 promiscuidade.","id":6457804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor faz uma cr\u00edtica jocosa \u00e0 passagem da permissividade \u00e0 promiscuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tema central \u00e9 a admira\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coragem dos jovens de hoje.","id":6457805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema central \u00e9 a admira\u00e7\u00e3o do autor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coragem dos jovens de hoje.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor defende que, no fundo, permissividade e promiscuidade s\u00e3o a mesma coisa.","id":6457806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor defende que, no fundo, permissividade e promiscuidade s\u00e3o a mesma coisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 de autoria do escritor e humorista Mill\u00f4r Fernandes. Leia-o atentamente para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cDesculpe a meninada, mas fomos n\u00f3s, da nossa gera\u00e7\u00e3o, que conquistamos a permissividade. Claro, voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam a menor ideia de como isso era antes. O que se fez, depois de n\u00f3s, foi apenas atingir a promiscuidade, o ningu\u00e9m \u00e9 de ningu\u00e9m, o n\u00e3o privilegiamento de nenhuma pessoa como ser humano especial (amor). Mas, quando qualquer um vai pra cama com qualquer um, sem nenhum interesse anterior ou posterior (no sentido cronol\u00f3gico!), uma coisa \u00e9 certa: reconquistamos apenas a animalidade. Cachorro faz igualzinho. E n\u00e3o procura psicanalista\u201d.","id":454865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir \u00e9 de autoria do escritor e humorista Mill\u00f4r Fernandes. Leia-o atentamente para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDesculpe a meninada, mas fomos n\u00f3s, da nossa gera\u00e7\u00e3o, que conquistamos a permissividade. Claro, voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam a menor ideia de como isso era antes. O que se fez, depois de n\u00f3s, foi apenas atingir a promiscuidade, o ningu\u00e9m \u00e9 de ningu\u00e9m, o n\u00e3o privilegiamento de nenhuma pessoa como ser humano especial (amor). Mas, quando qualquer um vai pra cama com qualquer um, sem nenhum interesse anterior ou posterior (no sentido cronol\u00f3gico!), uma coisa \u00e9 certa: reconquistamos apenas a animalidade. Cachorro faz igualzinho. E n\u00e3o procura psicanalista\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1705771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno de inibi\u00e7\u00e3o da dor que ocorre da entrada constante de atividade das fibras C por est\u00edmulos proprioceptivos na medula espinhal \u00e9 caracterizado por","provas":[{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1705772,"hashId":"ef2c1a1dcb24110e198db2bf0a1c8c20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno de inibi\u00e7\u00e3o da dor que ocorre da entrada constante de atividade das fibras C por est\u00edmulos proprioceptivos na medula espinhal \u00e9 caracterizado por<\/p>","resposta":6457809,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimula\u00e7\u00e3o do c\u00f3rtex cerebral.","id":6457807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimula\u00e7\u00e3o do c\u00f3rtex cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da excitabilidade dos neur\u00f4nios medulares no corno dorsal.","id":6457808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o da excitabilidade dos neur\u00f4nios medulares no corno dorsal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento na excitabilidade dos neur\u00f4nios medulares no corno dorsal.","id":6457809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento na excitabilidade dos neur\u00f4nios medulares no corno dorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento na excitabilidade dos neur\u00f4nios medulares no g\u00e2nglio da raiz dorsal.","id":6457810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento na excitabilidade dos neur\u00f4nios medulares no g\u00e2nglio da raiz dorsal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na excitabilidade dos neuroanestesias medulares no g\u00e2nglio da raiz dorsal.","id":6457811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o na excitabilidade dos neuroanestesias medulares no g\u00e2nglio da raiz dorsal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente gestante de 38 anos, na 32\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, v\u00edtima de atropelo, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia e, logo em seguida, evolui para PCR em atividade el\u00e9trica sem pulso, com in\u00edcio das manobras de reanima\u00e7\u00e3o de imediato. Foi observado pelo obstetra que, momento antes da PCR, os batimentos card\u00edacos fetais estavam presentes. Ap\u00f3s quatro minutos de institu\u00eddas as manobras de RCP, a paciente evolui para assistolia.A alternativa que cont\u00e9m a conduta correta nesse caso cl\u00ednico \u00e9","provas":[{"id":56547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-anestesiologista-gabarito-no-site-da-banca-esta-bloqueado","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Anestesiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1705793,"hashId":"cff824e9e59dfa484462e49492eb9aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente gestante de 38 anos, na 32\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, v\u00edtima de atropelo, d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia e, logo em seguida, evolui para PCR em atividade el\u00e9trica sem pulso, com in\u00edcio das manobras de reanima\u00e7\u00e3o de imediato. Foi observado pelo obstetra que, momento antes da PCR, os batimentos card\u00edacos fetais estavam presentes. Ap\u00f3s quatro minutos de institu\u00eddas as manobras de RCP, a paciente evolui para assistolia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a conduta correta nesse caso cl\u00ednico \u00e9<\/p>","resposta":6457911,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar vasopressina.","id":6457907,"corpo":"<p>administrar vasopressina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chamar a equipe de reanima\u00e7\u00e3o.","id":6457908,"corpo":"<p>chamar a equipe de reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrar um choque bif\u00e1sico de 200 J.","id":6457909,"corpo":"<p>administrar um choque bif\u00e1sico de 200 J.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar um choque monof\u00e1sico de 360J.","id":6457910,"corpo":"<p>administrar um choque monof\u00e1sico de 360J.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pedir ao obstetra para realizar uma cesariana perimortem.","id":6457911,"corpo":"<p>pedir ao obstetra para realizar uma cesariana <em>perimortem<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa","id":22316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________ \u00e9 o procedimento administrativo formal regulado pela lei n\u00ba 8666\/93 para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou aquisi\u00e7\u00e3o de produtos pelos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima \u00e9:","provas":[{"id":56400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa","id":22316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-tecnico-de-gestao-legislativa","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:34:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705827,"hashId":"1805d4b9d9fa2c880133c2a95436771f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 o procedimento administrativo formal regulado pela lei n\u00ba 8666\/93 para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou aquisi\u00e7\u00e3o de produtos pelos entes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima \u00e9:<\/p>","resposta":6458071,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termo de Coopera\u00e7\u00e3o","id":6458068,"corpo":"<p>Termo de Coopera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio Privado","id":6458069,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nio Privado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patrim\u00f4nio Municipal","id":6458070,"corpo":"<p>Patrim\u00f4nio Municipal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o","id":6458071,"corpo":"<p>Licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":404453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422201,"slug":"direito-administrativo-definicoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1705827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa","id":22316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir: \u201cObedecendo a esse princ\u00edpio, deve o administrador, al\u00e9m de seguir o que a lei determina, pautar sua conduta na moral comum, fazendo o que for melhor e mais \u00fatil ao interesse p\u00fablico. Tem que separar, al\u00e9m do bem do mal, legal do ilegal, justo do injusto, conveniente do inconveniente, tamb\u00e9m o honesto do desonesto. \u00c9 a moral interna da institui\u00e7\u00e3o, que condiciona o exerc\u00edcio de qualquer dos poderes, mesmo o discricion\u00e1rio\u201d. O texto descrito se refere a qual princ\u00edpio do Direito Administrativo?","provas":[{"id":56400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa","id":22316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Colombo","sigla":"Camara de Colombo","id":3707,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-colombo-pr-2019-fauel-tecnico-de-gestao-legislativa","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Colombo - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Legislativa - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705850,"hashId":"8ef53c20e084227f9aca1b07e39484a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cObedecendo a esse princ\u00edpio, deve o administrador, al\u00e9m de seguir o que a lei determina, pautar sua conduta na moral comum, fazendo o que for melhor e mais \u00fatil ao interesse p\u00fablico. Tem que separar, al\u00e9m do bem do mal, legal do ilegal, justo do injusto, conveniente do inconveniente, tamb\u00e9m o honesto do desonesto. \u00c9 a moral interna da institui\u00e7\u00e3o, que condiciona o exerc\u00edcio de qualquer dos poderes, mesmo o discricion\u00e1rio\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O texto descrito se refere a qual princ\u00edpio do Direito Administrativo?<\/p>","resposta":6458175,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","id":6458173,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Legalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Princ\u00edpio da Impessoalidade ","id":6458174,"corpo":"<p> Princ\u00edpio da Impessoalidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","id":6458175,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Moralidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Hierarquia","id":6458176,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da Hierarquia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1705850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo TORABINEJAD (2010), para que os irrigantes possam atingir a por\u00e7\u00e3o apical da raiz os canais dever\u00e3o ser alargados por uma lima:","provas":[{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1687666,"hashId":"c37e2809b22ce9d624f466f98153c636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo TORABINEJAD (2010), para que os irrigantes possam atingir a por\u00e7\u00e3o apical da raiz os canais dever\u00e3o ser alargados por uma lima:<\/p>","resposta":6376358,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 ou 20.","id":6376355,"corpo":"<p>15 ou 20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 ou 25.","id":6376356,"corpo":"<p>20 ou 25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 ou 30.","id":6376357,"corpo":"<p>25 ou 30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35 ou 40.","id":6376358,"corpo":"<p>35 ou 40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Instrumentos para Endodontia","oab":false,"nome":"Instrumentos para Endodontia","pai":399429,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417734,"slug":"odontologia-instrumentos-para-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1687666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica cr\u00f4nica e que representa um dos mais importantes problemas de sa\u00fade no mundo. De acordo com LOPES (2015), entre as normas gerais de conduta no atendimento a um paciente portador de diabetes melito, podem-se enumerar todas abaixo, exceto:","provas":[{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1687694,"hashId":"3b38d160390deff72695d1d028191f31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diabetes melito<\/em> \u00e9 uma doen\u00e7a sist\u00eamica cr\u00f4nica e que representa um dos mais importantes problemas de sa\u00fade no mundo. De acordo com LOPES (2015), entre as normas gerais de conduta no atendimento a um paciente portador de diabetes melito, podem-se enumerar todas abaixo, exceto:<\/p>","resposta":6376476,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em alguns casos est\u00e1 indicado o uso de ansiol\u00edticos como os benzodiazep\u00ednicos a fim de reduzir o estresse e ansiedade.","id":6376474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos est\u00e1 indicado o uso de ansiol\u00edticos como os benzodiazep\u00ednicos a fim de reduzir o estresse e ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em pacientes diab\u00e9ticos descompensados ou inst\u00e1veis, o uso de vasoconstrictores do grupo das catecolaminas deve ser evitado.","id":6376475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes diab\u00e9ticos descompensados ou inst\u00e1veis, o uso de vasoconstrictores do grupo das catecolaminas deve ser evitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adiar o tratamento odontol\u00f3gico eletivo de pacientes com n\u00edveis de glicose inferiores a 80 mg\/dL e superiores a 150 mg\/dL.","id":6376476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adiar o tratamento odontol\u00f3gico eletivo de pacientes com n\u00edveis de glicose inferiores a 80 mg\/dL e superiores a 150 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitar antibi\u00f3ticos previamente ao procedimento endod\u00f4ntico em casos de pacientes diab\u00e9ticos apresentando cetoacidose sangu\u00ednea e ceton\u00faria.","id":6376477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitar antibi\u00f3ticos previamente ao procedimento endod\u00f4ntico em casos de pacientes diab\u00e9ticos apresentando cetoacidose sangu\u00ednea e ceton\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologia Oral e Maxilofacial","oab":false,"nome":"Patologia Oral e Maxilofacial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417410,"slug":"odontologia-patologia-oral-e-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1687694","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos 65% de peso de material inorg\u00e2nico, a dentina tem uma rica matriz org\u00e2nica, constitu\u00edda por 20% de col\u00e1geno, 13% de \u00e1gua e 2% de produtos como citratos, lip\u00eddios, lactatos e importantes prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas. De acordo com CONSOLARO (2012), em rela\u00e7\u00e3o as prote\u00ednas dentin\u00e1rias n\u00e3o colag\u00eanicas, analise as afirmativas atribuindo V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: ( ) As prote\u00ednas dentin\u00e1rias n\u00e3o colag\u00eanicas s\u00e3o divididas em tr\u00eas grupos: as exclusivas da dentina, as presentes no cemento intermedi\u00e1rio e as presentes tamb\u00e9m no tecido \u00f3sseo. ( ) As prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas exclusivamente dentin\u00e1rias s\u00e3o sintetizadas pelos odontoblastos jovens e maduros, e s\u00e3o resultantes da clivagem da sialofosfoprote\u00ednadentin\u00e1ria nascente, ou DSPP. ( ) A prote\u00edna da matriz dentin\u00e1ria 1, ou Dmp-1 \u00e9 uma prote\u00edna dentin\u00e1ria n\u00e3o colag\u00eanica tamb\u00e9m presente no osso. ( ) A Fosfoprote\u00ednadentin\u00e1ria, DPP ou fosforina representa 50% do total de prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas da dentina. ( ) A Sialoprote\u00ednadentin\u00e1ria, ou DSP representa de 5 a 8% das prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas do cemento intermedi\u00e1rio.","provas":[{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1687717,"hashId":"3dda95217fd3298c99a7318217c8241e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos 65% de peso de material inorg\u00e2nico, a dentina tem uma rica matriz org\u00e2nica, constitu\u00edda por 20% de col\u00e1geno, 13% de \u00e1gua e 2% de produtos como citratos, lip\u00eddios, lactatos e importantes prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas. De acordo com CONSOLARO (2012), em rela\u00e7\u00e3o as prote\u00ednas dentin\u00e1rias n\u00e3o colag\u00eanicas, analise as afirmativas atribuindo V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As prote\u00ednas dentin\u00e1rias n\u00e3o colag\u00eanicas s\u00e3o divididas em tr\u00eas grupos: as exclusivas da dentina, as presentes no cemento intermedi\u00e1rio e as presentes tamb\u00e9m no tecido \u00f3sseo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas exclusivamente dentin\u00e1rias s\u00e3o sintetizadas pelos odontoblastos jovens e maduros, e s\u00e3o resultantes da clivagem da sialofosfoprote\u00ednadentin\u00e1ria nascente, ou DSPP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A prote\u00edna da matriz dentin\u00e1ria 1, ou Dmp-1 \u00e9 uma prote\u00edna dentin\u00e1ria n\u00e3o colag\u00eanica tamb\u00e9m presente no osso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Fosfoprote\u00ednadentin\u00e1ria, DPP ou fosforina representa 50% do total de prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas da dentina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Sialoprote\u00ednadentin\u00e1ria, ou DSP representa de 5 a 8% das prote\u00ednas n\u00e3o colag\u00eanicas do cemento intermedi\u00e1rio.<\/p>","resposta":6376575,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6376575,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6376576,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6376577,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6376578,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":"odontologia\/1687717","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MALAMED (2013), em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de aplica\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local controlado por computador (C-CLAD), analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1687726,"hashId":"fcd2064768c8597d0f391aeaf0588185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MALAMED (2013), em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de aplica\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local controlado por computador (C-CLAD), analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":6376617,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vantagem do Sistema The Wand\/STA \u00e9 permitir que a inje\u00e7\u00e3o do ligamento periodontal (LPD) seja usada como uma inje\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pass\u00edvel de predi\u00e7\u00e3o.","id":6376617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vantagem do Sistema The Wand\/STA \u00e9 permitir que a inje\u00e7\u00e3o do ligamento periodontal (LPD) seja usada como uma inje\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria pass\u00edvel de predi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma desvantagem do Sistema The Wand\/STA \u00e9 n\u00e3o poder ser usada em todas as t\u00e9cnicas tradicionais de inje\u00e7\u00e3o.","id":6376618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma desvantagem do Sistema The Wand\/STA \u00e9 n\u00e3o poder ser usada em todas as t\u00e9cnicas tradicionais de inje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vantagem da Comfort Control Syringe \u00e9 n\u00e3o exigir equipamento adicional.","id":6376619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vantagem da Comfort Control Syringe \u00e9 n\u00e3o exigir equipamento adicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vantagem da Comfort Control Syringe \u00e9 a tecnologia do sensor din\u00e2mico de press\u00e3o (SDP) que proporciona um feedback continuo em tempo real ao ser efetuada uma inje\u00e7\u00e3o, resultando em localiza\u00e7\u00e3o mais previs\u00edvel do ponto de inje\u00e7\u00e3o.","id":6376620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vantagem da Comfort Control Syringe \u00e9 a tecnologia do sensor din\u00e2mico de press\u00e3o (SDP) que proporciona um feedback continuo em tempo real ao ser efetuada uma inje\u00e7\u00e3o, resultando em localiza\u00e7\u00e3o mais previs\u00edvel do ponto de inje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas Anest\u00e9sicas Intra-bucais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Anest\u00e9sicas Intra-bucais","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399322,"slug":"odontologia-tecnicas-anestesicas-intra-bucais"}],"slug":"odontologia\/1687726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LOPES (2015), em rela\u00e7\u00e3o as causas do fracasso endod\u00f4ntico, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1687730,"hashId":"c919af916c33f2ce2ce28d126a7f79bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo LOPES (2015), em rela\u00e7\u00e3o as causas do fracasso endod\u00f4ntico, assinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":6376635,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Enterococcus faecalis \u00e9 a esp\u00e9cie mais comumente encontrada em casos de fracasso endod\u00f4ntico, com preval\u00eancia em at\u00e9 90% dos casos.","id":6376634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Enterococcus faecalis<\/em> \u00e9 a esp\u00e9cie mais comumente encontrada em casos de fracasso endod\u00f4ntico, com preval\u00eancia em at\u00e9 90% dos casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Candida grabata \u00e9 uma esp\u00e9cie de fungo detectado em dentes com canal tratado em at\u00e9 10% dos casos.","id":6376635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Candida grabata<\/em> \u00e9 uma esp\u00e9cie de fungo detectado em dentes com canal tratado em at\u00e9 10% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O filotipo Bacteroidetes clone oral X083 est\u00e1 entre os grupos taxon\u00f4micos mais prevalentes em canais tratados.","id":6376636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filotipo <em>Bacteroidetes <\/em>clone oral X083 est\u00e1 entre os grupos taxon\u00f4micos mais prevalentes em canais tratados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma esp\u00e9cie de dif\u00edcil cultivo, rec\u00e9m-cultivada e nomeada Pyramidobacter piscolens, tem sido tamb\u00e9m detectada em canais tratados com certa frequ\u00eancia.","id":6376637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma esp\u00e9cie de dif\u00edcil cultivo, rec\u00e9m-cultivada e nomeada <em>Pyramidobacter piscolens, <\/em>tem sido tamb\u00e9m detectada em canais tratados com certa frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","oab":false,"nome":"Patologias Endod\u00f4nticas: Diagn\u00f3stico e Tratamento","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417429,"slug":"odontologia-patologias-endodonticas-diagnostico-e-tratamento"}],"slug":"odontologia\/1687730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicar os princ\u00edpios da engenharia tecidual ao desenvolvimento de procedimentos endod\u00f4nticos regenerativos requer pesquisa sobre os diferentes conjuntos de c\u00e9lulas-tronco, fatores de crescimento\/morf\u00f3genos e matrizes biol\u00f3gicas para a forma\u00e7\u00e3o de um complexo dentina-polpa funcional. Segundo COHEN (2017), as c\u00e9lulas-tronco s\u00e3o definidas como uma subpopula\u00e7\u00e3o distinta de c\u00e9lulas indiferenciadas com potencial de autorrenova\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas-tronco, analise as afirmativas atribuindo V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: ( ) As c\u00e9lulas-tronco podem ser classificadas como c\u00e9lulas pluripotentes ou multipotentes. ( ) As c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias s\u00e3o o melhor exemplo de c\u00e9lulas pluripotentes. ( ) C\u00e9lulas som\u00e1ticas podem ser transformadas em c\u00e9lulas-tronco pluripotentes, ou seja, c\u00e9lulas-tronco pluripotentes induzidas (iPSC). ( ) A maioria das c\u00e9lulas-tronco encontradas na regi\u00e3o orofacial \u00e9 MSCs (c\u00e9lulastronco mesenquimais). ( ) A papila apical \u00e9 um reservat\u00f3rio rico em c\u00e9lulas-tronco mesenquimais indiferenciadas com grande capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o odontog\u00eanica. ( ) A papila apical e suas c\u00e9lulas-tronco residentes n\u00e3o s\u00e3o reguladas pela bainha epitelial de Hertwig.","provas":[{"id":56033,"cargo":{"descricao":"Odontologia - \u00c1rea: Endodontia","id":22200},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-odontologia-area-endodontia","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Odontologia - \u00c1rea: Endodontia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"}],"id":1687733,"hashId":"685181c215885019913305e151ef29fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar os princ\u00edpios da engenharia tecidual ao desenvolvimento de procedimentos endod\u00f4nticos regenerativos requer pesquisa sobre os diferentes conjuntos de c\u00e9lulas-tronco, fatores de crescimento\/morf\u00f3genos e matrizes biol\u00f3gicas para a forma\u00e7\u00e3o de um complexo dentina-polpa funcional. Segundo COHEN (2017), as c\u00e9lulas-tronco s\u00e3o definidas como uma subpopula\u00e7\u00e3o distinta de c\u00e9lulas indiferenciadas com potencial de autorrenova\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e9lulas-tronco, analise as afirmativas atribuindo V para as verdadeiras e F para as falsas e, em seguida, marque a op\u00e7\u00e3o correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e9lulas-tronco podem ser classificadas como c\u00e9lulas pluripotentes ou multipotentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As c\u00e9lulas-tronco embrion\u00e1rias s\u00e3o o melhor exemplo de c\u00e9lulas pluripotentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) C\u00e9lulas som\u00e1ticas podem ser transformadas em c\u00e9lulas-tronco pluripotentes, ou seja, c\u00e9lulas-tronco pluripotentes induzidas (iPSC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maioria das c\u00e9lulas-tronco encontradas na regi\u00e3o orofacial \u00e9 MSCs (c\u00e9lulastronco mesenquimais). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A papila apical \u00e9 um reservat\u00f3rio rico em c\u00e9lulas-tronco mesenquimais indiferenciadas com grande capacidade de prolifera\u00e7\u00e3o e diferencia\u00e7\u00e3o odontog\u00eanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A papila apical e suas c\u00e9lulas-tronco residentes n\u00e3o s\u00e3o reguladas pela bainha epitelial de Hertwig.<\/p>","resposta":6376648,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6376647,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6376648,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6376649,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F\u2013 V.","id":6376650,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F\u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/1687733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A T\u00e9cnica de Tratamento com Arco Edgewise Multiloop (MEAW) foi criada pelo Dr. Young H. Kim em 1967. Ela \u00e9 indicada no tratamento da m\u00e1 oclus\u00e3o Classe III esquel\u00e9tica suave, com dentes posteroinferiores inclinados mesialmente juntamente com uma mordida aberta. Segundo NANDA (2015), em rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnica MEAW, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":56035,"cargo":{"descricao":"Ortodontia e OrtopediaFacial","id":22201},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-ortodontia-e-ortopedia-facial","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Ortodontia e Ortopedia  Facial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"}],"id":1687770,"hashId":"6ba4700eee83d594e4fa7d5037ea23a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A T\u00e9cnica de Tratamento com Arco Edgewise Multiloop (MEAW) foi criada pelo Dr. Young H. Kim em 1967. Ela \u00e9 indicada no tratamento da m\u00e1 oclus\u00e3o Classe III esquel\u00e9tica suave, com dentes posteroinferiores inclinados mesialmente juntamente com uma mordida aberta. Segundo NANDA (2015), em rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnica MEAW, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6376809,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A MEAW consiste de m\u00faltiplas al\u00e7as em forma de L com uma al\u00e7a horizontal e uma al\u00e7a vertical entre cada dente, exceto nos quatro incisivos.","id":6376808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A MEAW consiste de m\u00faltiplas al\u00e7as em forma de L com uma al\u00e7a horizontal e uma al\u00e7a vertical entre cada dente, exceto nos quatro incisivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor recomenda o uso dos braquetes duplos standard edgewise com um slot de 0,022\u201d e a fabrica\u00e7\u00e3o do MEAW com um arco de a\u00e7o inoxid\u00e1vel de 0,021\u201d x 0,025\u201d.","id":6376809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor recomenda o uso dos braquetes duplos standard edgewise com um slot de 0,022\u201d e a fabrica\u00e7\u00e3o do MEAW com um arco de a\u00e7o inoxid\u00e1vel de 0,021\u201d x 0,025\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O MEAW deve ser ativado com uma s\u00e9rie de dobras tip-back. As dobras tip-back come\u00e7am nos primeiros pr\u00e9-molares e progridem posteriormente at\u00e9 os \u00faltimos molares. As dobras tip-back t\u00edpicas s\u00e3o 3 a 5 graus em cada dente. A extremidade do fio tem uma dobra tip-back de 15 a 20 graus.","id":6376810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O MEAW deve ser ativado com uma s\u00e9rie de dobras tip-back. As dobras tip-back come\u00e7am nos primeiros pr\u00e9-molares e progridem posteriormente at\u00e9 os \u00faltimos molares. As dobras tip-back t\u00edpicas s\u00e3o 3 a 5 graus em cada dente. A extremidade do fio tem uma dobra tip-back de 15 a 20 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 dois problemas comuns associados com a t\u00e9cnica MEAW: dificuldade na dobra do fio e o uso dos el\u00e1sticos por 24 horas.","id":6376811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 dois problemas comuns associados com a t\u00e9cnica MEAW: dificuldade na dobra do fio e o uso dos el\u00e1sticos por 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/1687770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M.V., sexo masculino, 26 anos de idade, diagnosticado com hansen\u00edase. No exame cl\u00ednico, as les\u00f5es dermatol\u00f3gicas se diferenciam de outras doen\u00e7as de pele por apresentar","provas":[{"id":56285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1695079,"hashId":"83411b2cbb09364d6649581754edf33f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M.V., sexo masculino, 26 anos de idade, diagnosticado com hansen\u00edase. No exame cl\u00ednico, as les\u00f5es dermatol\u00f3gicas se diferenciam de outras doen\u00e7as de pele por apresentar<\/p>","resposta":6410516,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descama\u00e7\u00e3o furfur\u00e1cea.","id":6410514,"corpo":"<p>descama\u00e7\u00e3o furfur\u00e1cea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secre\u00e7\u00e3o serosa.","id":6410515,"corpo":"<p>secre\u00e7\u00e3o serosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade.","id":6410516,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica","id":6410517,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prurido intenso.","id":6410518,"corpo":"<p>prurido intenso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1695079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de enfermagem solicita mudan\u00e7a da escala de trabalho para deixar o preparo e a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, argumentando que, sendo destro, est\u00e1 apresentando formigamento e perda da for\u00e7a do membro superior direito. Esse sintoma \u00e9 compat\u00edvel com","provas":[{"id":56285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1695088,"hashId":"1c05b99a46c6f8ea3cdcd8807b583d8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um profissional de enfermagem solicita mudan\u00e7a da escala de trabalho para deixar o preparo e a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, argumentando que, sendo destro, est\u00e1 apresentando formigamento e perda da for\u00e7a do membro superior direito. Esse sintoma \u00e9 compat\u00edvel com<\/p>","resposta":6410559,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caracteriza\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho","id":6410558,"corpo":"<p>caracteriza\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspeita de doen\u00e7a ocupacional.","id":6410559,"corpo":"<p>suspeita de doen\u00e7a ocupacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de habilidade profissional.","id":6410560,"corpo":"<p>aus\u00eancia de habilidade profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de burnout.","id":6410561,"corpo":"<p>s\u00edndrome de<em> burnout<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico de depress\u00e3o","id":6410562,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico de depress\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as relacionadas ao trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405811,"slug":"enfermagem-doencas-relacionadas-ao-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1695088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o completa de uma fun\u00e7\u00e3o.Os conjuntos dom\u00ednio e imagem da fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o, correta e respectivamente:","provas":[{"id":56226,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":22257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-matematica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1695101,"hashId":"cd4c9cad4d64e286bd48c1351e1963f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o completa de uma fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56226\/questao\/1695101-20210511174409000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os conjuntos dom\u00ednio e imagem da fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o, correta e respectivamente:<\/p>","resposta":6410626,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"{\u22124,\u22123,...,6,7} e {\u22121,0,1,2,3}","id":6410622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\{-4, -3, ..., 6, 7\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">{<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><span class=\"mclose\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\{-1, 0, 1, 2, 3\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">{<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"|R e |R","id":6410623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">|R e |R<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"|R {y \u2208 |R | \u2013 1 \u2264 y \u2264 3}","id":6410624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">|R {y \u2208 |R | \u2013 1 \u2264 y \u2264 3}<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"{x \u2208 |R \u2013 4 \u2264 x \u2264 7} e |R","id":6410625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{x \u2208 |R \u2013 4 \u2264 x \u2264 7} e |R<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\mathbb{R}\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"{x \u2208 |R | \u2013 4 \u2264 x \u2264 7} e {y \u2208 |R | \u2013 1 \u2264 y \u2264 3}","id":6410626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">{x \u2208 |R  | \u2013 4 \u2264 x \u2264 7} e {y \u2208 |R  | \u2013 1 \u2264 y \u2264 3}<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","oab":false,"nome":"Dom\u00ednio, Imagem e Contradom\u00ednio","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408734,"slug":"matematica-dominio-imagem-e-contradominio"}],"slug":"matematica\/1695101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao entrevistar um paciente, a enfermeira deve levar em conta que certas necessidades s\u00e3o primordiais a todas as pessoas. Maslow, em 1954, publicou um trabalho hierarquizando as necessidades b\u00e1sicas humanas que, atualmente, \u00e9 aplicado a muitos modelos de enfermagem. De acordo com essa hierarquia,","provas":[{"id":56285,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1695110,"hashId":"6a09e276f3fcf4f98ff5b1836653f7d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao entrevistar um paciente, a enfermeira deve levar em conta que certas necessidades s\u00e3o primordiais a todas as pessoas. Maslow, em 1954, publicou um trabalho hierarquizando as necessidades b\u00e1sicas humanas que, atualmente, \u00e9 aplicado a muitos modelos de enfermagem. De acordo com essa hierarquia,<\/p>","resposta":6410667,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as necessidades psicossociais representadas pela realiza\u00e7\u00e3o pessoal consistem no n\u00edvel mais elementar da hierarquia. ","id":6410664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as necessidades psicossociais representadas pela realiza\u00e7\u00e3o pessoal consistem no n\u00edvel mais elementar da hierarquia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoestima e o autorrespeito regulam o movimento do indiv\u00edduo na dire\u00e7\u00e3o do atendimento das necessidades fisiol\u00f3gicas","id":6410665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoestima e o autorrespeito regulam o movimento do indiv\u00edduo na dire\u00e7\u00e3o do atendimento das necessidades fisiol\u00f3gicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bem-estar social independe do atendimento \u00e0s quest\u00f5es relativas a afeto, seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o.","id":6410666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bem-estar social independe do atendimento \u00e0s quest\u00f5es relativas a afeto, seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as necessidades fisiol\u00f3gicas sempre s\u00e3o priorit\u00e1rias sobre as outras necessidades representadas na pir\u00e2mide.","id":6410667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as necessidades fisiol\u00f3gicas sempre s\u00e3o priorit\u00e1rias sobre as outras necessidades representadas na pir\u00e2mide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a motiva\u00e7\u00e3o do ser humano \u00e9 alavancada \u00e0 medida que ele percebe suas necessidades, das mais elevadas para as mais b\u00e1sicas.","id":6410668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a motiva\u00e7\u00e3o do ser humano \u00e9 alavancada \u00e0 medida que ele percebe suas necessidades, das mais elevadas para as mais b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1695110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a op\u00e7\u00e3o que resume, em poucas palavras, a experi\u00eancia descrita por Charlie.","provas":[{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1732718,"hashId":"27dc8f36d4ac03c7ac2719cf453ef939","enunciado":"<p>Escolha a op\u00e7\u00e3o que resume, em poucas palavras, a experi\u00eancia descrita por Charlie.<\/p>","resposta":6580308,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The rats would give up the food because it was too painful to get. But when it comes to pleasure, they would bear the difficulties in order to achieve it.","id":6580308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The rats would give up the food because it was too painful to get. But when it comes to pleasure, they would bear the difficulties in order to achieve it.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The rats would walk through the electric cage only to get the food. When the pleasant thing replaced the food, the rats wouldn\u201ft dare to move to the other side","id":6580309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The rats would walk through the electric cage only to get the food. When the pleasant thing replaced the food, the rats wouldn\u201ft dare to move to the other side<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The rats would walk over the other cage in order to get food. But when electricity was added on their way, the rats would find more pleasure in the experiment.","id":6580310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The rats would walk over the other cage in order to get food. But when electricity was added on their way, the rats would find more pleasure in the experiment.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The rats would put up with the electric cage because they would find food on the other side, which is the most pleasant thing they could get.","id":6580311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The rats would put up with the electric cage because they would find food on the other side, which is the most pleasant thing they could get.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The experiment showed that pleasure is not the most wanted thing, because the rats would go through a lot of pain in order to get food, not pleasure.","id":6580312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The experiment showed that pleasure is not the most wanted thing, because the rats would go through a lot of pain in order to get food, not pleasure.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 26 a 30.November 12, 1991Dear friend,I love Twinkies, and the reason I am saying that is because we are all supposed to think of reasons to live. In science class, Mr. Z. told us about an experiment where they got this rat or mouse, and they put this rat or mouse on one side of the cage. On the other side of the cage, they put a little piece of food. And this rat or mouse would walk over to the food and eat. Then, they put this rat or mouse back on its original side, and this time, they put electricity all through the floor where the rat or mouse would have to walk to get the piece of food. They did this for a while, and the rat our mouse stopped going to get the food at a certain amount of voltage. Then, they repeated the experiment, but they replaced the food with something that gave the rat our mouse intense pleasure. I don\u201ft know what it was that gave them intense pleasure, but I am guessing it is some kind of rat or mouse nip. Anyway, what the scientists found out was that the rat or mouse would put up with a lot more voltage for the pleasure. Even more than the food.I don\u201ft know the significance of this, but I find it very interesting.Love always,Charlie.CHBOSKY, Stephen. The Perks of Being a Wallflower. London: Simon &amp; Schuster, 2012. p. 53-54.","id":457587,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es 26 a 30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">November 12, 1991<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dear friend,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">I love Twinkies, and the reason I am saying that is because we are all supposed to think of reasons to live. In science class, Mr. Z. told us about an experiment where they got this rat or mouse, and they put this rat or mouse on one side of the cage. On the other side of the cage, they put a little piece of food. And this rat or mouse would walk over to the food and eat. Then, they put this rat or mouse back on its original side, and this time, they put electricity all through the floor where the rat or mouse would have to walk to get the piece of food. They did this for a while, and the rat our mouse stopped going to get the food at a certain amount of voltage. Then, they repeated the experiment, but they replaced the food with something that gave the rat our mouse intense pleasure. I don\u201ft know what it was that gave them intense pleasure, but I am guessing it is some kind of rat or mouse nip. Anyway, what the scientists found out was that the rat or mouse would put up with a lot more voltage for the pleasure. Even more than the food.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">I don\u201ft know the significance of this, but I find it very interesting.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Love always,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Charlie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHBOSKY, Stephen. The Perks of Being a Wallflower. London: Simon &amp; Schuster, 2012. p. 53-54.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse contexto, \u201cnip\u201d pode significar bebida alco\u00f3lica. Escolha a frase que poderia substituir o trecho \u201cI am guessing it is some kind of rat or mouse nip\u201d mantendo esse sentido.","provas":[{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1732720,"hashId":"0c00a0252ad84952ae29dc95ae9bdd7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, \u201cnip\u201d pode significar bebida alco\u00f3lica. Escolha a frase que poderia substituir o trecho \u201cI am guessing it is some kind of rat or mouse nip\u201d mantendo esse sentido.<\/p>","resposta":6580319,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I am guessing it is some kind of rat or mouse grub.","id":6580318,"corpo":"<p>I am guessing it is some kind of rat or mouse grub.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I am guessing it is some kind of rat or mouse booze.","id":6580319,"corpo":"<p>I am guessing it is some kind of rat or mouse booze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I am guessing it is some kind of rat or mouse soda.","id":6580320,"corpo":"<p>I am guessing it is some kind of rat or mouse soda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I am guessing it is some kind of rat or mouse snacks.","id":6580321,"corpo":"<p>I am guessing it is some kind of rat or mouse snacks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I am guessing it is some kind of rat or mouse nibble.","id":6580322,"corpo":"<p>I am guessing it is some kind of rat or mouse nibble.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 26 a 30.November 12, 1991Dear friend,I love Twinkies, and the reason I am saying that is because we are all supposed to think of reasons to live. In science class, Mr. Z. told us about an experiment where they got this rat or mouse, and they put this rat or mouse on one side of the cage. On the other side of the cage, they put a little piece of food. And this rat or mouse would walk over to the food and eat. Then, they put this rat or mouse back on its original side, and this time, they put electricity all through the floor where the rat or mouse would have to walk to get the piece of food. They did this for a while, and the rat our mouse stopped going to get the food at a certain amount of voltage. Then, they repeated the experiment, but they replaced the food with something that gave the rat our mouse intense pleasure. I don\u201ft know what it was that gave them intense pleasure, but I am guessing it is some kind of rat or mouse nip. Anyway, what the scientists found out was that the rat or mouse would put up with a lot more voltage for the pleasure. Even more than the food.I don\u201ft know the significance of this, but I find it very interesting.Love always,Charlie.CHBOSKY, Stephen. The Perks of Being a Wallflower. London: Simon &amp; Schuster, 2012. p. 53-54.","id":457587,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es 26 a 30.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">November 12, 1991<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dear friend,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">I love Twinkies, and the reason I am saying that is because we are all supposed to think of reasons to live. In science class, Mr. Z. told us about an experiment where they got this rat or mouse, and they put this rat or mouse on one side of the cage. On the other side of the cage, they put a little piece of food. And this rat or mouse would walk over to the food and eat. Then, they put this rat or mouse back on its original side, and this time, they put electricity all through the floor where the rat or mouse would have to walk to get the piece of food. They did this for a while, and the rat our mouse stopped going to get the food at a certain amount of voltage. Then, they repeated the experiment, but they replaced the food with something that gave the rat our mouse intense pleasure. I don\u201ft know what it was that gave them intense pleasure, but I am guessing it is some kind of rat or mouse nip. Anyway, what the scientists found out was that the rat or mouse would put up with a lot more voltage for the pleasure. Even more than the food.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">I don\u201ft know the significance of this, but I find it very interesting.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Love always,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Charlie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHBOSKY, Stephen. The Perks of Being a Wallflower. London: Simon &amp; Schuster, 2012. p. 53-54.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the word or expression that could replace the interjection \u201calas\u201d in the eighth paragraph.","provas":[{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1732722,"hashId":"692b819c888403d4c23fe9c8e7049c97","enunciado":"<p>Choose the word or expression that could replace the interjection \u201calas\u201d in the eighth paragraph.<\/p>","resposta":6580330,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hallelujah.","id":6580328,"corpo":"<p>Hallelujah.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fortunately.","id":6580329,"corpo":"<p>Fortunately.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Unfortunately","id":6580330,"corpo":"<p>Unfortunately<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thank God.","id":6580331,"corpo":"<p>Thank God.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The good thing is.","id":6580332,"corpo":"<p>The good thing is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the following text and answer the questions 31 to 34\tWho invented the first computer? And when?\tThe answer will surprise you: it was Charles Babbage, in the year 1832. Babbage, who was born in London in 1791, was a great mathematical genius. He was a natural inventor, and invented all sorts of new products.\tWhen he finished school, he went to study mathematics at Cambridge University. Later, he got a job teaching at the university; and while Professor of Mathematics in this illustrious university, he designed his \"first difference engine\". This was, basically, a hand-operated mechanical calculator.\tHe took nine years to build a part of the machine. This machine, which is in the London Science Museum, can make complex mathematical calculations. It is a basic mechanical computer. Babbage dreamed however of more complicated machines. In fact, he did not only dream; he began to design them. The result was a series of \"analytical engines\" which were in fact powerful computers.\tHis designs contained processors (he called them \"mills\"), control units, a memory (he called it a store), and an input\/output system. These are the four essential parts of a modern mathematical computer!\tAlas, Babbage was born 100 years too soon! His \"second difference engine\" could not use electricity, since this had not yet become a usable source of power; so Babbage had to make do with mechanical systems. For this reason, the machine was big and very complicated, and very expensive. Though Babbage produced complete plans for the machine, he could not build it.It was too sophisticated for its age! It was not until almost 160 years later that Babbage's \"second difference engine\" was finally manufactured. The first working version of this machine was built by the Science Museum in London, for the Babbage bicentenary in 1991. It can now be seen at the Museum; a second machine was then built for an American high-tech millionaire, who put it in the Computer History Museum, in Mountain View, California.\tBabbage\u201fs analytical engines would have used \"programmes\" like those used in the textile industry to make complicated patterns; but they were never built. This brilliant mathematician really was too far ahead of his time!(From https:\/\/linguapress.com\/advanced\/babbage.htm)","id":457588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following text and answer the questions 31 to 34<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tWho invented the first computer? And when?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe answer will surprise you: it was Charles Babbage, in the year 1832. Babbage, who was born in London in 1791, was a great mathematical genius. He was a natural inventor, and invented all sorts of new products.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tWhen he finished school, he went to study mathematics at Cambridge University. Later, he got a job teaching at the university; and while Professor of Mathematics in this illustrious university, he designed his \"first difference engine\". This was, basically, a hand-operated mechanical calculator.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHe took nine years to build a part of the machine. This machine, which is in the London Science Museum, can make complex mathematical calculations. It is a basic mechanical computer. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Babbage dreamed however of more complicated machines. In fact, he did not only dream; he began to design them. The result was a series of \"analytical engines\" which were in fact powerful computers.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tHis designs contained processors (he called them \"mills\"), control units, a memory (he called it a store), and an input\/output system. These are the four essential parts of a modern mathematical computer!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAlas, Babbage was born 100 years too soon! His \"second difference engine\" could not use electricity, since this had not yet become a usable source of power; so Babbage had to make do with mechanical systems. For this reason, the machine was big and very complicated, and very expensive. Though Babbage produced complete plans for the machine, he could not build it.It was too sophisticated for its age! <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">It was not until almost 160 years later that Babbage's \"second difference engine\" was finally manufactured. The first working version of this machine was built by the Science Museum in London, for the Babbage <em>bicentenary <\/em>in 1991. It can now be seen at the Museum; a second machine was then built for an American high-tech millionaire, who put it in the Computer History Museum, in Mountain View, California.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBabbage\u201fs analytical engines would have used \"programmes\" like those used in the textile industry to make complicated patterns; but they were never built. This brilliant mathematician really was too far ahead of his time!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(From https:\/\/linguapress.com\/advanced\/babbage.htm)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the context, another way of saying \u201cthe growing phenomenon dubbed \u201efake news\u201f\u201d is","provas":[{"id":57697,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoinhas","sigla":"Prefeitura de Canoinhas","id":4729,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoinhas-sc-2019-instituto-excelencia-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Canoinhas - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:37:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1732727,"hashId":"92d7aae091e943522845d62c012a0faa","enunciado":"<p>In the context, another way of saying \u201cthe growing phenomenon dubbed \u201efake news\u201f\u201d is<\/p>","resposta":6580353,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The growing phenomenon entitled \"fake news\u201f.","id":6580353,"corpo":"<p>The growing phenomenon entitled \"fake news\u201f.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The growing phenomenon beyond \"fake news\u201f","id":6580354,"corpo":"<p>The growing phenomenon beyond \"fake news\u201f<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The growing phenomenon avoiding \"fake news\u201f","id":6580355,"corpo":"<p>The growing phenomenon avoiding \"fake news\u201f<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The growing phenomenon behind \"fake news\u201f","id":6580356,"corpo":"<p>The growing phenomenon behind \"fake news\u201f<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The growing phenomenon against \"fake news\u201f","id":6580357,"corpo":"<p>The growing phenomenon against \"fake news\u201f<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the following text and answer the questions 35 to 40\tThe rise of fake news\tIn December 2016 Edgar M. Welch drove six hours from his home to Washington DC, where he opened fire in a pizzeria with an assault rifle. He had previously read an online news story about the restaurant being the headquarters of a group of child abusers run by Hillary Clinton. He decided to investigate for himself; fortunately, no one was hurt.\tThe story about Hillary Clinton is one of the most famous examples of the growing phenomenon dubbed \"fake news\u201f. The conspiracy theory about the pizzeria began to appear on websites and social networks in late October, before the US election. This was quickly denounced by publications such as The New York Times and The Washington Post. However, many people thought that these papers were themselves lying for political ends and instead of disappearing, the fake story snowballed. Tweets from \u201eRepresentative Steven Smith of the 15th District of Georgia\u201f claimed that the mainstream media were telling falsehoods. Even though both this name and district were invented, the message was re-tweeted many times. A YouTube refutation of the New York Times article got 250,000 hits.\tFake news stories can be hard to control for several reasons. Many people mistrust established news sources and others just don\u201ft read them, so the debunking of a fake story by a serious newspaper or TV channel has limited effect. In addition, the internet is very hard to police. When users are caught misusing one media platform, they simply go to another one or start up a website themselves.\tThere are also various reasons why people create fake news. Some have political motives, to belittle or incriminate their opponents. Other websites, like The Onion, deliberately publish fake news as satire \u2013 humorous comment on society and current affairs. Another group is in it for the profit: many people clicking on entertaining fake news stories can bring in a lot of advertising revenue. One man running fake news sites from Los Angeles said he was making up to US$ 30,000 a month in this way. There are also those, like the small-town teenagers in Macedonia who wrote fake news stories about Donald Trump, who seem to be motivated partly by money and partly by boredom.\tSo, what can we do to stop fake news spreading? First, make sure that the websites you read are legitimate, for example by looking carefully at the domain name and the About Us section. Check the sources of any quotes or figures given in the story. Remember that amazing stories about famous people will be covered by the mainstream media if they are true. Only share stories you know are true and let your friends know, tactfully, when they unknowingly share fake news. Together we can turn around the post-truth world!(From https:\/\/learnenglishteens.britishcouncil.org\/skills\/reading\/advanced-c1-reading\/rise-fake-news)","id":457589,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the following text and answer the questions 35 to 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe rise of fake news<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIn December 2016 Edgar M. Welch drove six hours from his home to Washington DC, where he opened fire in a pizzeria with an assault rifle. He had previously read an online news story about the restaurant being the headquarters of a group of child abusers run by Hillary Clinton. He decided to investigate for himself; fortunately, no one was hurt.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe story about Hillary Clinton is one of the most famous examples of the growing phenomenon dubbed \"fake news\u201f. The conspiracy theory about the pizzeria began to appear on websites and social networks in late October, before the US election. This was quickly denounced by publications such as <em>The New York Times<\/em> and<em> The Washington Post<\/em>. However, many people thought that these papers were themselves lying for political ends and instead of disappearing, the fake story snowballed. Tweets from \u201eRepresentative Steven Smith of the 15th District of Georgia\u201f claimed that the mainstream media were telling falsehoods. Even though both this name and district were invented, the message was re-tweeted many times. A YouTube refutation of the <em>New York Times<\/em> article got 250,000 hits.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFake news stories can be hard to control for several reasons. Many people mistrust established news sources and others just don\u201ft read them, so the debunking of a fake story by a serious newspaper or TV channel has limited effect. In addition, the internet is very hard to police. When users are caught misusing one media platform, they simply go to another one or start up a website themselves.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThere are also various reasons why people create fake news. Some have political motives, to belittle or incriminate their opponents. Other websites, like The Onion, deliberately publish fake news as satire \u2013 humorous comment on society and current affairs. Another group is in it for the profit: many people clicking on entertaining fake news stories can bring in a lot of advertising revenue. One man running fake news sites from Los Angeles said he was making up to US$ 30,000 a month in this way. There are also those, like the small-town teenagers in Macedonia who wrote fake news stories about Donald Trump, who seem to be motivated partly by money and partly by boredom.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSo, what can we do to stop fake news spreading? First, make sure that the websites you read are legitimate, for example by looking carefully at the domain name and the About Us section. Check the sources of any quotes or figures given in the story. Remember that amazing stories about famous people will be covered by the mainstream media if they are true. Only share stories you know are true and let your friends know, tactfully, when they unknowingly share fake news. Together we can turn around the post-truth world!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(From https:\/\/learnenglishteens.britishcouncil.org\/skills\/reading\/advanced-c1-reading\/rise-fake-news)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o da limpeza de toda \u00e1rea f\u00edsica do laborat\u00f3rio \u00e9 fundamental na rotina do t\u00e9cnico de an\u00e1lises cl\u00ednicas. Com base nessa afirmativa, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":55670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675888,"hashId":"40a0462042d2fdaf4c3329ad3f0f422c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o da limpeza de toda \u00e1rea f\u00edsica do laborat\u00f3rio \u00e9 fundamental na rotina do t\u00e9cnico de an\u00e1lises cl\u00ednicas. Com base nessa afirmativa, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA:<\/u><\/strong><\/p>","resposta":6325520,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 o procedimento que reduz ou elimina a contamina\u00e7\u00e3o microbiana de maneira a assegurar menor risco de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o. ","id":6325520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 o procedimento que reduz ou elimina a contamina\u00e7\u00e3o microbiana de maneira a assegurar menor risco de transmiss\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que visa destruir ou inativar irreversivelmente v\u00edrus, protozo\u00e1rios, bact\u00e9rias, fungos e esporos. ","id":6325521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que visa destruir ou inativar irreversivelmente v\u00edrus, protozo\u00e1rios, bact\u00e9rias, fungos e esporos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que elimina qualquer tipo de microrganismo, mas n\u00e3o elimina esporos.","id":6325522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que elimina qualquer tipo de microrganismo, mas n\u00e3o elimina esporos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que elimina qualquer tipo de microrganismo, mas n\u00e3o elimina esporos. ","id":6325523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que elimina qualquer tipo de microrganismo, mas n\u00e3o elimina esporos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1675888","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Biosseguran\u00e7a \u00e9 o conjunto de procedimentos, a\u00e7\u00f5es, t\u00e9cnicas, metodologias, equipamentos e dispositivos capazes de eliminar ou minimizar riscos a sa\u00fade. Adotam-se diversos s\u00edmbolos para demostrar os riscos. Quanto ao pictograma representado a seguir, a alternativa que contempla seu significado \u00e9:","provas":[{"id":55670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675934,"hashId":"c9324fa8cc00f6c7f46cfd09d6119479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Biosseguran\u00e7a \u00e9 o conjunto de procedimentos, a\u00e7\u00f5es, t\u00e9cnicas, metodologias, equipamentos e dispositivos capazes de eliminar ou minimizar riscos a sa\u00fade. Adotam-se diversos s\u00edmbolos para demostrar os riscos. Quanto ao pictograma representado a seguir, a alternativa que contempla seu significado \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55670\/questao\/1675934-20210429175441000000-0.png\"><\/p>","resposta":6325738,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrosivo sobre press\u00e3o. ","id":6325737,"corpo":"<p>Corrosivo sobre press\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perigoso para o meio ambiente. ","id":6325738,"corpo":"<p>Perigoso para o meio ambiente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Per\u00f3xidos org\u00e2nicos.","id":6325739,"corpo":"<p> Per\u00f3xidos org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode provar inc\u00eandio. ","id":6325740,"corpo":"<p>Pode provar inc\u00eandio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1675934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A coleta de amostras de material humano deve ser realizada rigorosamente dentro das normas de biosseguran\u00e7a vigentes no pa\u00eds, ocasi\u00e3o em que se deve observar o que segue. Observando as alternativas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":55670,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1675944,"hashId":"6aa3cc5726ebc966b2fb9b6c1ef2f0a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A coleta de amostras de material humano deve ser realizada rigorosamente dentro das normas de biosseguran\u00e7a vigentes no pa\u00eds, ocasi\u00e3o em que se deve observar o que segue. Observando as alternativas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><u>INCORRETA:<\/u><\/strong> <\/p>","resposta":6325782,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Na etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o da amostra deve constar as iniciais do nome do paciente, tipo de exame e data de coleta. ","id":6325782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Na etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o da amostra deve constar as iniciais do nome do paciente, tipo de exame e data de coleta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em tubos de Sangue, deve ser, preferencialmente, utilizar a etiqueta pr\u00f3pria do tubo com caneta que n\u00e3o borre ou apague. ","id":6325783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em tubos de Sangue, deve ser, preferencialmente, utilizar a etiqueta pr\u00f3pria do tubo com caneta que n\u00e3o borre ou apague. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ao iniciar o procedimento de coleta, o profissional de sa\u00fade deve organizar todo o material de acordo com as amostras a serem coletadas, conferir todos os dados da requisi\u00e7\u00e3o e solicitar ao paciente que diga seu nome completo para confirma\u00e7\u00e3o dos dados da requisi\u00e7\u00e3o. ","id":6325784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ao iniciar o procedimento de coleta, o profissional de sa\u00fade deve organizar todo o material de acordo com as amostras a serem coletadas, conferir todos os dados da requisi\u00e7\u00e3o e solicitar ao paciente que diga seu nome completo para confirma\u00e7\u00e3o dos dados da requisi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o deve ser colocada no corpo do frasco coletor, nunca na tampa.","id":6325785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etiqueta de identifica\u00e7\u00e3o deve ser colocada no corpo do frasco coletor, nunca na tampa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1675944","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21845}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Rede Brasileira de Enfermagem e Seguran\u00e7a do Paciente, sobre preven\u00e7\u00e3o de queda e o fatores extr\u00ednsecos assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":54800,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":21845},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Novo","sigla":"Prefeitura de Rio Novo","id":4594,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-novo-mg-2019-excelencia-agente-de-saude-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Rio Novo - Agente de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1677222,"hashId":"8a6df68b32f68d3f371db9d69415d54a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Rede Brasileira de Enfermagem e Seguran\u00e7a do Paciente, sobre preven\u00e7\u00e3o de queda e o fatores extr\u00ednsecos assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":6330323,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o insuficiente, superf\u00edcies molhadas\/escorregadias, tapetes, degraus inadequados (altos\/estreitos), obst\u00e1culos (m\u00f3veis, objetos), aus\u00eancia de barras de apoio em corredores e banheiros, prateleiras de altura inadequada, roupas e sapatos inadequados, via p\u00fablica com irregularidades, \u00f3rteses inadequadas.","id":6330323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilumina\u00e7\u00e3o insuficiente, superf\u00edcies molhadas\/escorregadias, tapetes, degraus inadequados (altos\/estreitos), obst\u00e1culos (m\u00f3veis, objetos), aus\u00eancia de barras de apoio em corredores e banheiros, prateleiras de altura inadequada, roupas e sapatos inadequados, via p\u00fablica com irregularidades, \u00f3rteses inadequadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria pr\u00e9via de quedas, idade, sexo feminino, medicamentos, condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, dist\u00farbio de marcha e equil\u00edbrio, sedentarismo, estado psicol\u00f3gico, estado nutricional deficiente, decl\u00ednio cognitivo, diminui\u00e7\u00e3o da acuidade visual, condi\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas, estado funcional.","id":6330324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria pr\u00e9via de quedas, idade, sexo feminino, medicamentos, condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, dist\u00farbio de marcha e equil\u00edbrio, sedentarismo, estado psicol\u00f3gico, estado nutricional deficiente, decl\u00ednio cognitivo, diminui\u00e7\u00e3o da acuidade visual, condi\u00e7\u00f5es ortop\u00e9dicas, estado funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grau de atividade est\u00e1 associado ao risco de queda, seja pela fragilidade de pessoas menos ativas, seja pela maior exposi\u00e7\u00e3o de pessoas mais ativas.","id":6330325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de atividade est\u00e1 associado ao risco de queda, seja pela fragilidade de pessoas menos ativas, seja pela maior exposi\u00e7\u00e3o de pessoas mais ativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":6330326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/1677222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em Sistema de Armas","id":21894}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo:A figura representada acima mostra um bloco com dimens\u00f5es desprez\u00edveis que \u00e9 abandonado no ponto X e desliza sobre um plano inclinado de 37\u00b0. No trajeto de X a Y n\u00e3o h\u00e1 atrito. Ap\u00f3s o ponto Y, o coeficiente de atrito din\u00e2mico entre o bloco e a superf\u00edcie do plano inclinado \u00e9 u.Determ\u00ecne, aproximadamente, o valor de\u00b5 de modo q~e o bloco, a partir do ponto Y, des\u00e7a o plano com acelera\u00e7ao constante de m\u00f3dulo igual a 4,0 m.s\" e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Dados: . ~ acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: 10 m.s sen37\u00b0 = 0160 cos37\u00b0= 0,80","provas":[{"id":55054,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em Sistema de Armas","id":21894},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-concentracao-em-sistema-de-armas-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em Sistema de Armas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1677309,"hashId":"bfb827244c2ce890ba7f6859a734159f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55054\/questao\/1677309-20210430001842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura representada acima mostra um bloco com dimens\u00f5es desprez\u00edveis que \u00e9 abandonado no ponto X e desliza sobre um plano inclinado de 37\u00b0. No trajeto de X a Y n\u00e3o h\u00e1 atrito. Ap\u00f3s o ponto Y, o coeficiente de atrito din\u00e2mico entre o bloco e a superf\u00edcie do plano inclinado \u00e9 u.Determ\u00ecne, aproximadamente, o valor de\u00b5 de modo q~e o bloco, a partir do ponto Y, des\u00e7a o plano com acelera\u00e7ao constante de m\u00f3dulo igual a 4,0 m.s\" e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: . ~ <\/p><p style=\"text-align: justify;\">acelera\u00e7\u00e3o da gravidade: 10 m.s <\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen37\u00b0 = 0160 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cos37\u00b0= 0,80<\/p>","resposta":6330683,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,75","id":6330679,"corpo":"<p>0,75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,67","id":6330680,"corpo":"<p>0,67<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5","id":6330681,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,4","id":6330682,"corpo":"<p>0,4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,25","id":6330683,"corpo":"<p>0,25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":"fisica\/1677309","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em Sistema de Armas","id":21894}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de um ponto P localizado na superf\u00edcie da terra, um proj\u00e9til de massa m \u00e9 disparado de uma pistola com velocidade inicial de m\u00f3dulo igual a Vo e em \u00e2ngulo e (ascendente) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 horizontal. Ap\u00f3s um intervalo de tempo .l\\t I o proj\u00e9til toca o solo a uma dist\u00e2ncia .l\\d do ponto de origem do disparo. Desprezando a resist\u00eancia do ar, analise as afirmativas abaixo acerca do movimento realizado por esse proj\u00e9til e marque a op\u00e7\u00e3o correta. I- No ponto de altura m\u00e1xima, a velocidade resultante do proj\u00e9til ser\u00e1 nula. li- A acelera\u00e7\u00e3o do proj\u00e9til ser\u00e1 nula no ponto de altura m\u00e1xima. lii- A \u00fanica for\u00e7a atuante no proj\u00e9til durante todo o movimento \u00e9 o seu peso. IV- O alcance horizontal que o proj\u00e9til pode atingir n\u00e3o depende do valor da sua massa m. V- A componente horizontal da velocidade do proj\u00e9til varia de ponto a ponto na trajet\u00f3ria, por\u00e9m sua componente vertical \u00e9 invari\u00e1vel. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55054,"cargo":{"descricao":"Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em Sistema de Armas","id":21894},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-oficiais-da-marinha-cp-qc-ca-fn-area-concentracao-em-sistema-de-armas-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficiais da Marinha (CP-QC-CA-FN) - \u00c1rea: Concentra\u00e7\u00e3o em Sistema de Armas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1677373,"hashId":"b74e9b2c34d905832c73dc267e38ecc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de um ponto P localizado na superf\u00edcie da terra, um proj\u00e9til de massa m \u00e9 disparado de uma pistola com velocidade inicial de m\u00f3dulo igual a Vo e em \u00e2ngulo e (ascendente) em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 horizontal. Ap\u00f3s um intervalo de tempo .l\\t I o proj\u00e9til toca o solo a uma dist\u00e2ncia .l\\d do ponto de origem do disparo. Desprezando a resist\u00eancia do ar, analise as afirmativas abaixo acerca do movimento realizado por esse proj\u00e9til e marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- No ponto de altura m\u00e1xima, a velocidade resultante do proj\u00e9til ser\u00e1 nula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">li- A acelera\u00e7\u00e3o do proj\u00e9til ser\u00e1 nula no ponto de altura m\u00e1xima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lii- A \u00fanica for\u00e7a atuante no proj\u00e9til durante todo o movimento \u00e9 o seu peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O alcance horizontal que o proj\u00e9til pode atingir n\u00e3o depende do valor da sua massa m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A componente horizontal da velocidade do proj\u00e9til varia de ponto a ponto na trajet\u00f3ria, por\u00e9m sua componente vertical \u00e9 invari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6330954,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e li s\u00e3o verdadeiras.","id":6330952,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e li s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e lii s\u00e3o verdadeiras.","id":6330953,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e lii s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas lii e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":6330954,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas lii e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6330955,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas lii, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":6330956,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas lii, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento Obl\u00edquo","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416576,"slug":"fisica-lancamento-obliquo"},{"nome_clean":"Impulso e Quantidade de Movimento","oab":false,"nome":"Impulso e Quantidade de Movimento","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416584,"slug":"fisica-impulso-e-quantidade-de-movimento"},{"nome_clean":"Energia Mec\u00e2nica e sua Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Energia Mec\u00e2nica e sua Conserva\u00e7\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416586,"slug":"fisica-energia-mecanica-e-sua-conservacao"}],"slug":"fisica\/1677373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias de Maria Teresa Egler Mantoan, em Inclus\u00e3o Escolar: O que \u00e9? Por qu\u00ea? Como fazer?, a inclus\u00e3o escolar deve ser entendida como","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1681957,"hashId":"6786252984e183f29ef9cee37688cd75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as ideias de Maria Teresa Egler Mantoan, em <em>Inclus\u00e3o Escolar: O que \u00e9? Por qu\u00ea? Como fazer?,<\/em> a inclus\u00e3o escolar deve ser entendida como<\/p>","resposta":6350790,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a categoriza\u00e7\u00e3o entre iguais e diferentes, buscando articula\u00e7\u00e3o, flexibilidade e depend\u00eancia entre as partes conflitantes.","id":6350786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a categoriza\u00e7\u00e3o entre iguais e diferentes, buscando articula\u00e7\u00e3o, flexibilidade e depend\u00eancia entre as partes conflitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um entrave para o professor do ensino regular, j\u00e1 que rebaixam ou pioram a qualidade do ensino nas salas de aula comum que recebem alunos inclu\u00eddos.","id":6350787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um entrave para o professor do ensino regular, j\u00e1 que rebaixam ou pioram a qualidade do ensino nas salas de aula comum que recebem alunos inclu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo que ocorre dentro de uma estrutura educacional que oferece ao aluno a oportunidade de transitar no sistema escolar \u2013 da sala regular ao ensino especial \u2013 em todos os seus tipos de atendimento escolar especiais.","id":6350788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo que ocorre dentro de uma estrutura educacional que oferece ao aluno a oportunidade de transitar no sistema escolar \u2013 da sala regular ao ensino especial \u2013 em todos os seus tipos de atendimento escolar especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justaposi\u00e7\u00e3o do ensino especial ao regular, atrav\u00e9s do deslocamento de profissionais, recursos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas da educa\u00e7\u00e3o especial para as escolas comuns.","id":6350789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">justaposi\u00e7\u00e3o do ensino especial ao regular, atrav\u00e9s do deslocamento de profissionais, recursos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas da educa\u00e7\u00e3o especial para as escolas comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o escolar de forma radical, completa e sistem\u00e1tica. Todos os alunos devem frequentar as salas de aula do ensino regular.","id":6350790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inser\u00e7\u00e3o escolar de forma radical, completa e sistem\u00e1tica. Todos os alunos devem frequentar as salas de aula do ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1681957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Novas tecnologias e media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, encontramos a afirma\u00e7\u00e3o que convivemos com diferentes formas de processamento da informa\u00e7\u00e3o. Leia o trecho a seguir, redigido por Jos\u00e9 Manuel Moran. \u201cA constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, a partir do processamento _________, \u00e9 mais \u2018livre\u2019, menos r\u00edgida, com conex\u00f5es mais abertas, que passam pelo sensorial, pelo emocional e pela organiza\u00e7\u00e3o do racional; uma organiza\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, que se modifica com facilidade, que cria converg\u00eancias e diverg\u00eancias instant\u00e2neas, que precisa de processamento m\u00faltiplo instant\u00e2neo e de resposta imediata\u201d. De acordo o predom\u00ednio de processamento definido pelo autor, assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho.","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1681963,"hashId":"290ecb07b5d6fa537760725886fda506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro <em>Novas tecnologias e media\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica<\/em>, encontramos a afirma\u00e7\u00e3o que convivemos com diferentes formas de processamento da informa\u00e7\u00e3o. Leia o trecho a seguir, redigido por Jos\u00e9 Manuel Moran. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, a partir do processamento _________, \u00e9 mais \u2018livre\u2019, menos r\u00edgida, com conex\u00f5es mais abertas, que passam pelo sensorial, pelo emocional e pela organiza\u00e7\u00e3o do racional; uma organiza\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, que se modifica com facilidade, que cria converg\u00eancias e diverg\u00eancias instant\u00e2neas, que precisa de processamento m\u00faltiplo instant\u00e2neo e de resposta imediata\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo o predom\u00ednio de processamento definido pelo autor, assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do trecho.<\/p>","resposta":6350817,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sequencial","id":6350814,"corpo":"<p>sequencial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertextual","id":6350815,"corpo":"<p>hipertextual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colaborativo","id":6350816,"corpo":"<p>colaborativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multim\u00eddico","id":6350817,"corpo":"<p>multim\u00eddico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organizacional","id":6350818,"corpo":"<p>organizacional<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/1681963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00c9tica e Compet\u00eancia, Terezinha Rios explora as rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o, cultura e sociedade. Segundo a autora, \u00e9 correto afirmar que a escola","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1681968,"hashId":"14a8cd3831819b9abad0d106d789702d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\u00c9tica <\/em>e <em>Compet\u00eancia<\/em>, Terezinha Rios explora as rela\u00e7\u00f5es entre educa\u00e7\u00e3o, cultura e sociedade. Segundo a autora, \u00e9 correto afirmar que a escola<\/p>","resposta":6350840,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a alavanca de mudan\u00e7a social, pois \u00e9 o melhor dos rem\u00e9dios contra os males da sociedade.","id":6350838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a alavanca de mudan\u00e7a social, pois \u00e9 o melhor dos rem\u00e9dios contra os males da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por ser um espa\u00e7o privilegiado de transmiss\u00e3o da cultura, \u00e9, por excel\u00eancia, quem \u201cd\u00e1 o tom\u201d \u00e0 sociedade.","id":6350839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser um espa\u00e7o privilegiado de transmiss\u00e3o da cultura, \u00e9, por excel\u00eancia, quem \u201cd\u00e1 o tom\u201d \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem uma fun\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria \u2013 ao mesmo tempo em que \u00e9 fator de manuten\u00e7\u00e3o, ela transforma a cultura.","id":6350840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem uma fun\u00e7\u00e3o contradit\u00f3ria \u2013 ao mesmo tempo em que \u00e9 fator de manuten\u00e7\u00e3o, ela transforma a cultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reproduz os rumos da sociedade, e \u00e9 continuamente influenciada pelo que ocorre fora do seu \u00e2mbito, na sociedade global.","id":6350841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reproduz os rumos da sociedade, e \u00e9 continuamente influenciada pelo que ocorre fora do seu \u00e2mbito, na sociedade global.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no interior de uma sociedade capitalista como a nossa, \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 capaz de romper com os limites do sistema, promovendo a luta de classes.","id":6350842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no interior de uma sociedade capitalista como a nossa, \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 capaz de romper com os limites do sistema, promovendo a luta de classes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405492,"slug":"pedagogia-etica-profissional"}],"slug":"pedagogia\/1681968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inst\u00e2ncia da personalidade resultante da converg\u00eancia do narcisismo e das identifica\u00e7\u00f5es com os pais, com os seus substitutos e com os ideais coletivos \u00e9 chamada de: ","provas":[{"id":55673,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1679623,"hashId":"99f9b741eb326621dccdd93bcdba1299","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inst\u00e2ncia da personalidade resultante da converg\u00eancia do narcisismo e das identifica\u00e7\u00f5es com os pais, com os seus substitutos e com os ideais coletivos \u00e9 chamada de: <\/p>","resposta":6340149,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ideal de ego ","id":6340149,"corpo":"<p> ideal de ego <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" id ","id":6340150,"corpo":"<p> id <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ego ideal ","id":6340151,"corpo":"<p> ego ideal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ego ","id":6340152,"corpo":"<p>ego <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1679623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo aborda os princ\u00edpios fundamentais, as responsabilidades dos profissionais e tamb\u00e9m, os seus objetivos. Julgue os objetivos: Objetivo I. O C\u00f3digo de \u00c9tica tem como objetivo elaborar um corpo de praticas que busca atender demandas sociais norteado de um elevado padr\u00e3o t\u00e9cnico e pela exist\u00eancia de normas \u00e9ticas que garantam a adequada rela\u00e7\u00e3o de cada profissional com seus pares e com a sociedade como um todo. Objetivo II. O C\u00f3digo de \u00c9tica procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1-lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. Objetivo III. O C\u00f3digo de \u00c9tica traduz-se em princ\u00edpios e normas que devem se pautar pelo respeito ao sujeito humano e seus direitos fundamentais. Portanto, o c\u00f3digo de \u00e9tica pode ser visto como um conjunto fixo de normas e imut\u00e1vel no tempo. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":55673,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1679624,"hashId":"9e8f7abe678e95858dc2d46493a6cd8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo aborda os princ\u00edpios fundamentais, as responsabilidades dos profissionais e tamb\u00e9m, os seus objetivos. Julgue os objetivos: Objetivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O C\u00f3digo de \u00c9tica tem como objetivo elaborar um corpo de praticas que busca atender demandas sociais norteado de um elevado padr\u00e3o t\u00e9cnico e pela exist\u00eancia de normas \u00e9ticas que garantam a adequada rela\u00e7\u00e3o de cada profissional com seus pares e com a sociedade como um todo. Objetivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O C\u00f3digo de \u00c9tica procura fomentar a autorreflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1-lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. Objetivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O C\u00f3digo de \u00c9tica traduz-se em princ\u00edpios e normas que devem se pautar pelo respeito ao sujeito humano e seus direitos fundamentais. Portanto, o c\u00f3digo de \u00e9tica pode ser visto como um conjunto fixo de normas e imut\u00e1vel no tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":6340156,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os objetivos I, II e III est\u00e3o verdadeiros. ","id":6340153,"corpo":"<p> Os objetivos I, II e III est\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os objetivos I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":6340154,"corpo":"<p>Os objetivos I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os objetivos est\u00e3o verdadeiros. ","id":6340155,"corpo":"<p>Todos os objetivos est\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os objetivos I e II est\u00e3o verdadeiros","id":6340156,"corpo":"<p> Os objetivos I e II est\u00e3o verdadeiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1679624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Lei n\u00ba 8.742 de 07.12.93\/Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, define como um dos instrumentos das prote\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social que identifica e previne as situa\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade social e seus agravos no territ\u00f3rio: ","provas":[{"id":55673,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1679635,"hashId":"40541ac395fca52da7b35dee5550ab8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Lei n\u00ba 8.742 de 07.12.93\/Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, define como um dos instrumentos das prote\u00e7\u00f5es da assist\u00eancia social que identifica e previne as situa\u00e7\u00f5es de risco e vulnerabilidade social e seus agravos no territ\u00f3rio: <\/p>","resposta":6340200,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Socioassistencial. ","id":6340200,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Socioassistencial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Prote\u00e7\u00e3o Social Especial. ","id":6340201,"corpo":"<p> Prote\u00e7\u00e3o Social Especial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica. ","id":6340202,"corpo":"<p> Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direitos Sociassistenciais.","id":6340203,"corpo":"<p>Direitos Sociassistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1679635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO pacto federativo que sustenta o conte\u00fado do SUAS e de sua regula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da NOB\/SUAS cont\u00e9m diversas dimens\u00f5es que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o\u201d (BRASIL, 2005, p. 13). Em rela\u00e7\u00e3o a essas dimens\u00f5es destacadas na Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, analise os itens a seguir: I. O conhecimento da realidade municipal, do Distrito Federal, estadual e nacional quanto a presen\u00e7a e a preven\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades sociais da popula\u00e7\u00e3o.II. A dist\u00e2ncia entre a demanda de prote\u00e7\u00e3o social face a rede socioassistencial existente e entre esta e aquela que se busca alcan\u00e7ar com a implementa\u00e7\u00e3o do SUAS. III. A constru\u00e7\u00e3o gradual de metas nos planos municipais, do Distrito Federal, estaduais e federal. IV. O trato igualit\u00e1rio e equitativo dos munic\u00edpios, das micro-regi\u00f5es dos estados, dos estados e regi\u00f5es nacionais. V. A defesa dos direitos socioassistenciais. VI. O padr\u00e3o de financiamento e o controle social. Ap\u00f3s a an\u00e1lise dos itens, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":55673,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1679648,"hashId":"4781e8427bce54cd89cf6245fd7d8667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO pacto federativo que sustenta o conte\u00fado do SUAS e de sua regula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da NOB\/SUAS cont\u00e9m diversas dimens\u00f5es que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o\u201d (BRASIL, 2005, p. 13). Em rela\u00e7\u00e3o a essas dimens\u00f5es destacadas na Norma Operacional B\u00e1sica do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O conhecimento da realidade municipal, do Distrito Federal, estadual e nacional quanto a presen\u00e7a e a preven\u00e7\u00e3o de riscos e vulnerabilidades sociais da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dist\u00e2ncia entre a demanda de prote\u00e7\u00e3o social face a rede socioassistencial existente e entre esta e aquela que se busca alcan\u00e7ar com a implementa\u00e7\u00e3o do SUAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. A constru\u00e7\u00e3o gradual de metas nos planos municipais, do Distrito Federal, estaduais e federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. O trato igualit\u00e1rio e equitativo dos munic\u00edpios, das micro-regi\u00f5es dos estados, dos estados e regi\u00f5es nacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. A defesa dos direitos socioassistenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. O padr\u00e3o de financiamento e o controle social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a an\u00e1lise dos itens, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":6340260,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas dos itens apresentam dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados.","id":6340257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas tr\u00eas dos itens apresentam dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas um dos itens apresenta uma das dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados. ","id":6340258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas um dos itens apresenta uma das dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens se refere \u00e0s dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados. ","id":6340259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens se refere \u00e0s dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens apresentam dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados.","id":6340260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens apresentam dimens\u00f5es destacadas na NOB\/SUAS que devem receber tratamento objetivo no processo de gest\u00e3o da assist\u00eancia social pelos entes federados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":"servico-social\/1679648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo em seu art. 6\u00ba aborda a tem\u00e1tica do relacionamento com profissionais n\u00e3o psic\u00f3logos. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica, julgue os itens: I. O psic\u00f3logo dever\u00e1 compartilhar para n\u00e3o psic\u00f3logos somente informa\u00e7\u00f5es que considerar relevantes para a compreens\u00e3o do caso, assinalando a responsabilidade, de quem as receber, de preservar o sigilo. II. Nos documentos que s\u00e3o registradas as atividades em equipe multiprofissional s\u00f3 ir\u00e3o constar apenas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o do tratamento. III. O psic\u00f3logo encaminhar\u00e1 aos profissionais ou entidades habilitados e qualificados demandas que extrapolem seu campo de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":55673,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1679651,"hashId":"b1be4191051adf97bd89bdd4063b27a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo em seu art. 6\u00ba aborda a tem\u00e1tica do relacionamento com profissionais n\u00e3o psic\u00f3logos. Com rela\u00e7\u00e3o a essa tem\u00e1tica, julgue os itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O psic\u00f3logo dever\u00e1 compartilhar para n\u00e3o psic\u00f3logos somente informa\u00e7\u00f5es que considerar relevantes para a compreens\u00e3o do caso, assinalando a responsabilidade, de quem as receber, de preservar o sigilo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Nos documentos que s\u00e3o registradas as atividades em equipe multiprofissional s\u00f3 ir\u00e3o constar apenas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o do tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O psic\u00f3logo encaminhar\u00e1 aos profissionais ou entidades habilitados e qualificados demandas que extrapolem seu campo de atua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6340273,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 correto. ","id":6340270,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 correto.","id":6340271,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas o item III \u00e9 correto. ","id":6340272,"corpo":"<p> Apenas o item III \u00e9 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o corretos.","id":6340273,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1679651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A neutraliza\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido por uma base produz um sal; por\u00e9m, ao medir o pH de uma solu\u00e7\u00e3o de sal, normalmente n\u00e3o se encontra o valor neutro (pH=7). Isso ocorre porque o pH de uma solu\u00e7\u00e3o de sal depende da acidez e da basicidade relativas de seus \u00edons. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55079,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679668,"hashId":"713b6ea4f87fe8b95c8d23dab98f5331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A neutraliza\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido por uma base produz um sal; por\u00e9m, ao medir o pH de uma solu\u00e7\u00e3o de sal, normalmente n\u00e3o se encontra o valor neutro (pH=7). Isso ocorre porque o pH de uma solu\u00e7\u00e3o de sal depende da acidez e da basicidade relativas de seus \u00edons. Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6340348,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00e1cidos conjugados de bases fracas, como NH4+1 agem como receptores de pr\u00f3tons. Logo, se espera que eles formem solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas.","id":6340347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os \u00e1cidos conjugados de bases fracas, como NH<sub>4+1<\/sub> agem como receptores de pr\u00f3tons. Logo, se espera que eles formem solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os c\u00e1tions de metais com carga elevada e volume pequeno que podem agir como \u00e1cidos de Lewis em \u00e1gua produzem solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas, mesmo que os c\u00e1tions n\u00e3o tenham \u00edons hidrog\u00eanio para doar.","id":6340348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os c\u00e1tions de metais com carga elevada e volume pequeno que podem agir como \u00e1cidos de Lewis em \u00e1gua produzem solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas, mesmo que os c\u00e1tions n\u00e3o tenham \u00edons hidrog\u00eanio para doar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os \u00e2nions que s\u00e3o bases conjugadas de \u00e1cidos fracos produzem solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas.","id":6340349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os \u00e2nions que s\u00e3o bases conjugadas de \u00e1cidos fracos produzem solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os c\u00e1tions dos metais dos Grupos 1 e 2 sempre s\u00e3o \u00e1cidos de Lewis fortes.","id":6340350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os c\u00e1tions dos metais dos Grupos 1 e 2 sempre s\u00e3o \u00e1cidos de Lewis fortes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido do veneno das formigas \u00e9 o \u00e1cido f\u00f3rmico, HCOOH. Ele \u00e9 considerado um \u00e1cido forte; entretanto, devido \u00e0 sua baixa concentra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o causa grandes preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade.","id":6340351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00e1cido do veneno das formigas \u00e9 o \u00e1cido f\u00f3rmico, HCOOH. Ele \u00e9 considerado um \u00e1cido forte; entretanto, devido \u00e0 sua baixa concentra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o causa grandes preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":"quimica\/1679668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o permanente das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, analisar os itens abaixo: I. A educa\u00e7\u00e3o permanente deve embasar-se num processo pedag\u00f3gico que contemple desde a aquisi\u00e7\u00e3o\/atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades at\u00e9 o aprendizado que parte dos problemas e desafios enfrentados no processo de trabalho.II. \u00c9 importante que cada equipe, cada unidade de sa\u00fade e cada munic\u00edpio demandem, proponham e desenvolvam a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o permanente tentando combinar necessidades e possibilidades singulares com ofertas e processos mais gerais para todo o munic\u00edpio. III. \u00c9 importante a articula\u00e7\u00e3o e o apoio dos governos estadual e federal aos munic\u00edpios, buscando responder \u00e0s suas necessidades e fortalecer suas iniciativas na educa\u00e7\u00e3o permanente.IV. A educa\u00e7\u00e3o permanente, al\u00e9m da sua evidente dimens\u00e3o pedag\u00f3gica, deve ser encarada tamb\u00e9m como uma importante \u201cestrat\u00e9gia de gest\u00e3o\u201d, com grande potencial provocador de mudan\u00e7as. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1679674,"hashId":"50a49ad2b27527b923f4e19ecc1087bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o permanente das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o permanente deve embasar-se num processo pedag\u00f3gico que contemple desde a aquisi\u00e7\u00e3o\/atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades at\u00e9 o aprendizado que parte dos problemas e desafios enfrentados no processo de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 importante que cada equipe, cada unidade de sa\u00fade e cada munic\u00edpio demandem, proponham e desenvolvam a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o permanente tentando combinar necessidades e possibilidades singulares com ofertas e processos mais gerais para todo o munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 importante a articula\u00e7\u00e3o e o apoio dos governos estadual e federal aos munic\u00edpios, buscando responder \u00e0s suas necessidades e fortalecer suas iniciativas na educa\u00e7\u00e3o permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A educa\u00e7\u00e3o permanente, al\u00e9m da sua evidente dimens\u00e3o pedag\u00f3gica, deve ser encarada tamb\u00e9m como uma importante \u201cestrat\u00e9gia de gest\u00e3o\u201d, com grande potencial provocador de mudan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6340376,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6340373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6340374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":6340375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6340376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1679674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que 3,0 mols de C02, tratado como g\u00e1s ideal, em 2 atm e 300 K, s\u00e3o comprimidos isot\u00e9rmica e reversivelmente at\u00e9 a metade do volume original, antes de serem usados para carbonatar a \u00e1gua. Quais s\u00e3o os valores do trabalho (W), do calor (q) e da varia\u00e7\u00e3o de energia interna {\u00dfU) nesse processo, respectivamente? Dados: R = 8,3 J\/(K.mol) e ln0,5 = - 0,70.","provas":[{"id":55079,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679677,"hashId":"40e7245e16a92d82c7d446f62bbe9b21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que 3,0 mols de C02, tratado como g\u00e1s ideal, em 2 atm e 300 K, s\u00e3o comprimidos isot\u00e9rmica e reversivelmente at\u00e9 a metade do volume original, antes de serem usados para carbonatar a \u00e1gua. Quais s\u00e3o os valores do trabalho (W), do calor (q) e da varia\u00e7\u00e3o de energia interna {\u00dfU) nesse processo, respectivamente? Dados: R = 8,3 J\/(K.mol) e ln0,5 = - 0,70.<\/p>","resposta":6340388,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-5,2 kJ; +5,2 kJ; 0 kJ.","id":6340386,"corpo":"<p>-5,2 kJ; +5,2 kJ; 0 kJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 kJ; +5,2 kJ; -5,2 kJ.","id":6340387,"corpo":"<p>0 kJ; +5,2 kJ; -5,2 kJ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+5,2 kJ; -5,2 kJ; 0 kJ.","id":6340388,"corpo":"<p>+5,2 kJ; -5,2 kJ; 0 kJ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+3,5 kJ; -3,5 kJ; 0 kJ.","id":6340389,"corpo":"<p>+3,5 kJ; -3,5 kJ; 0 kJ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0 kJ; -3,5 kJ; +3,5 kJ.","id":6340390,"corpo":"<p>0 kJ; -3,5 kJ; +3,5 kJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"}],"slug":"quimica\/1679677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para que a concentra\u00e7\u00e3o decres\u00e7a at\u00e9 1% do valor inicial em uma rea\u00e7\u00e3o de primeira ordem, da forma A~ produtos, com a constante de velocidade da rea\u00e7\u00e3o k = 2,0 s-1? Dado: ln 100 = 4,6.","provas":[{"id":55079,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica","id":21902},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-quimica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Qu\u00edmica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679679,"hashId":"a3aaa6fed18c1002bba6f21ab30f0e2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para que a concentra\u00e7\u00e3o decres\u00e7a at\u00e9 1% do valor inicial em uma rea\u00e7\u00e3o de primeira ordem, da forma A~ produtos, com a constante de velocidade da rea\u00e7\u00e3o k = 2,0 s<sub>-1<\/sub>? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: ln 100 = 4,6.<\/p>","resposta":6340397,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01005 s","id":6340395,"corpo":"<p>0,01005 s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 s","id":6340396,"corpo":"<p>1,0 s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,3 s","id":6340397,"corpo":"<p>2,3 s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,5 s","id":6340398,"corpo":"<p>3,5 s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,6 s","id":6340399,"corpo":"<p>4,6 s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/1679679","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios fatores podem gerar cortes vibrados. Dentre eles, pode-se citar a compress\u00e3o dos cortes. A compress\u00e3o pode ser atribu\u00edda a v\u00e1rias causas, como as relacionadas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":43939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1321276,"hashId":"2276717deabb54d2ec5e50471f005112","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rios fatores podem gerar cortes vibrados. Dentre eles, pode-se citar a compress\u00e3o dos cortes. A compress\u00e3o pode ser atribu\u00edda a v\u00e1rias causas, como as relacionadas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":4827434,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"blocos muito macios.","id":4827431,"corpo":"<p align=justify>blocos muito macios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"velocidade do bra\u00e7o maior do que a recomendada.","id":4827432,"corpo":"<p align=justify>velocidade do bra\u00e7o maior do que a recomendada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e2ngulo da navalha muito grande.","id":4827433,"corpo":"<p align=justify>\u00e2ngulo da navalha muito grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carga eletrost\u00e1tica no gume da navalha.","id":4827434,"corpo":"<p align=justify>carga eletrost\u00e1tica no gume da navalha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"face do bloco muito larga.","id":4827435,"corpo":"<p align=justify>face do bloco muito larga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1321276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cortes ultrafinos de amostras inclu\u00eddas em resinas ep\u00f3xi tamb\u00e9m podem ser utilizadas para a t\u00e9cnica de imunocitoqu\u00edmica, desde que passem por tratamento espec\u00edfico que garantam a marca\u00e7\u00e3o dos ant\u00edgenos. As solu\u00e7\u00f5es utilizadas para remo\u00e7\u00e3o de resinas ep\u00f3xi e remo\u00e7\u00e3o do \u00f3smio reduzido s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":43939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica","id":17273},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2019-coseac-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia-eletronica","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia Eletr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[],"id":1321297,"hashId":"9d077e7dec442c7c0d9e68eff07897fa","enunciado":"<p align=justify>Cortes ultrafinos de amostras inclu\u00eddas em resinas ep\u00f3xi tamb\u00e9m podem ser utilizadas para a t\u00e9cnica de imunocitoqu\u00edmica, desde que passem por tratamento espec\u00edfico que garantam a marca\u00e7\u00e3o dos ant\u00edgenos. As solu\u00e7\u00f5es utilizadas para remo\u00e7\u00e3o de resinas ep\u00f3xi e remo\u00e7\u00e3o do \u00f3smio reduzido s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4827465,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanganato de pot\u00e1ssio a 2% e solu\u00e7\u00e3o saturada de NaOH em etanol.","id":4827461,"corpo":"<p align=justify>permanganato de pot\u00e1ssio a 2% e solu\u00e7\u00e3o saturada de NaOH em etanol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido clor\u00eddrico e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 1-4%.","id":4827462,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido clor\u00eddrico e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 1-4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido peri\u00f3dico a 1% e solu\u00e7\u00e3o saturada de metaperiodato de s\u00f3dio.","id":4827463,"corpo":"<p align=justify>\u00e1cido peri\u00f3dico a 1% e solu\u00e7\u00e3o saturada de metaperiodato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 1-4% e \u00e1cido peri\u00f3dico a 1%.","id":4827464,"corpo":"<p align=justify>per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 1-4% e \u00e1cido peri\u00f3dico a 1%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o saturada de NaOH em etanol e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 1-4%.","id":4827465,"corpo":"<p align=justify>solu\u00e7\u00e3o saturada de NaOH em etanol e per\u00f3xido de hidrog\u00eanio 1-4%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1321297","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de soldagem que emprega um volante unido a um eixo girat\u00f3rio1 e que pelo menos uma das pe\u00e7as a serem soldadas deve ser cil\u00edndrica, \u00e9 denominado soldagem","provas":[{"id":55085,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681777,"hashId":"55cc685bbcad38e24415b88a89adfbbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de soldagem que emprega um volante unido a um eixo girat\u00f3rio1 e que pelo menos uma das pe\u00e7as a serem soldadas deve ser cil\u00edndrica, \u00e9 denominado soldagem<\/p>","resposta":6349919,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a g\u00e1s.","id":6349917,"corpo":"<p>a g\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a arco.","id":6349918,"corpo":"<p>a arco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por fric\u00e7\u00e3o.","id":6349919,"corpo":"<p>por fric\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por resist\u00eancia.","id":6349920,"corpo":"<p>por resist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por \"laser\".","id":6349921,"corpo":"<p>por \"laser\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1681777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras abaixo.Essas figuras representam tr\u00eas medi\u00e7\u00f5es realizadas por rel\u00f3gios comparadores. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as leituras corretas.","provas":[{"id":55085,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681789,"hashId":"f4a25fe247a1db17909e2558dd75368a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as figuras abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55085\/questao\/1681789-20210503124505000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas figuras representam tr\u00eas medi\u00e7\u00f5es realizadas por rel\u00f3gios comparadores. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as leituras corretas.<\/p>","resposta":6349974,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) 2,63mm, (2) 0.30611 e (3)-2,29mm.","id":6349974,"corpo":"<p>(1) 2,63mm, (2) 0.306<sub>11<\/sub> e (3)-2,29mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1 )-2163mm, (2)-0.306\" e (3) 2,29mm.","id":6349975,"corpo":"<p>(1 )-2163mm, (2)-0.306\" e (3) 2,29mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) 2113mm1 (2)-0.205\" e (3) 7,29mm.","id":6349976,"corpo":"<p>(1) 2113mm1 (2)-0.205\" e (3) 7,29mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1)-4,13mm, (2)-0.20611 e (3) 7,71mm.","id":6349977,"corpo":"<p>(1)-4,13mm, (2)-0.206<sub>11<\/sub> e (3) 7,71mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) 4, 13mm, (2) 0.20611 e (3)-7,71mm.","id":6349978,"corpo":"<p>(1) 4, 13mm, (2) 0.206<sub>11<\/sub> e (3)-7,71mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1681789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tubula\u00e7\u00e3o e v\u00e1lvulas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55085,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":21907},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-mecanica-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681801,"hashId":"c9ef53e904a9e9a24cab6de64fa1797e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tubula\u00e7\u00e3o e v\u00e1lvulas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6350032,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lvulas de bloqueio se destinam a controlar varia\u00e7\u00e3o parcial de fluxo, por isso podem trabalhar em qualquer posi\u00e7\u00e3o de fechamento: totalmente aberta, totalmente fechada ou em posi\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias de fechamento.","id":6350029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvulas de bloqueio se destinam a controlar varia\u00e7\u00e3o parcial de fluxo, por isso podem trabalhar em qualquer posi\u00e7\u00e3o de fechamento: totalmente aberta, totalmente fechada ou em posi\u00e7\u00f5es intermedi\u00e1rias de fechamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvulas de regulagem se destinam a interromper ou estabelecer totalmente o fluxo, n\u00e3o sendo projetadas para trabalhar com fluxos intermedi\u00e1rios.","id":6350030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lvulas de regulagem se destinam a interromper ou estabelecer totalmente o fluxo, n\u00e3o sendo projetadas para trabalhar com fluxos intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o v\u00e1lvulas de bloqueio: \"v\u00e1lvulas de gaveta\", \"v\u00e1lvulas de macho\" e \"v\u00e1lvulas de globo\".","id":6350031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o v\u00e1lvulas de bloqueio: \"v\u00e1lvulas de gaveta\", \"v\u00e1lvulas de macho\" e \"v\u00e1lvulas de globo\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o v\u00e1lvulas de bloqueio: \"V\u00e1lvulas de gaveta\", \"V\u00e1lvulas de macho\" e \"v\u00e1lvulas de esfera\".","id":6350032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o v\u00e1lvulas de bloqueio: \"V\u00e1lvulas de gaveta\", \"V\u00e1lvulas de macho\" e \"v\u00e1lvulas de esfera\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o v\u00e1lvulas de regulagem: \"v\u00e1lvulas de agulha\", v\u00e1lvulas de borboleta\" e \"v\u00e1lvulas de comporta\".","id":6350033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o v\u00e1lvulas de regulagem: \"v\u00e1lvulas de agulha\", v\u00e1lvulas de borboleta\" e \"v\u00e1lvulas de comporta\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1681801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo chegado ao Brasil, D. Jo\u00e3o VI teve que organizar em nosso pa\u00eds toda uma estrutura administrativa, nomea\u00e7\u00e3o de ministros de Estado, funcionamento de diversas secretarias p\u00fablicas, instala\u00e7\u00e3o de tribunais de justi\u00e7a e cria\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil. Entre outras medidas tomadas por ele podemos citar: ","provas":[{"id":55678,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1681826,"hashId":"f8c85c3bec671ccf0eff79655795d482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo chegado ao Brasil, D. Jo\u00e3o VI teve que organizar em nosso pa\u00eds toda uma estrutura administrativa, nomea\u00e7\u00e3o de ministros de Estado, funcionamento de diversas secretarias p\u00fablicas, instala\u00e7\u00e3o de tribunais de justi\u00e7a e cria\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil. Entre outras medidas tomadas por ele podemos citar: <\/p>","resposta":6350145,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criou o Ensino Superior no Brasil, com a funda\u00e7\u00e3o de duas escolas de medicina. ","id":6350145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criou o Ensino Superior no Brasil, com a funda\u00e7\u00e3o de duas escolas de medicina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Estabeleceu a democracia como regime pol\u00edtico da na\u00e7\u00e3o.","id":6350146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estabeleceu a democracia como regime pol\u00edtico da na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhorou as condi\u00e7\u00f5es gerais da vida do povo.","id":6350147,"corpo":"<p>Melhorou as condi\u00e7\u00f5es gerais da vida do povo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduziu a d\u00edvida externa brasileira.","id":6350148,"corpo":"<p>Reduziu a d\u00edvida externa brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/1681826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A chegada de Get\u00falio Vargas ao poder pela Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 \u00e9 fruto de uma nova conjuntura pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social no mundo e no Brasil. Sobre a Era Vargas (1930-1945), analise as afirmativas abaixo: I. No per\u00edodo Vargas, o pa\u00eds desacelerou a industrializa\u00e7\u00e3o, sem desenvolvimento voltado para bens de consumo como t\u00eaxteis, alimentos e vestu\u00e1rio. II. A interven\u00e7\u00e3o de Get\u00falio nas quest\u00f5es relativas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 uma caracter\u00edstica de seu governo. III. Get\u00falio Vargas, influenciado pelo comunismo que avan\u00e7ava na Am\u00e9rica e pela esquerda brasileira, criou diversos direitos trabalhistas e uma das suas principais medidas foi a descriminaliza\u00e7\u00e3o da greve e as manifesta\u00e7\u00f5es populares. \u00c9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":55678,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1681830,"hashId":"5cf43205837fadf69b78f5851c4c267f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A chegada de Get\u00falio Vargas ao poder pela Revolu\u00e7\u00e3o de 1930 \u00e9 fruto de uma nova conjuntura pol\u00edtica, econ\u00f4mica e social no mundo e no Brasil. Sobre a Era Vargas (1930-1945), analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No per\u00edodo Vargas, o pa\u00eds desacelerou a industrializa\u00e7\u00e3o, sem desenvolvimento voltado para bens de consumo como t\u00eaxteis, alimentos e vestu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A interven\u00e7\u00e3o de Get\u00falio nas quest\u00f5es relativas \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 uma caracter\u00edstica de seu governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Get\u00falio Vargas, influenciado pelo comunismo que avan\u00e7ava na Am\u00e9rica e pela esquerda brasileira, criou diversos direitos trabalhistas e uma das suas principais medidas foi a descriminaliza\u00e7\u00e3o da greve e as manifesta\u00e7\u00f5es populares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO <\/u><\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":6350161,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas o item II est\u00e1 correto. ","id":6350161,"corpo":"<p> Apenas o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os I, II e III est\u00e3o corretos. ","id":6350162,"corpo":"<p>Os I, II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e III est\u00e3o corretos. ","id":6350163,"corpo":"<p>Os itens I e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":6350164,"corpo":"<p>Os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1681830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Depois que se consolidou, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX surgiu uma nova sociedade jur\u00eddica, governantes submetidos \u00e0s leis da Constitui\u00e7\u00e3o, com caminho livre para o desenvolvimento do capitalismo, surgiu tamb\u00e9m valores burgueses: ","provas":[{"id":55678,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u","sigla":"","id":2714,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tome-acu-pa-2019-instituto-machado-de-assis-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tom\u00e9-A\u00e7u - Professor de Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1681842,"hashId":"71d2fe924a8579426203dbf286a809ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Depois que se consolidou, a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX surgiu uma nova sociedade jur\u00eddica, governantes submetidos \u00e0s leis da Constitui\u00e7\u00e3o, com caminho livre para o desenvolvimento do capitalismo, surgiu tamb\u00e9m valores burgueses: <\/p>","resposta":6350217,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O individualismo, a busca da ascens\u00e3o social e o poder a partir dos m\u00e9ritos pessoais, o respeito era alcan\u00e7ado pela riqueza. ","id":6350217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O individualismo, a busca da ascens\u00e3o social e o poder a partir dos m\u00e9ritos pessoais, o respeito era alcan\u00e7ado pela riqueza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os principais cargos do Estado eram reservados aos membros das fam\u00edlias da nobreza. ","id":6350218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os principais cargos do Estado eram reservados aos membros das fam\u00edlias da nobreza. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" S\u00f3 participava das manifesta\u00e7\u00f5es cidad\u00e3os ativos que tinham alta renda. ","id":6350219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00f3 participava das manifesta\u00e7\u00f5es cidad\u00e3os ativos que tinham alta renda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tinham que pagar tributos ao nobre que mantinha direitos feudais na regi\u00e3o e aos colaboradores do rei. ","id":6350220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tinham que pagar tributos ao nobre que mantinha direitos feudais na regi\u00e3o e aos colaboradores do rei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1681842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola e a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento s\u00e3o temas sobre os quais Mario S\u00e9rgio Cortella discorre no seu livro A escola e o conhecimento: fundamentos epistemol\u00f3gicos e pol\u00edticos. De acordo com o autor, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1681942,"hashId":"0bfc003cd53d13a50712375b5cea91e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola e a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento s\u00e3o temas sobre os quais Mario S\u00e9rgio Cortella discorre no seu livro <em>A escola e o conhecimento: fundamentos epistemol\u00f3gicos e pol\u00edticos<\/em>. De acordo com o autor, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6350713,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento n\u00e3o interessa mais tanto pela quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia, mas na oposi\u00e7\u00e3o entre os homens; ele tem relev\u00e2ncia na luta pelo poder.","id":6350713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento n\u00e3o interessa mais tanto pela quest\u00e3o de sobreviv\u00eancia, mas na oposi\u00e7\u00e3o entre os homens; ele tem relev\u00e2ncia na luta pelo poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se desejamos colaborar na forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e educacional das classes populares, n\u00e3o podemos com elas trabalhar a \u201cci\u00eancia burguesa\u201d.","id":6350714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se desejamos colaborar na forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e educacional das classes populares, n\u00e3o podemos com elas trabalhar a \u201cci\u00eancia burguesa\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comporta confrontos, conflitos, rejei\u00e7\u00f5es, antipatias, paix\u00f5es, medos e sabores.","id":6350715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o comporta confrontos, conflitos, rejei\u00e7\u00f5es, antipatias, paix\u00f5es, medos e sabores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o do conhecimento na escola est\u00e1 em falarmos sobre coisas prazerosas, assim o aluno se apaixona pelo assunto e aprende. O gosto \u00e9 fundamental para passar a gostar.","id":6350716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o do conhecimento na escola est\u00e1 em falarmos sobre coisas prazerosas, assim o aluno se apaixona pelo assunto e aprende. O gosto \u00e9 fundamental para passar a gostar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ludicidade deve permear o conhecimento nas turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil e primeiros anos do ensino fundamental, e a metacogni\u00e7\u00e3o\/conhecimento para pr\u00e9-adolescentes e adolescentes.","id":6350717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ludicidade deve permear o conhecimento nas turmas de educa\u00e7\u00e3o infantil e primeiros anos do ensino fundamental, e a metacogni\u00e7\u00e3o\/conhecimento para pr\u00e9-adolescentes e adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1681942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa, Paulo Freire afirma: \u201cN\u00e3o preciso de um professor de \u00e9tica para me dizer que n\u00e3o posso, como orientador de disserta\u00e7\u00e3o de mestrado ou de tese de doutoramento, surpreender o p\u00f3s-graduando com cr\u00edticas duras ao seu trabalho porque um dos examinadores foi severo em sua argui\u00e7\u00e3o. Se isso ocorre e eu concordo com as cr\u00edticas feitas pelo professor, n\u00e3o h\u00e1 outro caminho sen\u00e3o solidarizar-me de p\u00fablico com o orientando, dividindo com ele a responsabilidade do equ\u00edvoco ou do erro criticado. N\u00e3o preciso de um professor de \u00c9tica para me dizer isso.\u201d Nessa passagem, Paulo Freire combate a ideia de que ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento; para o autor, o exemplo demonstra que ensinar exige","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1681944,"hashId":"9a416baf152d02b1412eabc1829c741c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Pedagogia da autonomia: saberes necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica educativa,<\/em> Paulo Freire afirma: \u201cN\u00e3o preciso de um professor de \u00e9tica para me dizer que n\u00e3o posso, como orientador de disserta\u00e7\u00e3o de mestrado ou de tese de doutoramento, surpreender o p\u00f3s-graduando com cr\u00edticas duras ao seu trabalho porque um dos examinadores foi severo em sua argui\u00e7\u00e3o. Se isso ocorre e eu concordo com as cr\u00edticas feitas pelo professor, n\u00e3o h\u00e1 outro caminho sen\u00e3o solidarizar-me de p\u00fablico com o orientando, dividindo com ele a responsabilidade do equ\u00edvoco ou do erro criticado. N\u00e3o preciso de um professor de \u00c9tica para me dizer isso.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa passagem, Paulo Freire combate a ideia de que ensinar n\u00e3o \u00e9 transferir conhecimento; para o autor, o exemplo demonstra que ensinar exige<\/p>","resposta":6350725,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consci\u00eancia do inacabamento.","id":6350723,"corpo":"<p>consci\u00eancia do inacabamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecimento de ser condicionado.","id":6350724,"corpo":"<p>reconhecimento de ser condicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bom senso.","id":6350725,"corpo":"<p>bom senso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curiosidade.","id":6350726,"corpo":"<p>curiosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convic\u00e7\u00e3o de que a mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel.","id":6350727,"corpo":"<p>convic\u00e7\u00e3o de que a mudan\u00e7a \u00e9 poss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1681944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em A gest\u00e3o participativa na escola, Heloisa Luck aponta como um elemento fundamental de participa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:34:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1681954,"hashId":"d3fbe5062ceb4f04b12be639089dadb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>A gest\u00e3o participativa na escola,<\/em> Heloisa Luck aponta como um elemento fundamental de participa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6350772,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formalizar e instituir claramente os pap\u00e9is e as fun\u00e7\u00f5es de pessoas nas escolas.","id":6350771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formalizar e instituir claramente os pap\u00e9is e as fun\u00e7\u00f5es de pessoas nas escolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter um projeto pedag\u00f3gico, orientador do trabalho cotidiano, continuamente refletido e enriquecido.","id":6350772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter um projeto pedag\u00f3gico, orientador do trabalho cotidiano, continuamente refletido e enriquecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decidir participativamente as quest\u00f5es, diluindo as responsabilidades.","id":6350773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir participativamente as quest\u00f5es, diluindo as responsabilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer mecanismos de vota\u00e7\u00e3o quando houver uma decis\u00e3o a ser tomada.","id":6350774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer mecanismos de vota\u00e7\u00e3o quando houver uma decis\u00e3o a ser tomada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estabelecimento de demanda de trabalho centrado nos indiv\u00edduos e n\u00e3o nas ideias.","id":6350775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento de demanda de trabalho centrado nos indiv\u00edduos e n\u00e3o nas ideias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1681954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto I, as marcas de diminutivo contribuem para a amplia\u00e7\u00e3o de sentidos. Em \u201cFaz-se uma estradinha\u201d (l. 8) e \u201ctodo aquele patrim\u00f4nio ali pertinho\u201d (l. 28), os valores sem\u00e2nticos expressos pelo diminutivo equivalem, respectivamente, a","provas":[{"id":56891,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2019-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720658,"hashId":"1d7af1eb611d3a24e00034b34787905a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto I, as marcas de diminutivo contribuem para a amplia\u00e7\u00e3o de sentidos. Em \u201cFaz-se uma estrad<strong><u>inha<\/u><\/strong>\u201d (l. 8) e \u201ctodo aquele patrim\u00f4nio ali pert<strong><u>inho<\/u><\/strong>\u201d (l. 28), os valores sem\u00e2nticos expressos pelo diminutivo equivalem, respectivamente, a<\/p>","resposta":6528714,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desprezo e ironia.","id":6528714,"corpo":"<p>desprezo e ironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tamanho e tamanho.","id":6528715,"corpo":"<p>tamanho e tamanho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tamanho e intensidade.","id":6528716,"corpo":"<p>tamanho e intensidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desprezo e simplicidade.","id":6528717,"corpo":"<p>desprezo e simplicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intensidade e intensidade.","id":6528718,"corpo":"<p>intensidade e intensidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 01 A 05.Texto I1Imaginemos uma situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos e muitos anos. Algu\u00e9m chega a uma terra estranha e inexplorada. Trata de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas. Ap\u00f3s algumas tentativas fracassadas, conclui que certo ponto \u00e9 o local mais adequado para providenciar um abrigo. Trata de constru\u00ed-lo e torn\u00e1-lo o mais confort\u00e1vel poss\u00edvel. 5Depois encontra alguns vizinhos distantes, com outras viv\u00eancias diferentes. Trocam experi\u00eancias, fazem amizade, incorporam mutuamente as descobertas um do outro. Em mais algum tempo, constitui-se um novo n\u00facleo familiar. A casa cresce, ganha uma planta\u00e7\u00e3o, um cercadinho para os animais. Faz-se uma estradinha e uma ponte para facilitar o conv\u00edvio com os amigos. Novas e crescentes conquistas e aquisi\u00e7\u00f5es. E assim por diante. Por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.10Alguns descendentes podem resolver explorar outros lugares. Mas levam a mem\u00f3ria da casa, da planta\u00e7\u00e3o, das comidas, da ponte. Levam as ferramentas inventadas, os utens\u00edlios desenvolvidos, as lembran\u00e7as acumuladas. E tudo se torna muito mais simples para eles gra\u00e7as a isso. Sua trajet\u00f3ria parte do zero, mas de vit\u00f3rias e realiza\u00e7\u00f5es anteriores.Se um desses descendentes sofrer de uma forma de amn\u00e9sia total, n\u00e3o conseguir\u00e1 aproveitar 15nada do que seus ancestrais fizeram. Ele n\u00e3o ter\u00e1 a mem\u00f3ria das outras experi\u00eancias. Vai ter que come\u00e7ar do nada. Chegando a uma terra estranha e inexplorada, pode nem ao menos tratar de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas... Talvez procure um abrigo na areia onde a cheia do rio o carregue ou onde as feras v\u00eam beber \u00e1gua. N\u00e3o aprendeu com quem viveu antes. N\u00e3o tem uma experi\u00eancia anterior que lhe informe nada. N\u00e3o sabe 20pescar nem cozinhar, n\u00e3o maneja uma ferramenta, desconhece armas e utens\u00edlios. Pior ainda, pode estar em frente \u00e0 casa que herdou e n\u00e3o saber para que serve aquilo. Pode ouvir o chamado de seus vizinhos e n\u00e3o entender o que lhe dizem.Reduzido ao instinto, o pobre desmemoriado ter\u00e1 sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia amea\u00e7ada. Um caso de tr\u00e1gico desperd\u00edcio.25Ou ent\u00e3o, pode-se imaginar algu\u00e9m que deseja muito melhorar de vida e tem na sala uma arca cheia de tesouros que os av\u00f3s e os pais lhe deixaram. Mata-se de trabalhar, mas nunca sup\u00f4s que aquele ba\u00fa fosse mais do que uma caixa vazia. Jamais teve o impulso de arromb\u00e1-lo ou a curiosidade de procurar uma chave que o abrisse. Todo aquele patrim\u00f4nio, ali pertinho, ao seu alcance, n\u00e3o lhe serve para nada. Um monumento \u00e0 inutilidade.30De alguma forma, toda a humanidade passa por riscos semelhantes. Temos de heran\u00e7a o imenso patrim\u00f4nio da leitura de obras valios\u00edssimas que v\u00eam se acumulando pelos s\u00e9culos afora. Mas muitas vezes nem desconfiamos disso e nem nos interessamos pela possibilidade de abri-las, ao menos para ver o que h\u00e1 l\u00e1 dentro. \u00c9 uma pena e um desperd\u00edcio.Talvez essa seja a primeira raz\u00e3o pela qual eu sempre quis explorar tudo o que eu pudesse 35nessa arca e, mais tarde, aproximar meus filhos dos cl\u00e1ssicos. Porque eu sei que \u00e9 um legado riqu\u00edssimo, que se trata de um tesouro inestim\u00e1vel que n\u00f3s herdamos e ao qual temos direito. Seria uma estupidez e um absurdo n\u00e3o exigir nossa parte ou simplesmente abrir m\u00e3o da parte que nos pertence e deixar que os outros se apoderem de tudo sem dividir conosco.Ah, sim, porque esse risco tamb\u00e9m sempre esteve presente na hist\u00f3ria da humanidade. 40Tradicionalmente, a leitura devia ser para poucos porque ela \u00e9 sempre um elemento de poder e podia amea\u00e7ar as minorias que controlavam os livros (e o conhecimento, o saber, a informa\u00e7\u00e3o). Esses ideais de alfabetiza\u00e7\u00e3o para todos e acesso amplo aos livros s\u00e3o muito recentes na Hist\u00f3ria. Mas como est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, para que ela nem 45perceba que tem uma arca cheia de um rico tesouro bem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, pertinho, ali no canto da sala. (...)Assim, \u00e0 minha reivindica\u00e7\u00e3o de ler literatura (o que, evidentemente, inclui os cl\u00e1ssicos), porque \u00e9 nosso direito, vem se somar uma determina\u00e7\u00e3o de ler porque \u00e9 uma forma de resist\u00eancia. Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 sendo acumulado h\u00e1 mil\u00eanios, est\u00e1 \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o, uma parte \u00e9 minha e 50ningu\u00e9m tasca. (...)Direito e resist\u00eancia s\u00e3o duas boas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos. Mas h\u00e1 mais. Talvez a principal seja o prazer que essa leitura nos d\u00e1.(MACHADO. Ana Maria. Como e por que ler os cl\u00e1ssicos universais desde cedo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002. p. 16-19. Texto adaptado.)","id":456302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 01 A 05.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Imaginemos uma situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos e muitos anos. Algu\u00e9m chega a uma terra estranha e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">inexplorada. Trata de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas redondezas. Ap\u00f3s algumas tentativas fracassadas, conclui que certo ponto \u00e9 o local mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">adequado para providenciar um abrigo. Trata de constru\u00ed-lo e torn\u00e1-lo o mais confort\u00e1vel poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5Depois encontra alguns vizinhos distantes, com outras viv\u00eancias diferentes. Trocam experi\u00eancias, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazem amizade, incorporam mutuamente as descobertas um do outro. Em mais algum tempo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">constitui-se um novo n\u00facleo familiar. A casa cresce, ganha uma planta\u00e7\u00e3o, um cercadinho para os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">animais. Faz-se uma estradinha e uma ponte para facilitar o conv\u00edvio com os amigos. Novas e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">crescentes conquistas e aquisi\u00e7\u00f5es. E assim por diante. Por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10Alguns descendentes podem resolver explorar outros lugares. Mas levam a mem\u00f3ria da casa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da planta\u00e7\u00e3o, das comidas, da ponte. Levam as ferramentas inventadas, os utens\u00edlios desenvolvidos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">as lembran\u00e7as acumuladas. E tudo se torna muito mais simples para eles gra\u00e7as a isso. Sua trajet\u00f3ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte do zero, mas de vit\u00f3rias e realiza\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um desses descendentes sofrer de uma forma de amn\u00e9sia total, n\u00e3o conseguir\u00e1 aproveitar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15nada do que seus ancestrais fizeram. Ele n\u00e3o ter\u00e1 a mem\u00f3ria das outras experi\u00eancias. Vai ter que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar do nada. Chegando a uma terra estranha e inexplorada, pode nem ao menos tratar de se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas... Talvez <\/p><p style=\"text-align: justify;\">procure um abrigo na areia onde a cheia do rio o carregue ou onde as feras v\u00eam beber \u00e1gua. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprendeu com quem viveu antes. N\u00e3o tem uma experi\u00eancia anterior que lhe informe nada. N\u00e3o sabe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20pescar nem cozinhar, n\u00e3o maneja uma ferramenta, desconhece armas e utens\u00edlios. Pior ainda, pode <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estar em frente \u00e0 casa que herdou e n\u00e3o saber para que serve aquilo. Pode ouvir o chamado de seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vizinhos e n\u00e3o entender o que lhe dizem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reduzido ao instinto, o pobre desmemoriado ter\u00e1 sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia amea\u00e7ada. Um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">caso de tr\u00e1gico desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25Ou ent\u00e3o, pode-se imaginar algu\u00e9m que deseja muito melhorar de vida e tem na sala uma arca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cheia de tesouros que os av\u00f3s e os pais lhe deixaram. Mata-se de trabalhar, mas nunca sup\u00f4s que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquele ba\u00fa fosse mais do que uma caixa vazia. Jamais teve o impulso de arromb\u00e1-lo ou a curiosidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> de procurar uma chave que o abrisse. Todo aquele patrim\u00f4nio, ali pertinho, ao seu alcance, n\u00e3o lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">serve para nada. Um monumento \u00e0 inutilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30De alguma forma, toda a humanidade passa por riscos semelhantes. Temos de heran\u00e7a o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">imenso patrim\u00f4nio da leitura de obras valios\u00edssimas que v\u00eam se acumulando pelos s\u00e9culos afora. Mas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">muitas vezes nem desconfiamos disso e nem nos interessamos pela possibilidade de abri-las, ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos para ver o que h\u00e1 l\u00e1 dentro. \u00c9 uma pena e um desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez essa seja a primeira raz\u00e3o pela qual eu sempre quis explorar tudo o que eu pudesse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35nessa arca e, mais tarde, aproximar meus filhos dos cl\u00e1ssicos. Porque eu sei que \u00e9 um legado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">riqu\u00edssimo, que se trata de um tesouro inestim\u00e1vel que n\u00f3s herdamos e ao qual temos direito. Seria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma estupidez e um absurdo n\u00e3o exigir nossa parte ou simplesmente abrir m\u00e3o da parte que nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pertence e deixar que os outros se apoderem de tudo sem dividir conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, sim, porque esse risco tamb\u00e9m sempre esteve presente na hist\u00f3ria da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40Tradicionalmente, a leitura devia ser para poucos porque ela \u00e9 sempre um elemento de poder e podia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">amea\u00e7ar as minorias que controlavam os livros (e o conhecimento, o saber, a informa\u00e7\u00e3o). Esses ideais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de alfabetiza\u00e7\u00e3o para todos e acesso amplo aos livros s\u00e3o muito recentes na Hist\u00f3ria. Mas como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, para que ela nem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45perceba que tem uma arca cheia de um rico tesouro bem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, pertinho, ali no canto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da sala. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e0 minha reivindica\u00e7\u00e3o de ler literatura (o que, evidentemente, inclui os cl\u00e1ssicos), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque \u00e9 nosso direito, vem se somar uma determina\u00e7\u00e3o de ler porque \u00e9 uma forma de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 sendo acumulado h\u00e1 mil\u00eanios, est\u00e1 \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o, uma parte \u00e9 minha e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50ningu\u00e9m tasca. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Direito e resist\u00eancia s\u00e3o duas boas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos. Mas h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais. Talvez a principal seja o prazer que essa leitura nos d\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MACHADO. Ana Maria. Como e por que ler os cl\u00e1ssicos universais desde cedo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002. p. 16-19. Texto adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMas como est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, [...]\u201d (l. 42-44)Os trechos sublinhados apresentam, respectivamente, os sentidos de","provas":[{"id":56891,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2019-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720660,"hashId":"92e1283aca05615e8628ebe16d8c2073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas <u>como est\u00e3o<\/u> a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, a<u>t\u00e9 parece que surgiu outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito<\/u>: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, [...]\u201d (l. 42-44)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os trechos sublinhados apresentam, respectivamente, os sentidos de<\/p>","resposta":6528726,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato e conclus\u00e3o.","id":6528724,"corpo":"<p>fato e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa e consequ\u00eancia.","id":6528725,"corpo":"<p>causa e consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o e conformidade.","id":6528726,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o e conformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o e altern\u00e2ncia.","id":6528727,"corpo":"<p>concess\u00e3o e altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o e finalidade.","id":6528728,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o e finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 01 A 05.Texto I1Imaginemos uma situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos e muitos anos. Algu\u00e9m chega a uma terra estranha e inexplorada. Trata de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas. Ap\u00f3s algumas tentativas fracassadas, conclui que certo ponto \u00e9 o local mais adequado para providenciar um abrigo. Trata de constru\u00ed-lo e torn\u00e1-lo o mais confort\u00e1vel poss\u00edvel. 5Depois encontra alguns vizinhos distantes, com outras viv\u00eancias diferentes. Trocam experi\u00eancias, fazem amizade, incorporam mutuamente as descobertas um do outro. Em mais algum tempo, constitui-se um novo n\u00facleo familiar. A casa cresce, ganha uma planta\u00e7\u00e3o, um cercadinho para os animais. Faz-se uma estradinha e uma ponte para facilitar o conv\u00edvio com os amigos. Novas e crescentes conquistas e aquisi\u00e7\u00f5es. E assim por diante. Por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.10Alguns descendentes podem resolver explorar outros lugares. Mas levam a mem\u00f3ria da casa, da planta\u00e7\u00e3o, das comidas, da ponte. Levam as ferramentas inventadas, os utens\u00edlios desenvolvidos, as lembran\u00e7as acumuladas. E tudo se torna muito mais simples para eles gra\u00e7as a isso. Sua trajet\u00f3ria parte do zero, mas de vit\u00f3rias e realiza\u00e7\u00f5es anteriores.Se um desses descendentes sofrer de uma forma de amn\u00e9sia total, n\u00e3o conseguir\u00e1 aproveitar 15nada do que seus ancestrais fizeram. Ele n\u00e3o ter\u00e1 a mem\u00f3ria das outras experi\u00eancias. Vai ter que come\u00e7ar do nada. Chegando a uma terra estranha e inexplorada, pode nem ao menos tratar de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas... Talvez procure um abrigo na areia onde a cheia do rio o carregue ou onde as feras v\u00eam beber \u00e1gua. N\u00e3o aprendeu com quem viveu antes. N\u00e3o tem uma experi\u00eancia anterior que lhe informe nada. N\u00e3o sabe 20pescar nem cozinhar, n\u00e3o maneja uma ferramenta, desconhece armas e utens\u00edlios. Pior ainda, pode estar em frente \u00e0 casa que herdou e n\u00e3o saber para que serve aquilo. Pode ouvir o chamado de seus vizinhos e n\u00e3o entender o que lhe dizem.Reduzido ao instinto, o pobre desmemoriado ter\u00e1 sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia amea\u00e7ada. Um caso de tr\u00e1gico desperd\u00edcio.25Ou ent\u00e3o, pode-se imaginar algu\u00e9m que deseja muito melhorar de vida e tem na sala uma arca cheia de tesouros que os av\u00f3s e os pais lhe deixaram. Mata-se de trabalhar, mas nunca sup\u00f4s que aquele ba\u00fa fosse mais do que uma caixa vazia. Jamais teve o impulso de arromb\u00e1-lo ou a curiosidade de procurar uma chave que o abrisse. Todo aquele patrim\u00f4nio, ali pertinho, ao seu alcance, n\u00e3o lhe serve para nada. Um monumento \u00e0 inutilidade.30De alguma forma, toda a humanidade passa por riscos semelhantes. Temos de heran\u00e7a o imenso patrim\u00f4nio da leitura de obras valios\u00edssimas que v\u00eam se acumulando pelos s\u00e9culos afora. Mas muitas vezes nem desconfiamos disso e nem nos interessamos pela possibilidade de abri-las, ao menos para ver o que h\u00e1 l\u00e1 dentro. \u00c9 uma pena e um desperd\u00edcio.Talvez essa seja a primeira raz\u00e3o pela qual eu sempre quis explorar tudo o que eu pudesse 35nessa arca e, mais tarde, aproximar meus filhos dos cl\u00e1ssicos. Porque eu sei que \u00e9 um legado riqu\u00edssimo, que se trata de um tesouro inestim\u00e1vel que n\u00f3s herdamos e ao qual temos direito. Seria uma estupidez e um absurdo n\u00e3o exigir nossa parte ou simplesmente abrir m\u00e3o da parte que nos pertence e deixar que os outros se apoderem de tudo sem dividir conosco.Ah, sim, porque esse risco tamb\u00e9m sempre esteve presente na hist\u00f3ria da humanidade. 40Tradicionalmente, a leitura devia ser para poucos porque ela \u00e9 sempre um elemento de poder e podia amea\u00e7ar as minorias que controlavam os livros (e o conhecimento, o saber, a informa\u00e7\u00e3o). Esses ideais de alfabetiza\u00e7\u00e3o para todos e acesso amplo aos livros s\u00e3o muito recentes na Hist\u00f3ria. Mas como est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, para que ela nem 45perceba que tem uma arca cheia de um rico tesouro bem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, pertinho, ali no canto da sala. (...)Assim, \u00e0 minha reivindica\u00e7\u00e3o de ler literatura (o que, evidentemente, inclui os cl\u00e1ssicos), porque \u00e9 nosso direito, vem se somar uma determina\u00e7\u00e3o de ler porque \u00e9 uma forma de resist\u00eancia. Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 sendo acumulado h\u00e1 mil\u00eanios, est\u00e1 \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o, uma parte \u00e9 minha e 50ningu\u00e9m tasca. (...)Direito e resist\u00eancia s\u00e3o duas boas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos. Mas h\u00e1 mais. Talvez a principal seja o prazer que essa leitura nos d\u00e1.(MACHADO. Ana Maria. Como e por que ler os cl\u00e1ssicos universais desde cedo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002. p. 16-19. Texto adaptado.)","id":456302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 01 A 05.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Imaginemos uma situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos e muitos anos. Algu\u00e9m chega a uma terra estranha e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">inexplorada. Trata de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas redondezas. Ap\u00f3s algumas tentativas fracassadas, conclui que certo ponto \u00e9 o local mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">adequado para providenciar um abrigo. Trata de constru\u00ed-lo e torn\u00e1-lo o mais confort\u00e1vel poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5Depois encontra alguns vizinhos distantes, com outras viv\u00eancias diferentes. Trocam experi\u00eancias, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazem amizade, incorporam mutuamente as descobertas um do outro. Em mais algum tempo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">constitui-se um novo n\u00facleo familiar. A casa cresce, ganha uma planta\u00e7\u00e3o, um cercadinho para os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">animais. Faz-se uma estradinha e uma ponte para facilitar o conv\u00edvio com os amigos. Novas e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">crescentes conquistas e aquisi\u00e7\u00f5es. E assim por diante. Por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10Alguns descendentes podem resolver explorar outros lugares. Mas levam a mem\u00f3ria da casa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da planta\u00e7\u00e3o, das comidas, da ponte. Levam as ferramentas inventadas, os utens\u00edlios desenvolvidos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">as lembran\u00e7as acumuladas. E tudo se torna muito mais simples para eles gra\u00e7as a isso. Sua trajet\u00f3ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte do zero, mas de vit\u00f3rias e realiza\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um desses descendentes sofrer de uma forma de amn\u00e9sia total, n\u00e3o conseguir\u00e1 aproveitar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15nada do que seus ancestrais fizeram. Ele n\u00e3o ter\u00e1 a mem\u00f3ria das outras experi\u00eancias. Vai ter que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar do nada. Chegando a uma terra estranha e inexplorada, pode nem ao menos tratar de se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas... Talvez <\/p><p style=\"text-align: justify;\">procure um abrigo na areia onde a cheia do rio o carregue ou onde as feras v\u00eam beber \u00e1gua. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprendeu com quem viveu antes. N\u00e3o tem uma experi\u00eancia anterior que lhe informe nada. N\u00e3o sabe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20pescar nem cozinhar, n\u00e3o maneja uma ferramenta, desconhece armas e utens\u00edlios. Pior ainda, pode <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estar em frente \u00e0 casa que herdou e n\u00e3o saber para que serve aquilo. Pode ouvir o chamado de seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vizinhos e n\u00e3o entender o que lhe dizem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reduzido ao instinto, o pobre desmemoriado ter\u00e1 sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia amea\u00e7ada. Um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">caso de tr\u00e1gico desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25Ou ent\u00e3o, pode-se imaginar algu\u00e9m que deseja muito melhorar de vida e tem na sala uma arca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cheia de tesouros que os av\u00f3s e os pais lhe deixaram. Mata-se de trabalhar, mas nunca sup\u00f4s que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquele ba\u00fa fosse mais do que uma caixa vazia. Jamais teve o impulso de arromb\u00e1-lo ou a curiosidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> de procurar uma chave que o abrisse. Todo aquele patrim\u00f4nio, ali pertinho, ao seu alcance, n\u00e3o lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">serve para nada. Um monumento \u00e0 inutilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30De alguma forma, toda a humanidade passa por riscos semelhantes. Temos de heran\u00e7a o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">imenso patrim\u00f4nio da leitura de obras valios\u00edssimas que v\u00eam se acumulando pelos s\u00e9culos afora. Mas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">muitas vezes nem desconfiamos disso e nem nos interessamos pela possibilidade de abri-las, ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos para ver o que h\u00e1 l\u00e1 dentro. \u00c9 uma pena e um desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez essa seja a primeira raz\u00e3o pela qual eu sempre quis explorar tudo o que eu pudesse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35nessa arca e, mais tarde, aproximar meus filhos dos cl\u00e1ssicos. Porque eu sei que \u00e9 um legado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">riqu\u00edssimo, que se trata de um tesouro inestim\u00e1vel que n\u00f3s herdamos e ao qual temos direito. Seria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma estupidez e um absurdo n\u00e3o exigir nossa parte ou simplesmente abrir m\u00e3o da parte que nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pertence e deixar que os outros se apoderem de tudo sem dividir conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, sim, porque esse risco tamb\u00e9m sempre esteve presente na hist\u00f3ria da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40Tradicionalmente, a leitura devia ser para poucos porque ela \u00e9 sempre um elemento de poder e podia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">amea\u00e7ar as minorias que controlavam os livros (e o conhecimento, o saber, a informa\u00e7\u00e3o). Esses ideais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de alfabetiza\u00e7\u00e3o para todos e acesso amplo aos livros s\u00e3o muito recentes na Hist\u00f3ria. Mas como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, para que ela nem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45perceba que tem uma arca cheia de um rico tesouro bem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, pertinho, ali no canto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da sala. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e0 minha reivindica\u00e7\u00e3o de ler literatura (o que, evidentemente, inclui os cl\u00e1ssicos), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque \u00e9 nosso direito, vem se somar uma determina\u00e7\u00e3o de ler porque \u00e9 uma forma de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 sendo acumulado h\u00e1 mil\u00eanios, est\u00e1 \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o, uma parte \u00e9 minha e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50ningu\u00e9m tasca. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Direito e resist\u00eancia s\u00e3o duas boas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos. Mas h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais. Talvez a principal seja o prazer que essa leitura nos d\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MACHADO. Ana Maria. Como e por que ler os cl\u00e1ssicos universais desde cedo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002. p. 16-19. Texto adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Maria Machado utiliza a constru\u00e7\u00e3o \u201cMas h\u00e1 mais\u201d (l. 51-52) para concluir sua lista de \u201cboas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos\u201d. Os termos destacados t\u00eam semelhan\u00e7a sonora e diferen\u00e7a de sentido, e correspondem, respectivamente, a","provas":[{"id":56891,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2019-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720661,"hashId":"9f730f59f6c9d0bbfe12270e7e1b0ff0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Maria Machado utiliza a constru\u00e7\u00e3o \u201c<strong><u>Mas<\/u><\/strong> h\u00e1 <strong><u>mais<\/u><\/strong>\u201d (l. 51-52) para concluir sua lista de \u201cboas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos\u201d. Os termos destacados t\u00eam semelhan\u00e7a sonora e diferen\u00e7a de sentido, e correspondem, respectivamente, a<\/p>","resposta":6528732,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o \u2014 adi\u00e7\u00e3o.","id":6528729,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o \u2014 adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o \u2014 repeti\u00e7\u00e3o.","id":6528730,"corpo":"<p>conclus\u00e3o \u2014 repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acumula\u00e7\u00e3o \u2014 finalidade.","id":6528731,"corpo":"<p>acumula\u00e7\u00e3o \u2014 finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o \u2014 contradi\u00e7\u00e3o.","id":6528732,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o \u2014 contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia \u2014 intensidade.","id":6528733,"corpo":"<p>altern\u00e2ncia \u2014 intensidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 01 A 05.Texto I1Imaginemos uma situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos e muitos anos. Algu\u00e9m chega a uma terra estranha e inexplorada. Trata de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas. Ap\u00f3s algumas tentativas fracassadas, conclui que certo ponto \u00e9 o local mais adequado para providenciar um abrigo. Trata de constru\u00ed-lo e torn\u00e1-lo o mais confort\u00e1vel poss\u00edvel. 5Depois encontra alguns vizinhos distantes, com outras viv\u00eancias diferentes. Trocam experi\u00eancias, fazem amizade, incorporam mutuamente as descobertas um do outro. Em mais algum tempo, constitui-se um novo n\u00facleo familiar. A casa cresce, ganha uma planta\u00e7\u00e3o, um cercadinho para os animais. Faz-se uma estradinha e uma ponte para facilitar o conv\u00edvio com os amigos. Novas e crescentes conquistas e aquisi\u00e7\u00f5es. E assim por diante. Por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.10Alguns descendentes podem resolver explorar outros lugares. Mas levam a mem\u00f3ria da casa, da planta\u00e7\u00e3o, das comidas, da ponte. Levam as ferramentas inventadas, os utens\u00edlios desenvolvidos, as lembran\u00e7as acumuladas. E tudo se torna muito mais simples para eles gra\u00e7as a isso. Sua trajet\u00f3ria parte do zero, mas de vit\u00f3rias e realiza\u00e7\u00f5es anteriores.Se um desses descendentes sofrer de uma forma de amn\u00e9sia total, n\u00e3o conseguir\u00e1 aproveitar 15nada do que seus ancestrais fizeram. Ele n\u00e3o ter\u00e1 a mem\u00f3ria das outras experi\u00eancias. Vai ter que come\u00e7ar do nada. Chegando a uma terra estranha e inexplorada, pode nem ao menos tratar de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas... Talvez procure um abrigo na areia onde a cheia do rio o carregue ou onde as feras v\u00eam beber \u00e1gua. N\u00e3o aprendeu com quem viveu antes. N\u00e3o tem uma experi\u00eancia anterior que lhe informe nada. N\u00e3o sabe 20pescar nem cozinhar, n\u00e3o maneja uma ferramenta, desconhece armas e utens\u00edlios. Pior ainda, pode estar em frente \u00e0 casa que herdou e n\u00e3o saber para que serve aquilo. Pode ouvir o chamado de seus vizinhos e n\u00e3o entender o que lhe dizem.Reduzido ao instinto, o pobre desmemoriado ter\u00e1 sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia amea\u00e7ada. Um caso de tr\u00e1gico desperd\u00edcio.25Ou ent\u00e3o, pode-se imaginar algu\u00e9m que deseja muito melhorar de vida e tem na sala uma arca cheia de tesouros que os av\u00f3s e os pais lhe deixaram. Mata-se de trabalhar, mas nunca sup\u00f4s que aquele ba\u00fa fosse mais do que uma caixa vazia. Jamais teve o impulso de arromb\u00e1-lo ou a curiosidade de procurar uma chave que o abrisse. Todo aquele patrim\u00f4nio, ali pertinho, ao seu alcance, n\u00e3o lhe serve para nada. Um monumento \u00e0 inutilidade.30De alguma forma, toda a humanidade passa por riscos semelhantes. Temos de heran\u00e7a o imenso patrim\u00f4nio da leitura de obras valios\u00edssimas que v\u00eam se acumulando pelos s\u00e9culos afora. Mas muitas vezes nem desconfiamos disso e nem nos interessamos pela possibilidade de abri-las, ao menos para ver o que h\u00e1 l\u00e1 dentro. \u00c9 uma pena e um desperd\u00edcio.Talvez essa seja a primeira raz\u00e3o pela qual eu sempre quis explorar tudo o que eu pudesse 35nessa arca e, mais tarde, aproximar meus filhos dos cl\u00e1ssicos. Porque eu sei que \u00e9 um legado riqu\u00edssimo, que se trata de um tesouro inestim\u00e1vel que n\u00f3s herdamos e ao qual temos direito. Seria uma estupidez e um absurdo n\u00e3o exigir nossa parte ou simplesmente abrir m\u00e3o da parte que nos pertence e deixar que os outros se apoderem de tudo sem dividir conosco.Ah, sim, porque esse risco tamb\u00e9m sempre esteve presente na hist\u00f3ria da humanidade. 40Tradicionalmente, a leitura devia ser para poucos porque ela \u00e9 sempre um elemento de poder e podia amea\u00e7ar as minorias que controlavam os livros (e o conhecimento, o saber, a informa\u00e7\u00e3o). Esses ideais de alfabetiza\u00e7\u00e3o para todos e acesso amplo aos livros s\u00e3o muito recentes na Hist\u00f3ria. Mas como est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, para que ela nem 45perceba que tem uma arca cheia de um rico tesouro bem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, pertinho, ali no canto da sala. (...)Assim, \u00e0 minha reivindica\u00e7\u00e3o de ler literatura (o que, evidentemente, inclui os cl\u00e1ssicos), porque \u00e9 nosso direito, vem se somar uma determina\u00e7\u00e3o de ler porque \u00e9 uma forma de resist\u00eancia. Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 sendo acumulado h\u00e1 mil\u00eanios, est\u00e1 \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o, uma parte \u00e9 minha e 50ningu\u00e9m tasca. (...)Direito e resist\u00eancia s\u00e3o duas boas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos. Mas h\u00e1 mais. Talvez a principal seja o prazer que essa leitura nos d\u00e1.(MACHADO. Ana Maria. Como e por que ler os cl\u00e1ssicos universais desde cedo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002. p. 16-19. Texto adaptado.)","id":456302,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 01 A 05.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Imaginemos uma situa\u00e7\u00e3o. H\u00e1 muitos e muitos anos. Algu\u00e9m chega a uma terra estranha e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">inexplorada. Trata de se situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas redondezas. Ap\u00f3s algumas tentativas fracassadas, conclui que certo ponto \u00e9 o local mais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">adequado para providenciar um abrigo. Trata de constru\u00ed-lo e torn\u00e1-lo o mais confort\u00e1vel poss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5Depois encontra alguns vizinhos distantes, com outras viv\u00eancias diferentes. Trocam experi\u00eancias, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazem amizade, incorporam mutuamente as descobertas um do outro. Em mais algum tempo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">constitui-se um novo n\u00facleo familiar. A casa cresce, ganha uma planta\u00e7\u00e3o, um cercadinho para os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">animais. Faz-se uma estradinha e uma ponte para facilitar o conv\u00edvio com os amigos. Novas e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">crescentes conquistas e aquisi\u00e7\u00f5es. E assim por diante. Por v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10Alguns descendentes podem resolver explorar outros lugares. Mas levam a mem\u00f3ria da casa, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da planta\u00e7\u00e3o, das comidas, da ponte. Levam as ferramentas inventadas, os utens\u00edlios desenvolvidos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">as lembran\u00e7as acumuladas. E tudo se torna muito mais simples para eles gra\u00e7as a isso. Sua trajet\u00f3ria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte do zero, mas de vit\u00f3rias e realiza\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um desses descendentes sofrer de uma forma de amn\u00e9sia total, n\u00e3o conseguir\u00e1 aproveitar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15nada do que seus ancestrais fizeram. Ele n\u00e3o ter\u00e1 a mem\u00f3ria das outras experi\u00eancias. Vai ter que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7ar do nada. Chegando a uma terra estranha e inexplorada, pode nem ao menos tratar de se <\/p><p style=\"text-align: justify;\">situar, ver onde h\u00e1 \u00e1gua, de onde vem o vento, que animais e plantas existem nas redondezas... Talvez <\/p><p style=\"text-align: justify;\">procure um abrigo na areia onde a cheia do rio o carregue ou onde as feras v\u00eam beber \u00e1gua. N\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprendeu com quem viveu antes. N\u00e3o tem uma experi\u00eancia anterior que lhe informe nada. N\u00e3o sabe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20pescar nem cozinhar, n\u00e3o maneja uma ferramenta, desconhece armas e utens\u00edlios. Pior ainda, pode <\/p><p style=\"text-align: justify;\">estar em frente \u00e0 casa que herdou e n\u00e3o saber para que serve aquilo. Pode ouvir o chamado de seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vizinhos e n\u00e3o entender o que lhe dizem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Reduzido ao instinto, o pobre desmemoriado ter\u00e1 sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia amea\u00e7ada. Um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">caso de tr\u00e1gico desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25Ou ent\u00e3o, pode-se imaginar algu\u00e9m que deseja muito melhorar de vida e tem na sala uma arca <\/p><p style=\"text-align: justify;\">cheia de tesouros que os av\u00f3s e os pais lhe deixaram. Mata-se de trabalhar, mas nunca sup\u00f4s que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">aquele ba\u00fa fosse mais do que uma caixa vazia. Jamais teve o impulso de arromb\u00e1-lo ou a curiosidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> de procurar uma chave que o abrisse. Todo aquele patrim\u00f4nio, ali pertinho, ao seu alcance, n\u00e3o lhe <\/p><p style=\"text-align: justify;\">serve para nada. Um monumento \u00e0 inutilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30De alguma forma, toda a humanidade passa por riscos semelhantes. Temos de heran\u00e7a o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">imenso patrim\u00f4nio da leitura de obras valios\u00edssimas que v\u00eam se acumulando pelos s\u00e9culos afora. Mas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">muitas vezes nem desconfiamos disso e nem nos interessamos pela possibilidade de abri-las, ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos para ver o que h\u00e1 l\u00e1 dentro. \u00c9 uma pena e um desperd\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Talvez essa seja a primeira raz\u00e3o pela qual eu sempre quis explorar tudo o que eu pudesse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35nessa arca e, mais tarde, aproximar meus filhos dos cl\u00e1ssicos. Porque eu sei que \u00e9 um legado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">riqu\u00edssimo, que se trata de um tesouro inestim\u00e1vel que n\u00f3s herdamos e ao qual temos direito. Seria <\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma estupidez e um absurdo n\u00e3o exigir nossa parte ou simplesmente abrir m\u00e3o da parte que nos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">pertence e deixar que os outros se apoderem de tudo sem dividir conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah, sim, porque esse risco tamb\u00e9m sempre esteve presente na hist\u00f3ria da humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40Tradicionalmente, a leitura devia ser para poucos porque ela \u00e9 sempre um elemento de poder e podia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">amea\u00e7ar as minorias que controlavam os livros (e o conhecimento, o saber, a informa\u00e7\u00e3o). Esses ideais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">de alfabetiza\u00e7\u00e3o para todos e acesso amplo aos livros s\u00e3o muito recentes na Hist\u00f3ria. Mas como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o a\u00ed e n\u00e3o h\u00e1 mais jeito para conseguir manter a massa na ignor\u00e2ncia total, at\u00e9 parece que surgiu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">outra t\u00e1tica de prop\u00f3sito: distrair a maioria da popula\u00e7\u00e3o com outras coisas, para que ela nem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">45perceba que tem uma arca cheia de um rico tesouro bem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, pertinho, ali no canto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">da sala. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e0 minha reivindica\u00e7\u00e3o de ler literatura (o que, evidentemente, inclui os cl\u00e1ssicos), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque \u00e9 nosso direito, vem se somar uma determina\u00e7\u00e3o de ler porque \u00e9 uma forma de resist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse patrim\u00f4nio est\u00e1 sendo acumulado h\u00e1 mil\u00eanios, est\u00e1 \u00e0 minha disposi\u00e7\u00e3o, uma parte \u00e9 minha e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">50ningu\u00e9m tasca. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Direito e resist\u00eancia s\u00e3o duas boas raz\u00f5es para a gente chegar perto dos cl\u00e1ssicos. Mas h\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais. Talvez a principal seja o prazer que essa leitura nos d\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MACHADO. Ana Maria. Como e por que ler os cl\u00e1ssicos universais desde cedo. Rio de Janeiro: Objetiva, 2002. p. 16-19. Texto adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dois momentos, o autor utiliza travess\u00f5es para introduzir \u201cou deixa de acontecer\u201d (l. 1-2) e \u201cou quase atravessaram\u201d (l. 3). Essas express\u00f5es separadas pelos travess\u00f5es assumem, no texto, o papel de","provas":[{"id":56891,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio)","id":22791},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2019-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-1o-ano-do-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (1\u00ba ano do Ensino M\u00e9dio) - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720670,"hashId":"3d22515c84a7929baf03319539730aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dois momentos, o autor utiliza travess\u00f5es para introduzir \u201cou deixa de acontecer\u201d (l. 1-2) e \u201cou quase atravessaram\u201d (l. 3). Essas express\u00f5es separadas pelos travess\u00f5es assumem, no texto, o papel de<\/p>","resposta":6528774,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitar a reflex\u00e3o do leitor.","id":6528774,"corpo":"<p>limitar a reflex\u00e3o do leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar a opini\u00e3o do senso comum.","id":6528775,"corpo":"<p>indicar a opini\u00e3o do senso comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desconstruir a tese defendida pelo autor.","id":6528776,"corpo":"<p>desconstruir a tese defendida pelo autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ratificar o que foi afirmado anteriormente.","id":6528777,"corpo":"<p>ratificar o que foi afirmado anteriormente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar as possibilidades de leitura do texto.","id":6528778,"corpo":"<p>ampliar as possibilidades de leitura do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO V, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 13 A 15.TEXTO V1Ainda hoje, permanece em mim um desejo obsessivo de salvar o que acontece \u2014 ou deixa de acontecer \u2014 na inscri\u00e7\u00e3o ininterrupta, sob a forma de mem\u00f3ria. Aquele sonho adolescente de conservar o rastro de todas as vozes que me atravessavam \u2014 ou quase atravessavam \u2014, o que devia ser t\u00e3o precioso e \u00fanico, a um s\u00f3 tempo especular e especulativo. Acabei de dizer \u201cdeixa de 5acontecer\u201d e \u201cquase atravessaram\u201d para marcar o fato de que o que acontece \u2014 em outras palavras, o acontecimento \u00fanico cujo rastro gostar\u00edamos de conservar \u2014 \u00e9 tamb\u00e9m o pr\u00f3prio desejo de que o que n\u00e3o acontece deva acontecer.(DERRIDA, Jacques. Essa estranha institui\u00e7\u00e3o chamada literatura. Belo Horizonte: Ed. UFMG, 2014. p. 46-47. Texto adaptado.)Vocabul\u00e1rioEspecular: 1 estudar com aten\u00e7\u00e3o, pesquisar, investigar; 2 referente a espelho, que reflete, que tem as propriedades de um espelho.Especulativo: 1 relativo \u00e0 especula\u00e7\u00e3o, que se caracteriza por investigar teoricamente, que busca o conhecimento, curioso; 2 contemplativo.","id":456307,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">COM BASE NO TEXTO V, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMERO 13 A 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO V<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1Ainda hoje, permanece em mim um desejo obsessivo de salvar o que acontece \u2014 ou deixa de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">acontecer \u2014 na inscri\u00e7\u00e3o ininterrupta, sob a forma de mem\u00f3ria. Aquele sonho adolescente de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">conservar o rastro de todas as vozes que me atravessavam \u2014 ou quase atravessavam \u2014, o que devia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ser t\u00e3o precioso e \u00fanico, a um s\u00f3 tempo especular e especulativo. Acabei de dizer \u201cdeixa de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5acontecer\u201d e \u201cquase atravessaram\u201d para marcar o fato de que o que acontece \u2014 em outras palavras, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">o acontecimento \u00fanico cujo rastro gostar\u00edamos de conservar \u2014 \u00e9 tamb\u00e9m o pr\u00f3prio desejo de que o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o acontece deva acontecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DERRIDA, Jacques. Essa estranha institui\u00e7\u00e3o chamada literatura. Belo Horizonte: Ed. UFMG, 2014. p. 46-47. Texto adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vocabul\u00e1rio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Especular<\/strong>: <strong>1<\/strong> estudar com aten\u00e7\u00e3o, pesquisar, investigar; <strong>2<\/strong> referente a espelho, que reflete, que tem as propriedades de um espelho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Especulativo<\/strong>: <strong>1 <\/strong>relativo \u00e0 especula\u00e7\u00e3o, que se caracteriza por investigar teoricamente, que busca o conhecimento, curioso; <strong>2 <\/strong>contemplativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Travess\u00e3o","oab":false,"nome":"Travess\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403674,"slug":"lingua-portuguesa-travessao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas delgadas de rochas para observa\u00e7\u00e3o no microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico \u00e9 um trabalho fundamental. A espessura correta da l\u00e2mina para ser observada ao microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico \u00e9 determinada","provas":[{"id":55989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2019-ufpel-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Geologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719040,"hashId":"18ea5cabf924b80ba93ea86432af2efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o de l\u00e2minas delgadas de rochas para observa\u00e7\u00e3o no microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico \u00e9 um trabalho fundamental. <strong>A espessura correta da l\u00e2mina para ser observada ao microsc\u00f3pio petrogr\u00e1fico \u00e9 determinada<\/strong><\/p>","resposta":6520731,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificando a cor de interfer\u00eancia do quartzo ao microsc\u00f3pio.","id":6520731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificando a cor de interfer\u00eancia do quartzo ao microsc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medindo com uma escala microm\u00e9trica.","id":6520732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medindo com uma escala microm\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verificando a cor natural do quartzo ao microsc\u00f3pio.","id":6520733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificando a cor natural do quartzo ao microsc\u00f3pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificando a cor natural da hematita em luz refletida.","id":6520734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificando a cor natural da hematita em luz refletida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verificando a cor de interfer\u00eancia da biotita.","id":6520735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificando a cor de interfer\u00eancia da biotita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Grotzinger &amp; Jordan (2013), \u201cuma rocha \u00edgnea intrusiva \u00e9 aquela que for\u00e7ou seu caminho nas rochas vizinhas, as quais s\u00e3o denominadas de rochas encaixantes, e solidificou-se sem atingir a superf\u00edcie terrestre\u201d. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se dizer que as rochas ir\u00e3o desenvolver texturas:","provas":[{"id":55989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2019-ufpel-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Geologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719064,"hashId":"74b8c36fbb533908db37c59838848284","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Grotzinger &amp; Jordan (2013), \u201cuma rocha \u00edgnea intrusiva \u00e9 aquela que for\u00e7ou seu caminho nas rochas vizinhas, as quais s\u00e3o denominadas de rochas encaixantes, e solidificou-se sem atingir a superf\u00edcie terrestre\u201d. Nessas condi\u00e7\u00f5es, pode-se dizer que as rochas ir\u00e3o desenvolver texturas:<\/p>","resposta":6520847,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Holocristalinas, como faner\u00edtica, ou porfir\u00edtica.","id":6520847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Holocristalinas, como faner\u00edtica, ou porfir\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Holohialinas, como faner\u00edtica, ou porfir\u00edtica.","id":6520848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Holohialinas, como faner\u00edtica, ou porfir\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipocristalinas, como faner\u00edtica, ou p\u00f3rfira.","id":6520849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipocristalinas, como faner\u00edtica, ou p\u00f3rfira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afan\u00edticas, como faner\u00edtica, ou of\u00edtica.","id":6520850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afan\u00edticas, como faner\u00edtica, ou of\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maci\u00e7as, como afan\u00edtica, ou of\u00edtica.","id":6520851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maci\u00e7as, como afan\u00edtica, ou of\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398925,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mineracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As melhores escalas para confec\u00e7\u00e3o de mapas topogr\u00e1ficos de detalhe s\u00e3o:","provas":[{"id":55989,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geologia","id":8919},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","sigla":"UFPEL","id":3858,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Pelotas","descricao":"Universidade Federal de Pelotas - UFPEL","sigla":"UFPEL","oab":false,"id":1293},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpel-2019-ufpel-tecnico-em-geologia","tipo":1,"nome":"UFPEL - UFPEL - T\u00e9cnico em Geologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:36:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719068,"hashId":"02430835f898137e8b59068907545be6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As melhores escalas para confec\u00e7\u00e3o de mapas topogr\u00e1ficos de detalhe <strong>s\u00e3o<\/strong>:<\/p>","resposta":6520868,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:10.000 e 1:20.000.","id":6520866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1:10.000 e 1:20.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:50.000 e 1:100.000.","id":6520867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1:50.000 e 1:100.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:5.000 e 1:2.000.","id":6520868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1:5.000 e 1:2.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:100.000 e 1:250.000. ","id":6520869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1:100.000 e 1:250.000. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:500.000 e 1:1.000.000.","id":6520870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1:500.000 e 1:1.000.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-topografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prev\u00ea o art. 489, \u00a7 1\u00ba, IV, do C\u00f3digo de Processo Civil: \u201c\u00a7 1o N\u00e3o se considera fundamentada qualquer decis\u00e3o judicial, seja ela interlocut\u00f3ria, senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, que: (...) IV - n\u00e3o enfrentar todos os argumentos deduzidos no processo capazes de, em tese, infirmar a conclus\u00e3o adotada pelo julgador\u201d.Ocorre que, considerando o princ\u00edpio da especialidade, o CPC somente ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o ao Sistema dos Juizados Especiais nos casos de expressa e espec\u00edfica remiss\u00e3o ou na hip\u00f3tese de compatibilidade com os crit\u00e9rios previstos na Lei Especial (oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade, buscando, sempre que poss\u00edvel, a concilia\u00e7\u00e3o ou a transa\u00e7\u00e3o).Com efeito, n\u00e3o se aplica ao Sistema dos Juizados Especiais a regra do art. 489 do CPC diante da expressa previs\u00e3o contida na Lei dos Juizados, de que \u201ca senten\u00e7a mencionar\u00e1 os elementos de convic\u00e7\u00e3o do Juiz, com breve resumo dos fatos relevantes ocorridos em audi\u00eancia, dispensado o relat\u00f3rio\u201d. Tal conclus\u00e3o \u00e9 corroborada por Enunciado do FONAJE: \u201cN\u00e3o existe omiss\u00e3o a sanar por meio de embargos de declara\u00e7\u00e3o quando o ac\u00f3rd\u00e3o n\u00e3o enfrenta todas as quest\u00f5es arguidas pelas partes, desde que uma delas tenha sido suficiente para o julgamento do recurso\u201d.","provas":[{"id":59156,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-tj-pr-juiz-leigo-o-gabarito-definitivo-foi-o-unico-disponibilizado-pela-banca-2","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1782688,"hashId":"da54899b9471ed0298b6d952fe935dc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea o art. 489, \u00a7 1\u00ba, IV, do C\u00f3digo de Processo Civil: \u201c<em>\u00a7 1o N\u00e3o se considera fundamentada qualquer decis\u00e3o judicial, seja ela interlocut\u00f3ria, senten\u00e7a ou ac\u00f3rd\u00e3o, que: (...) IV - n\u00e3o enfrentar todos os argumentos deduzidos no processo capazes de, em tese, infirmar a conclus\u00e3o adotada pelo julgador\u201d<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ocorre que, considerando o princ\u00edpio da especialidade, o CPC somente ter\u00e1 aplica\u00e7\u00e3o ao Sistema dos Juizados Especiais nos casos de expressa e espec\u00edfica remiss\u00e3o ou na hip\u00f3tese de compatibilidade com os crit\u00e9rios previstos na Lei Especial (oralidade, simplicidade, informalidade, economia processual e celeridade, buscando, sempre que poss\u00edvel, a concilia\u00e7\u00e3o ou a transa\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com efeito, n\u00e3o se aplica ao Sistema dos Juizados Especiais a regra do art. 489 do CPC diante da expressa previs\u00e3o contida na Lei dos Juizados, de que \u201ca senten\u00e7a mencionar\u00e1 os elementos de convic\u00e7\u00e3o do Juiz, com breve resumo dos fatos relevantes ocorridos em audi\u00eancia, dispensado o relat\u00f3rio\u201d. Tal conclus\u00e3o \u00e9 corroborada por Enunciado do FONAJE: \u201c<em>N\u00e3o existe omiss\u00e3o a sanar por meio de embargos de declara\u00e7\u00e3o quando o ac\u00f3rd\u00e3o n\u00e3o enfrenta todas as quest\u00f5es arguidas pelas partes, desde que uma delas tenha sido suficiente para o julgamento do recurso\u201d<\/em>.<\/p>","resposta":6806670,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6806670,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6806671,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Assinale V para verdadeiro e F para falso.","id":463411,"enunciado":"<p><u>Assinale <\/u><strong><u>V <\/u><\/strong><u>para verdadeiro e <\/u><strong><u>F <\/u><\/strong><u>para falso.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","oab":false,"nome":"Normas fundamentais e aplica\u00e7\u00e3o das normas processuais civis","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415392,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-normas-fundamentais-e-aplicacao-das-normas-processuais-civis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos Juizados Especiais C\u00edveis, o ju\u00edzo pr\u00e9vio de admissibilidade do recurso ser\u00e1 feito em primeiro grau. No ato de interposi\u00e7\u00e3o do recurso, o recorrente comprovar\u00e1, o respectivo preparo, inclusive porte de remessa e de retorno, sob pena de deser\u00e7\u00e3o. \u00c9 dispensado o recolhimento do porte de remessa e de retorno no processo em autos eletr\u00f4nicos. A insufici\u00eancia no valor do preparo, inclusive porte de remessa e de retorno, implicar\u00e1 deser\u00e7\u00e3o se o recorrente, intimado na pessoa de seu advogado, n\u00e3o vier a supri-lo no prazo de 5 (cinco) dias. O recorrente que n\u00e3o comprovar, no ato de interposi\u00e7\u00e3o do recurso, o recolhimento do preparo, ser\u00e1 intimado, na pessoa de seu advogado, para realizar o recolhimento em dobro, sob pena de deser\u00e7\u00e3o. Indeferida a concess\u00e3o do benef\u00edcio da gratuidade da justi\u00e7a requerido em sede de recurso, conceder-se-\u00e1 o prazo de 48 horas para o preparo.","provas":[{"id":59156,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2019-tj-pr-juiz-leigo-o-gabarito-definitivo-foi-o-unico-disponibilizado-pela-banca-2","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Juiz Leigo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1782689,"hashId":"82fc6cd0fe4e50cf93d427482ca964cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos Juizados Especiais C\u00edveis, o ju\u00edzo pr\u00e9vio de admissibilidade do recurso ser\u00e1 feito em primeiro grau. No ato de interposi\u00e7\u00e3o do recurso, o recorrente comprovar\u00e1, o respectivo preparo, inclusive porte de remessa e de retorno, sob pena de deser\u00e7\u00e3o. \u00c9 dispensado o recolhimento do porte de remessa e de retorno no processo em autos eletr\u00f4nicos. A insufici\u00eancia no valor do preparo, inclusive porte de remessa e de retorno, implicar\u00e1 deser\u00e7\u00e3o se o recorrente, intimado na pessoa de seu advogado, n\u00e3o vier a supri-lo no prazo de 5 (cinco) dias. O recorrente que n\u00e3o comprovar, no ato de interposi\u00e7\u00e3o do recurso, o recolhimento do preparo, ser\u00e1 intimado, na pessoa de seu advogado, para realizar o recolhimento em dobro, sob pena de deser\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indeferida a concess\u00e3o do benef\u00edcio da gratuidade da justi\u00e7a requerido em sede de recurso, conceder-se-\u00e1 o prazo de 48 horas para o preparo.<\/p>","resposta":6806673,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6806672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6806673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Assinale V para verdadeiro e F para falso.","id":463411,"enunciado":"<p><u>Assinale <\/u><strong><u>V <\/u><\/strong><u>para verdadeiro e <\/u><strong><u>F <\/u><\/strong><u>para falso.<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Juizados Especiais","oab":false,"nome":"Juizados Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424626,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-especiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 exemplo de uma n\u00e3o ades\u00e3o intencional \u00e0 farmacoterapia um paciente que deixa de tomar o medicamento porque houve","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336014,"hashId":"2354d3309789aa2c6c4c788691bbc06e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 exemplo de uma n\u00e3o ades\u00e3o intencional \u00e0 farmacoterapia\r\num paciente que deixa de tomar o medicamento porque\r\nhouve<\/p>","resposta":4886867,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o de fornecimento da droga pelo fabricante.","id":4886865,"corpo":"<p align=justify>interrup\u00e7\u00e3o de fornecimento da droga pelo fabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rasura na prescri\u00e7\u00e3o, impedindo sua dispensa\u00e7\u00e3o.","id":4886866,"corpo":"<p align=justify>rasura na prescri\u00e7\u00e3o, impedindo sua dispensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remiss\u00e3o dos sintomas da doen\u00e7a.","id":4886867,"corpo":"<p align=justify>remiss\u00e3o dos sintomas da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquecimento relativo ao uso do medicamento.","id":4886868,"corpo":"<p align=justify>esquecimento relativo ao uso do medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1336014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n. 13.021\/2014, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades farmac\u00eauticas,","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336016,"hashId":"0c7975b4f012f6b1d6e77ba1cfc57c5a","enunciado":"<p align=justify>A Lei n. 13.021\/2014, que disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio e a fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ndas atividades farmac\u00eauticas,<\/p>","resposta":4886885,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reafirmou o conceito de farm\u00e1cia como um estabelecimento de com\u00e9rcio de drogas e medicamentos, de manipula\u00e7\u00e3o e\/ou dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos, cosm\u00e9ticos, insumos e produtos farmac\u00eauticos, e correlatos.","id":4886884,"corpo":"<p align=justify>reafirmou o conceito de farm\u00e1cia como um estabelecimento\r\nde com\u00e9rcio de drogas e medicamentos, de\r\nmanipula\u00e7\u00e3o e\/ou dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos,\r\ncosm\u00e9ticos, insumos e produtos farmac\u00eauticos, e\r\ncorrelatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixou inalterado o conceito de farm\u00e1cia em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do artigo 4\u00ba, X, da Lei n. 5.991\/1973, portanto, continua abrangendo, inclusive, as farm\u00e1cias hospitalares, p\u00fablicas ou privadas.","id":4886885,"corpo":"<p align=justify>deixou inalterado o conceito de farm\u00e1cia em compara\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 defini\u00e7\u00e3o do artigo 4\u00ba, X, da Lei n.\r\n5.991\/1973, portanto, continua abrangendo, inclusive,\r\nas farm\u00e1cias hospitalares, p\u00fablicas ou privadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alterou o conceito de farm\u00e1cia em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o da Lei n. 5.991\/1973, passando a abranger farm\u00e1cias e drogarias, excluindo as farm\u00e1cias de hospitais e unidades de pronto atendimento, conceituadas agora como farm\u00e1cias hospitalares.","id":4886886,"corpo":"<p align=justify>alterou o conceito de farm\u00e1cia em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 defini\u00e7\u00e3o\r\nda Lei n. 5.991\/1973, passando a abranger\r\nfarm\u00e1cias e drogarias, excluindo as farm\u00e1cias de\r\nhospitais e unidades de pronto atendimento, conceituadas\r\nagora como farm\u00e1cias hospitalares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confirmou o conceito de farm\u00e1cia como estabelecimento de sa\u00fade, proibindo, nesses estabelecimentos, a realiza\u00e7\u00e3o de acompanhamento farmacoterap\u00eautico, que deve ser realizado em cl\u00ednicas e consult\u00f3rios individuais de farmac\u00eauticos.","id":4886887,"corpo":"<p align=justify>confirmou o conceito de farm\u00e1cia como estabelecimento\r\nde sa\u00fade, proibindo, nesses estabelecimentos,\r\na realiza\u00e7\u00e3o de acompanhamento farmacoterap\u00eautico,\r\nque deve ser realizado em cl\u00ednicas e consult\u00f3rios\r\nindividuais de farmac\u00eauticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1336016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No acompanhamento farmacoterap\u00eautico de pacientes com doen\u00e7as infectocontagiosas, como pode ser realizado o monitoramento da efetividade dos antimicrobianos?","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336026,"hashId":"4873a802fb2cbd5b9ba9209a6e24cb4c","enunciado":"<p align=justify>No acompanhamento farmacoterap\u00eautico de pacientes\r\ncom doen\u00e7as infectocontagiosas, como pode ser realizado\r\no monitoramento da efetividade dos antimicrobianos?<\/p>","resposta":4886948,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por meio de testes de sensibilidade microbiol\u00f3gica, alterando o antimicrobiano em uso quando a atividade apresentar-se intermedi\u00e1ria ou fraca in vitro, mesmo com evid\u00eancia de melhora cl\u00ednica do paciente.","id":4886946,"corpo":"<p align=justify>Por meio de testes de sensibilidade microbiol\u00f3gica,\r\nalterando o antimicrobiano em uso quando a atividade\r\napresentar-se intermedi\u00e1ria ou fraca in vitro, mesmo\r\ncom evid\u00eancia de melhora cl\u00ednica do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela dosagem plasm\u00e1tica do f\u00e1rmaco, que permite estimar sua concentra\u00e7\u00e3o no s\u00edtio de a\u00e7\u00e3o, verificando se a concentra\u00e7\u00e3o obtida \u00e9 superior \u00e0 MIC (concentra\u00e7\u00e3o inibit\u00f3ria m\u00ednima) do antimicrobiano.","id":4886947,"corpo":"<p align=justify>Pela dosagem plasm\u00e1tica do f\u00e1rmaco, que permite\r\nestimar sua concentra\u00e7\u00e3o no s\u00edtio de a\u00e7\u00e3o, verificando\r\nse a concentra\u00e7\u00e3o obtida \u00e9 superior \u00e0 MIC (concentra\u00e7\u00e3o\r\ninibit\u00f3ria m\u00ednima) do antimicrobiano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela melhora sintom\u00e1tica do paciente, com sinais de cessa\u00e7\u00e3o da febre, melhora de estado geral e desaparecimento de outros sintomas dependentes do tipo de infec\u00e7\u00e3o (dis\u00faria, tosse com secre\u00e7\u00e3o purulenta etc.).","id":4886948,"corpo":"<p align=justify>Pela melhora sintom\u00e1tica do paciente, com sinais de\r\ncessa\u00e7\u00e3o da febre, melhora de estado geral e desaparecimento\r\nde outros sintomas dependentes do tipo de\r\ninfec\u00e7\u00e3o (dis\u00faria, tosse com secre\u00e7\u00e3o purulenta etc.).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por meio de exames como leucograma e PCR, exames espec\u00edficos para o tipo de infec\u00e7\u00e3o, como a radiografia de t\u00f3rax e a urocultura, al\u00e9m da negativa\u00e7\u00e3o dos exames de cultura e antibiograma colhidos durante o uso do antimicrobiano.","id":4886949,"corpo":"<p align=justify>Por meio de exames como leucograma e PCR, exames\r\nespec\u00edficos para o tipo de infec\u00e7\u00e3o, como a radiografia\r\nde t\u00f3rax e a urocultura, al\u00e9m da negativa\u00e7\u00e3o\r\ndos exames de cultura e antibiograma colhidos durante\r\no uso do antimicrobiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/1336026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer a confer\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s efetuar os c\u00e1lculos, as doses prescritas do rituximabe, do etopos\u00eddeo, da cisplatina e da citarabina s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336061,"hashId":"9490e5e28cfe0b87c39f1825ad9b4a96","enunciado":"<p align=justify>Ao fazer a confer\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s efetuar os c\u00e1lculos,\r\nas doses prescritas do rituximabe, do etopos\u00eddeo,\r\nda cisplatina e da citarabina s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4887099,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"562,5 mg; 26 mg; 375 mg; 3000 mg.","id":4887097,"corpo":"<p align=justify>562,5 mg; 26 mg; 375 mg; 3000 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"56,25 mg; 27 mg; 37,5 mg; 300 mg.","id":4887098,"corpo":"<p align=justify>56,25 mg; 27 mg; 37,5 mg; 300 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"562,5 mg; 27 mg; 37,5 mg; 3000 mg.","id":4887099,"corpo":"<p align=justify>562,5 mg; 27 mg; 37,5 mg; 3000 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"56,25 mg; 26 mg; 375 mg; 300 mg.","id":4887100,"corpo":"<p align=justify>56,25 mg; 26 mg; 375 mg; 300 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o quadro que segue abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 43 a 46. ","id":412499,"enunciado":"<p align=justify>Observe o quadro que segue abaixo para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de <b>43<\/b> a <b>46<\/b>. <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44303\/43.gif\">\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1336061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos, aquele no qual os medicamentos s\u00e3o encaminhados \u00e0 unidade de interna\u00e7\u00e3o mediante requisi\u00e7\u00e3o pertence ao tipo denominado","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336066,"hashId":"1c45795a1c1467d318f8ee44ac34d0b7","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos, aquele no\r\nqual os medicamentos s\u00e3o encaminhados \u00e0 unidade de\r\ninterna\u00e7\u00e3o mediante requisi\u00e7\u00e3o pertence ao tipo\r\ndenominado<\/p>","resposta":4887116,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individualizado.","id":4887113,"corpo":"<p align=justify>individualizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"misto.","id":4887114,"corpo":"<p align=justify>misto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma dose unit\u00e1ria.","id":4887115,"corpo":"<p align=justify>uma dose unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coletivo.","id":4887116,"corpo":"<p align=justify>coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1336066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o uma farm\u00e1cia hospitalar que trabalha em turnos de 24 horas e que n\u00e3o possui setor de farmacot\u00e9cnica hospitalar, para atender a essa prescri\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o necess\u00e1rios:","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336070,"hashId":"188052b2bc22f808975fc73fd0d4a0a6","enunciado":"<p align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o uma farm\u00e1cia hospitalar que\r\ntrabalha em turnos de 24 horas e que n\u00e3o possui setor de\r\nfarmacot\u00e9cnica hospitalar, para atender a essa prescri\u00e7\u00e3o,\r\nser\u00e3o necess\u00e1rios:<\/p>","resposta":4887137,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro frascos de vancomicina; tr\u00eas frascos-ampola de meropenem; quatro ampolas de noradrenalina; seis ampolas de heparina.","id":4887136,"corpo":"<p align=justify>quatro frascos de vancomicina; tr\u00eas frascos-ampola\r\nde meropenem; quatro ampolas de noradrenalina;\r\nseis ampolas de heparina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatro frascos-ampola de vancomicina; tr\u00eas - de meropenem; oito ampolas de noradrenalina; seis ampolas de heparina.","id":4887137,"corpo":"<p align=justify>quatro frascos-ampola de vancomicina; tr\u00eas -\r\nde meropenem; oito ampolas de noradrenalina;\r\nseis ampolas de heparina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro frascos de vancomicina; dois frascos-ampola de meropenem; oito ampolas de noradrenalina; cinco ampolas de heparina.","id":4887138,"corpo":"<p align=justify>quatro frascos de vancomicina; dois frascos-ampola\r\nde meropenem; oito ampolas de noradrenalina; cinco\r\nampolas de heparina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro frascos de vancomicina; dois frascos-ampola de meropenem; quatro ampolas de noradrenalina; cinco ampolas de heparina.","id":4887139,"corpo":"<p align=justify>quatro frascos de vancomicina; dois frascos-ampola\r\nde meropenem; quatro ampolas de noradrenalina;\r\ncinco ampolas de heparina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o quadro abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 49 e 50. ","id":412501,"enunciado":"<p align=justify>Observe o quadro abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es <b>49\r\n<\/b>e <b>50<\/b>. <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44303\/49.gif\"><\/div>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1336070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito da heparina pode ser monitorado por meio","provas":[{"id":44303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1336072,"hashId":"21884cb6994c4abc1ef1994ec6d3d42a","enunciado":"<p align=justify>O efeito da heparina pode ser monitorado por meio<\/p>","resposta":4887148,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do tempo de sangramento.","id":4887145,"corpo":"<p align=justify>do tempo de sangramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do tempo de protrombina.","id":4887146,"corpo":"<p align=justify>do tempo de protrombina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da contagem de plaquetas e neutr\u00f3filos.","id":4887147,"corpo":"<p align=justify>da contagem de plaquetas e neutr\u00f3filos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do tempo de tromboplastina parcial ativado.","id":4887148,"corpo":"<p align=justify>do tempo de tromboplastina parcial ativado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Observe o quadro abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 49 e 50. ","id":412501,"enunciado":"<p align=justify>Observe o quadro abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es <b>49\r\n<\/b>e <b>50<\/b>. <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44303\/49.gif\"><\/div>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1336072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda a\u00e7\u00e3o, para ser significativa, precisa ser compreendida e desejada pelos sujeitos, deve ter um significado vital, isto \u00e9, deve corresponder a um fim, ser intencional e proposital. Trata-se do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":44275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais","id":5613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Glorinha","sigla":"","id":1724,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-glorinha-rs-2019-legalle-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Glorinha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e S\u00e9ries Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1336085,"hashId":"236d5f42c690065de7be3bb64bf74532","enunciado":"<p align=justify>Toda a\u00e7\u00e3o, para ser significativa, precisa ser compreendida e desejada pelos sujeitos, deve ter um significado vital, isto \u00e9, deve corresponder a um fim, ser intencional e proposital. Trata-se do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":4887209,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inten\u00e7\u00e3o.","id":4887209,"corpo":"<p align=justify>Inten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o-problema.","id":4887210,"corpo":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00e3o-problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o.","id":4887211,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Real experi\u00eancia anterior.","id":4887212,"corpo":"<p align=justify>Real experi\u00eancia anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o.","id":4887213,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 42 a 44 se referem \u00e0 obra Projetos pedag\u00f3gicos na educa\u00e7\u00e3o infantil, de Maria Barbosa.","id":412503,"enunciado":"<p align=\"justify\"><b>As quest\u00f5es de 42 a 44 \r\nse \r\nreferem \u00e0 obra Projetos pedag\u00f3gicos na \r\neduca\u00e7\u00e3o infantil, de Maria Barbosa.<\/b><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/1336085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fumonisinas s\u00e3o micotoxinas produzidas naturalmente por fungos do g\u00eanero Fusarium, causadoras de les\u00f5es graves principalmente em su\u00ednos e equinos. Considerando a import\u00e2ncia da contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, como a do milho, qual \u00e9 o mecanismo de a\u00e7\u00e3o das fumonisinas?","provas":[{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337166,"hashId":"7c7b9f2be06ed4016dbed0f0120b3a61","enunciado":"<p align=\"justify\">As fumonisinas s\u00e3o micotoxinas produzidas naturalmente\r\npor fungos do g\u00eanero <i>Fusarium<\/i>, causadoras de les\u00f5es\r\ngraves principalmente em su\u00ednos e equinos. Considerando\r\na import\u00e2ncia da contamina\u00e7\u00e3o de alimentos, como a do\r\nmilho, qual \u00e9 o mecanismo de a\u00e7\u00e3o das fumonisinas?<\/p>","resposta":4891653,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da acetilcolinesterase.","id":4891652,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o da acetilcolinesterase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da esfingosina N-acetiltransferase.","id":4891653,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o da esfingosina N-acetiltransferase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o do trocador de s\u00f3dio e c\u00e1lcio.","id":4891654,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o do trocador de s\u00f3dio e c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da glucoronil transferase.","id":4891655,"corpo":"<p align=justify>Inibi\u00e7\u00e3o da glucoronil transferase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/1337166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere M\u00e9, Mo e Me, respectivamente, como a m\u00e9dia, a moda e a mediana de uma vari\u00e1vel, e assinale a alternativa que cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o entre essas medidas de posi\u00e7\u00e3o em uma distribui\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica negativa.","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337178,"hashId":"d78e497d63fa18020baafea66e8859ff","enunciado":"<p align=justify>Considere M\u00e9, Mo e Me, respectivamente, como a m\u00e9dia, a moda e a mediana de uma vari\u00e1vel, e assinale a\r\nalternativa que cont\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o entre essas medidas de\r\nposi\u00e7\u00e3o em uma distribui\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica negativa.<\/p>","resposta":4891711,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9 &lt; Mo < Me.","id":4891710,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9 &lt; Mo < Me.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9 &lt; Me < Mo.","id":4891711,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9 &lt; Me < Mo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Me &lt; Mo < M\u00e9.","id":4891712,"corpo":"<p align=justify>Me &lt; Mo < M\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Me &lt; M\u00e9 < Mo.","id":4891713,"corpo":"<p align=justify>Me &lt; M\u00e9 < Mo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mo &lt; Me < M\u00e9.","id":4891714,"corpo":"<p align=justify>Mo &lt; Me < M\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades da Moda","oab":false,"nome":"Propriedades da Moda","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7211,"slug":"estatistica-propriedades-da-moda"},{"nome_clean":"Assimetria","oab":false,"nome":"Assimetria","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7251,"slug":"estatistica-assimetria"}],"slug":"estatistica\/1337178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios de um escrit\u00f3rio.Sabendo-se que, em cada classe a distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios \u00e9 uniforme, 30% dos sal\u00e1rios mais baixos desse grupo variam de R$ 900,00 a","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337179,"hashId":"49db90b43a2b287792bd7321fdbe674c","enunciado":"<p align=\"justify\">O gr\u00e1fico apresenta a distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios de um escrit\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44309\/dfdfhh.PNG\"><\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que, em cada classe a distribui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios \u00e9 uniforme, 30% dos sal\u00e1rios mais baixos desse\r\ngrupo variam de R$ 900,00 a<\/p>","resposta":4891717,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.768,25.","id":4891715,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.768,25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.779,25.","id":4891716,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.779,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.781,25.","id":4891717,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.781,25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.795,25.","id":4891718,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.795,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.801,25.","id":4891719,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.801,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"ROL","oab":false,"nome":"ROL","pai":7179,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7182,"slug":"estatistica-rol"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426553,"slug":"estatistica-distribuicoes-de-frequencias"}],"slug":"estatistica\/1337179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, tem se notabilizado, no gerenciamento de equipes, uma caracter\u00edstica \u2013 e tamb\u00e9m um comportamento \u2013 de seus membros que tem sido considerada relevante para essas equipes. Essa caracter\u00edstica especial tem a ver com o conceito de polival\u00eancia e pode ser traduzida em habilidade","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337180,"hashId":"50bbb90f080a0c4bf1168cb10b6937bf","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, tem se notabilizado, no gerenciamento\r\nde equipes, uma caracter\u00edstica \u2013 e tamb\u00e9m um comportamento \u2013 de seus membros que tem sido considerada\r\nrelevante para essas equipes. Essa caracter\u00edstica especial tem a ver com o conceito de polival\u00eancia e pode ser\r\ntraduzida em habilidade<\/p>","resposta":4891721,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnica.","id":4891720,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" multifuncional.","id":4891721,"corpo":"<p align=justify> multifuncional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diversificada.","id":4891722,"corpo":"<p align=justify>diversificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerencial.","id":4891723,"corpo":"<p align=justify>gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comportamental.","id":4891724,"corpo":"<p align=justify>comportamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1337180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto das Teorias da Administra\u00e7\u00e3o, especificamente na Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Frederick Herzberg desenvolveu a chamada \u201cTeoria dos Dois Fatores\u201d ou \u201cFatores Higi\u00eanicos e Motivacionais\u201d. Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, os fatores higi\u00eanicos e motivacionais.","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337199,"hashId":"aab29286e80e1947b55aaa564cccbbf6","enunciado":"<p align=justify>No contexto das Teorias da Administra\u00e7\u00e3o, especificamente na Escola de Rela\u00e7\u00f5es Humanas, Frederick\r\nHerzberg desenvolveu a chamada \u201cTeoria dos Dois Fatores\u201d ou \u201cFatores Higi\u00eanicos e Motivacionais\u201d. Assinale a\r\nalternativa que apresenta, correta e respectivamente, os\r\nfatores higi\u00eanicos e motivacionais.<\/p>","resposta":4891810,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambiente limpo e arejado, regulamentos internos claros; sal\u00e1rio adequado, estilo de trabalho e atua\u00e7\u00e3o da chefia no contexto profissional.","id":4891808,"corpo":"<p align=justify>Ambiente limpo e arejado, regulamentos internos claros; sal\u00e1rio adequado, estilo de trabalho e atua\u00e7\u00e3o da\r\nchefia no contexto profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de trabalho organizada, limpa e ordenada, com setores bem definidos; estabilidade no cargo, sal\u00e1rio compat\u00edvel com a fun\u00e7\u00e3o.","id":4891809,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea de trabalho organizada, limpa e ordenada, com\r\nsetores bem definidos; estabilidade no cargo, sal\u00e1rio\r\ncompat\u00edvel com a fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrit\u00f3rio com m\u00f3veis e equipamentos funcionais e com ilumina\u00e7\u00e3o adequada; desenvolvimento de habilidades e reconhecimento no trabalho.","id":4891810,"corpo":"<p align=justify>Escrit\u00f3rio com m\u00f3veis e equipamentos funcionais e\r\ncom ilumina\u00e7\u00e3o adequada; desenvolvimento de habilidades e reconhecimento no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de qualidade, processos bem definidos, divis\u00e3o das tarefas e hierarquia; benef\u00edcios oferecidos pela empresa, clima de trabalho.","id":4891811,"corpo":"<p align=justify>Padr\u00e3o de qualidade, processos bem definidos, divis\u00e3o das tarefas e hierarquia; benef\u00edcios oferecidos\r\npela empresa, clima de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, limpeza e processos devidamente estabelecidos; metas e objetivos claros, sal\u00e1rios e benef\u00edcios competitivos. ","id":4891812,"corpo":"<p align=justify>Organiza\u00e7\u00e3o, limpeza e processos devidamente estabelecidos; metas e objetivos claros, sal\u00e1rios e benef\u00edcios competitivos.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":"administracao-geral\/1337199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares deve ser lenta e gradual. A alimenta\u00e7\u00e3o deve complementar o leite materno, sendo que o in\u00edcio das refei\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve substituir as mamadas no peito, recomendando-se o aleitamento materno at\u00e9 os dois anos de idade ou mais. Constitui uma das orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2015) para a introdu\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o complementar para uma crian\u00e7a que atinge os sete meses:","provas":[{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1337203,"hashId":"0326ba9d3e93877218a664ffadf191f7","enunciado":"<p align=justify>A introdu\u00e7\u00e3o dos alimentos complementares deve ser lenta\r\ne gradual. A alimenta\u00e7\u00e3o deve complementar o leite materno,\r\nsendo que o in\u00edcio das refei\u00e7\u00f5es n\u00e3o deve substituir\r\nas mamadas no peito, recomendando-se o aleitamento\r\nmaterno at\u00e9 os dois anos de idade ou mais. Constitui uma\r\ndas orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2015) para a introdu\u00e7\u00e3o\r\nda alimenta\u00e7\u00e3o complementar para uma crian\u00e7a\r\nque atinge os sete meses:<\/p>","resposta":4891823,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer alimentos complementares tr\u00eas vezes ao dia, sendo duas papas de fruta e uma papa salgada.","id":4891822,"corpo":"<p align=justify>oferecer alimentos complementares tr\u00eas vezes ao\r\ndia, sendo duas papas de fruta e uma papa salgada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oferecer alimentos complementares quatro vezes ao dia, sendo duas papas de fruta e duas papas salgadas.","id":4891823,"corpo":"<p align=justify>oferecer alimentos complementares quatro vezes ao\r\ndia, sendo duas papas de fruta e duas papas salgadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzir o ovo inteiro cozido, considerando a hist\u00f3ria familiar de alergias alimentares.","id":4891824,"corpo":"<p align=justify>introduzir o ovo inteiro cozido, considerando a hist\u00f3ria\r\nfamiliar de alergias alimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir gradativamente a alimenta\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, com ajuste da consist\u00eancia.","id":4891825,"corpo":"<p align=justify>introduzir gradativamente a alimenta\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia,\r\ncom ajuste da consist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398504,"slug":"nutricao-alimentacao-complementar"}],"slug":"nutricao\/1337203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Gest\u00e3o Sustent\u00e1vel, o conceito do \u201cTriple Botton Line\u201d pode ser compreendido, entre outras formas, a partir dos tr\u00eas Ps, corretamente identificados em:","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337206,"hashId":"54bd3f6257415d17ad52f546eef23c12","enunciado":"<p align=\"justify\">No contexto da Gest\u00e3o Sustent\u00e1vel, o conceito do \u201c<i>Triple\r\nBotton Line<\/i>\u201d pode ser compreendido, entre outras formas, a partir dos tr\u00eas Ps, corretamente identificados em:<\/p>","resposta":4891843,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peace (paz); Planet (planeta) e People (pessoas).","id":4891840,"corpo":"<p align=justify>Peace (paz); Planet (planeta) e People (pessoas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Progress (progresso); Place (lugar) e People (pessoas).","id":4891841,"corpo":"<p align=justify>Progress (progresso); Place (lugar) e People (pessoas).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plan (plano); Progress (progresso) e Planet (planeta).","id":4891842,"corpo":"<p align=justify>Plan (plano); Progress (progresso) e Planet (planeta).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"People (pessoas); Profit (lucro) e Planet (planeta).","id":4891843,"corpo":"<p align=justify>People (pessoas); Profit (lucro) e Planet (planeta).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peace (paz); Profit (lucro) e Progress (progresso).","id":4891844,"corpo":"<p align=justify>Peace (paz); Profit (lucro) e Progress (progresso).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","oab":false,"nome":"Espiral do Conhecimento de Nonaka e Takeuchi","pai":417254,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417342,"slug":"administracao-geral-espiral-do-conhecimento-de-nonaka-e-takeuchi"}],"slug":"administracao-geral\/1337206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei de Improbidade Administrativa, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337214,"hashId":"94511d660786cbc6ea5854a5e2578f2a","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei de Improbidade Administrativa, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4891878,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0s comina\u00e7\u00f5es da lei.","id":4891877,"corpo":"<p align=justify>o sucessor daquele que causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico ou se enriquecer ilicitamente n\u00e3o est\u00e1 sujeito\r\n\u00e0s comina\u00e7\u00f5es da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as disposi\u00e7\u00f5es da lei s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber, \u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade ou dele se beneficie sob qualquer forma direta ou indireta. ","id":4891878,"corpo":"<p align=justify>as disposi\u00e7\u00f5es da lei s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber,\r\n\u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade\r\nou dele se beneficie sob qualquer forma direta ou\r\nindireta.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se reputa agente p\u00fablico, para os efeitos da lei, aquele que exerce, transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o nas entidades que recebam subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio ou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":4891879,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se reputa agente p\u00fablico, para os efeitos da lei,\r\naquele que exerce, transitoriamente e sem remunera\u00e7\u00e3o, mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o nas entidades que recebam subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio ou incentivo,\r\nfiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o tamb\u00e9m sujeitos \u00e0s penalidades desta lei os atos de improbidade praticados contra o patrim\u00f4nio de entidade cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de setenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita anual.","id":4891880,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o tamb\u00e9m sujeitos \u00e0s penalidades desta lei os\r\natos de improbidade praticados contra o patrim\u00f4nio\r\nde entidade cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de setenta por cento\r\ndo patrim\u00f4nio ou da receita anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito, caber\u00e1 \u00e0 autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Poder Judici\u00e1rio, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.","id":4891881,"corpo":"<p align=justify>quando o ato de improbidade causar les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico ou ensejar enriquecimento il\u00edcito,\r\ncaber\u00e1 \u00e0 autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo\r\ninqu\u00e9rito representar ao Poder Judici\u00e1rio, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"},{"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":408431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408434,"slug":"direito-administrativo-sujeito-ativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1337214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perseu, com base na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei no 12.527\/2011), protocola pedido de informa\u00e7\u00e3o de seu interesse pessoal sobre projeto de pesquisa cient\u00edfica perante uma entidade privada sem fins lucrativos que recebe recursos governamentais e realiza a\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico. Considerando o disposto na referida Lei, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1337224,"hashId":"837e14a0805b3a595657ad7f97fe6ae9","enunciado":"<p align=\"justify\">Perseu, com base na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei\r\nn<sup>o<\/sup>\r\n 12.527\/2011), protocola pedido de informa\u00e7\u00e3o de seu\r\ninteresse pessoal sobre projeto de pesquisa cient\u00edfica\r\nperante uma entidade privada sem fins lucrativos que\r\nrecebe recursos governamentais e realiza a\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico. Considerando o disposto na referida Lei,\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4891927,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perseu n\u00e3o ter\u00e1 direito a obter a informa\u00e7\u00e3o postulada, tendo em vista que esse tipo de mat\u00e9ria objeto do seu pedido \u00e9 sigilosa.","id":4891925,"corpo":"<p align=justify>Perseu n\u00e3o ter\u00e1 direito a obter a informa\u00e7\u00e3o postulada, tendo em vista que esse tipo de mat\u00e9ria objeto\r\ndo seu pedido \u00e9 sigilosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a entidade n\u00e3o est\u00e1 obrigada a fornecer a informa\u00e7\u00e3o requerida, pois se trata de entidade privada sem fins lucrativos, fora do alcance da Lei.","id":4891926,"corpo":"<p align=justify>a entidade n\u00e3o est\u00e1 obrigada a fornecer a informa\u00e7\u00e3o requerida, pois se trata de entidade privada sem\r\nfins lucrativos, fora do alcance da Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perseu ter\u00e1 direito a obter a informa\u00e7\u00e3o pretendida, exceto se o projeto de pesquisa for de sigilo imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.","id":4891927,"corpo":"<p align=justify>Perseu ter\u00e1 direito a obter a informa\u00e7\u00e3o pretendida,\r\nexceto se o projeto de pesquisa for de sigilo imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade e do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a entidade estar\u00e1 obrigada a fornecer a informa\u00e7\u00e3o postulada, independentemente do tipo de sigilo que a caracteriza.","id":4891928,"corpo":"<p align=justify>a entidade estar\u00e1 obrigada a fornecer a informa\u00e7\u00e3o\r\npostulada, independentemente do tipo de sigilo que\r\na caracteriza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Perseu somente ter\u00e1 direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o requerida se comprovar o interesse p\u00fablico do seu pedido e explicitar os motivos determinantes da sua solicita\u00e7\u00e3o. ","id":4891929,"corpo":"<p align=justify>Perseu somente ter\u00e1 direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o requerida\r\nse comprovar o interesse p\u00fablico do seu pedido e explicitar os motivos determinantes da sua solicita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1337224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os pacientes submetidos a jejum prolongado e\/ou desnutridos graves podem apresentar s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o no momento da introdu\u00e7\u00e3o da terapia nutricional. No intuito de evitar a s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o, a terapia nutricional deve ser iniciada com:","provas":[{"id":44335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1337228,"hashId":"f3c3e7de38f046f576cef2292145a54f","enunciado":"<p align=justify>Todos os pacientes submetidos a jejum prolongado e\/ou\r\ndesnutridos graves podem apresentar s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o\r\nno momento da introdu\u00e7\u00e3o da terapia nutricional.\r\nNo intuito de evitar a s\u00edndrome de realimenta\u00e7\u00e3o, a terapia\r\nnutricional deve ser iniciada com:<\/p>","resposta":4891945,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15% a 50% da meta nutricional e atingir 100% de tr\u00eas a cinco dias.","id":4891942,"corpo":"<p align=justify>15% a 50% da meta nutricional e atingir 100% de\r\ntr\u00eas a cinco dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% a 50% da meta nutricional e atingir 100% de tr\u00eas a cinco dias.","id":4891943,"corpo":"<p align=justify>20% a 50% da meta nutricional e atingir 100% de\r\ntr\u00eas a cinco dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20% a 70% da meta nutricional e atingir 100% de tr\u00eas a sete dias.","id":4891944,"corpo":"<p align=justify>20% a 70% da meta nutricional e atingir 100% de\r\ntr\u00eas a sete dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% a 70% da meta nutricional e atingir 100% de tr\u00eas a sete dias.","id":4891945,"corpo":"<p align=justify>25% a 70% da meta nutricional e atingir 100% de\r\ntr\u00eas a sete dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Jejum e S\u00edndrome de Realimenta\u00e7\u00e3o","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418093,"slug":"nutricao-jejum-e-sindrome-de-realimentacao"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1337228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. V\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, lan\u00e7ada fora do ve\u00edculo, foi trazida inconsciente ao pronto-socorro de um hospital, com amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica de perna esquerda, sangramento abundante no local, com pele fria e p\u00e1lida. Nesse caso, em ordem de prioridade, a primeira medida a ser tomada \u00e9:","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337263,"hashId":"2ba3a6bca1770d7a25b087c38ef5f809","enunciado":"<p align=justify>Leia o caso cl\u00ednico a seguir. <div><br><\/div><div>V\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, lan\u00e7ada fora do ve\u00edculo,\r\nfoi trazida inconsciente ao pronto-socorro de um hospital,\r\ncom amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica de perna esquerda, sangramento\r\nabundante no local, com pele fria e p\u00e1lida. <\/div><div><br><\/div><div>Nesse caso, em ordem de prioridade, a primeira medida a\r\nser tomada \u00e9:<\/div><\/p>","resposta":4892100,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecimento da via a\u00e9rea definitiva com estabiliza\u00e7\u00e3o de coluna cervical.","id":4892100,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento da via a\u00e9rea definitiva com estabiliza\u00e7\u00e3o\r\nde coluna cervical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica agressiva por causa da perda sangu\u00ednea.","id":4892101,"corpo":"<p align=justify>reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica agressiva por causa da perda\r\nsangu\u00ednea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conten\u00e7\u00e3o do sangramento com pin\u00e7amento dos vasos lesados.","id":4892102,"corpo":"<p align=justify>conten\u00e7\u00e3o do sangramento com pin\u00e7amento dos vasos\r\nlesados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquecimento do paciente para eleva\u00e7\u00e3o da temperatura corp\u00f3rea.","id":4892103,"corpo":"<p align=justify>aquecimento do paciente para eleva\u00e7\u00e3o da temperatura\r\ncorp\u00f3rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1337263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Gil e Claus (2009), a t\u00e9cnica de posicionamento vertical da maxila que minimiza o erro de paralaxe \u00e9:","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337267,"hashId":"29f2ec1867fb0136b58e40cf1d66ed78","enunciado":"<p align=justify>Segundo Gil e Claus (2009), a t\u00e9cnica de posicionamento\r\nvertical da maxila que minimiza o erro de paralaxe \u00e9:<\/p>","resposta":4892119,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refer\u00eancia interna.","id":4892118,"corpo":"<p align=justify>refer\u00eancia interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligamento cantal medial.","id":4892119,"corpo":"<p align=justify>ligamento cantal medial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hands free.","id":4892120,"corpo":"<p align=justify>hands free.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sandu\u00edche.","id":4892121,"corpo":"<p align=justify>sandu\u00edche.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1337267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fonseca et al. (2013), em traumatologia, a les\u00e3o ao tecido produz uma rea\u00e7\u00e3o de efeitos locais e sist\u00eamicos. A resposta orquestrada vista em uma les\u00e3o grave foi descrita como tendo duas fases que se sobrep\u00f5em: a fase inicial e a fase tardia. Desta forma, a fase inicial","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337281,"hashId":"2c76f33f891f8cce2992eec934abdb4d","enunciado":"<p align=justify>Segundo Fonseca et al. (2013), em traumatologia, a les\u00e3o\r\nao tecido produz uma rea\u00e7\u00e3o de efeitos locais e sist\u00eamicos.\r\nA resposta orquestrada vista em uma les\u00e3o grave foi\r\ndescrita como tendo duas fases que se sobrep\u00f5em: a fase\r\ninicial e a fase tardia. Desta forma, a fase inicial<\/p>","resposta":4892181,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre imediatamente ap\u00f3s o trauma e pode durar at\u00e9 72 horas.","id":4892178,"corpo":"<p align=justify>ocorre imediatamente ap\u00f3s o trauma e pode durar\r\nat\u00e9 72 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracteriza-se tamb\u00e9m por uma diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":4892179,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se tamb\u00e9m por uma diminui\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito\r\ncard\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mant\u00e9m a taxa respirat\u00f3ria semelhante \u00e0 de antes do trauma.","id":4892180,"corpo":"<p align=justify>mant\u00e9m a taxa respirat\u00f3ria semelhante \u00e0 de antes do\r\ntrauma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem o efeito de uma vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e visceral.","id":4892181,"corpo":"<p align=justify>tem o efeito de uma vasoconstri\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e visceral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1337281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Fonseca et al. (2013), os tr\u00eas m\u00e9todos aceitos para obter as vias a\u00e9reas cirurgicamente s\u00e3o: cricotirotomia por pun\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o translar\u00edngea, cricotirotomia e traqueostomia. A cricotirotomia \u00e9:","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337283,"hashId":"2813a91419a7979abf77c6396bb31924","enunciado":"<p align=justify>Segundo Fonseca et al. (2013), os tr\u00eas m\u00e9todos aceitos\r\npara obter as vias a\u00e9reas cirurgicamente s\u00e3o: cricotirotomia\r\npor pun\u00e7\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o translar\u00edngea, cricotirotomia e\r\ntraqueostomia. A cricotirotomia \u00e9:<\/p>","resposta":4892188,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preferida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intuba\u00e7\u00f5es orotraqueal e nasotraqueal.","id":4892187,"corpo":"<p align=justify>preferida em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s intuba\u00e7\u00f5es orotraqueal e nasotraqueal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicada em casos de trauma na regi\u00e3o bucomaxilofacial.","id":4892188,"corpo":"<p align=justify>indicada em casos de trauma na regi\u00e3o bucomaxilofacial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitada em situa\u00e7\u00f5es de trismo.","id":4892189,"corpo":"<p align=justify>evitada em situa\u00e7\u00f5es de trismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preferida em casos de tratamento de vias a\u00e9reas de crian\u00e7as.","id":4892190,"corpo":"<p align=justify>preferida em casos de tratamento de vias a\u00e9reas de\r\ncrian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Odontologia Hospitalar","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417449,"slug":"odontologia-odontologia-hospitalar"}],"slug":"odontologia\/1337283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Miloro et al. (2008), a fratura de maxila que envolve os ossos nasais, a maxila, os ossos palatinos, dois ter\u00e7os inferiores do septo nasal, a regi\u00e3o dento-alveolar e as placas pterigoideas \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337285,"hashId":"63c9ae41525d1501e6d2217a6b3054db","enunciado":"<p align=justify>Segundo Miloro et al. (2008), a fratura de maxila que envolve\r\nos ossos nasais, a maxila, os ossos palatinos, dois\r\nter\u00e7os inferiores do septo nasal, a regi\u00e3o dento-alveolar e\r\nas placas pterigoideas \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":4892196,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Le Fort I.","id":4892195,"corpo":"<p align=justify>Le Fort I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Le Fort II.","id":4892196,"corpo":"<p align=justify>Le Fort II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Le Fort III.","id":4892197,"corpo":"<p align=justify>Le Fort III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lannelongue.","id":4892198,"corpo":"<p align=justify>Lannelongue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1337285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM) \u00e9 uma das articula\u00e7\u00f5es mais complexas do corpo, pois proporciona um movimento de dobradi\u00e7a em um plano e, ao mesmo tempo, ela tamb\u00e9m pode proporcionar movimentos de deslizamento. Dessa forma, segundo Okeson (2008), a ATM pode ser tecnicamente considerada uma articula\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337296,"hashId":"2c2ef0ce35c9878bb046abf622e4b906","enunciado":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o temporomandibular (ATM) \u00e9 uma das articula\u00e7\u00f5es\r\nmais complexas do corpo, pois proporciona um\r\nmovimento de dobradi\u00e7a em um plano e, ao mesmo tempo,\r\nela tamb\u00e9m pode proporcionar movimentos de deslizamento.\r\nDessa forma, segundo Okeson (2008), a ATM\r\npode ser tecnicamente considerada uma articula\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4892245,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":4892244,"corpo":"<p align=justify>simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ginglimoartrodial.","id":4892245,"corpo":"<p align=justify>ginglimoartrodial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibrosa.","id":4892246,"corpo":"<p align=justify>fibrosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cartilaginosa.","id":4892247,"corpo":"<p align=justify>cartilaginosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular","oab":false,"nome":"Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399371,"slug":"odontologia-articulacao-temporomandibular"}],"slug":"odontologia\/1337296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O antibi\u00f3tico ideal \u00e9 aquele com toxicidade seletiva, isto \u00e9, que exerce sua a\u00e7\u00e3o atingindo preferencialmente o microorganismo invasor, causando danos m\u00ednimos ao hospedeiro. Dessa forma, a toxicidade seletiva est\u00e1 relacionada \u00e0s diferen\u00e7as estruturais e funcionais que as c\u00e9lulas bacterianas apresentam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dos mam\u00edferos. Segundo Andrade (2014), um antibi\u00f3tico com toxicidade seletiva ideal n\u00e3o deve atuar","provas":[{"id":44337,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1337313,"hashId":"96b49fd19aec87cf89802d2aff50a938","enunciado":"<p align=justify>O antibi\u00f3tico ideal \u00e9 aquele com toxicidade seletiva, isto \u00e9,\r\nque exerce sua a\u00e7\u00e3o atingindo preferencialmente o microorganismo\r\ninvasor, causando danos m\u00ednimos ao hospedeiro.\r\nDessa forma, a toxicidade seletiva est\u00e1 relacionada\r\n\u00e0s diferen\u00e7as estruturais e funcionais que as c\u00e9lulas bacterianas\r\napresentam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dos mam\u00edferos. Segundo\r\nAndrade (2014), um antibi\u00f3tico com toxicidade seletiva\r\nideal n\u00e3o deve atuar<\/p>","resposta":4892319,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na c\u00e1psula.","id":4892316,"corpo":"<p align=justify>na c\u00e1psula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na parede celular.","id":4892317,"corpo":"<p align=justify>na parede celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no ribossomo 70s, com subunidades 30s e 50s.","id":4892318,"corpo":"<p align=justify>no ribossomo 70s, com subunidades 30s e 50s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no ribossomo 80s, com subunidades 40s e 60s.","id":4892319,"corpo":"<p align=justify>no ribossomo 80s, com subunidades 40s e 60s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/1337313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":18902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44336,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":18902},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-universitarios-area-administracao","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1337314,"hashId":"721b076d3750d0336eccb15e3e4e6048","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4892327,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, a administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 utilizar o preg\u00e3o como modalidade exclusiva prevista na legisla\u00e7\u00e3o.","id":4892324,"corpo":"<p align=justify>na escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico,\r\na administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 utilizar o preg\u00e3o como modalidade exclusiva prevista na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o concurso n\u00e3o \u00e9 considerado uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o, mas um tipo de licita\u00e7\u00e3o descrito na norma.","id":4892325,"corpo":"<p align=justify>o concurso n\u00e3o \u00e9 considerado uma modalidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, mas um tipo de licita\u00e7\u00e3o descrito na norma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser utilizada a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada tomada de pre\u00e7o. ","id":4892326,"corpo":"<p align=justify>na venda de bens m\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser utilizada a modalidade de licita\u00e7\u00e3o\r\ndenominada tomada de pre\u00e7o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o preg\u00e3o \u00e9 uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns.","id":4892327,"corpo":"<p align=justify>o preg\u00e3o \u00e9 uma modalidade de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na venda de produtos legalmente apreendidos, dever\u00e1 ser utilizado o convite, pois este \u00e9 o tipo de licita\u00e7\u00e3o determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.","id":4892328,"corpo":"<p align=justify>na venda de produtos legalmente apreendidos, dever\u00e1 ser utilizado o convite, pois este \u00e9 o tipo de licita\u00e7\u00e3o determinado pela legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Conceito de Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408299,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-pregao"}],"slug":"direito-administrativo\/1337314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade comum a todos os empreendimentos humanos e tamb\u00e9m uma atividade presente e necess\u00e1ria nos lares, nas empresas, nos governos, nas escolas, enfim, nas mais diversificadas atividades e ambientes. Dentre as alternativas abaixo, assinale a \u00fanica que N\u00c3O constitui fun\u00e7\u00f5es administrativas.","provas":[{"id":44325,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-recepcionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337048,"hashId":"efa5ab95dec8465b171a83f219544f67","enunciado":"<p align=\"justify\">A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade comum a todos os empreendimentos humanos e tamb\u00e9m uma atividade presente e necess\u00e1ria nos\r\nlares, nas empresas, nos governos, nas escolas, enfim, nas mais diversificadas atividades e ambientes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Dentre as alternativas abaixo, assinale a \u00fanica que <b>N\u00c3O <\/b>constitui fun\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>","resposta":4891094,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legislar.","id":4891094,"corpo":"<p align=justify>Legislar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organizar.","id":4891095,"corpo":"<p align=justify>Organizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comandar.","id":4891096,"corpo":"<p align=justify>Comandar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordenar.","id":4891097,"corpo":"<p align=justify>Coordenar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlar.","id":4891098,"corpo":"<p align=justify>Controlar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1337048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao receber um telefonema, o servidor assume a responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es. Muitas vezes, o p\u00fablico constr\u00f3i uma imagem positiva da institui\u00e7\u00e3o baseada apenas na qualidade do atendimento telef\u00f4nico. Assinale a alternativa CORRETA sobre efic\u00e1cia no atendimento por telefone:","provas":[{"id":44325,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande","sigla":"Camara de Campina Grande","id":3953,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-campina-grande-pb-2019-cpcon-uepb-recepcionista","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - C\u00e2mara de Campina Grande - Recepcionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1337069,"hashId":"5a1f36ce7952ffbe62b31edf881468cb","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao receber um telefonema, o servidor assume a responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es. Muitas vezes, o p\u00fablico constr\u00f3i uma imagem\r\npositiva da institui\u00e7\u00e3o baseada apenas na qualidade do atendimento telef\u00f4nico. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA sobre efic\u00e1cia no atendimento por telefone:<\/p>","resposta":4891207,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendente precisa ser paciente ao ouvir o cidad\u00e3o, mas deve interromp\u00ea-lo se crer que j\u00e1 ouviu o suficiente e tem a resposta para o que ele procura.","id":4891204,"corpo":"<p align=justify>O atendente precisa ser paciente ao ouvir o cidad\u00e3o, mas deve interromp\u00ea-lo se crer que j\u00e1 ouviu o suficiente e tem a resposta para o\r\nque ele procura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor deve tratar o problema do usu\u00e1rio, independentemente se o setor competente n\u00e3o for o seu, haja vista que a transfer\u00eancia de liga\u00e7\u00f5es compromete a efic\u00e1cia e a celeridade do atendimento.","id":4891205,"corpo":"<p align=justify>O servidor deve tratar o problema do usu\u00e1rio, independentemente se o setor competente n\u00e3o for o seu, haja vista que a transfer\u00eancia\r\nde liga\u00e7\u00f5es compromete a efic\u00e1cia e a celeridade do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor deve manter sua linha desocupada, utilizando-a para liga\u00e7\u00f5es pessoais apenas em casos estritamente necess\u00e1rios.","id":4891206,"corpo":"<p align=justify>O servidor deve manter sua linha desocupada, utilizando-a para liga\u00e7\u00f5es pessoais apenas em casos estritamente necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor deve ter cautela com ru\u00eddos que interferem e atrapalham a comunica\u00e7\u00e3o. Caso algum ponto da conversa n\u00e3o tenha ficado claro, o atendente deve pedir ao cidad\u00e3o que repita sua solicita\u00e7\u00e3o ou a informa\u00e7\u00e3o que acabou de ser transmitida.","id":4891207,"corpo":"<p align=justify>O servidor deve ter cautela com ru\u00eddos que interferem e atrapalham a comunica\u00e7\u00e3o. Caso algum ponto da conversa n\u00e3o tenha ficado\r\nclaro, o atendente deve pedir ao cidad\u00e3o que repita sua solicita\u00e7\u00e3o ou a informa\u00e7\u00e3o que acabou de ser transmitida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso correto da l\u00edngua portuguesa, o tom de voz, uma boa dic\u00e7\u00e3o e um tratamento meigo, informal, asseguram uma boa comunica\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.","id":4891208,"corpo":"<p align=justify>O uso correto da l\u00edngua portuguesa, o tom de voz, uma boa dic\u00e7\u00e3o e um tratamento meigo, informal, asseguram uma boa\r\ncomunica\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1337069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diluentes utilizados para a contagem manual de eritr\u00f3citos, de leuc\u00f3citos e de plaquetas em bovinos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":44331,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337079,"hashId":"4014ef9557a4a78480eb052c581b3f78","enunciado":"<p align=justify>Os diluentes utilizados para a contagem manual de eritr\u00f3citos,\r\nde leuc\u00f3citos e de plaquetas em bovinos s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4891252,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marcano, Turk e solu\u00e7\u00e3o de oxalato de am\u00f4nio.","id":4891252,"corpo":"<p align=justify>Marcano, Turk e solu\u00e7\u00e3o de oxalato de am\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turk, solu\u00e7\u00e3o de oxalato de am\u00f4nio e Natt-Herrick.","id":4891253,"corpo":"<p align=justify>Turk, solu\u00e7\u00e3o de oxalato de am\u00f4nio e Natt-Herrick.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Natt- Herrick, solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e Gower.","id":4891254,"corpo":"<p align=justify>Natt- Herrick, solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e Gower.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gower, Marcano e solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.","id":4891255,"corpo":"<p align=justify>Gower, Marcano e solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":405706,"slug":"veterinaria-hematologia"}],"slug":"veterinaria\/1337079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ultrassonografia longitudinal cranial (letra a) e caudal (letra c) do cotovelo (letra b) de um bezerro. Quais s\u00e3o as estruturas identificadas de 1 a 7 no exame ultrassonogr\u00e1fico a partir do corte anat\u00f4mico do cotovelo? ","provas":[{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337099,"hashId":"e4e9f96e24b57899c4b368ec398ec446","enunciado":"<p align=justify>Ultrassonografia longitudinal cranial (letra a) e caudal (letra\r\nc) do cotovelo (letra b) de um bezerro. Quais s\u00e3o as\r\nestruturas identificadas de 1 a 7 no exame ultrassonogr\u00e1fico\r\na partir do corte anat\u00f4mico do cotovelo? <div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44332\/41.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4891343,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecidos subcut\u00e2neos, cartilagem do olecrano, \u00e1rea calcificada do olecrano, placa de crescimento distal do \u00famero, c\u00f4ndilo umeral, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio.","id":4891342,"corpo":"<p align=justify>Tecidos subcut\u00e2neos, cartilagem do olecrano, \u00e1rea\r\ncalcificada do olecrano, placa de crescimento distal\r\ndo \u00famero, c\u00f4ndilo umeral, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a\r\ndo r\u00e1dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00fasculos, placa de crescimento distal do \u00famero, c\u00f4ndilo umeral, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio, cartilagem do olecrano, \u00e1rea calcificada do olecrano.","id":4891343,"corpo":"<p align=justify>M\u00fasculos, placa de crescimento distal do \u00famero,\r\nc\u00f4ndilo umeral, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio,\r\ncartilagem do olecrano, \u00e1rea calcificada do olecrano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gorduras, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio, placa de crescimento proximal do \u00famero, c\u00f4ndilo umeral, \u00e1rea calcificada do olecrano, cartilagem do olecrano.","id":4891344,"corpo":"<p align=justify>Gorduras, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio, placa de\r\ncrescimento proximal do \u00famero, c\u00f4ndilo umeral, \u00e1rea\r\ncalcificada do olecrano, cartilagem do olecrano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pele, \u00e1rea calcificada do olecrano, cartilagem do olecrano, espa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio, c\u00f4ndilo umeral, placa de crescimento distal do \u00famero.","id":4891345,"corpo":"<p align=justify>Pele, \u00e1rea calcificada do olecrano, cartilagem do olecrano,\r\nespa\u00e7o articular, cabe\u00e7a do r\u00e1dio, c\u00f4ndilo\r\numeral, placa de crescimento distal do \u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403287,"slug":"veterinaria-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"veterinaria\/1337099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as diferen\u00e7as de absor\u00e7\u00e3o de raios X, em termos gerais, s\u00e3o identificadas cinco escalas de opacidade do preto ao branco, sendo:","provas":[{"id":44332,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":17322},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337102,"hashId":"70e6af394994ee71ee3aa941efd3316f","enunciado":"<p align=justify>Considerando as diferen\u00e7as de absor\u00e7\u00e3o de raios X, em\r\ntermos gerais, s\u00e3o identificadas cinco escalas de opacidade\r\ndo preto ao branco, sendo:<\/p>","resposta":4891355,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"g\u00e1s, gordura, tecidos moles, osso e metal.","id":4891355,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s, gordura, tecidos moles, osso e metal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00e1s, tecidos moles, gordura, metal e osso.","id":4891356,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s, tecidos moles, gordura, metal e osso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metal, osso, tecidos moles, gordura e g\u00e1s.","id":4891357,"corpo":"<p align=justify>metal, osso, tecidos moles, gordura e g\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metal, tecidos moles, osso, gordura e g\u00e1s.","id":4891358,"corpo":"<p align=justify>metal, tecidos moles, osso, gordura e g\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403287,"slug":"veterinaria-diagnostico-por-imagem"}],"slug":"veterinaria\/1337102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de PCR amplamente utilizada no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias \u00e9 uma alternativa de diagn\u00f3stico direto de doen\u00e7as que acometem o homem e os animais. O que s\u00e3o os primers empregados na t\u00e9cnica e em que fase da rea\u00e7\u00e3o os mesmos participam?","provas":[{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337133,"hashId":"17bc6c85969b04dbc71ada338b867419","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de PCR amplamente utilizada no diagn\u00f3stico\r\nde doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias \u00e9 uma alternativa\r\nde diagn\u00f3stico direto de doen\u00e7as que acometem o homem\r\ne os animais. O que s\u00e3o os primers empregados na\r\nt\u00e9cnica e em que fase da rea\u00e7\u00e3o os mesmos participam?<\/p>","resposta":4891507,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o as bases nitrogenadas livres no mix da rea\u00e7\u00e3o, que se ligam na fita de DNA complementar; fase: desnatura\u00e7\u00e3o.","id":4891505,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o as bases nitrogenadas livres no mix da rea\u00e7\u00e3o,\r\nque se ligam na fita de DNA complementar; fase:\r\ndesnatura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o constitu\u00eddos de uma sequ\u00eancia de nucleot\u00eddeos que possuem duas subst\u00e2ncias fluorescentes em suas extremidades; fase: extens\u00e3o.","id":4891506,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o constitu\u00eddos de uma sequ\u00eancia de nucleot\u00eddeos\r\nque possuem duas subst\u00e2ncias fluorescentes em\r\nsuas extremidades; fase: extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o uma pequena sequ\u00eancia de nucleot\u00eddeos que hibridizam no come\u00e7o da sequ\u00eancia alvo; fase: anelamento.","id":4891507,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o uma pequena sequ\u00eancia de nucleot\u00eddeos que hibridizam\r\nno come\u00e7o da sequ\u00eancia alvo; fase: anelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o enzimas que atuam no processo de extens\u00e3o da fita simples de DNA e s\u00e3o ativadas na temperatura de 72 \u00baC; fase: hibridiza\u00e7\u00e3o.","id":4891508,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o enzimas que atuam no processo de extens\u00e3o da\r\nfita simples de DNA e s\u00e3o ativadas na temperatura\r\nde 72 \u00baC; fase: hibridiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":"veterinaria\/1337133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a protozoose, de distribui\u00e7\u00e3o cosmopolita, que pode ser adquirida pelo homem por meio da ingest\u00e3o de alimentos contaminados, podendo gerar aborto e m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o fetal?","provas":[{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337135,"hashId":"6635fd4791833505f513fdbe0c4ff1b8","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 a protozoose, de distribui\u00e7\u00e3o cosmopolita, que\r\npode ser adquirida pelo homem por meio da ingest\u00e3o de\r\nalimentos contaminados, podendo gerar aborto e m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o\r\nfetal?<\/p>","resposta":4891512,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Giard\u00edase.","id":4891509,"corpo":"<p align=justify>Giard\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neosporose.","id":4891510,"corpo":"<p align=justify>Neosporose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarcocistose.","id":4891511,"corpo":"<p align=justify>Sarcocistose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":4891512,"corpo":"<p align=justify>Toxoplasmose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":"veterinaria\/1337135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o botul\u00ednica, promovida por toxinas liberadas pelo Clostridium botulinum, \u00e9 considerada uma importante causa de mortalidade bovina em diversos pa\u00edses do hemisf\u00e9rio sul. Dentre os bovinos, os animais mais comumente afetados por osteofagia s\u00e3o:","provas":[{"id":44333,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337149,"hashId":"0e6ba3fcb0bd5eb2869eb9d0b908946d","enunciado":"<p align=\"justify\">A intoxica\u00e7\u00e3o botul\u00ednica, promovida por toxinas liberadas\r\npelo <i>Clostridium botulinum<\/i>, \u00e9 considerada uma importante\r\ncausa de mortalidade bovina em diversos pa\u00edses do hemisf\u00e9rio\r\nsul. Dentre os bovinos, os animais mais comumente\r\nafetados por osteofagia s\u00e3o:<\/p>","resposta":4891580,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os bezerros criados a pasto.","id":4891578,"corpo":"<p align=justify>os bezerros criados a pasto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os machos usados como rufi\u00e3o.","id":4891579,"corpo":"<p align=justify>os machos usados como rufi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as f\u00eameas em fase reprodutiva.","id":4891580,"corpo":"<p align=justify>as f\u00eameas em fase reprodutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os animais em sistema de engorda.","id":4891581,"corpo":"<p align=justify>os animais em sistema de engorda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1337149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas","id":18900}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a segunda frase substitui, corretamente, por um pronome pessoal, com sua devida coloca\u00e7\u00e3o, a express\u00e3o em destaque na primeira.","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"},{"id":44339,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-pedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Pedagogo - 2019"},{"id":44347,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas","id":18900},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-universitarios-area-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1337156,"hashId":"3ec8f2339aafa380e7442486af8aaf8e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a segunda frase substitui,\r\ncorretamente, por um pronome pessoal, com sua devida\r\ncoloca\u00e7\u00e3o, a express\u00e3o em destaque na primeira.<\/p>","resposta":4891614,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No pedido \u00e0 Justi\u00e7a, a rede afirma acumular preju\u00edzos.\/ No pedido \u00e0 Justi\u00e7a, a rede afirma lhes acumular.","id":4891611,"corpo":"<p align=\"justify\">No pedido \u00e0 Justi\u00e7a, a rede afirma acumular <b>preju\u00edzos<\/b>.\/ No pedido \u00e0 Justi\u00e7a, a rede afirma lhes\r\nacumular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saraiva e Cultura reduziram o n\u00famero de lojas.\/ Saraiva e Cultura lhe reduziram.","id":4891612,"corpo":"<p align=\"justify\">Saraiva e Cultura reduziram <b>o n\u00famero de lojas.<\/b>\/\r\nSaraiva e Cultura lhe reduziram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Cultura n\u00e3o teria aumentado seus pre\u00e7os.\/ A Cultura n\u00e3o teria aumentado-nos.","id":4891613,"corpo":"<p align=justify>A Cultura n\u00e3o teria aumentado <b>seus pre\u00e7os<\/b>.\/ A\r\nCultura n\u00e3o teria aumentado-nos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hora em que voc\u00ea deveria receber o dinheiro, ele n\u00e3o volta.\/ Na hora em que voc\u00ea deveria receb\u00ea-lo, ele n\u00e3o volta. ","id":4891614,"corpo":"<p align=\"justify\">Na hora em que voc\u00ea deveria receber <b>o dinheiro<\/b>, ele n\u00e3o volta.\/ Na hora em que voc\u00ea deveria\r\nreceb\u00ea-lo, ele n\u00e3o volta.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O que vai acontecer \u00e0s pequenas editoras?\/ O que vai acontec\u00ea-las?","id":4891615,"corpo":"<p align=\"justify\">O que vai acontecer <b>\u00e0s pequenas editoras<\/b>?\/ O que\r\nvai acontec\u00ea-las?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08. P\u00e1gina infeliz O mercado editorial no Brasil nunca pareceu t\u00e3o pr\u00f3ximo de uma cat\u00e1strofe \u2013 com as duas principais redes de livrarias do pa\u00eds, Saraiva e Cultura, em uma crise profunda, reduzindo o n\u00famero de lojas e com d\u00edvidas que parecem sem fim. L\u00edder do mercado, a Saraiva, que j\u00e1 acumula atrasos de pagamentos a editores nos \u00faltimos anos, anunciou nesta semana o fechamento de 20 lojas. Em nota, a rede afirma que a medida tem a ver com \u201cdesafios econ\u00f4micos e operacionais\u201d, al\u00e9m de uma mudan\u00e7a na \u201cdin\u00e2mica do varejo\u201d. Na semana anterior, a Livraria Cultura entrou em recupera\u00e7\u00e3o judicial. No pedido \u00e0 Justi\u00e7a, a rede afirma acumular preju\u00edzos nos \u00faltimos quatro anos, ter custos que s\u00f3 crescem e vendas menores. Mesmo assim, diz a peti\u00e7\u00e3o enviada ao juiz, n\u00e3o teria aumentado seus pre\u00e7os. O enrosco da Cultura est\u00e1 explicado a\u00ed. Diante da crise, a empresa passou a pegar dinheiro emprestado com os bancos \u2013 o tamanho da d\u00edvida \u00e9 de R$ 63 milh\u00f5es. Com os atrasos nos pagamentos das duas redes, editoras j\u00e1 promoveram uma s\u00e9rie de demiss\u00f5es ao longo dos \u00faltimos dois anos. O cen\u00e1rio de derrocada, contudo, parece estar em descompasso com os n\u00fameros de vendas. Desde o come\u00e7o do ano, os dados compilados pela Nielsen, empresa de pesquisa de mercado, levantados a pedido do Sindicato Nacional dos Editores de Livros, mostravam que o meio livreiro vinha dando sinais de melhoras pela primeira vez, desde o in\u00edcio da recess\u00e3o econ\u00f4mica que abala o pa\u00eds. Simone Paulino, da N\u00f3s, editora independente de S\u00e3o Paulo, enxerga um descompasso entre as vendas em alta e a crise. Nas palavras dela, \u201cum paradoxo assustador.\u201d A editora nunca vendeu tanto na Cultura quanto nesses \u00faltimos seis meses\u201d, diz. E \u00e9 justamente nesse per\u00edodo que eles n\u00e3o t\u00eam sido pagos. \u201cO modelo de produ\u00e7\u00e3o do livro \u00e9 muito complicado. Voc\u00ea investe desde a compra do direito autoral ou tradu\u00e7\u00e3o e vai investindo ao longo de todo o processo. Na hora que voc\u00ea deveria receber, esse dinheiro n\u00e3o volta\u201d, diz Paulino. \u201cOs grandes grupos t\u00eam uma estrutura de advogados que v\u00e3o ter estrat\u00e9gia para tentar receber. E para os pequenos? O que vai acontecer?\u201d Mas h\u00e1 uma esperan\u00e7a para os editores do pa\u00eds: o pre\u00e7o fixo do livro. Diante do cen\u00e1rio de crise, a maior parte dos editores aposta em uma carta tirada da manga no apagar das luzes do atual governo \u2013 a cria\u00e7\u00e3o, no pa\u00eds, do pre\u00e7o fixo do livro \u2013 norma a ser implantada por medida provis\u00f3ria \u2013 nos moldes de boa parte de pa\u00edses europeus, como Fran\u00e7a e Alemanha. Os editores se inspiram no pujante mercado europeu. Por l\u00e1, o pre\u00e7o fixo existe desde 1837, quando a Dinamarca criou a sua lei limitando descontos, abolida s\u00f3 em 2001. A cren\u00e7a \u00e9 a de que a crise atual \u00e9 em parte causada pela guerra de pre\u00e7o. Unificar o valor de capa permitiria um florescimento das livrarias independentes, uma vez que elas competiriam de forma mais justa com as grandes redes. (Folha de S. Paulo, 03.11.2018. Adaptado)","id":412677,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto para responder \r\n\u00e0s \r\nquest\u00f5es de n\u00fameros<b> 01<\/b> a \r\n<b>08<\/b>. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<i>P\u00e1gina \r\ninfeliz <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n    O mercado editorial no Brasil \r\nnunca pareceu t\u00e3o \r\npr\u00f3ximo\r\nde uma <b>cat\u00e1strofe <\/b>\u2013 com as duas \r\nprincipais \r\nredes de livrarias do pa\u00eds, Saraiva e Cultura, \r\nem uma crise profunda, reduzindo o n\u00famero de \r\nlojas e com d\u00edvidas que parecem sem fim. \r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n    L\u00edder do mercado, a Saraiva, que \r\nj\u00e1 acumula \r\natrasos de\r\npagamentos a editores nos \u00faltimos anos, \r\nanunciou nesta semana o fechamento de 20 lojas. \r\nEm nota, a rede afirma que a\r\nmedida tem a ver com \u201cdesafios econ\u00f4micos e \r\noperacionais\u201d,\r\nal\u00e9m de uma mudan\u00e7a na \u201cdin\u00e2mica do \r\nvarejo\u201d. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Na semana anterior, \r\na Livraria Cultura entrou \r\nem recupera\u00e7\u00e3o judicial. No pedido \u00e0 Justi\u00e7a, a \r\nrede afirma acumular\r\npreju\u00edzos nos \u00faltimos quatro anos, ter custos \r\nque s\u00f3 crescem\r\ne vendas menores. Mesmo assim, diz a peti\u00e7\u00e3o \r\nenviada ao\r\njuiz, n\u00e3o teria aumentado seus pre\u00e7os. \r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n    O <b>enrosco <\/b>da Cultura est\u00e1 \r\nexplicado a\u00ed. Diante \r\nda crise,\r\na empresa passou a pegar dinheiro emprestado \r\ncom os bancos \u2013 o tamanho da d\u00edvida \u00e9 de R$ 63 \r\nmilh\u00f5es. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Com os atrasos nos \r\npagamentos das duas redes, \r\neditoras j\u00e1 promoveram uma s\u00e9rie de demiss\u00f5es \r\nao longo dos\r\n\u00faltimos dois anos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  O cen\u00e1rio de <b>derrocada<\/b>, contudo, \r\nparece estar \r\nem descompasso com os n\u00fameros de vendas. Desde \r\no come\u00e7o do\r\nano, os dados compilados pela Nielsen, empresa \r\nde pesquisa de mercado, levantados a pedido do \r\nSindicato Nacional\r\ndos Editores de Livros, mostravam que o meio \r\nlivreiro vinha\r\ndando sinais de melhoras pela primeira vez, \r\ndesde o in\u00edcio da\r\nrecess\u00e3o econ\u00f4mica que abala o pa\u00eds. <\/p>\r\n<p align=\"justify\">        \r\n  Simone Paulino, da N\u00f3s, editora \r\nindependente de \r\nS\u00e3o\r\nPaulo, enxerga um descompasso entre as vendas \r\nem alta\r\ne a crise. Nas palavras dela, \u201cum paradoxo \r\nassustador.\u201d A\r\neditora nunca vendeu tanto na Cultura quanto \r\nnesses \u00faltimos\r\nseis meses\u201d, diz. E \u00e9 justamente nesse per\u00edodo \r\nque eles n\u00e3o\r\nt\u00eam sido pagos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  \u201cO modelo de produ\u00e7\u00e3o do livro \u00e9 muito \r\ncomplicado. Voc\u00ea\r\ninveste desde a compra do direito autoral ou \r\ntradu\u00e7\u00e3o e vai\r\ninvestindo ao longo de todo o processo. Na hora \r\nque voc\u00ea\r\ndeveria receber, esse dinheiro n\u00e3o volta\u201d, diz \r\nPaulino. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        \u201cOs grandes grupos \r\nt\u00eam uma estrutura de \r\nadvogados\r\nque v\u00e3o ter estrat\u00e9gia para tentar receber. E \r\npara os pequenos? O que vai acontecer?\u201d \r\n<\/p><p align=\"justify\">      \r\n    Mas h\u00e1 uma <b>esperan\u00e7a <\/b>para \r\nos editores do pa\u00eds: \r\no pre\u00e7o fixo do livro. Diante do cen\u00e1rio de \r\ncrise, a maior parte dos\r\neditores aposta em uma carta tirada da manga no \r\napagar\r\ndas luzes do atual governo \u2013 a cria\u00e7\u00e3o, no \r\npa\u00eds, do pre\u00e7o fixo\r\ndo livro \u2013 norma a ser implantada por medida \r\nprovis\u00f3ria \u2013\r\nnos moldes de boa parte de pa\u00edses europeus, \r\ncomo Fran\u00e7a\r\ne Alemanha. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Os editores se \r\ninspiram no pujante mercado \r\neuropeu. Por\r\nl\u00e1, o pre\u00e7o fixo existe desde 1837, quando a \r\nDinamarca criou\r\na sua lei limitando descontos, abolida s\u00f3 em \r\n2001. A cren\u00e7a\r\n\u00e9 a de que a crise atual \u00e9 em parte causada \r\npela guerra de\r\npre\u00e7o. Unificar o valor de capa permitiria um \r\n<b>florescimento<\/b>\r\ndas livrarias independentes, uma vez que elas \r\ncompetiriam\r\nde forma mais justa com as grandes redes. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">(Folha de S. Paulo, 03.11.2018. \r\nAdaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1337156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},{"descricao":"Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas","id":18900}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, apresentadas pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), sobre a cidade de Campinas.Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a popula\u00e7\u00e3o estimada, em 2018, comparada com a popula\u00e7\u00e3o identificada no censo de 2010, cresceu em, aproximadamente,","provas":[{"id":44309,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":18901},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-administrativos-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Administrativos - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"},{"id":44347,"cargo":{"descricao":"Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas","id":18900},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Campinas","sigla":"UNICAMP","id":3471,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"unicamp-sp-2019-vunesp-profissional-para-assuntos-universitarios-area-ciencias-exatas","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNICAMP - Profissional Para Assuntos Universit\u00e1rios - \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:35:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1337159,"hashId":"b73b9f6ba68b3bf4a360154cc100afe8","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, apresentadas pelo\r\nInstituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), sobre a cidade de Campinas.<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44309\/11111111111111.PNG\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, \u00e9 correto afirmar que a popula\u00e7\u00e3o estimada, em 2018, comparada\r\ncom a popula\u00e7\u00e3o identificada no censo de 2010, cresceu\r\nem, aproximadamente,<\/p>","resposta":4891634,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19%","id":4891630,"corpo":"<p align=justify>19%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17%","id":4891631,"corpo":"<p align=justify>17%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15%","id":4891632,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13%","id":4891633,"corpo":"<p align=justify>13%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11%","id":4891634,"corpo":"<p align=justify>11%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1337159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paracetamol \u00e9 um dos analg\u00e9sicos mais comumente utilizados no Brasil. Devido ao seu baixo custo e facilidade de aquisi\u00e7\u00e3o, frequentemente intoxica c\u00e3es e gatos. Em ambos os casos, preconiza-se a utiliza\u00e7\u00e3o da N-acetil-ciste\u00edna (NAC) como ant\u00eddoto. Qual \u00e9 o mecanismo de a\u00e7\u00e3o da NAC?","provas":[{"id":44334,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria","id":18982},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional - COREMU - UFG","sigla":"COREMU UFG","oab":false,"id":1098},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-coremu-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-toxicologia-veterinaria","tipo":1,"nome":"COREMU - UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Toxicologia Veterin\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:35:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1337161,"hashId":"51f569541cb4a81df315cf8decbb52c8","enunciado":"<p align=justify>O paracetamol \u00e9 um dos analg\u00e9sicos mais comumente utilizados\r\nno Brasil. Devido ao seu baixo custo e facilidade\r\nde aquisi\u00e7\u00e3o, frequentemente intoxica c\u00e3es e gatos. Em\r\nambos os casos, preconiza-se a utiliza\u00e7\u00e3o da N-acetil-ciste\u00edna\r\n(NAC) como ant\u00eddoto. Qual \u00e9 o mecanismo de a\u00e7\u00e3o\r\nda NAC?<\/p>","resposta":4891636,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adsorve o paracetamol no trato gastrointestinal e impede a sua libera\u00e7\u00e3o.","id":4891635,"corpo":"<p align=justify>Adsorve o paracetamol no trato gastrointestinal e impede\r\na sua libera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornece glutationa ao metab\u00f3lito t\u00f3xico resultante da biotransforma\u00e7\u00e3o do paracetamol.","id":4891636,"corpo":"<p align=justify>Fornece glutationa ao metab\u00f3lito t\u00f3xico resultante da\r\nbiotransforma\u00e7\u00e3o do paracetamol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Age como um cat\u00e1rtico, acelerando a elimina\u00e7\u00e3o do paracetamol pelo organismo.","id":4891637,"corpo":"<p align=justify>Age como um cat\u00e1rtico, acelerando a elimina\u00e7\u00e3o do\r\nparacetamol pelo organismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Age dentro das hem\u00e1cias evitando a forma\u00e7\u00e3o de corp\u00fasculos de Heinz.","id":4891638,"corpo":"<p align=justify>Age dentro das hem\u00e1cias evitando a forma\u00e7\u00e3o de\r\ncorp\u00fasculos de Heinz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"}],"slug":"veterinaria\/1337161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora N\u00ba 18 estabelece as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o. Sobre as exig\u00eancias relacionadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0 obra estabelecidas na referida norma, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s): I- Os banheiros devem ter 1 lavat\u00f3rio, mais 1 vaso sanit\u00e1rio e 1 mict\u00f3rio para cada grupo de 20 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o. II- O refeit\u00f3rio pode ser implantado em subsolos ou por\u00f5es. III- Os banheiros devem ter bem como 1 chuveiro para cada grupo de 10 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o. IV- O vesti\u00e1rio deve ser constru\u00eddo de modo que tenha \u00e1rea equivalente a 0,5 m\u00b2 por funcion\u00e1rio. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":43814,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-engenheiro-area-civil-5","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:33:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1314360,"hashId":"f37483cdebd91cf06b3fcf50de204b23","enunciado":"<p align=\"justify\">A Norma Regulamentadora N\u00ba 18 estabelece as condi\u00e7\u00f5es e meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o. Sobre as exig\u00eancias relacionadas \u00e0s instala\u00e7\u00f5es de apoio \u00e0 obra estabelecidas na referida norma, analise as afirmativas abaixo e identifique a(s) correta(s):\r\n<\/p><p align=\"justify\">I- Os banheiros devem ter 1 lavat\u00f3rio, mais 1 vaso sanit\u00e1rio e 1 mict\u00f3rio para cada grupo de 20 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II- O refeit\u00f3rio pode ser implantado em subsolos ou por\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III- Os banheiros devem ter bem como 1 chuveiro para cada grupo de 10 trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV- O vesti\u00e1rio deve ser constru\u00eddo de modo que tenha \u00e1rea equivalente a 0,5 m\u00b2 por funcion\u00e1rio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":4799953,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4799951,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III, e IV est\u00e3o corretas.","id":4799952,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III, e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":4799953,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":4799954,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.","id":4799955,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1314360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche a corretamente lacuna: Para fazer a liga\u00e7\u00e3o de uma pia a uma tubula\u00e7\u00e3o de esgoto, que sai de uma parede, devemos usar um_______________, pois permite que seja feito um cifr\u00e3o com a pr\u00f3pria pe\u00e7a. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:","provas":[{"id":43822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional-5","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314602,"hashId":"723176f9aea4d4b3970895924534a9bf","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche a corretamente lacuna:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para fazer a liga\u00e7\u00e3o de uma pia a uma tubula\u00e7\u00e3o de esgoto, que sai de uma parede, devemos usar um_______________, pois permite que seja feito um cifr\u00e3o com a pr\u00f3pria pe\u00e7a.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":4801154,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tubo de liga\u00e7\u00e3o.","id":4801151,"corpo":"<p align=justify>Tubo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tubo de 90\u00b0.","id":4801152,"corpo":"<p align=justify>Tubo de 90\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tubo de transposi\u00e7\u00e3o.","id":4801153,"corpo":"<p align=justify>Tubo de transposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tubo extensivo.","id":4801154,"corpo":"<p align=justify>Tubo extensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tubo de esgoto.","id":4801155,"corpo":"<p align=justify>Tubo de esgoto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1314602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trabalho que est\u00e1 sendo executado por um marceneiro na imagem abaixo e responda: qual o nome da ferramenta que est\u00e1 sendo usada? ","provas":[{"id":43822,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Timb\u00f3","sigla":"","id":3905,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-timbo-sc-2019-furb-auxiliar-operacional-5","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Timb\u00f3 - Auxiliar Operacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1314607,"hashId":"21c5e7cba1dd93f681aabbe72dfc2f46","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe o trabalho que est\u00e1 sendo executado por um marceneiro na imagem abaixo e responda: qual o nome da ferramenta que est\u00e1 sendo usada? <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43822\/6.GIF\"><\/p>","resposta":4801178,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grosa manual para madeira.","id":4801176,"corpo":"<p align=justify>Grosa manual para madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscador manual para madeira.","id":4801177,"corpo":"<p align=justify>Riscador manual para madeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plaina manual para modelar madeira.","id":4801178,"corpo":"<p align=justify>Plaina manual para modelar madeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aparador manual para madeira.","id":4801179,"corpo":"<p align=justify>Aparador manual para madeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rebarbador manual para madeira.","id":4801180,"corpo":"<p align=justify>Rebarbador manual para madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"Agente Operacional","oab":false,"nome":"Agente Operacional","pai":6601,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401645,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-agente-operacional"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1314607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}