{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154906,"perPage":"100","pages":21550,"page":5306,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal atividade log\u00edstica da farm\u00e1cia hospitalar, sendo definida como o ato profissional farmac\u00eautico de proporcionar um ou mais medicamentos a um paciente, geralmente como resposta \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de uma receita elaborada por um profissional autorizado. II. Nas c\u00e1psulas, o medicamento est\u00e1 revestido por um inv\u00f3lucro de gelatina que causa sabor desagrad\u00e1vel, dificulta a degluti\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o do medicamento na cavidade g\u00e1strica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49961,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1509334,"hashId":"33c11e47f28e8842666a24a13bc272ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A dispensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal atividade log\u00edstica da farm\u00e1cia hospitalar, sendo definida como o ato profissional farmac\u00eautico de proporcionar um ou mais medicamentos a um paciente, geralmente como resposta \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de uma receita elaborada por um profissional autorizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas c\u00e1psulas, o medicamento est\u00e1 revestido por um inv\u00f3lucro de gelatina que causa sabor desagrad\u00e1vel, dificulta a degluti\u00e7\u00e3o e a libera\u00e7\u00e3o do medicamento na cavidade g\u00e1strica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5632824,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5632823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5632824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5632825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5632826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1509334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade inibe o autocuidado e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. II. A coloca\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco sob a l\u00edngua permite que ele se difunda na rede capilar e, assim, entre diretamente na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. A administra\u00e7\u00e3o sublingual tem v\u00e1rias vantagens, incluindo facilidade de administra\u00e7\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, por exemplo. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49961,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1509340,"hashId":"4b745b859633949d54e2797a7830b85d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade inibe o autocuidado e a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A coloca\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco sob a l\u00edngua permite que ele se difunda na rede capilar e, assim, entre diretamente na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica. A administra\u00e7\u00e3o sublingual tem v\u00e1rias vantagens, incluindo facilidade de administra\u00e7\u00e3o e absor\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5632849,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5632847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5632848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5632849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5632850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1509340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta que compreende a Unidade da Federa\u00e7\u00e3o com a maior cobertura original (%) pelo Bioma Cerrado:","provas":[{"id":49960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1509351,"hashId":"c7a3fd7b832ccd30862205621dd767a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta que compreende a Unidade da Federa\u00e7\u00e3o com a maior cobertura original (%) pelo Bioma Cerrado:<\/p>","resposta":5632894,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tocantins.","id":5632891,"corpo":"<p>Tocantins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s.","id":5632892,"corpo":"<p>Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mato Grosso.","id":5632893,"corpo":"<p>Mato Grosso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distrito Federal.","id":5632894,"corpo":"<p>Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia Geral","oab":false,"nome":"Ecologia Geral","pai":401240,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402619,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia-geral"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1509351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta que compreende a pragas quarenten\u00e1rias n\u00e3o presentes no estado de Goi\u00e1s.","provas":[{"id":49960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1509356,"hashId":"36fa0482e220a4d24dfa4f51b2d566e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta que compreende a pragas quarenten\u00e1rias n\u00e3o presentes no estado de Goi\u00e1s.<\/p>","resposta":5632913,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CVC e HLB.","id":5632911,"corpo":"<p>CVC e HLB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mosca negra e CVC.","id":5632912,"corpo":"<p>Mosca negra e CVC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cancro c\u00edtrico e HLB.","id":5632913,"corpo":"<p>Cancro c\u00edtrico e HLB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mosca negra e Cancro c\u00edtrico.","id":5632914,"corpo":"<p>Mosca negra e Cancro c\u00edtrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1509356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o no interior do espa\u00e7o territorial especialmente protegido \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atenua a pena, quando n\u00e3o constitui ou qualifica o crime ambiental. II. Disseminar doen\u00e7a, praga ou esp\u00e9cies que possam causar dano \u00e0 agricultura, \u00e0 pecu\u00e1ria, \u00e0 fauna, \u00e0 flora ou aos ecossistemas \u00e9 crime, com pena de advert\u00eancia administrativa. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509381,"hashId":"e7e27bd1c43c1546228ffff2b2a15cbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o no interior do espa\u00e7o territorial especialmente protegido \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atenua a pena, quando n\u00e3o constitui ou qualifica o crime ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Disseminar doen\u00e7a, praga ou esp\u00e9cies que possam causar dano \u00e0 agricultura, \u00e0 pecu\u00e1ria, \u00e0 fauna, \u00e0 flora ou aos ecossistemas \u00e9 crime, com pena de advert\u00eancia administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5633014,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5633011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5633012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5633013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5633014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1509381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular aborda no 7\u00ba ano o seguinte objeto de conhecimento: a constru\u00e7\u00e3o da ideia de modernidade e seus impactos na concep\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria. A ideia de \u201cNovo Mundo\u201d ante o \u201cMundo Antigo\u201d: perman\u00eancias e rupturas de saberes e pr\u00e1ticas na emerg\u00eancia do mundo moderno.A respeito dos desdobramentos desse objeto de conhecimento na pr\u00e1tica da sala de aula, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":49962,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1509398,"hashId":"0912f94d45b403ad4802afc04ec7d863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular aborda no 7\u00ba ano o seguinte objeto de conhecimento: a constru\u00e7\u00e3o da ideia de modernidade e seus impactos na concep\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria. A ideia de \u201cNovo Mundo\u201d ante o \u201cMundo Antigo\u201d: perman\u00eancias e rupturas de saberes e pr\u00e1ticas na emerg\u00eancia do mundo moderno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos desdobramentos desse objeto de conhecimento na pr\u00e1tica da sala de aula, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5633079,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O docente deve explorar o significado do conceito de \u201cmodernidade\u201d ressaltando aspectos de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o que o perpassam, enfatizando sua l\u00f3gica euroc\u00eantrica.","id":5633079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O docente deve explorar o significado do conceito de \u201cmodernidade\u201d ressaltando aspectos de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o que o perpassam, enfatizando sua l\u00f3gica euroc\u00eantrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O docente deve estimular o debate historiogr\u00e1fico entre correntes que defendem a concep\u00e7\u00e3o de \u201cmodernidade\u201d e vertentes que a criticam, possibilitando, dessa forma, o contato dos estudantes com pesquisas acad\u00eamicas.","id":5633080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O docente deve estimular o debate historiogr\u00e1fico entre correntes que defendem a concep\u00e7\u00e3o de \u201cmodernidade\u201d e vertentes que a criticam, possibilitando, dessa forma, o contato dos estudantes com pesquisas acad\u00eamicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O docente deve despertar a consci\u00eancia cr\u00edtica dos estudantes para a desconstru\u00e7\u00e3o dos saberes vinculados \u00e0 no\u00e7\u00e3o de \u201cmodernidade\u201d, em prol da constru\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos de um \u201cNovo Mundo\u201d liberto do eurocentrismo moderno.","id":5633081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O docente deve despertar a consci\u00eancia cr\u00edtica dos estudantes para a desconstru\u00e7\u00e3o dos saberes vinculados \u00e0 no\u00e7\u00e3o de \u201cmodernidade\u201d, em prol da constru\u00e7\u00e3o de novos conhecimentos de um \u201cNovo Mundo\u201d liberto do eurocentrismo moderno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O docente deve problematizar as compara\u00e7\u00f5es entre o \u201cNovo Mundo\u201d e o \u201cMundo Antigo\u201d, identificando aspectos comuns entre eles, no que tange \u00e0s dimens\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas.","id":5633082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O docente deve problematizar as compara\u00e7\u00f5es entre o \u201cNovo Mundo\u201d e o \u201cMundo Antigo\u201d, identificando aspectos comuns entre eles, no que tange \u00e0s dimens\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1509398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 crime ambiental receber ou adquirir, para fins comerciais ou industriais, madeira, lenha, carv\u00e3o e outros produtos de origem vegetal, sem exigir a exibi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a do vendedor, outorgada pela autoridade competente, e sem munir-se da via que dever\u00e1 acompanhar o produto at\u00e9 final beneficiamento. II. As penas de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direito, diante de crimes ambientais, s\u00e3o a proibi\u00e7\u00e3o de o condenado contratar com o Poder P\u00fablico e a permiss\u00e3o de receber incentivos fiscais ou quaisquer outros benef\u00edcios pelo prazo de vinte anos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509418,"hashId":"26ddc8530e1433b305beb76095c3f456","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 crime ambiental receber ou adquirir, para fins comerciais ou industriais, madeira, lenha, carv\u00e3o e outros produtos de origem vegetal, sem exigir a exibi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a do vendedor, outorgada pela autoridade competente, e sem munir-se da via que dever\u00e1 acompanhar o produto at\u00e9 final beneficiamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As penas de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direito, diante de crimes ambientais, s\u00e3o a proibi\u00e7\u00e3o de o condenado contratar com o Poder P\u00fablico e a permiss\u00e3o de receber incentivos fiscais ou quaisquer outros benef\u00edcios pelo prazo de vinte anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5633160,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5633159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5633160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5633161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5633162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1509418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o conjunto de efeitos nocivos representados por manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ou laboratoriais que revelam o desequil\u00edbrio org\u00e2nico produzido pela intera\u00e7\u00e3o de um ou mais agentes t\u00f3xicos com o sistema biol\u00f3gico. Assinale a alternativa correta acerca do conceito em quest\u00e3o:","provas":[{"id":49964,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1509420,"hashId":"bf01a2d981f27f0925eb6e645f30bce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto de efeitos nocivos representados por manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ou laboratoriais que revelam o desequil\u00edbrio org\u00e2nico produzido pela intera\u00e7\u00e3o de um ou mais agentes t\u00f3xicos com o sistema biol\u00f3gico. Assinale a alternativa correta acerca do conceito em quest\u00e3o:<\/p>","resposta":5633167,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena","id":5633167,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o end\u00f3gena","id":5633168,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o end\u00f3gena<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica","id":5633169,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o por gases","id":5633170,"corpo":"<p>Intoxica\u00e7\u00e3o por gases<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1509420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As baterias e as pilhas s\u00e3o consideradas res\u00edduos t\u00f3xicos e devem ser encaminhadas aos postos de coleta ou devolvidas aos pontos de venda. Os fabricantes n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis pela sua reciclagem. II. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente visa \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o de \u00e1reas priorit\u00e1rias de a\u00e7\u00e3o governamental relativa \u00e0 qualidade e ao equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, atendendo aos interesses da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios. III. Ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o coagindo outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atenua a pena, quando n\u00e3o constitui ou qualifica o crime ambiental. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509422,"hashId":"4e6bc54b5b0e78c65a79523d85418c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As baterias e as pilhas s\u00e3o consideradas res\u00edduos t\u00f3xicos e devem ser encaminhadas aos postos de coleta ou devolvidas aos pontos de venda. Os fabricantes n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis pela sua reciclagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente visa \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o de \u00e1reas priorit\u00e1rias de a\u00e7\u00e3o governamental relativa \u00e0 qualidade e ao equil\u00edbrio ecol\u00f3gico, atendendo aos interesses da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal, dos territ\u00f3rios e dos munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ter o agente cometido a infra\u00e7\u00e3o coagindo outrem para a execu\u00e7\u00e3o material da infra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma circunst\u00e2ncia que atenua a pena, quando n\u00e3o constitui ou qualifica o crime ambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5633175,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5633175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5633176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5633177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":5633178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1509422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, entende-se por \"meio ambiente\" o conjunto de condi\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es de ordem biol\u00f3gica, apenas, que rege a vida em todas as suas formas. II. Praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos, \u00e9 um crime sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano, e multa. III. Quem causa degrada\u00e7\u00e3o em viveiros, a\u00e7udes ou esta\u00e7\u00f5es de aquicultura de dom\u00ednio p\u00fablico, estar\u00e1 cometendo um crime ambiental com pena de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, ou multa, ou ambas cumulativamente. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49963,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Fiscal de Meio Ambiente - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509424,"hashId":"f01ef55558ebc7b53957de4570c8c00a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, entende-se por \"meio ambiente\" o conjunto de condi\u00e7\u00f5es e intera\u00e7\u00f5es de ordem biol\u00f3gica, apenas, que rege a vida em todas as suas formas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Praticar ato de abuso, maus-tratos, ferir ou mutilar animais silvestres, dom\u00e9sticos ou domesticados, nativos ou ex\u00f3ticos, \u00e9 um crime sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano, e multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quem causa degrada\u00e7\u00e3o em viveiros, a\u00e7udes ou esta\u00e7\u00f5es de aquicultura de dom\u00ednio p\u00fablico, estar\u00e1 cometendo um crime ambiental com pena de deten\u00e7\u00e3o, de um a tr\u00eas anos, ou multa, ou ambas cumulativamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5633185,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5633183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5633184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5633185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5633186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/1509424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) correspondem a um grupo de doen\u00e7as infecciosas gastrointestinais. S\u00e3o caracterizadas por uma s\u00edndrome em que h\u00e1 ocorr\u00eancia de no m\u00ednimo:","provas":[{"id":49964,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1509425,"hashId":"6c3a0704dac582b4d7a4a2a39da6c9d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) correspondem a um grupo de doen\u00e7as infecciosas gastrointestinais. S\u00e3o caracterizadas por uma s\u00edndrome em que h\u00e1 ocorr\u00eancia de no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":5633190,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 72 horas.","id":5633187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 72 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 48 horas.","id":5633188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 48 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 96 horas.","id":5633189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 96 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 24 horas.","id":5633190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas epis\u00f3dios de diarreia aguda em 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":"enfermagem\/1509425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de Enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, t\u00e9cnicocient\u00edfico e te\u00f3ricofilos\u00f3fico; exerce suas atividades com compet\u00eancia para promo\u00e7\u00e3o do ser humano na sua integralidade, de acordo com os Princ\u00edpios da \u00c9tica e da Bio\u00e9tica, e participa como integrante da equipe de Enfermagem e de sa\u00fade na defesa das Pol\u00edticas P\u00fablicas. Considerando os preceitos \u00e9ticos, o cuidado da Enfermagem se fundamenta:","provas":[{"id":49964,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1509428,"hashId":"a65e0182d61f8de040ac952936ee7b1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de Enfermagem atua com autonomia e em conson\u00e2ncia com os preceitos \u00e9ticos e legais, t\u00e9cnicocient\u00edfico e te\u00f3ricofilos\u00f3fico; exerce suas atividades com compet\u00eancia para promo\u00e7\u00e3o do ser humano na sua integralidade, de acordo com os Princ\u00edpios da \u00c9tica e da Bio\u00e9tica, e participa como integrante da equipe de Enfermagem e de sa\u00fade na defesa das Pol\u00edticas P\u00fablicas. Considerando os preceitos \u00e9ticos, o cuidado da Enfermagem se fundamenta:<\/p>","resposta":5633199,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas.","id":5633199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No conhecimento pr\u00f3prio da profiss\u00e3o e nas ci\u00eancias humanas, sociais e aplicadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No conhecimento de t\u00e9cnicas de m\u00faltiplas profiss\u00f5es e nas ci\u00eancias humanas, e de sa\u00fade aplicadas.","id":5633200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No conhecimento de t\u00e9cnicas de m\u00faltiplas profiss\u00f5es e nas ci\u00eancias humanas, e de sa\u00fade aplicadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No conhecimento emp\u00edrico adquirido com o aux\u00edlio da pr\u00e1tica realizada pelos profissionais das \u00e1reas.","id":5633201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No conhecimento emp\u00edrico adquirido com o aux\u00edlio da pr\u00e1tica realizada pelos profissionais das \u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No conhecimento psicossocial da jun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas profiss\u00f5es de sa\u00fade, visto que a sa\u00fade \u00e9 multiprofissional, sendo assim, exercida por m\u00faltiplas profiss\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":5633202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No conhecimento psicossocial da jun\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas profiss\u00f5es de sa\u00fade, visto que a sa\u00fade \u00e9 multiprofissional, sendo assim, exercida por m\u00faltiplas profiss\u00f5es da \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1509428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem atualmente v\u00e1rias t\u00e9cnicas de escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1rias. Em uma destas t\u00e9cnica a escova deve ser posicionada em um \u00e2ngulo de 45\u00ba em rela\u00e7\u00e3o ao eixo longitudinal dos dentes. Os movimentos devem ser curtos e vibrat\u00f3rios, sem for\u00e7a excessiva e no sentido \u00e2ntero-posterior, mantidos cerca de dez segundos em cada regi\u00e3o alcan\u00e7ada pela escova. Qual t\u00e9cnica o texto acima est\u00e1 se referindo?","provas":[{"id":49968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509482,"hashId":"f7be228aa10ed2b54940dae4db766724","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem atualmente v\u00e1rias t\u00e9cnicas de escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1rias. Em uma destas t\u00e9cnica a escova deve ser posicionada em um \u00e2ngulo de 45\u00ba em rela\u00e7\u00e3o ao eixo longitudinal dos dentes. Os movimentos devem ser curtos e vibrat\u00f3rios, sem for\u00e7a excessiva e no sentido \u00e2ntero-posterior, mantidos cerca de dez segundos em cada regi\u00e3o alcan\u00e7ada pela escova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual t\u00e9cnica o texto acima est\u00e1 se referindo?<\/p>","resposta":5633447,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Fones","id":5633444,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Fones<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica do Rolo","id":5633445,"corpo":"<p>T\u00e9cnica do Rolo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Newman","id":5633446,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Newman<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Bass","id":5633447,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Bass<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":"odontologia\/1509482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rias formas de classifica\u00e7\u00e3o das cavidades dent\u00e1rias. De acordo com Classifica\u00e7\u00e3o artificial de Black as \"Cavidades preparadas nas faces proximais dos incisivos e caninos com remo\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal\u201d \u00e9 denominada de?","provas":[{"id":49968,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1509485,"hashId":"c44e421b193eb8145fbcff0958d7e31c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem v\u00e1rias formas de classifica\u00e7\u00e3o das cavidades dent\u00e1rias. De acordo com Classifica\u00e7\u00e3o artificial de Black as \"Cavidades preparadas nas faces proximais dos incisivos e caninos com remo\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo incisal\u201d \u00e9 denominada de?<\/p>","resposta":5633461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe I","id":5633458,"corpo":"<p>Classe I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe II","id":5633459,"corpo":"<p>Classe II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe III","id":5633460,"corpo":"<p>Classe III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe IV","id":5633461,"corpo":"<p>Classe IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":"odontologia\/1509485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na obra Ensino de Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica, Ana Carolina Speran\u00e7a-Criscuolo prop\u00f5e ao professor de portugu\u00eas uma atividade em que aparecem as seguintes senten\u00e7as, relativamente ao estudo do per\u00edodo composto:a. Disseram que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.b. Ontem encontrei Joaquim e ele disse: \u201cJo\u00e3o arrumou um novo emprego\u201d.c. Eu vi que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.d. Acho que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.e. \u00c9 prov\u00e1vel que Jo\u00e3o tenha arrumado um novo emprego.f. O fato \u00e9 que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.SPERAN\u00c7A-CRISCUOLO, 2016, p. 94. (Adapta\u00e7\u00e3o)A autora prop\u00f5e, por meio da apresenta\u00e7\u00e3o dessas seten\u00e7as, que o professor deve levar o aluno a ser capaz de","provas":[{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509492,"hashId":"2852a5790d339f7554201452cf3a1589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na obra <em>Ensino de Portugu\u00eas e Lingu\u00edstica<\/em>, Ana Carolina Speran\u00e7a-Criscuolo prop\u00f5e ao professor de portugu\u00eas uma atividade em que aparecem as seguintes senten\u00e7as, relativamente ao estudo do per\u00edodo composto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. <em>Disseram <\/em>que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Ontem encontrei Joaquim e <em>ele disse:<\/em> \u201cJo\u00e3o arrumou um novo emprego\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. Eu vi que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. <em>Acho <\/em>que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">e. \u00c9 <em>prov\u00e1vel <\/em>que Jo\u00e3o tenha arrumado um novo emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">f. O <em>fato <\/em>\u00e9 que Jo\u00e3o arrumou um novo emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SPERAN\u00c7A-CRISCUOLO, 2016, p. 94. (Adapta\u00e7\u00e3o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autora prop\u00f5e, por meio da apresenta\u00e7\u00e3o dessas seten\u00e7as, que o professor deve levar o aluno a ser capaz de<\/p>","resposta":5633491,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analis\u00e1-las sintaticamente e perceber a exist\u00eancia de ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas, algumas das quais s\u00e3o objetivas diretas, outras s\u00e3o predicativas e outras s\u00e3o subjetivas.","id":5633490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analis\u00e1-las sintaticamente e perceber a exist\u00eancia de ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas, algumas das quais s\u00e3o objetivas diretas, outras s\u00e3o predicativas e outras s\u00e3o subjetivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perceber que as m\u00faltiplas possibilidades de constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica revelam efeitos de sentido, entre os quais est\u00e3o diferentes manifesta\u00e7\u00f5es sobre o comprometimento do falante com a informa\u00e7\u00e3o asseverada.","id":5633491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perceber que as m\u00faltiplas possibilidades de constru\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica revelam efeitos de sentido, entre os quais est\u00e3o diferentes manifesta\u00e7\u00f5es sobre o comprometimento do falante com a informa\u00e7\u00e3o asseverada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analis\u00e1-las sintaticamente e perceber a exist\u00eancia de ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas e explicativas, em que o pronome relativo \u201cque\u201d recupera, no discurso, um elemento referido anteriormente.","id":5633492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analis\u00e1-las sintaticamente e perceber a exist\u00eancia de ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas e explicativas, em que o pronome relativo \u201cque\u201d recupera, no discurso, um elemento referido anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perceber que as m\u00faltiplas constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas est\u00e3o a servi\u00e7o do interdiscurso e revelam, a depender da estrutura escolhida, informa\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas pressupostas ou subentendidas.","id":5633493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perceber que as m\u00faltiplas constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas est\u00e3o a servi\u00e7o do interdiscurso e revelam, a depender da estrutura escolhida, informa\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas pressupostas ou subentendidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1509492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/twixar.me\/9tpn&gt;. Acesso em: 3 jun. 2019.S\u00e3o diversas as capacidades que os(as) estudantes devem desenvolver na leitura dos diversos g\u00eaneros de texto (CAFIEIRO, 2010). Ao tomar essa tirinha para desenvolver uma atividade em sala de aula, o(a) professor(a) inicia o trabalho com o seguinte questionamento: quem s\u00e3o os personagens do texto e qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre eles?Essa quest\u00e3o explora, primordialmente, a capacidade do(a) estudante de","provas":[{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509496,"hashId":"4ab8862f768dccbfee97e7ec1fe995d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49966\/questao\/1509496-20210129141328000000-0.png\" width=\"584\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/twixar.me\/9tpn&gt;. Acesso em: 3 jun. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diversas as capacidades que os(as) estudantes devem desenvolver na leitura dos diversos g\u00eaneros de texto (CAFIEIRO, 2010). Ao tomar essa tirinha para desenvolver uma atividade em sala de aula, o(a) professor(a) inicia o trabalho com o seguinte questionamento: <em>quem s\u00e3o os personagens do texto e qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre eles<\/em>?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa quest\u00e3o explora, primordialmente, a capacidade do(a) estudante de<\/p>","resposta":5633510,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar opini\u00f5es expressas no texto.","id":5633508,"corpo":"<p>identificar opini\u00f5es expressas no texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apreender a ironia constitutiva do texto.","id":5633509,"corpo":"<p>apreender a ironia constitutiva do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localizar e identificar informa\u00e7\u00f5es no texto.","id":5633510,"corpo":"<p>localizar e identificar informa\u00e7\u00f5es no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inferir e estabelecer rela\u00e7\u00f5es de causa e consequ\u00eancia no texto.","id":5633511,"corpo":"<p>inferir e estabelecer rela\u00e7\u00f5es de causa e consequ\u00eancia no texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1509496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes","id":19701}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao rever a hist\u00f3ria do ensino de Arte, \u00e9 correto afirmar que nas aulas de Arte da Pedagogia Tecnicista o professor \u00e9 considerado:","provas":[{"id":49959,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes","id":19701},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxambu do Sul","sigla":"","id":1621,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxambu-do-sul-sc-2019-fepese-professor-de-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-artes-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Caxambu do Sul - Professor de Ensino Fundamental (6\u00ba ao 9\u00ba Ano) - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1509498,"hashId":"4b713246a79e69bbcfa0938e2a6af62a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao rever a hist\u00f3ria do ensino de Arte, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que nas aulas de Arte da Pedagogia Tecnicista o professor \u00e9 considerado:<\/p>","resposta":5633518,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conselheiro \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do grupo.","id":5633516,"corpo":"<p>um conselheiro \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do grupo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um auxiliar das experi\u00eancias art\u00edsticas escolares.","id":5633517,"corpo":"<p>um auxiliar das experi\u00eancias art\u00edsticas escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um t\u00e9cnico respons\u00e1vel por um competente planejamento escolar.","id":5633518,"corpo":"<p>um t\u00e9cnico respons\u00e1vel por um competente planejamento escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma autoridade que imp\u00f5e disciplina na a\u00e7\u00e3o escolar.","id":5633519,"corpo":"<p>uma autoridade que imp\u00f5e disciplina na a\u00e7\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um mediador competente que direciona o processo de aprendizagem.","id":5633520,"corpo":"<p>um mediador competente que direciona o processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1509498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir.Bechara (2004) faz uma distin\u00e7\u00e3o de elementos que denotam circunst\u00e2ncias (lugar, tempo etc) entre adjuntos circunstanciais e complementos relativos, ambos categorizados como adjuntos adverbiais pela gram\u00e1tica tradicional. O autor utiliza como exemplo a ora\u00e7\u00e3o \u201cOs carregadores puseram o m\u00f3vel na sala logo pela manh\u00e3\u201d e aplica um teste de redu\u00e7\u00e3o \u2013 em que se retira um termo da ora\u00e7\u00e3o para verificar se esse termo \u00e9 obrigat\u00f3rio, se pertence \u00e0 reg\u00eancia do verbo. Mostra que \u201cna sala\u201d \u00e9 complemento relativo e \u201clogo pela manh\u00e3\u201d \u00e9 adjunto adverbial, pois, com a retirada do primeiro (\u201cOs carregadores puseram o m\u00f3vel logo pela manh\u00e3\u201d), a ora\u00e7\u00e3o se torna sintaticamente incompleta.Considerando a perspectiva de Bechara (2004), assinale a alternativa em que o elemento em destaque se categoriza como complemento relativo.","provas":[{"id":49966,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2019-fundep-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1509499,"hashId":"67a5e6fb53be3c164482f8a5954fa61e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bechara (2004) faz uma distin\u00e7\u00e3o de elementos que denotam circunst\u00e2ncias (lugar, tempo etc) entre adjuntos circunstanciais e complementos relativos, ambos categorizados como adjuntos adverbiais pela gram\u00e1tica tradicional. O autor utiliza como exemplo a ora\u00e7\u00e3o \u201cOs carregadores puseram o m\u00f3vel na sala logo pela manh\u00e3\u201d e aplica um teste de redu\u00e7\u00e3o \u2013 em que se retira um termo da ora\u00e7\u00e3o para verificar se esse termo \u00e9 obrigat\u00f3rio, se pertence \u00e0 reg\u00eancia do verbo. Mostra que \u201cna sala\u201d \u00e9 complemento relativo e \u201clogo pela manh\u00e3\u201d \u00e9 adjunto adverbial, pois, com a retirada do primeiro (\u201cOs carregadores puseram o m\u00f3vel logo pela manh\u00e3\u201d), a ora\u00e7\u00e3o se torna sintaticamente incompleta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a perspectiva de Bechara (2004), assinale a alternativa em que o elemento em destaque se categoriza como complemento relativo.<\/p>","resposta":5633523,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles costumam gritar dentro de casa.","id":5633521,"corpo":"<p>Eles costumam gritar <strong>dentro de casa.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a caiu da cama durante a noite.","id":5633522,"corpo":"<p>A crian\u00e7a caiu da cama <strong>durante a noite.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os convidados repararam no vestido da noiva.","id":5633523,"corpo":"<p>Os convidados repararam <strong>no vestido da noiva.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O marido acompanhou a esposa ao hospital na ambul\u00e2ncia.","id":5633524,"corpo":"<p>O marido acompanhou a esposa ao hospital <strong>na ambul\u00e2ncia.<\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1509499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso cl\u00ednico a seguir.Crian\u00e7a do sexo feminino, 6 anos de idade, apresentando constipa\u00e7\u00e3o intestinal, \u00e9 encaminhada ao ambulat\u00f3rio de nutri\u00e7\u00e3o para avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00f5es. \u00c0 avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica, apresenta \u00edndice IMC\/idade &gt; escore z +2 e \u2264 escore z +3. Exames bioqu\u00edmicos: colesterol total = 175 mg\/dL (VR &lt; 170 mg\/dL) e triglic\u00e9rides = 90 mg\/dL (VR &lt; 75 mg\/dL). A alimenta\u00e7\u00e3o habitual da crian\u00e7a \u00e9 composta por: caf\u00e9 da manh\u00e3 com leite integral e achocolatado; n\u00e3o realiza o lanche da manh\u00e3; almo\u00e7o contendo arroz todos os dias, feij\u00e3o duas vezes na semana, diariamente um tipo de legume ou verdura, uma por\u00e7\u00e3o de carne, ingest\u00e3o de 1 copo de suco de frutas industrializado e um tipo sobremesa (chocolate, pudim ou doce de leite); lanche da escola \u00e9 o comprado na cantina (salgado tipo coxinha, empada, pastel frito ou p\u00e3o de queijo e refresco artificial); jantar \u00e9 substitu\u00eddo por lanche composto por p\u00e3es ou massas e refrigerante. Consumo m\u00e9dio de uma fruta por dia.Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que condiz com a melhor conduta e orienta\u00e7\u00e3o nutricional para essa crian\u00e7a.","provas":[{"id":50081,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1512599,"hashId":"63e55a1fcadb569607a4b6946ed52da5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a do sexo feminino, 6 anos de idade, apresentando constipa\u00e7\u00e3o intestinal, \u00e9 encaminhada ao ambulat\u00f3rio de nutri\u00e7\u00e3o para avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00f5es. \u00c0 avalia\u00e7\u00e3o antropom\u00e9trica, apresenta \u00edndice IMC\/idade &gt; escore z +2 e \u2264 escore z +3. Exames bioqu\u00edmicos: colesterol total = 175 mg\/dL (VR &lt; 170 mg\/dL) e triglic\u00e9rides = 90 mg\/dL (VR &lt; 75 mg\/dL). A alimenta\u00e7\u00e3o habitual da crian\u00e7a \u00e9 composta por: caf\u00e9 da manh\u00e3 com leite integral e achocolatado; n\u00e3o realiza o lanche da manh\u00e3; almo\u00e7o contendo arroz todos os dias, feij\u00e3o duas vezes na semana, diariamente um tipo de legume ou verdura, uma por\u00e7\u00e3o de carne, ingest\u00e3o de 1 copo de suco de frutas industrializado e um tipo sobremesa (chocolate, pudim ou doce de leite); lanche da escola \u00e9 o comprado na cantina (salgado tipo coxinha, empada, pastel frito ou p\u00e3o de queijo e refresco artificial); jantar \u00e9 substitu\u00eddo por lanche composto por p\u00e3es ou massas e refrigerante. Consumo m\u00e9dio de uma fruta por dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que condiz com a melhor conduta e orienta\u00e7\u00e3o nutricional para essa crian\u00e7a.<\/p>","resposta":5647150,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar o aumento do consumo de frutas e verduras, substituir a sobremesa do almo\u00e7o por fruta, estimular a ingest\u00e3o de \u00e1gua e substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural. Realizar plano diet\u00e9tico que vise \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do peso corporal, que ser\u00e1 corrigido \u00e0 medida que houver incremento na estatura.","id":5647150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o aumento do consumo de frutas e verduras, substituir a sobremesa do almo\u00e7o por fruta, estimular a ingest\u00e3o de \u00e1gua e substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural. Realizar plano diet\u00e9tico que vise \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do peso corporal, que ser\u00e1 corrigido \u00e0 medida que houver incremento na estatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar o aumento do consumo de frutas e verduras, substituir a sobremesa do almo\u00e7o por fruta ou doce diet\u00e9tico, substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural e utilizar edulcorante artificial sucralose para ado\u00e7ar. Realizar plano diet\u00e9tico com restri\u00e7\u00e3o de calorias, visando \u00e0 perda de peso.","id":5647151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o aumento do consumo de frutas e verduras, substituir a sobremesa do almo\u00e7o por fruta ou doce diet\u00e9tico, substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural e utilizar edulcorante artificial sucralose para ado\u00e7ar. Realizar plano diet\u00e9tico com restri\u00e7\u00e3o de calorias, visando \u00e0 perda de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar o aumento do consumo de frutas e legumes, restringir o consumo de sobremesa aos finais de semana, substituir o leite integral pelo desnatado, substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural e iniciar a suplementa\u00e7\u00e3o com fibra insol\u00favel,7 g\/dia, para auxiliar na constipa\u00e7\u00e3o intestinal. Realizar plano diet\u00e9tico que vise \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do peso corporal, que ser\u00e1 corrigido \u00e0 medida que houver incremento na estatura.","id":5647152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o aumento do consumo de frutas e legumes, restringir o consumo de sobremesa aos finais de semana, substituir o leite integral pelo desnatado, substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural e iniciar a suplementa\u00e7\u00e3o com fibra insol\u00favel,7 g\/dia, para auxiliar na constipa\u00e7\u00e3o intestinal. Realizar plano diet\u00e9tico que vise \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do peso corporal, que ser\u00e1 corrigido \u00e0 medida que houver incremento na estatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar o aumento do consumo de frutas e verduras, restringir o consumo de sobremesa a uma por\u00e7\u00e3o nos finais de semana, melhorar a qualidade do lanche escolar, substituindo os salgados por uma melhor fonte de carboidrato e prote\u00edna, substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural. Realizar plano diet\u00e9tico com restri\u00e7\u00e3o de calorias, visando \u00e0 perda de peso.","id":5647153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o aumento do consumo de frutas e verduras, restringir o consumo de sobremesa a uma por\u00e7\u00e3o nos finais de semana, melhorar a qualidade do lanche escolar, substituindo os salgados por uma melhor fonte de carboidrato e prote\u00edna, substituir refrigerante, suco industrializado e refresco por suco natural. Realizar plano diet\u00e9tico com restri\u00e7\u00e3o de calorias, visando \u00e0 perda de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1512599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figueiredo (1990) explica que an\u00e1lise da comunidade, pol\u00edticas, sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, desbastamento e avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o os seis elementos que comp\u00f5em o processo de","provas":[{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1439143,"hashId":"e2ad57557af2be0b41da61c700e16409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Figueiredo (1990) explica que an\u00e1lise da comunidade, pol\u00edticas, sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o, desbastamento e avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o os seis elementos que comp\u00f5em o processo de<\/p>","resposta":5322046,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo de usu\u00e1rios.","id":5322044,"corpo":"<p>estudo de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processamento t\u00e9cnico.","id":5322045,"corpo":"<p>processamento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de cole\u00e7\u00e3o.","id":5322046,"corpo":"<p>desenvolvimento de cole\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o de refer\u00eancia.","id":5322047,"corpo":"<p>servi\u00e7o de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"treinamento de usu\u00e1rios.","id":5322048,"corpo":"<p>treinamento de usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/1439143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o ponto de vista das autoras Mey e Silveira (2009), a integridade, a clareza, a precis\u00e3o, a l\u00f3gica e a consist\u00eancia s\u00e3o caracter\u00edsticas da","provas":[{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1439144,"hashId":"65b3fb36ef75379ecb8c123141ddbef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o ponto de vista das autoras Mey e Silveira (2009), a integridade, a clareza, a precis\u00e3o, a l\u00f3gica e a consist\u00eancia s\u00e3o caracter\u00edsticas da<\/p>","resposta":5322052,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"refer\u00eancia.","id":5322049,"corpo":"<p>refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o.","id":5322050,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":5322051,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o.","id":5322052,"corpo":"<p>cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o.","id":5322053,"corpo":"<p>conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1439144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Almeida (2005) enfatiza que a etapa do diagn\u00f3stico, cujo objetivo \u00e9 estabelecer um cen\u00e1rio organizacional que encoraje a avalia\u00e7\u00e3o e assegure que o pessoal conhe\u00e7a os componentes b\u00e1sicos do processo de avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de","provas":[{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1439146,"hashId":"208112fbfd7c754fac21cd07357abb3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Almeida (2005) enfatiza que a etapa do diagn\u00f3stico, cujo objetivo \u00e9 estabelecer um cen\u00e1rio organizacional que encoraje a avalia\u00e7\u00e3o e assegure que o pessoal conhe\u00e7a os componentes b\u00e1sicos do processo de avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de<\/p>","resposta":5322063,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coleta de dados.","id":5322059,"corpo":"<p>coleta de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reda\u00e7\u00e3o final.","id":5322060,"corpo":"<p>reda\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o.","id":5322061,"corpo":"<p>implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o do projeto.","id":5322062,"corpo":"<p>elabora\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o.","id":5322063,"corpo":"<p>prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1439146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, os pontos de acesso e os dados de localiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o partes da pr\u00e1tica de","provas":[{"id":47363,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio de Cultura","id":20153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio de Cultura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1439147,"hashId":"dba33fc69aa4c95f5cc03fe081b33ace","enunciado":"<p>A descri\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, os pontos de acesso e os dados de localiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o partes da pr\u00e1tica de<\/p>","resposta":5322064,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o.","id":5322064,"corpo":"<p>cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o.","id":5322065,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indexa\u00e7\u00e3o.","id":5322066,"corpo":"<p>indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informatiza\u00e7\u00e3o.","id":5322067,"corpo":"<p>informatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":5322068,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"},{"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o","pai":417023,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417025,"slug":"biblioteconomia-descricao"}],"slug":"biblioteconomia\/1439147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente \u00e0 prova utilizada em diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico cujo princ\u00edpio \u00e9 determinar a capacidade dos microrganismos em oxidar a glicose com produ\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es altas de produtos finais \u00e1cidos.","provas":[{"id":47364,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1439158,"hashId":"1fa44080caea5b6ab98a27b00f93dd2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correspondente \u00e0 prova utilizada em diagn\u00f3stico microbiol\u00f3gico cujo princ\u00edpio \u00e9 determinar a capacidade dos microrganismos em oxidar a glicose com produ\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de concentra\u00e7\u00f5es altas de produtos finais \u00e1cidos.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5322120,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prova da utiliza\u00e7\u00e3o do citrato.","id":5322119,"corpo":"<p>Prova da utiliza\u00e7\u00e3o do citrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prova do vermelho de metila.","id":5322120,"corpo":"<p>Prova do vermelho de metila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prova da redu\u00e7\u00e3o dos nitratos.","id":5322121,"corpo":"<p>Prova da redu\u00e7\u00e3o dos nitratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prova da ur\u00e9ase.","id":5322122,"corpo":"<p>Prova da ur\u00e9ase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prova das oxidades.","id":5322123,"corpo":"<p>Prova das oxidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/1439158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente acerca do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, marque a op\u00e7\u00e3o ERRADA.","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439173,"hashId":"867d32c0474ae1040ab872eb154fc6a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente acerca do direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, marque a op\u00e7\u00e3o <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":5322196,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gestante ou m\u00e3e que manifeste interesse em entregar seu filho para ado\u00e7\u00e3o, antes ou logo ap\u00f3s o nascimento, ser\u00e1 encaminhada \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.","id":5322194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gestante ou m\u00e3e que manifeste interesse em entregar seu filho para ado\u00e7\u00e3o, antes ou logo ap\u00f3s o nascimento, ser\u00e1 encaminhada \u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais n\u00e3o constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.","id":5322195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta ou a car\u00eancia de recursos materiais n\u00e3o constitui motivo suficiente para a perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente em programa de acolhimento institucional ou familiar n\u00e3o poder\u00e3o participar de programa de apadrinhamento.","id":5322196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a e o adolescente em programa de acolhimento institucional ou familiar n\u00e3o poder\u00e3o participar de programa de apadrinhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os filhos, havidos ou n\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do casamento, ou por ado\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o os mesmos direitos e qualifica\u00e7\u00f5es, proibidas quaisquer designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.","id":5322197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filhos, havidos ou n\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o do casamento, ou por ado\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o os mesmos direitos e qualifica\u00e7\u00f5es, proibidas quaisquer designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1439173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes \u00e9 uma t\u00e9cnica de diagn\u00f3stico parasitol\u00f3gico?","provas":[{"id":47359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439175,"hashId":"cc036e4b76cb724c94d5d0b71def947e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes \u00e9 uma t\u00e9cnica de diagn\u00f3stico parasitol\u00f3gico?<\/p>","resposta":5322205,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de ELISA.","id":5322203,"corpo":"<p>Teste de ELISA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coagulograma.","id":5322204,"corpo":"<p>Coagulograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Hoffman, Pons e Janer.","id":5322205,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Hoffman, Pons e Janer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfil lip\u00eddico.","id":5322206,"corpo":"<p>Perfil lip\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pasteuriza\u00e7\u00e3o.","id":5322207,"corpo":"<p>Pasteuriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bacterioscopia \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para a visualiza\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias por microscopia e, para isso, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o mais indicada para a visualiza\u00e7\u00e3o de bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido resistentes, como a bact\u00e9ria causadora de tuberculose.","provas":[{"id":47359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439176,"hashId":"e9db86212f0d44c26db6d592d5504337","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacterioscopia \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para a visualiza\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias por microscopia e, para isso, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar t\u00e9cnicas de colora\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o mais indicada para a visualiza\u00e7\u00e3o de bacilos \u00e1lcool-\u00e1cido resistentes, como a bact\u00e9ria causadora de tuberculose.<\/p>","resposta":5322208,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o Ziehl Nilsen.","id":5322208,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o Ziehl Nilsen.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o Gram Positiva.","id":5322209,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o Gram Positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o Gram Negativa.","id":5322210,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o Gram Negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o de Leishman.","id":5322211,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o de Leishman.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colora\u00e7\u00e3o de Hoffmann.","id":5322212,"corpo":"<p>Colora\u00e7\u00e3o de Hoffmann.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema ABO foi o primeiro sistema de grupo sangu\u00edneo descoberto e \u00e9 o \u00fanico onde anticorpos estar\u00e3o certamente presentes no soro de indiv\u00edduos que n\u00e3o possuam o(s) ant\u00edgeno(s) correspondente(s). Sobre a realiza\u00e7\u00e3o dos testes de tipagem sangu\u00ednea, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439183,"hashId":"ddc97ceea3f008aae92a2805b593a6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema ABO foi o primeiro sistema de grupo sangu\u00edneo descoberto e \u00e9 o \u00fanico onde anticorpos estar\u00e3o certamente presentes no soro de indiv\u00edduos que n\u00e3o possuam o(s) ant\u00edgeno(s) correspondente(s). Sobre a realiza\u00e7\u00e3o dos testes de tipagem sangu\u00ednea, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5322243,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o direta pesquisa a presen\u00e7a dos ant\u00edgenos ABO nas hem\u00e1cias testes, usando anti-soros, enquanto a reversa pesquisa seus anticorpos correspondentes no soro, utilizando hem\u00e1cias comerciais.","id":5322243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o direta pesquisa a presen\u00e7a dos ant\u00edgenos ABO nas hem\u00e1cias testes, usando anti-soros, enquanto a reversa pesquisa seus anticorpos correspondentes no soro, utilizando hem\u00e1cias comerciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hem\u00e1cias suspensas, ap\u00f3s leitura do bot\u00e3o de hem\u00e1cias, correspondem a resultado positivo.","id":5322244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hem\u00e1cias suspensas, ap\u00f3s leitura do bot\u00e3o de hem\u00e1cias, correspondem a resultado positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de aglutina\u00e7\u00e3o, nos tubos de hem\u00e1cias teste, e a presen\u00e7a de hem\u00f3lise, nos tubos de soro teste, indicam rea\u00e7\u00f5es negativas.","id":5322245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de aglutina\u00e7\u00e3o, nos tubos de hem\u00e1cias teste, e a presen\u00e7a de hem\u00f3lise, nos tubos de soro teste, indicam rea\u00e7\u00f5es negativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste do fator Rh deve ser realizado em filhos de m\u00e3es com sangue Rh positivo para evitar eritroblastose fetal.","id":5322246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste do fator Rh deve ser realizado em filhos de m\u00e3es com sangue Rh positivo para evitar eritroblastose fetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A compatibilidade entre doador e receptor n\u00e3o depende de tipagem do tipo Rh, pois predomina, nesse caso, a necessidade de mesma tipagem ABO.","id":5322247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compatibilidade entre doador e receptor n\u00e3o depende de tipagem do tipo Rh, pois predomina, nesse caso, a necessidade de mesma tipagem ABO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A salina \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o utilizada na rotina laboratorial, na qual o soluto \u00e9 o cloreto de s\u00f3dio (NaCl) e o solvente \u00e9 a \u00e1gua destilada. Um t\u00e9cnico em laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas pesou 4,0 g de NaCl e diluiu em 250 mL de \u00e1gua destilada. Qual \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o salina preparada que ele obteve em porcentagem peso\/volume?","provas":[{"id":47359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439197,"hashId":"123fe73ed7be2a5f389dbe1ac376e1eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A salina \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o utilizada na rotina laboratorial, na qual o soluto \u00e9 o cloreto de s\u00f3dio (NaCl) e o solvente \u00e9 a \u00e1gua destilada. Um t\u00e9cnico em laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas pesou 4,0 g de NaCl e diluiu em 250 mL de \u00e1gua destilada. Qual \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o salina preparada que ele obteve em porcentagem peso\/volume?<\/p>","resposta":5322317,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4%.","id":5322313,"corpo":"<p>4%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%.","id":5322314,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1%.","id":5322315,"corpo":"<p>1%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,5%.","id":5322316,"corpo":"<p>2,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,6%.","id":5322317,"corpo":"<p>1,6%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da atividade apreens\u00edvel ou princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendido em fun\u00e7\u00e3o do compromisso entre a complexidade da tarefa e a capacidade do praticante. Ou seja, a tarefa n\u00e3o pode ser de baixa complexidade, a ponto de provocar uma desmotiva\u00e7\u00e3o no indiv\u00edduo, e nem excessivamente alta, a ponto de prejudic\u00e1-lo. Assim, a varia\u00e7\u00e3o deve ocorrer a partir do conhecido ao desconhecido, do simples ao complexo, da participa\u00e7\u00e3o geral \u00e0 percep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Esse princ\u00edpio pedag\u00f3gico aplica-se mais diretamente ao treinamento da","provas":[{"id":47368,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1439198,"hashId":"e1ced007f0c5f79bbf0e22a2fc572479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da atividade apreens\u00edvel ou princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendido em fun\u00e7\u00e3o do compromisso entre a complexidade da tarefa e a capacidade do praticante. Ou seja, a tarefa n\u00e3o pode ser de baixa complexidade, a ponto de provocar uma desmotiva\u00e7\u00e3o no indiv\u00edduo, e nem excessivamente alta, a ponto de prejudic\u00e1-lo. Assim, a varia\u00e7\u00e3o deve ocorrer a partir do conhecido ao desconhecido, do simples ao complexo, da participa\u00e7\u00e3o geral \u00e0 percep\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Esse princ\u00edpio pedag\u00f3gico aplica-se mais diretamente ao treinamento da<\/p>","resposta":5322321,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade.","id":5322318,"corpo":"<p>velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agilidade","id":5322319,"corpo":"<p>agilidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for\u00e7a.","id":5322320,"corpo":"<p>for\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o motora.","id":5322321,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flexibilidade.","id":5322322,"corpo":"<p>flexibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1439198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegur\u00e1-lo. O acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais. O princ\u00edpio em quest\u00e3o \u00e9 o da","provas":[{"id":47368,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1439202,"hashId":"16e1505b848b14f9b862812f9defc5e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegur\u00e1-lo. O acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais. O princ\u00edpio em quest\u00e3o \u00e9 o da<\/p><p><br><\/p>","resposta":5322339,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sustentabilidade.","id":5322337,"corpo":"<p>sustentabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"territorialidade.","id":5322338,"corpo":"<p>territorialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":5322339,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intersetorialidade.","id":5322340,"corpo":"<p>intersetorialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integralidade.","id":5322341,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/1439202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 30 da lei n\u00b0 8742\/1993, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para os repasses, aos Munic\u00edpios, aos Estados e ao Distrito Federal, dos recursos de que trata esta lei, a efetiva institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de: I. Plano de Assist\u00eancia Social. II. Fundo de Assist\u00eancia Social, com orienta\u00e7\u00e3o e controle dos respectivos Conselhos de Assist\u00eancia Social. III. Conselho de Assist\u00eancia Social, de composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439206,"hashId":"c0390d1b112ff8550513aebd5ca7b43b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 30 da lei n\u00b0 8742\/1993, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para os repasses, aos Munic\u00edpios, aos Estados e ao Distrito Federal, dos recursos de que trata esta lei, a efetiva institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Plano de Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fundo de Assist\u00eancia Social, com orienta\u00e7\u00e3o e controle dos respectivos Conselhos de Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Conselho de Assist\u00eancia Social, de composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> o que se afirma em:<\/p>","resposta":5322357,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":5322354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":5322355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":5322356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":5322357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/1439206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O _________________ consiste no trabalho social com fam\u00edlias, de car\u00e1ter continuado, com a finalidade de fortalecer a fun\u00e7\u00e3o protetiva das fam\u00edlias, prevenir a ruptura dos seus v\u00ednculos, promover seu acesso e usufruto de direitos e contribuir na melhoria de sua qualidade de vida. Prev\u00ea o desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, por meio de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter preventivo, protetivo e proativo. Marque a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439207,"hashId":"4cd572f0c7a35d19f5a14c6a0ef65b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O _________________ consiste no trabalho social com fam\u00edlias, de car\u00e1ter continuado, com a finalidade de fortalecer a fun\u00e7\u00e3o protetiva das fam\u00edlias, prevenir a ruptura dos seus v\u00ednculos, promover seu acesso e usufruto de direitos e contribuir na melhoria de sua qualidade de vida. Prev\u00ea o desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias e o fortalecimento de v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios, por meio de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter preventivo, protetivo e proativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.<\/p>","resposta":5322358,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia \u2013 PAIF","id":5322358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia \u2013 PAIF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":5322359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro regional de Apoio Social","id":5322360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro regional de Apoio Social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial","id":5322361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral a Fam\u00edlia (PAIF)","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415316,"slug":"servico-social-servico-de-protecao-e-atendimento-integral-a-familia-paif"}],"slug":"servico-social\/1439207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia \u2013 Corde, EXCETO:","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439210,"hashId":"433538ad36d5282ba40a7350c28efb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia \u2013 Corde, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5322373,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manifestar-se sobre a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia dos projetos federais a ela conexos, antes da libera\u00e7\u00e3o dos recursos respectivos.","id":5322370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifestar-se sobre a adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia dos projetos federais a ela conexos, antes da libera\u00e7\u00e3o dos recursos respectivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emitir opini\u00e3o sobre os acordos, contratos ou conv\u00eanios firmados pelos demais \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia;","id":5322371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir opini\u00e3o sobre os acordos, contratos ou conv\u00eanios firmados pelos demais \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar os planos, programas e projetos subsumidos na Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o de Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, bem como propor as provid\u00eancias necess\u00e1rias a sua completa implanta\u00e7\u00e3o e seu adequado desenvolvimento, inclusive as pertinentes a recursos e as de car\u00e1ter legislativo;","id":5322372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar os planos, programas e projetos subsumidos na Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o de Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, bem como propor as provid\u00eancias necess\u00e1rias a sua completa implanta\u00e7\u00e3o e seu adequado desenvolvimento, inclusive as pertinentes a recursos e as de car\u00e1ter legislativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desestimular a divulga\u00e7\u00e3o e o debate das quest\u00f5es concernentes \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia, visando \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade.","id":5322373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desestimular a divulga\u00e7\u00e3o e o debate das quest\u00f5es concernentes \u00e0 pessoa portadora de defici\u00eancia, visando \u00e0 conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.583\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional de interesses coletivos ou dif","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.583\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional de interesses coletivos ou dif","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401379,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-583-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional-de-interesses-coletivos-ou-dif"}],"slug":"legislacao-federal\/1439210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador","id":11315}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o art. 38, inciso I do Estatuto do Idoso, nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, devendo haver reserva de pelo menos __________________ das unidades habitacionais residenciais para atendimento aos idosos. Assinale a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.","provas":[{"id":47366,"cargo":{"descricao":"Coordenador","id":11315},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-coordenador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Coordenador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439217,"hashId":"4c91c31c42001bde6c00d79b47991386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o art. 38, inciso I do Estatuto do Idoso, nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, o idoso goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, devendo haver reserva de pelo menos __________________ das unidades habitacionais residenciais para atendimento aos idosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche de forma correta a lacuna acima.<\/p>","resposta":5322401,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% (cinco por cento)","id":5322400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5% (cinco por cento)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3% (tr\u00eas por cento)","id":5322401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3% (tr\u00eas por cento)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8% (oito por cento)","id":5322402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8% (oito por cento)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento)","id":5322403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 38","oab":true,"nome":"Art. 38","pai":410570,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410612,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-38"},{"nome_clean":"I","oab":true,"nome":"I","pai":410612,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410613,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-i"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1439217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curativo \u00e9 uma forma de tratamento de feridas usado para promover um meio adequado e favorecer a cicatriza\u00e7\u00e3o. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagerm (COFEN) n.\u00ba 567\/2018, cabe ao enfermeiro da \u00e1rea a participa\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de protocolos, sele\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias em preven\u00e7\u00e3o e tratamento de pessoas com feridas. O uso da pomada de colagenase \u00e9 indicado em","provas":[{"id":47372,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1439218,"hashId":"c9217272c6e89c948df62b55a68f5c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curativo \u00e9 uma forma de tratamento de feridas usado para promover um meio adequado e favorecer a cicatriza\u00e7\u00e3o. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Enfermagerm (COFEN) n.\u00ba 567\/2018, cabe ao enfermeiro da \u00e1rea a participa\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o de protocolos, sele\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias em preven\u00e7\u00e3o e tratamento de pessoas com feridas. O uso da pomada de colagenase \u00e9 indicado em<\/p>","resposta":5322407,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feridas exsudativas, limpas ou infectadas, cr\u00f4nicas ou agudas, superficiais ou profundas e com odor desagrad\u00e1vel.","id":5322404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feridas exsudativas, limpas ou infectadas, cr\u00f4nicas ou agudas, superficiais ou profundas e com odor desagrad\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queimaduras de 1.\u00ba e 2.\u00ba graus, abras\u00f5es, \u00e1rea receptora de enxertos, \u00e1reas doadoras, \u00falceras venosas, de press\u00e3o e incis\u00e3o cir\u00fargica.","id":5322405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">queimaduras de 1.\u00ba e 2.\u00ba graus, abras\u00f5es, \u00e1rea receptora de enxertos, \u00e1reas doadoras, \u00falceras venosas, de press\u00e3o e incis\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00f5es abertas, com exsudato em moderada ou grande quantidade, com ou sem infec\u00e7\u00e3o, e les\u00f5es sangrantes.","id":5322406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00f5es abertas, com exsudato em moderada ou grande quantidade, com ou sem infec\u00e7\u00e3o, e les\u00f5es sangrantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00f5es com tecido necr\u00f3tico.","id":5322407,"corpo":"<p>les\u00f5es com tecido necr\u00f3tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"casos de irrita\u00e7\u00e3o de pele decorrente de incontin\u00eancia urin\u00e1ria e anal, causada pelos adesivos em curativos repetitivos.","id":5322408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casos de irrita\u00e7\u00e3o de pele decorrente de incontin\u00eancia urin\u00e1ria e anal, causada pelos adesivos em curativos repetitivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/1439218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biologia","id":3683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a nomenclatura binominal, dentre os seguintes, qual nome de esp\u00e9cie est\u00e1 escrito corretamente?","provas":[{"id":47371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biologia","id":3683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439232,"hashId":"1c28e491aa2272cca11fb6f41b6bb72a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a nomenclatura binominal, dentre os seguintes, qual nome de esp\u00e9cie est\u00e1 escrito corretamente?<\/p>","resposta":5322475,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miconia sellowiana.","id":5322474,"corpo":"<p>Miconia sellowiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leandra aurea.","id":5322475,"corpo":"<p><em>Leandra aurea.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tibouchina Gracilis.","id":5322476,"corpo":"<p><em>Tibouchina Gracilis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavoisiera imbricata.","id":5322477,"corpo":"<p><u>lavoisiera imbricata<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TREMBLEYA parviflora.","id":5322478,"corpo":"<p><em>TREMBLEYA parviflora.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biologia","id":3683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as regras de nomenclatura biol\u00f3gica, algumas categorias taxon\u00f4micas possuem sufixos predeterminados, como o uso de -aceae para designar fam\u00edlia em bot\u00e2nica. O sufixo designado para nomenclatura de fam\u00edlia em zoologia \u00e9","provas":[{"id":47371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biologia","id":3683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Biologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439250,"hashId":"ca422db37b14f9063d771d8c91424b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as regras de nomenclatura biol\u00f3gica, algumas categorias taxon\u00f4micas possuem sufixos predeterminados, como o uso de -aceae para designar fam\u00edlia em bot\u00e2nica. O sufixo designado para nomenclatura de fam\u00edlia em zoologia \u00e9<\/p>","resposta":5322568,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-ales.","id":5322561,"corpo":"<p>-ales.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-ieae.","id":5322563,"corpo":"<p>-ieae.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-eceae.","id":5322565,"corpo":"<p>-eceae.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-edeae.","id":5322567,"corpo":"<p>-edeae.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-idae.","id":5322568,"corpo":"<p>-idae.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Escolar","id":5387}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a v\u00edtimas de acidente de tr\u00e2nsito, observe os itens a seguir. I. A v\u00edtima em estado consciente e que apresente sangramento nasal deve ter a cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s e o nariz comprimido por alguns minutos. II. A v\u00edtima com suspeita de fratura na coluna vertebral deve ser mantida im\u00f3vel, enquanto se aguarda chegada de socorro especializado. III. Para atenuar a vermelhid\u00e3o da pele, admite-se a aplica\u00e7\u00e3o de manteiga somente nas queimaduras de primeiro grau. \u00c9 verdadeiro o que se afirma em:","provas":[{"id":47373,"cargo":{"descricao":"Motorista Escolar","id":5387},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-motorista-escolar","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Motorista Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1439259,"hashId":"7603fc990b55321c631156dfd6f4763f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento a v\u00edtimas de acidente de tr\u00e2nsito, observe os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A v\u00edtima em estado consciente e que apresente sangramento nasal deve ter a cabe\u00e7a inclinada para tr\u00e1s e o nariz comprimido por alguns minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A v\u00edtima com suspeita de fratura na coluna vertebral deve ser mantida im\u00f3vel, enquanto se aguarda chegada de socorro especializado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para atenuar a vermelhid\u00e3o da pele, admite-se a aplica\u00e7\u00e3o de manteiga somente nas queimaduras de primeiro grau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdadeiro o que se afirma em:<\/p>","resposta":5322606,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":5322606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":5322607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":5322608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":5322609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma bacia hidrogr\u00e1fica, os par\u00e2metros hidrol\u00f3gicos sofrem varia\u00e7\u00f5es devido ao aumento da impermeabiliza\u00e7\u00e3o superficial. Esse fen\u00f4meno provoca","provas":[{"id":47375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1439291,"hashId":"7248fb75d271e9e7637150af489e3914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma bacia hidrogr\u00e1fica, os par\u00e2metros hidrol\u00f3gicos sofrem varia\u00e7\u00f5es devido ao aumento da impermeabiliza\u00e7\u00e3o superficial. Esse fen\u00f4meno provoca<\/p>","resposta":5322755,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da vaz\u00e3o, aumento do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e do coeficiente de escoamento superficial.","id":5322754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da vaz\u00e3o, aumento do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e do coeficiente de escoamento superficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento da vaz\u00e3o, diminui\u00e7\u00e3o do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e aumento do coeficiente de escoamento.","id":5322755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da vaz\u00e3o, diminui\u00e7\u00e3o do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e aumento do coeficiente de escoamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o, aumento do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e do coeficiente de escoamento superficial.","id":5322756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o, aumento do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e do coeficiente de escoamento superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o e do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e aumento do coeficiente de escoamento superficial.","id":5322757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o e do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e aumento do coeficiente de escoamento superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da vaz\u00e3o, diminui\u00e7\u00e3o do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e aumento do per\u00edodo de retorno.","id":5322758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento da vaz\u00e3o, diminui\u00e7\u00e3o do tempo de concentra\u00e7\u00e3o e aumento do per\u00edodo de retorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1439291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de terraplenagem, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47375,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taiobeira","sigla":"Prefeitura","id":4181,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1439293,"hashId":"0b4611c3ff70f56045dcff034bb8c28c","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de terraplenagem, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5322767,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As escavadeiras com lan\u00e7a tipo \u201cshovel\u201d s\u00e3o recomendadas para operar em taludes situados abaixo do n\u00edvel do terreno em que a m\u00e1quina est\u00e1 colocada.","id":5322764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escavadeiras com lan\u00e7a tipo \u201cshovel\u201d s\u00e3o recomendadas para operar em taludes situados abaixo do n\u00edvel do terreno em que a m\u00e1quina est\u00e1 colocada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escavadeira com lan\u00e7a tipo \u201cclam-shell\u201d \u00e9 recomendada para taludes em aterro.","id":5322765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escavadeira com lan\u00e7a tipo \u201cclam-shell\u201d \u00e9 recomendada para taludes em aterro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escavadeira com lan\u00e7a tipo \u201cclam-shell\u201d \u00e9 muito utilizada na execu\u00e7\u00e3o de t\u00faneis.","id":5322766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escavadeira com lan\u00e7a tipo \u201cclam-shell\u201d \u00e9 muito utilizada na execu\u00e7\u00e3o de t\u00faneis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As escavadeiras com lan\u00e7a tipo \u201cshovel\u201d s\u00e3o recomendadas para operar em taludes situados acima do n\u00edvel do terreno em que a m\u00e1quina est\u00e1 colocada.","id":5322767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escavadeiras com lan\u00e7a tipo \u201cshovel\u201d s\u00e3o recomendadas para operar em taludes situados acima do n\u00edvel do terreno em que a m\u00e1quina est\u00e1 colocada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A retroescavadora \u00e9 recomendada para a abertura de valas de pequenas dimens\u00f5es e quando h\u00e1 obst\u00e1culos (como escoramentos).","id":5322768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A retroescavadora \u00e9 recomendada para a abertura de valas de pequenas dimens\u00f5es e quando h\u00e1 obst\u00e1culos (como escoramentos).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/1439293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},{"descricao":"Zelador","id":6017}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o etapas obrigat\u00f3rias do processo de limpeza:I- VarreduraII- Lavagem com \u00e1gua e sab\u00e3o\/detergente.III- Enx\u00e1gueEst\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em:","provas":[{"id":47377,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":47381,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-zelador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Zelador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439298,"hashId":"18a8b31420fa7a340e37185865457ff4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o etapas obrigat\u00f3rias do processo de limpeza:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Varredura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Lavagem com \u00e1gua e sab\u00e3o\/detergente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Enx\u00e1gue<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma <strong>SOMENTE<\/strong> em:<\/p>","resposta":5322792,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Item I.","id":5322789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Item II.","id":5322790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itens I e II.","id":5322791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itens I, II e III.","id":5322792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Itens I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biosseguran\u00e7a","id":12900}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas discuss\u00f5es sobre biosseguran\u00e7a, verifica-se que h\u00e1 diferentes riscos aos quais os profissionais podem ser expostos. Sobre os riscos potenciais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biosseguran\u00e7a","id":12900},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio-area-biosseguranca","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biosseguran\u00e7a - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1439299,"hashId":"6f5800e84ac72b6e59e5d383c454b11b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas discuss\u00f5es sobre biosseguran\u00e7a, verifica-se que h\u00e1 diferentes riscos aos quais os profissionais podem ser expostos. Sobre os riscos potenciais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5322794,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conte\u00fados dos cilindros de raio-X compreendem riscos biol\u00f3gicos.","id":5322793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados dos cilindros de raio-X compreendem riscos biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambientes com som elevado e ru\u00eddo s\u00e3o classificados como risco f\u00edsico.","id":5322794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambientes com som elevado e ru\u00eddo s\u00e3o classificados como risco f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cadeiras desreguladas que podem causar les\u00f5es nas colunas compreendem riscos f\u00edsicos.","id":5322795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeiras desreguladas que podem causar les\u00f5es nas colunas compreendem riscos f\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seringas com sangue apresentam-se como riscos qu\u00edmicos.","id":5322796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seringas com sangue apresentam-se como riscos qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amostras de escarro s\u00e3o consideradas como riscos f\u00edsicos por serem aeross\u00f3is.","id":5322797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amostras de escarro s\u00e3o consideradas como riscos f\u00edsicos por serem aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},{"descricao":"Zelador","id":6017}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tipo de produto qu\u00edmico de limpeza \u00e9 ideal para a dissolu\u00e7\u00e3o de manchas de graxas e \u00f3leos?","provas":[{"id":47377,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":47381,"cargo":{"descricao":"Zelador","id":6017},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tuntum","sigla":"Prefeitura de Tuntum","id":3563,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tuntum-ma-2019-instituto-machado-de-assis-zelador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tuntum - Zelador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1439302,"hashId":"5b4a3cb4e19a8db1d96c108dde4bc8bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tipo de produto qu\u00edmico de limpeza \u00e9 ideal para a dissolu\u00e7\u00e3o de manchas de graxas e \u00f3leos?<\/p>","resposta":5322807,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solventes.","id":5322807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solventes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sab\u00e3o em p\u00f3.","id":5322808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sab\u00e3o em p\u00f3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos Fortes.","id":5322809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1cidos Fortes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Detergentes.","id":5322810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detergentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1439302","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As artes marciais s\u00e3o muito mais do que simples formas de luta. Os ensinamentos por tr\u00e1s das diversas modalidades existentes envolvem os valores, a \u00e9tica e a cultura da civiliza\u00e7\u00e3o que desenvolveu essa forma de combate. Al\u00e9m de serem boas para a sa\u00fade do corpo \u2014 ajudam, por exemplo, a emagrecer, fortalecer os m\u00fasculos, desenvolver coordena\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio \u2014 as lutas marciais trabalham ainda a mente e o esp\u00edrito. S\u00e3o artes marciais brasileiras:","provas":[{"id":48881,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1480469,"hashId":"5d0c5377b81dd8f492b2618bfdfc4ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As artes marciais s\u00e3o muito mais do que simples formas de luta. Os ensinamentos por tr\u00e1s das diversas modalidades existentes envolvem os valores, a \u00e9tica e a cultura da civiliza\u00e7\u00e3o que desenvolveu essa forma de combate. Al\u00e9m de serem boas para a sa\u00fade do corpo \u2014 ajudam, por exemplo, a emagrecer, fortalecer os m\u00fasculos, desenvolver coordena\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio \u2014 as lutas marciais trabalham ainda a mente e o esp\u00edrito. S\u00e3o artes marciais brasileiras:<\/p>","resposta":5506849,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jud\u00f4 e carat\u00ea","id":5506847,"corpo":"<p>Jud\u00f4 e carat\u00ea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muay Thai e Vale tudo","id":5506848,"corpo":"<p>Muay Thai e Vale tudo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capoeira e Vale tudo","id":5506849,"corpo":"<p>Capoeira e Vale tudo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Kung fu e Jiu Jitsu","id":5506850,"corpo":"<p>Kung fu e Jiu Jitsu<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capoeira e jud\u00f4","id":5506851,"corpo":"<p>Capoeira e jud\u00f4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1480469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reino animal inclui uma grande variedade de organismos que apresentaram v\u00e1rias estrat\u00e9gias evolutivas que lhes permitiram ocupar os mais variados ecossistemas em nosso planeta. A cerca desses seres foram feitas as seguintes afirmativas: I. Todos os animais, excetuando-se os por\u00edferos que s\u00e3o filtradores, s\u00e3o organismos que apresentam nutri\u00e7\u00e3o heterotr\u00f3fica por ingest\u00e3o. II. A apomorfia dos animais ausentes nos demais grupos de seres vivos \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de m\u00f3rula e bl\u00e1stula no desenvolvimento embrion\u00e1rio. III. Os cordados s\u00e3o animais esquizocelomados e deuterost\u00f4mios. IV. Os animais s\u00e3o os \u00fanicos seres vivos que possuem tecidos nervoso e muscular, embora n\u00e3o estejam presente em todos os animais. Assinale o que for CORRETO:","provas":[{"id":48884,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1480558,"hashId":"d888afef986929aeccc2172eea00853e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reino animal inclui uma grande variedade de organismos que apresentaram v\u00e1rias estrat\u00e9gias evolutivas que lhes permitiram ocupar os mais variados ecossistemas em nosso planeta. A cerca desses seres foram feitas as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos os animais, excetuando-se os por\u00edferos que s\u00e3o filtradores, s\u00e3o organismos que apresentam nutri\u00e7\u00e3o heterotr\u00f3fica por ingest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A apomorfia dos animais ausentes nos demais grupos de seres vivos \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de m\u00f3rula e bl\u00e1stula no desenvolvimento embrion\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cordados s\u00e3o animais esquizocelomados e deuterost\u00f4mios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os animais s\u00e3o os \u00fanicos seres vivos que possuem tecidos nervoso e muscular, embora n\u00e3o estejam presente em todos os animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o que for <strong>CORRETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5507168,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV apenas","id":5507166,"corpo":"<p>III e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas","id":5507167,"corpo":"<p>I, II e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV apenas","id":5507168,"corpo":"<p>II e IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":5507169,"corpo":"<p>I e IV apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":5507170,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"nome_clean":"Zoologia Vertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Vertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398245,"slug":"biologia-zoologia-vertebrados"},{"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"}],"slug":"biologia\/1480558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Nistatina e a Anfotericina s\u00e3o agentes quimioter\u00e1picos utilizados contra as infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas por interferirem no funcionamento da membrana, resultando em morte da c\u00e9lula. O principal componente vital da membrana celular dos fungos alvo dessas drogas \u00e9:","provas":[{"id":48884,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1480561,"hashId":"8f3defcd105ae419586bd53551f7dd5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Nistatina e a Anfotericina s\u00e3o agentes quimioter\u00e1picos utilizados contra as infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas por interferirem no funcionamento da membrana, resultando em morte da c\u00e9lula. O principal componente vital da membrana celular dos fungos alvo dessas drogas \u00e9:<\/p>","resposta":5507185,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peptiodeoglicanos","id":5507181,"corpo":"<p>Peptiodeoglicanos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Celulose","id":5507182,"corpo":"<p>Celulose<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Queratina","id":5507183,"corpo":"<p>Queratina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quitina","id":5507184,"corpo":"<p>Quitina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ergosterol","id":5507185,"corpo":"<p>Ergosterol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/1480561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases (LDB) da educa\u00e7\u00e3o Nacional, regulamenta o sistema educacional no Brasil, em seu 3\u00b0Art. designa que o ensino ser\u00e1 ministrado com base nos princ\u00edpios: I. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. II. Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas delimitadas. III. Vincula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.IV. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia escolar. V. Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos Sistemas de ensino. S\u00e3o verdadeiras as afirmativas contidas em:","provas":[{"id":48874,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1480261,"hashId":"693d70bfb006f8c2b0199b6729594f92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases (LDB) da educa\u00e7\u00e3o Nacional, regulamenta o sistema educacional no Brasil, em seu 3\u00b0Art. designa que o ensino ser\u00e1 ministrado com base nos princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas delimitadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vincula\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Valoriza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma desta Lei e da legisla\u00e7\u00e3o dos Sistemas de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiras as afirmativas contidas em:<\/p>","resposta":5506044,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":5506041,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5506042,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5506043,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":5506044,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a I e V.","id":5506045,"corpo":"<p>Apenas a I e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1480261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica abaixo. Representa\u00e7\u00e3o Esquem\u00e1tica 01: Popula\u00e7\u00e3o x Recursos.A CORRETA an\u00e1lise da Representa\u00e7\u00e3o Esquem\u00e1tica 01 refere-se a: ","provas":[{"id":48879,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1480333,"hashId":"149d3120bc5315e64c36d873e1bf1b50","enunciado":"<p>Observe a representa\u00e7\u00e3o esquem\u00e1tica abaixo. <\/p><p><br><\/p><p><strong>Representa\u00e7\u00e3o Esquem\u00e1tica 01<\/strong>: Popula\u00e7\u00e3o x Recursos.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48879\/questao\/1480333-20210113160028000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong>CORRETA <\/strong>an\u00e1lise da Representa\u00e7\u00e3o Esquem\u00e1tica 01 refere-se a: <\/p>","resposta":5506357,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria Reformista. Os reformistas defendiam o r\u00edgido controle de natalidade, geralmente rotulado de Planejamento Familiar.","id":5506353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Reformista. Os reformistas defendiam o r\u00edgido controle de natalidade, geralmente rotulado de Planejamento Familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria Neomalthusiana, forjada na Explos\u00e3o Demogr\u00e1fica p\u00f3s 2\u00aa Guerra Mundial. Esta teoria contraria os ideais dos capitalistas, pois reduzir o crescimento populacional significa reduzir o ex\u00e9rcito de reserva, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e de sal\u00e1rios.","id":5506354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Neomalthusiana, forjada na Explos\u00e3o Demogr\u00e1fica p\u00f3s 2\u00aa Guerra Mundial. Esta teoria contraria os ideais dos capitalistas, pois reduzir o crescimento populacional significa reduzir o ex\u00e9rcito de reserva, al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o da possibilidade de precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e de sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria Marxista, respons\u00e1vel por propor reformas socioecon\u00f4micas como instrumento de redu\u00e7\u00e3o da natalidade.","id":5506355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Marxista, respons\u00e1vel por propor reformas socioecon\u00f4micas como instrumento de redu\u00e7\u00e3o da natalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Malthusiana, que chegou a conclus\u00e3o de que o subdesenvolvimento n\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia, mas sim a causa do crescimento populacional.","id":5506356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Malthusiana, que chegou a conclus\u00e3o de que o subdesenvolvimento n\u00e3o \u00e9 consequ\u00eancia, mas sim a causa do crescimento populacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria Malthusiana. Esta teoria nasceu da preocupa\u00e7\u00e3o de Malthus com o \u00eaxodo rural, o desemprego e o crescimento populacional, segundo ele \u00e9 necess\u00e1rio conter o crescimento populacional para n\u00e3o gerar um quadro de superpovoamento.","id":5506357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Malthusiana. Esta teoria nasceu da preocupa\u00e7\u00e3o de Malthus com o \u00eaxodo rural, o desemprego e o crescimento populacional, segundo ele \u00e9 necess\u00e1rio conter o crescimento populacional para n\u00e3o gerar um quadro de superpovoamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397301,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/1480333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Am\u00e9rica Latina tem sofrido significativas perdas econ\u00f4micas nos \u00faltimos meses. Este processo pode ser explicado:","provas":[{"id":48879,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1480336,"hashId":"62b921f5e482b14a2a95b83e7eeac54a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Am\u00e9rica Latina tem sofrido significativas perdas econ\u00f4micas nos \u00faltimos meses. Este processo pode ser explicado:<\/p>","resposta":5506370,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela conjuntura de afirma\u00e7\u00e3o do Chavismo na regi\u00e3o, evidenciando novos aportes pol\u00edticos de integra\u00e7\u00e3o regional.","id":5506368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela conjuntura de afirma\u00e7\u00e3o do Chavismo na regi\u00e3o, evidenciando novos aportes pol\u00edticos de integra\u00e7\u00e3o regional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela ascens\u00e3o do radicalismo pol\u00edtico em todos os pa\u00edses da regi\u00e3o, fato que tem interferido decisivamente nas exporta\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses sulamericanos.","id":5506369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela ascens\u00e3o do radicalismo pol\u00edtico em todos os pa\u00edses da regi\u00e3o, fato que tem interferido decisivamente nas exporta\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses sulamericanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela guerra comercial entre Estados Unidos e China, processo que tem repercutido nas exporta\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, tendo em vista as sucessivas taxa\u00e7\u00f5es de produtos estrangeiros e a redu\u00e7\u00e3o no volume de importa\u00e7\u00e3o de commodities.","id":5506370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela guerra comercial entre Estados Unidos e China, processo que tem repercutido nas exporta\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, tendo em vista as sucessivas taxa\u00e7\u00f5es de produtos estrangeiros e a redu\u00e7\u00e3o no volume de importa\u00e7\u00e3o de commodities.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pela desacelera\u00e7\u00e3o das economias emergentes, principais parceiros comerciais dos pa\u00edses sulamericanos.","id":5506371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela desacelera\u00e7\u00e3o das economias emergentes, principais parceiros comerciais dos pa\u00edses sulamericanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo fortalecimento da integra\u00e7\u00e3o em outras regi\u00f5es do planeta, reduzindo o volume de com\u00e9rcio com a Am\u00e9rica do Sul. Um exemplo marcante disso \u00e9 a expans\u00e3o do NAFTA (Acordo de Livre Com\u00e9rcio da Am\u00e9rica do Norte), que desde a ascens\u00e3o de Donald Trump passou a operar como um amplo mercado comum entre os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Norte.","id":5506372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo fortalecimento da integra\u00e7\u00e3o em outras regi\u00f5es do planeta, reduzindo o volume de com\u00e9rcio com a Am\u00e9rica do Sul. Um exemplo marcante disso \u00e9 a expans\u00e3o do NAFTA (Acordo de Livre Com\u00e9rcio da Am\u00e9rica do Norte), que desde a ascens\u00e3o de Donald Trump passou a operar como um amplo mercado comum entre os pa\u00edses da Am\u00e9rica do Norte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/1480336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ge\u00f3grafo Milton Santos deixou, como um dos seus principais legados te\u00f3ricos a discuss\u00e3o sobre a evolu\u00e7\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do meio geogr\u00e1fico. Para compreender o seu conceito, \u00e9 necess\u00e1rio entender a evolu\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o. O atual per\u00edodo\/est\u00e1gio do desenvolvimento humano \u00e9 caracterizado na obra de Milton Santos como:","provas":[{"id":48879,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1480344,"hashId":"2f901d0a31cd8e5624830786e4e4e0d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ge\u00f3grafo Milton Santos deixou, como um dos seus principais legados te\u00f3ricos a discuss\u00e3o sobre a evolu\u00e7\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do meio geogr\u00e1fico. Para compreender o seu conceito, \u00e9 necess\u00e1rio entender a evolu\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es do espa\u00e7o. O atual per\u00edodo\/est\u00e1gio do desenvolvimento humano \u00e9 caracterizado na obra de Milton Santos como:<\/p>","resposta":5506405,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meio natural.","id":5506402,"corpo":"<p>Meio natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meio t\u00e9cnico.","id":5506403,"corpo":"<p>Meio t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico.","id":5506404,"corpo":"<p>Meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional.","id":5506405,"corpo":"<p>Meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rugosidades espaciais.","id":5506406,"corpo":"<p>Rugosidades espaciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1480344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma difus\u00e3o maci\u00e7a nos livros did\u00e1ticos de geografia de que a urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o crescimento da popula\u00e7\u00e3o urbana em rela\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o rural. Na verdade, a urbaniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o se resume ao dado demogr\u00e1fico, envolve processos, formas espaciais, a paisagem, a morfologia urbana, as rela\u00e7\u00f5es, enfim, uma s\u00e9rie de processos que extrapolam o entendimento da urbaniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Considerando o debate sobre a urbaniza\u00e7\u00e3o, marque V para Verdadeiro e F para Falso. ( ) A rede urbana pode ser definida como a interliga\u00e7\u00e3o entre as cidades que se estabelece a partir dos fluxos de pessoas, mercadorias, capitais e informa\u00e7\u00f5es. ( ) Metr\u00f3pole \u00e9 uma cidade de elevado desenvolvimento urbano que organiza em torno de si uma centralidade respons\u00e1vel por estabelecer uma rede composta por cidades a ela dependentes, compondo uma densa rede urbana, onde se concentram as principais atividades, empregos e capitais de uma determinada regi\u00e3o. ( ) Regi\u00e3o metropolitana \u00e9 um recorte pol\u00edtico-espacial complexo que envolve uma cidade central (metr\u00f3pole) que polariza e dinamiza as demais cidades ao redor, influenciando-as econ\u00f4mica, social e politicamente. ( ) O termo megal\u00f3pole foi uma express\u00e3o criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) para referir-se a toda e qualquer \u00e1rea urbana cont\u00ednua formada por mais de 10 milh\u00f5es de habitantes. ( ) A megacidade \u00e9 uma regi\u00e3o formada por v\u00e1rias grandes cidades interligadas entre si em forma de uma rede estrutural. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":48879,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1480352,"hashId":"12da97e99d837402e014262331e7e5e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma difus\u00e3o maci\u00e7a nos livros did\u00e1ticos de geografia de que a urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o crescimento da popula\u00e7\u00e3o urbana em rela\u00e7\u00e3o a popula\u00e7\u00e3o rural. Na verdade, a urbaniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o se resume ao dado demogr\u00e1fico, envolve processos, formas espaciais, a paisagem, a morfologia urbana, as rela\u00e7\u00f5es, enfim, uma s\u00e9rie de processos que extrapolam o entendimento da urbaniza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o. Considerando o debate sobre a urbaniza\u00e7\u00e3o, marque V para Verdadeiro e F para Falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rede urbana pode ser definida como a interliga\u00e7\u00e3o entre as cidades que se estabelece a partir dos fluxos de pessoas, mercadorias, capitais e informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Metr\u00f3pole \u00e9 uma cidade de elevado desenvolvimento urbano que organiza em torno de si uma centralidade respons\u00e1vel por estabelecer uma rede composta por cidades a ela dependentes, compondo uma densa rede urbana, onde se concentram as principais atividades, empregos e capitais de uma determinada regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Regi\u00e3o metropolitana \u00e9 um recorte pol\u00edtico-espacial complexo que envolve uma cidade central (metr\u00f3pole) que polariza e dinamiza as demais cidades ao redor, influenciando-as econ\u00f4mica, social e politicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O termo megal\u00f3pole foi uma express\u00e3o criada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) para referir-se a toda e qualquer \u00e1rea urbana cont\u00ednua formada por mais de 10 milh\u00f5es de habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A megacidade \u00e9 uma regi\u00e3o formada por v\u00e1rias grandes cidades interligadas entre si em forma de uma rede estrutural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5506444,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, F","id":5506442,"corpo":"<p>V, V, F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V","id":5506443,"corpo":"<p>V, V, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":5506444,"corpo":"<p>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":5506445,"corpo":"<p>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":5506446,"corpo":"<p>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1480352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho. \u201ce morde subitamente uma das ma\u00e7\u00e3s e logo em seguida a outra.\u201d A express\u00e3o destacada n\u00e3o estabelece no trecho sentido de algo feito","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450562,"hashId":"8543ecf917515f30b8f3dd574c255115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ce morde <strong>subitamente <\/strong>uma das ma\u00e7\u00e3s e logo em seguida a outra.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada n\u00e3o estabelece no trecho sentido de algo feito<\/p>","resposta":5374508,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instantaneamente.","id":5374506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instantaneamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repentinamente.","id":5374507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repentinamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidadosamente.","id":5374508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidadosamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abruptamente.","id":5374509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abruptamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. Julgamento apressado Uma garota segurava em suas m\u00e3os duas ma\u00e7\u00e3s. Sua m\u00e3e entrou e lhe pediu com uma voz doce e um belo sorriso: \u2014 Querida, voc\u00ea poderia dar uma de suas ma\u00e7\u00e3s para a mam\u00e3e? A menina levanta os olhos para sua m\u00e3e durante alguns segundos, e morde subitamente uma das ma\u00e7\u00e3s e logo em seguida a outra. A m\u00e3e sente seu rosto se esfriar e perde o sorriso. Ela tenta n\u00e3o mostrar sua decep\u00e7\u00e3o quando sua filha lhe d\u00e1 uma de suas ma\u00e7\u00e3s mordidas. A pequena olha sua m\u00e3e com um sorriso de anjo e diz: \u2014 A mais doce \u00e9 essa! Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/dhGL2&gt;. Acesso em: 12 jun. 2019.","id":424937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>4<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Julgamento apressado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma garota segurava em suas m\u00e3os duas ma\u00e7\u00e3s. Sua m\u00e3e entrou e lhe pediu com uma voz doce e um belo sorriso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Querida, voc\u00ea poderia dar uma de suas ma\u00e7\u00e3s para a mam\u00e3e? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A menina levanta os olhos para sua m\u00e3e durante alguns segundos, e morde subitamente uma das ma\u00e7\u00e3s e logo em seguida a outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e sente seu rosto se esfriar e perde o sorriso. Ela tenta n\u00e3o mostrar sua decep\u00e7\u00e3o quando sua filha lhe d\u00e1 uma de suas ma\u00e7\u00e3s mordidas. A pequena olha sua m\u00e3e com um sorriso de anjo e diz: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 A mais doce \u00e9 essa! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/dhGL2&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 12 jun. 2019.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1450562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o trecho do poema em que se pode perceber que o eu l\u00edrico tem uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com algu\u00e9m.","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450588,"hashId":"b64655c6a73f3e0e8ce4751b8a2bb11a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o trecho do poema em que se pode perceber que o eu l\u00edrico tem uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com algu\u00e9m.<\/p>","resposta":5374617,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEla dizia, cheia de carinho,Toda ternura a segredar baixinho:\u2014 Deixa, querido, que eu te beije a face!\u201d","id":5374617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEla dizia, cheia de carinho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toda ternura a segredar baixinho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Deixa, querido, que eu te beije a face!\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAh! se esta vida nunca mais passasse!S\u00f3 vejo rosas, sem um s\u00f3 espinho;\u201d","id":5374618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAh! se esta vida nunca mais passasse!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 vejo rosas, sem um s\u00f3 espinho;\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE hoje, a coitada, sem falar de amor,Em vez daquele natural vigor,\u201d","id":5374619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE hoje, a coitada, sem falar de amor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez daquele natural vigor,\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE assim vivendo, de mazelas cheia, [...]Pedindo fumo para o seu cachimbo.\u201d","id":5374620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE assim vivendo, de mazelas cheia, [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedindo fumo para o seu cachimbo.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o poema de Patativa do Assar\u00e9 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 8. Flores murchas Depois do nosso desejado enlace Ela dizia, cheia de carinho, Toda ternura a segredar baixinho: \u2014 Deixa, querido, que eu te beije a face! Ah! se esta vida nunca mais passasse! S\u00f3 vejo rosas, sem um s\u00f3 espinho; Que bela aurora surge em nosso ninho! Que lindo sonho no meu peito nasce! E hoje, a coitada, sem falar de amor, Em vez daquele natural vigor, Sofre do tempo o mais cruel carimbo. E assim vivendo, de mazelas cheia, Em vez de beijo, sempre me aperreia Pedindo fumo para o seu cachimbo. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/omundocomoelee.blogspot\/&gt;. Acesso em: 13 jun. 2019. ","id":424942,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: <\/strong>Leia o poema de Patativa do Assar\u00e9 a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>6 <\/strong>a <strong>8<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Flores murchas<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois do nosso desejado enlace <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela dizia, cheia de carinho, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toda ternura a segredar baixinho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Deixa, querido, que eu te beije a face! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah! se esta vida nunca mais passasse! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 vejo rosas, sem um s\u00f3 espinho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que bela aurora surge em nosso ninho! <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que lindo sonho no meu peito nasce! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E hoje, a coitada, sem falar de amor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez daquele natural vigor, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sofre do tempo o mais cruel carimbo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E assim vivendo, de mazelas cheia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez de beijo, sempre me aperreia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedindo fumo para o seu cachimbo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/omundocomoelee.blogspot\/&gt;. Acesso em: 13 jun. 2019. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1450588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta seletiva de lixo consiste em separ\u00e1-lo em grupos distintos, segundo a sua classifica\u00e7\u00e3o. O gr\u00e1fico a seguir apresenta a quantidade de lixo coletado, em kg, em uma escola de Ensino Fundamental, em Belo Horizonte\u2013MG, no per\u00edodo de uma semana. Segundo as informa\u00e7\u00f5es do gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450602,"hashId":"815ec68464e8adf2ee41b66d7fd25070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta seletiva de lixo consiste em separ\u00e1-lo em grupos distintos, segundo a sua classifica\u00e7\u00e3o. O gr\u00e1fico a seguir apresenta a quantidade de lixo coletado, em kg, em uma escola de Ensino Fundamental, em Belo Horizonte\u2013MG, no per\u00edodo de uma semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47797\/questao\/1450602-20201218171701000000-0.png\" style=\"\" width=\"348\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo as informa\u00e7\u00f5es do gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5374678,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade de pl\u00e1stico coletado nessa semana foi a metade que a de vidro.","id":5374675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de pl\u00e1stico coletado nessa semana foi a metade que a de vidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quantidade de pl\u00e1stico coletado nessa semana foi o dobro que a de papel. ","id":5374676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de pl\u00e1stico coletado nessa semana foi o dobro que a de papel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantidade de papel coletado nessa semana foi o triplo que a de pl\u00e1stico. ","id":5374677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de papel coletado nessa semana foi o triplo que a de pl\u00e1stico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quantidade de metal coletado nessa semana foi a ter\u00e7a parte que a de vidro. ","id":5374678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de metal coletado nessa semana foi a ter\u00e7a parte que a de vidro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1450602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta as dimens\u00f5es do terreno que Alberto ir\u00e1 comprar.Na regi\u00e3o onde est\u00e1 localizado esse terreno, o valor do m\u00b2 para a compra \u00e9 de R$ 2 500,00.Sendo assim, quanto Alberto pagar\u00e1 por esse terreno?","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450613,"hashId":"3e59f975309fe9c7a7c4c6b194fd1c1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta as dimens\u00f5es do terreno que Alberto ir\u00e1 comprar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47797\/questao\/1450613-20201218172147000000-0.png\" width=\"233\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na regi\u00e3o onde est\u00e1 localizado esse terreno, o valor do m\u00b2 para a compra \u00e9 de R$ 2 500,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, quanto Alberto pagar\u00e1 por esse terreno?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5374725,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 177 500,00.","id":5374723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 177 500,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 562 500,00.","id":5374724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 562 500,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 768 750,00.","id":5374725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 768 750,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1 050 625,00.","id":5374726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1 050 625,00.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1450613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":6094}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno tem sido uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es do contexto escolar. Nas pr\u00e1ticas educativas, o que se observa \u00e9 que, por n\u00e3o se dar a devida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica em quest\u00e3o, muitas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no ambiente escolar acabam por fracassar. Da\u00ed a import\u00e2ncia de estabelecer uma reflex\u00e3o aprofundada sobre esse assunto, considerando a relev\u00e2ncia de todos os aspectos que caracterizam a escola. Nesse sentido \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47799,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":6094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1450614,"hashId":"a5827488dede3e389e287c2ef25d087c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o professor-aluno tem sido uma das principais preocupa\u00e7\u00f5es do contexto escolar. Nas pr\u00e1ticas educativas, o que se observa \u00e9 que, por n\u00e3o se dar a devida aten\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica em quest\u00e3o, muitas a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no <span style=\"text-align: left;\">ambiente escolar acabam por fracassar. Da\u00ed a import\u00e2ncia de estabelecer uma reflex\u00e3o aprofundada sobre esse assunto, considerando a relev\u00e2ncia de todos os aspectos que caracterizam a escola. Nesse sentido \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/span><\/p>","resposta":5374730,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em todo processo de aprendizagem humana, a intera\u00e7\u00e3o social e a media\u00e7\u00e3o do outro tem fundamental import\u00e2ncia. Na escola, pode-se dizer que a intera\u00e7\u00e3o professor-aluno \u00e9 prescind\u00edvel para que ocorra o sucesso no processo ensino aprendizagem, devido a rela\u00e7\u00e3o de hierarquia em sala de aula.","id":5374727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo processo de aprendizagem humana, a intera\u00e7\u00e3o social e a media\u00e7\u00e3o do outro tem fundamental import\u00e2ncia. Na escola, pode-se dizer que a intera\u00e7\u00e3o professor-aluno \u00e9 prescind\u00edvel para que ocorra o sucesso no processo ensino aprendizagem, devido a rela\u00e7\u00e3o de hierarquia em sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O di\u00e1logo pode ser entendido como importante instrumento na constitui\u00e7\u00e3o dos sujeitos, por\u00e9m uma pr\u00e1tica educativa dial\u00f3gica por parte dos educadores e dos alunos n\u00e3o deve ser incentivada, uma vez que n\u00e3o os far\u00e1 refletir e agir modificando seu modo de vida.","id":5374728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e1logo pode ser entendido como importante instrumento na constitui\u00e7\u00e3o dos sujeitos, por\u00e9m uma pr\u00e1tica educativa dial\u00f3gica por parte dos educadores e dos alunos n\u00e3o deve ser incentivada, uma vez que n\u00e3o os far\u00e1 refletir e agir modificando seu modo de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto mais o professor compreender a dimens\u00e3o do di\u00e1logo como postura necess\u00e1ria em suas aulas, menores avan\u00e7os estar\u00e3o conquistando em rela\u00e7\u00e3o aos alunos, pois desse modo, eles se sentir\u00e3o menos curiosos e mobilizados para transformarem a realidade.","id":5374729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais o professor compreender a dimens\u00e3o do di\u00e1logo como postura necess\u00e1ria em suas aulas, menores avan\u00e7os estar\u00e3o conquistando em rela\u00e7\u00e3o aos alunos, pois desse modo, eles se sentir\u00e3o menos curiosos e mobilizados para transformarem a realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 como acontecer na escola uma educa\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s necessidades dos alunos sem contar com o comprometimento ativo do professor no processo educativo.","id":5374730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 como acontecer na escola uma educa\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s necessidades dos alunos sem contar com o comprometimento ativo do professor no processo educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es professor-aluno","pai":426091,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426097,"slug":"pedagogia-interacoes-professor-aluno"}],"slug":"pedagogia\/1450614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo \u00e9 supervisor de uma rede de supermercados, recebendo mensalmente R$ 2 500,00. Ele ser\u00e1 promovido \u00e0 gerente, e seu sal\u00e1rio aumentar\u00e1 30% em rela\u00e7\u00e3o ao que recebe. Ap\u00f3s essa promo\u00e7\u00e3o, qual ser\u00e1 o sal\u00e1rio de Marcelo?","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450615,"hashId":"77fa97e561fff28ae892e248098a3d79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo \u00e9 supervisor de uma rede de supermercados, recebendo mensalmente R$ 2 500,00. Ele ser\u00e1 promovido \u00e0 gerente, e seu sal\u00e1rio aumentar\u00e1 30% em rela\u00e7\u00e3o ao que recebe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s essa promo\u00e7\u00e3o, qual ser\u00e1 o sal\u00e1rio de Marcelo?<\/p>","resposta":5374733,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2 500,00.","id":5374731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2 500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2 575,00.","id":5374732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2 575,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3 250,00.","id":5374733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3 250,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4 250,00.","id":5374734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4 250,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1450615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a festa de fim de ano de uma empresa, ser\u00e3o convidados 250 funcion\u00e1rios. No espa\u00e7o destinado a essa festa, ser\u00e3o colocadas mesas que acomodam at\u00e9 5 funcion\u00e1rios. Quantas mesas ser\u00e3o necess\u00e1rias para acomodar todos os funcion\u00e1rios?","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450622,"hashId":"cc1bee934989ebfa610792c421082b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a festa de fim de ano de uma empresa, ser\u00e3o convidados 250 funcion\u00e1rios. No espa\u00e7o destinado a essa festa, ser\u00e3o colocadas mesas que acomodam at\u00e9 5 funcion\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas mesas ser\u00e3o necess\u00e1rias para acomodar todos os funcion\u00e1rios?<\/p>","resposta":5374762,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 mesas.","id":5374760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 mesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45 mesas.","id":5374761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45 mesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 mesas.","id":5374762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 mesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55 mesas.","id":5374763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55 mesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":"matematica\/1450622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Defensivos agr\u00edcolas s\u00e3o produtos qu\u00edmicos largamente utilizados no setor de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, garantindo a produtividade das lavouras, uma vez que seu uso preserva as esp\u00e9cies cultivadas. No entanto, o uso excessivo ou incorreto desses produtos qu\u00edmicos pode trazer graves preju\u00edzos ao meio ambiente. \u00c9(s\u00e3o) exemplo(s) de preju\u00edzo(s) causado(s) ao meio ambiente","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450628,"hashId":"f167028d6db73095f54416225e0c7942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Defensivos agr\u00edcolas s\u00e3o produtos qu\u00edmicos largamente utilizados no setor de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, garantindo a produtividade das lavouras, uma vez que seu uso preserva as esp\u00e9cies cultivadas. No entanto, o uso excessivo ou incorreto desses produtos qu\u00edmicos pode trazer graves preju\u00edzos ao meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(s\u00e3o) exemplo(s) de preju\u00edzo(s) causado(s) ao meio ambiente<\/p>","resposta":5374786,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elimina\u00e7\u00e3o das pragas e doen\u00e7as que afetam as lavouras.","id":5374784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elimina\u00e7\u00e3o das pragas e doen\u00e7as que afetam as lavouras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade visual dos produtos cultivados.","id":5374785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deteriora\u00e7\u00e3o da qualidade visual dos produtos cultivados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contamina\u00e7\u00e3o do solo e dos recursos h\u00eddricos.","id":5374786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contamina\u00e7\u00e3o do solo e dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00f5es que podem causar alergias respirat\u00f3rias.","id":5374787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intoxica\u00e7\u00f5es que podem causar alergias respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1450628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os profissionais do ramo de servi\u00e7os gerais est\u00e3o constantemente em contato com diversos produtos qu\u00edmicos e part\u00edculas de p\u00f3, al\u00e9m de estarem expostos a riscos. Entre os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual existem luvas de diferentes materiais para cada tipo de produto de limpeza a ser utilizado. As luvas de l\u00e1tex s\u00e3o utilizadas, para","provas":[{"id":47797,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro","sigla":"Camara de Itambe do Mato Dentro","id":4206,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itambe-do-mato-dentro-mg-2019-fundep-ufmg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - C\u00e2mara de Itamb\u00e9 do Mato Dentro - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1450644,"hashId":"b7a82a52181f3003b24fcd299774c49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais do ramo de servi\u00e7os gerais est\u00e3o constantemente em contato com diversos produtos qu\u00edmicos e part\u00edculas de p\u00f3, al\u00e9m de estarem expostos a riscos. Entre os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual existem luvas de diferentes materiais para cada tipo de produto de limpeza a ser utilizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As luvas de l\u00e1tex s\u00e3o utilizadas, para<\/p>","resposta":5374850,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o de agente biol\u00f3gicos e em situa\u00e7\u00e3o de umidade. ","id":5374850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o de agente biol\u00f3gicos e em situa\u00e7\u00e3o de umidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e punhos contra agentes qu\u00edmicos.","id":5374851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e punhos contra agentes qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e manipula\u00e7\u00e3o de \u00f3leo, graxa e solvente. ","id":5374852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e manipula\u00e7\u00e3o de \u00f3leo, graxa e solvente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra altas temperaturas.","id":5374853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra altas temperaturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1450644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pe\u00e7as de vidro flotado ou impresso a serem utilizadas em esquadrias devem formar um conjunto resistente \u00e0s press\u00f5es do vento. A espessura nominal m\u00ednima de vidro flotado ou impresso \u00e9","provas":[{"id":47800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450672,"hashId":"78705059b5b83e1e196415951c7a4b86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pe\u00e7as de vidro flotado ou impresso a serem utilizadas em esquadrias devem formar um conjunto resistente \u00e0s press\u00f5es do vento. A espessura nominal m\u00ednima de vidro flotado ou impresso \u00e9<\/p>","resposta":5374988,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 mm.","id":5374987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 mm.","id":5374988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 mm.","id":5374989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 mm.","id":5374990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 mm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 mm.","id":5374991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 mm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1450672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma linha f\u00e9rrea deve ser constru\u00edda com trilhos de a\u00e7o de 5 m de comprimento em uma regi\u00e3o em que as temperaturas podem variar em um mesmo dia de 12 \u00baC a 32 \u00baC. Se o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica linear do a\u00e7o \u00e9 12 \u00d7 10\u20136 \/\u00baC, a dist\u00e2ncia m\u00ednima de separa\u00e7\u00e3o entre os trilhos, em mil\u00edmetros, \u00e9","provas":[{"id":47800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450676,"hashId":"d267b595b7ebafa6dd77d1d4f084887a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma linha f\u00e9rrea deve ser constru\u00edda com trilhos de a\u00e7o de 5 m de comprimento em uma regi\u00e3o em que as temperaturas podem variar em um mesmo dia de 12 \u00baC a 32 \u00baC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica linear do a\u00e7o \u00e9 12 \u00d7 10<sup>\u20136<\/sup> \/\u00baC, a dist\u00e2ncia m\u00ednima de separa\u00e7\u00e3o entre os trilhos, em mil\u00edmetros, \u00e9<\/p>","resposta":5375011,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,00.","id":5375007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,40.","id":5375008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,80.","id":5375009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,50.","id":5375010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,20.","id":5375011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"}],"slug":"engenharia-civil\/1450676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de um edif\u00edcio foi previsto um circuito de 220 V para ligar um motor bif\u00e1sico de 2,2 HP com corrente nominal de 12,5 A e cos\u03d5 de 0,746. Considerando que 1 HP \u00e9 igual a 746 W, o rendimento deste motor \u00e9","provas":[{"id":47800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450681,"hashId":"e63b6ce935cd9f510d9edd119058f483","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de um edif\u00edcio foi previsto um circuito de 220 V para ligar um motor bif\u00e1sico de 2,2 HP com corrente nominal de 12,5 A e cos\u03d5 de 0,746. Considerando que 1 HP \u00e9 igual a 746 W, o rendimento deste motor \u00e9<\/p>","resposta":5375034,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"92%","id":5375032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">92%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"86%","id":5375033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">86%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80%","id":5375034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"78%","id":5375035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">78%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70%","id":5375036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/1450681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para montar o sistema de recalque de uma edifica\u00e7\u00e3o foi instalada uma bomba hidr\u00e1ulica com pot\u00eancia de 5 CV e rendimento de 72%. Considerando que a altura manom\u00e9trica da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 30 m, a vaz\u00e3o de \u00e1gua fornecida pela bomba, em litros por segundos, \u00e9","provas":[{"id":47800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450684,"hashId":"1f6a90d016ed4debc515d5819f0e6f0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para montar o sistema de recalque de uma edifica\u00e7\u00e3o foi instalada uma bomba hidr\u00e1ulica com pot\u00eancia de 5 CV e rendimento de 72%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a altura manom\u00e9trica da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 30 m, a vaz\u00e3o de \u00e1gua fornecida pela bomba, em litros por segundos, \u00e9<\/p>","resposta":5375049,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":5375047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":5375048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":5375049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12.","id":5375050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":5375051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1450684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planta do projeto da resid\u00eancia da figura foi desenhada no programa AutoCAD\u00a9. Para desenhar a linha CD a partir do ponto C, em coordenadas polares relativas, deve-se utilizar o comando \u201cto point\u201d ","provas":[{"id":47800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua e Esgoto de Piracicaba","sigla":"SEMAE","id":1089,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"semae-sp-2019-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEMAE - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1450703,"hashId":"1839e27f96658c26256ca42c9e3b123d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planta do projeto da resid\u00eancia da figura foi desenhada no programa AutoCAD\u00a9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47800\/questao\/1450703-20201218184529000000-0.jpeg\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para desenhar a linha CD a partir do ponto C, em coordenadas polares relativas, deve-se utilizar o comando \u201cto point\u201d <\/p>","resposta":5375142,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"@10&lt;\u201336.87","id":5375142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@10&lt;\u201336.87<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"@5&lt;\u201353.13","id":5375143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@5&lt;\u201353.13<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"@16,5","id":5375144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@16,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"@5,16","id":5375145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">@5,16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,\u20135","id":5375146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16,\u20135<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"engenharia-civil\/1450703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema emissor e a forma\u00e7\u00e3o dos raios X, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.( )\tO cat\u00f3dio, respons\u00e1vel pela libera\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons, \u00e9 constitu\u00eddo por um ou dois filamentos helicoidais de tungst\u00eanio que suportam temperaturas elevadas (acima de 2 000 \u00baC).( )\tO v\u00e1cuo no interior do tubo de raios X tem as fun\u00e7\u00f5es de reduzir a velocidade no deslocamento dos el\u00e9trons do cat\u00f3dio at\u00e9 o an\u00f3dio e transmitir a alta tens\u00e3o.( )\tQuanto maior a tens\u00e3o (kV) aplicada ao tubo de raios X, menor ser\u00e1 o comprimento de onda dos raios X e maior o poder de penetra\u00e7\u00e3o do feixe de radia\u00e7\u00e3o.( )\tO rendimento na gera\u00e7\u00e3o de raios X \u00e9 pequeno, pois aproximadamente 90% da energia de frenagem dos el\u00e9trons \u00e9 convertida em calor e 10% em raios X.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":51896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1569486,"hashId":"16619d09b1ce1311609b8b8dd1c2c689","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema emissor e a forma\u00e7\u00e3o dos raios X, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO cat\u00f3dio, respons\u00e1vel pela libera\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons, \u00e9 constitu\u00eddo por um ou dois filamentos helicoidais de tungst\u00eanio que suportam temperaturas elevadas (acima de 2 000 \u00baC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO v\u00e1cuo no interior do tubo de raios X tem as fun\u00e7\u00f5es de reduzir a velocidade no deslocamento dos el\u00e9trons do cat\u00f3dio at\u00e9 o an\u00f3dio e transmitir a alta tens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tQuanto maior a tens\u00e3o (kV) aplicada ao tubo de raios X, menor ser\u00e1 o comprimento de onda dos raios X e maior o poder de penetra\u00e7\u00e3o do feixe de radia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\tO rendimento na gera\u00e7\u00e3o de raios X \u00e9 pequeno, pois aproximadamente 90% da energia de frenagem dos el\u00e9trons \u00e9 convertida em calor e 10% em raios X.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5884552,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":5884550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":5884551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":5884552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":5884553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1569486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto de Carolina Maria de Jesus \u00e9 um(a)","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569500,"hashId":"01b44106d50528678f534e722c060ae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto de Carolina Maria de Jesus \u00e9 um(a)<\/p>","resposta":5884611,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrofe.","id":5884610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrofe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poema.","id":5884611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prosa.","id":5884612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soneto. ","id":5884613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soneto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6 e \u00e0 quest\u00e3o 9.TEXTO IMuitas fugiam ao me ver\u2026Muitas fugiam ao me verPensando que eu n\u00e3o percebiaOutras pediam pra lerOs versos que eu escreviaEra papel que eu catavaPara custear o meu viverE no lixo eu encontrava livros para lerQuantas coisas eu quiz fazerFui tolhida pelo preconceitoSe eu extinguir quero renascerNum pa\u00eds que predomina o pretoAdeus! Adeus, eu vou morrer!E deixo esses versos ao meu pa\u00edsSe \u00e9 que temos o direito de renascerQuero um lugar, onde o preto \u00e9 feliz.JESUS, C. M. de. Antologia pessoal. Org. Jos\u00e9 Carlos SebeBom Meihy. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 1996.","id":439022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>6<\/strong> e \u00e0 quest\u00e3o <strong>9<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Muitas fugiam ao me ver\u2026<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas fugiam ao me ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando que eu n\u00e3o percebia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outras pediam pra ler<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os versos que eu escrevia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era papel que eu catava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para custear o meu viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no lixo eu encontrava livros para ler<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas coisas eu quiz fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fui tolhida pelo preconceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu extinguir quero renascer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num pa\u00eds que predomina o preto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adeus! Adeus, eu vou morrer!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E deixo esses versos ao meu pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 que temos o direito de renascer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero um lugar, onde o preto \u00e9 feliz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JESUS, C. M. de. Antologia pessoal. Org. Jos\u00e9 Carlos Sebe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bom Meihy. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 1996.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte texto da pesquisadora Margarete Aparecida de Oliveira sobre a escrita de Carolina Maria de Jesus.\u201cCarolina Maria de Jesus faz parte de um grupo de escritores cujas narrativas foram produzidas por vozes advindas de esferas subalternas. [...] Sua express\u00e3o liter\u00e1ria do cotidiano \u00e9 direta, na qual se organiza uma forte representa\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica social urbana, vista por aqueles que foram deixados \u00e0 margem. A favela foi apresentada por Carolina como um local penoso, insignificante aos olhos da sociedade: \u2018Cheguei ao inferno. Devo incluir-me, porque eu tamb\u00e9m sou da favela. Sou rebotalho. Estou no quarto de despejo, e o que est\u00e1 no quarto de despejo ou queima-se ou joga-se no lixo.\u2019 (JESUS, 2012, p. 38). Neste espa\u00e7o, Carolina sobrevive de restos da cidade, em uma economia limite, ela, seus filhos e seus vizinhos se alimentam das sobras dessa popula\u00e7\u00e3o. O fato de sua escrita estar vinculada \u00e0 sua pr\u00f3pria experi\u00eancia no espa\u00e7o perif\u00e9rico torna esse processo, uma estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o que rompe a compreens\u00e3o da literatura j\u00e1 estabelecida pela cr\u00edtica. Dessa forma, o texto caroliniano apresentou um ambiente urbano pouco conhecido at\u00e9 ent\u00e3o nas d\u00e9cadas de 50-60, a favela. Escrito por quem vivenciou a mis\u00e9ria e testemunhou a viol\u00eancia di\u00e1ria e \u00e9 capaz de transform\u00e1-la em objeto de uma narrativa sob uma nova perspectiva.\u201dDispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/lnLNQ&gt;. Acesso em: 18 out. 2019.Considere os seguintes trechos de obras de Carolina Maria de Jesus.I. \u201cEra papel que eu catava \/ Para custear o meu viver.\u201dII. \u201cUm dia, ouvi de minha m\u00e3e que meu pai era de Arax\u00e1, e seu nome era Jo\u00e3o C\u00e2ndido Veloso. E o nome da minha av\u00f3 era Joana Veloso. Que meu pai tocava viol\u00e3o e n\u00e3o gostava de trabalhar [...].\u201d (JESUS, 2007, p. 7).III. \u201c27 DE MAIO \u2013 Percebi que no Frigor\u00edfico jogam creolina no lixo, para o favelado n\u00e3o catar a carne para comer. N\u00e3o tomei caf\u00e9, ia andando meio tonta. A tontura da fome \u00e9 pior do que a do \u00e1lcool. A tontura do \u00e1lcool nos impele a cantar. Mas a da fome nos faz tremer. Percebi que \u00e9 horr\u00edvel ter s\u00f3 ar dentro do estomago.\u201d (JESUS, 2012, p. 45)IV. \u201c13 DE MAIO \u2013 Hoje amanheceu chovendo. \u00c9 um dia simp\u00e1tico para mim. \u00c9 o dia daAboli\u00e7\u00e3o.\u201d (JESUS, 2012, p. 31)A partir das considera\u00e7\u00f5es da pesquisadora, os trechos que retratam a escrita cr\u00edtica e denunciante de Carolina Maria de Jesus s\u00e3o","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569503,"hashId":"ed0ea8ff31bc8fcf294b0a73e13289c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto da pesquisadora Margarete Aparecida de Oliveira sobre a escrita de Carolina Maria de Jesus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cCarolina Maria de Jesus faz parte de um grupo de escritores cujas narrativas foram produzidas por vozes advindas de esferas subalternas. [...] Sua express\u00e3o liter\u00e1ria do cotidiano \u00e9 direta, na qual se organiza uma forte representa\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica social urbana, vista por aqueles que foram deixados \u00e0 margem. A favela foi apresentada por Carolina como um local penoso, insignificante aos olhos da sociedade: \u2018Cheguei ao inferno. Devo incluir-me, porque eu tamb\u00e9m sou da favela. Sou rebotalho. Estou no quarto de despejo, e o que est\u00e1 no quarto de despejo ou queima-se ou joga-se no lixo.\u2019 (JESUS, 2012, p. 38). Neste espa\u00e7o, Carolina sobrevive de restos da cidade, em uma economia limite, ela, seus filhos e seus vizinhos se alimentam das sobras dessa popula\u00e7\u00e3o. O fato de sua escrita estar vinculada \u00e0 sua pr\u00f3pria experi\u00eancia no espa\u00e7o perif\u00e9rico torna esse processo, uma estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o que rompe a compreens\u00e3o da literatura j\u00e1 estabelecida pela cr\u00edtica. Dessa forma, o texto caroliniano apresentou um ambiente urbano pouco conhecido at\u00e9 ent\u00e3o nas d\u00e9cadas de 50-60, a favela. Escrito por quem vivenciou a mis\u00e9ria e testemunhou a viol\u00eancia di\u00e1ria e \u00e9 capaz de transform\u00e1-la em objeto de uma narrativa sob uma nova perspectiva.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;encurtador.com.br\/lnLNQ&gt;. Acesso em: 18 out. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes trechos de obras de Carolina Maria de Jesus.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cEra papel que eu catava \/ Para custear o meu viver.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cUm dia, ouvi de minha m\u00e3e que meu pai era de Arax\u00e1, e seu nome era Jo\u00e3o C\u00e2ndido Veloso. E o nome da minha av\u00f3 era Joana Veloso. Que meu pai tocava viol\u00e3o e n\u00e3o gostava de trabalhar [...].\u201d (JESUS, 2007, p. 7).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201c27 DE MAIO \u2013 Percebi que no Frigor\u00edfico jogam creolina no lixo, para o favelado n\u00e3o catar a carne para comer. N\u00e3o tomei caf\u00e9, ia andando meio tonta. A tontura da fome \u00e9 pior do que a do \u00e1lcool. A tontura do \u00e1lcool nos impele a cantar. Mas a da fome nos faz tremer. Percebi que \u00e9 horr\u00edvel ter s\u00f3 ar dentro do estomago.\u201d (JESUS, 2012, p. 45)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201c13 DE MAIO \u2013 Hoje amanheceu chovendo. \u00c9 um dia simp\u00e1tico para mim. \u00c9 o dia daAboli\u00e7\u00e3o.\u201d (JESUS, 2012, p. 31)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das considera\u00e7\u00f5es da pesquisadora, os trechos que retratam a escrita cr\u00edtica e denunciante de Carolina Maria de Jesus s\u00e3o<\/p>","resposta":5884623,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5884622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5884623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":5884624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5884625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6 e \u00e0 quest\u00e3o 9.TEXTO IMuitas fugiam ao me ver\u2026Muitas fugiam ao me verPensando que eu n\u00e3o percebiaOutras pediam pra lerOs versos que eu escreviaEra papel que eu catavaPara custear o meu viverE no lixo eu encontrava livros para lerQuantas coisas eu quiz fazerFui tolhida pelo preconceitoSe eu extinguir quero renascerNum pa\u00eds que predomina o pretoAdeus! Adeus, eu vou morrer!E deixo esses versos ao meu pa\u00edsSe \u00e9 que temos o direito de renascerQuero um lugar, onde o preto \u00e9 feliz.JESUS, C. M. de. Antologia pessoal. Org. Jos\u00e9 Carlos SebeBom Meihy. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 1996.","id":439022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>6<\/strong> e \u00e0 quest\u00e3o <strong>9<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Muitas fugiam ao me ver\u2026<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas fugiam ao me ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando que eu n\u00e3o percebia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outras pediam pra ler<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os versos que eu escrevia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era papel que eu catava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para custear o meu viver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no lixo eu encontrava livros para ler<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas coisas eu quiz fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fui tolhida pelo preconceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu extinguir quero renascer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num pa\u00eds que predomina o preto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adeus! Adeus, eu vou morrer!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E deixo esses versos ao meu pa\u00eds<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 que temos o direito de renascer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quero um lugar, onde o preto \u00e9 feliz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JESUS, C. M. de. Antologia pessoal. Org. Jos\u00e9 Carlos Sebe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bom Meihy. Rio de Janeiro: Editora UFRJ, 1996.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1569503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Word para Office 365 tem uma funcionalidade que permite ver duas sess\u00f5es de um documento ao mesmo tempo, facilitando o exame de uma sess\u00e3o enquanto a outra \u00e9 editada. Essa funcionalidade tem o nome de","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569513,"hashId":"c4830260855c61730e6bd939463e7bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Word para Office 365 tem uma funcionalidade que permite ver duas sess\u00f5es de um documento ao mesmo tempo, facilitando o exame de uma sess\u00e3o enquanto a outra \u00e9 editada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa funcionalidade tem o nome de<\/p>","resposta":5884662,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dividir.","id":5884662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dividir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternar Janelas.","id":5884663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternar Janelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quebra de P\u00e1ginas.","id":5884664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebra de P\u00e1ginas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Painel de Revis\u00e3o.","id":5884665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Painel de Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 365","oab":false,"nome":"Microsoft Word 365","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406720,"slug":"informatica-microsoft-word-365"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/1569513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fun\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no Microsoft Excel para Office 365, analise as seguintes afirmativas.I. A fun\u00e7\u00e3o \u201c=INFORMA\u00c7\u00c3O(\u201cDIRET\u00d3RIO\u201d)\u201d retorna o caminho do diret\u00f3rio da pasta atual.II. A fun\u00e7\u00e3o \u201cMODO.\u00daNICO( )\u201d retorna o valor que mais se repete em um intervalo de dados.III. A fun\u00e7\u00e3o \u201cARRUMAR( )\u201d remove espa\u00e7os \u00e0 esquerda e \u00e0 direita do texto na f\u00f3rmula.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569514,"hashId":"adddf2e9eecd276ebd55f70f759f5740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as fun\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no Microsoft Excel para Office 365, analise as seguintes afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o \u201c=INFORMA\u00c7\u00c3O(\u201cDIRET\u00d3RIO\u201d)\u201d retorna o caminho do diret\u00f3rio da pasta atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o \u201cMODO.\u00daNICO( )\u201d retorna o valor que mais se repete em um intervalo de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fun\u00e7\u00e3o \u201cARRUMAR( )\u201d remove espa\u00e7os \u00e0 esquerda e \u00e0 direita do texto na f\u00f3rmula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5884669,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5884666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5884667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5884668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5884669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 365","oab":false,"nome":"EXCEL 365","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406721,"slug":"informatica-excel-365"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1569514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No [...] fim de semana, 16 e 17 (agosto), a Rua Direita recebeu mais uma edi\u00e7\u00e3o da Rua da Cultura e do Lazer. O evento [...] fez parte tamb\u00e9m da 7\u00aa Jornada do Patrim\u00f4nio Cultural de Minas Gerais, que teve como tema \u201cCulin\u00e1ria e Patrim\u00f4nio\u201d.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/mariana.portaldacidade.com\/noticias\/ cidade\/evento-cultural-mexe-com-a-rotina-do-fim-de-semanaem-mariana-5313&gt;. Acesso em: 19 ago. 2019.Eventos dessa natureza s\u00e3o importantes para Mariana porque","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569515,"hashId":"dd604b8bf2f37a9b829a0544e6b276fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No [...] fim de semana, 16 e 17 (agosto), a Rua Direita recebeu mais uma edi\u00e7\u00e3o da Rua da Cultura e do Lazer. O evento [...] fez parte tamb\u00e9m da 7\u00aa Jornada do Patrim\u00f4nio Cultural de Minas Gerais, que teve como tema \u201cCulin\u00e1ria e Patrim\u00f4nio\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/mariana.portaldacidade.com\/noticias\/ cidade\/evento-cultural-mexe-com-a-rotina-do-fim-de-semanaem-mariana-5313&gt;. Acesso em: 19 ago. 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eventos dessa natureza s\u00e3o importantes para Mariana porque<\/p>","resposta":5884670,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alertam a popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio material, bem como de difundir o patrim\u00f4nio imaterial, como a culin\u00e1ria marianense.","id":5884670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alertam a popula\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio material, bem como de difundir o patrim\u00f4nio imaterial, como a culin\u00e1ria marianense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comp\u00f5em a estrat\u00e9gia da comunidade local, com o objetivo de obter, por parte da UNESCO, o reconhecimento da cidade como Patrim\u00f4nio da Humanidade.","id":5884671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comp\u00f5em a estrat\u00e9gia da comunidade local, com o objetivo de obter, por parte da UNESCO, o reconhecimento da cidade como Patrim\u00f4nio da Humanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"essa cidade responde \u00e0s exig\u00eancias do IPHAN e do IEPHA para a manuten\u00e7\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional e estadual.","id":5884672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa cidade responde \u00e0s exig\u00eancias do IPHAN e do IEPHA para a manuten\u00e7\u00e3o de sua condi\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional e estadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"essa cidade, tendo sido a primeira capital de Minas Gerais, foi escolhida para abrigar a jornada do patrim\u00f4nio, reunindo v\u00e1rias outras cidades de todo o estado.","id":5884673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa cidade, tendo sido a primeira capital de Minas Gerais, foi escolhida para abrigar a jornada do patrim\u00f4nio, reunindo v\u00e1rias outras cidades de todo o estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1569515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo disciplinar destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569524,"hashId":"78c016ca28e2a2decc56ac5b77c193a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo disciplinar destinado a apurar responsabilidade de servidor por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5884707,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo disciplinar ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o composta de dois servidores est\u00e1veis, designados pela autoridade competente que indicar\u00e1, entre eles, o seu presidente.","id":5884706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo disciplinar ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o composta de dois servidores est\u00e1veis, designados pela autoridade competente que indicar\u00e1, entre eles, o seu presidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comiss\u00e3o exercer\u00e1 suas atividades com independ\u00eancia e imparcialidade, assegurado o sigilo necess\u00e1rio \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato ou exigido pelo interesse da administra\u00e7\u00e3o.","id":5884707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o exercer\u00e1 suas atividades com independ\u00eancia e imparcialidade, assegurado o sigilo necess\u00e1rio \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o do fato ou exigido pelo interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase do inqu\u00e9rito, a comiss\u00e3o promover\u00e1 a tomada de depoimentos, acarea\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias cab\u00edveis, objetivando a coleta de prova, recorrendo, quando necess\u00e1rio, a t\u00e9cnicos e peritos, de modo a permitir a completa elucida\u00e7\u00e3o dos fatos, sendo vedado ao servidor o direito de acompanhar o processo.","id":5884708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase do inqu\u00e9rito, a comiss\u00e3o promover\u00e1 a tomada de depoimentos, acarea\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e dilig\u00eancias cab\u00edveis, objetivando a coleta de prova, recorrendo, quando necess\u00e1rio, a t\u00e9cnicos e peritos, de modo a permitir a completa elucida\u00e7\u00e3o dos fatos, sendo vedado ao servidor o direito de acompanhar o processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo para conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 cem dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.","id":5884709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 cem dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual prazo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Rito Ordin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Rito Ordin\u00e1rio","pai":422237,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422241,"slug":"direito-administrativo-rito-ordinario"}],"slug":"direito-administrativo\/1569524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais de 1989, \u00e9 permitido ao estado","provas":[{"id":51897,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Assistente Social - 2019"},{"id":51898,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":51899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51900,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":51901,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Nutricionista - 2019"},{"id":51902,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mariana","sigla":"Prefeitura","id":4245,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1569525,"hashId":"038382f6e096b9b7171347418cb5e5b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais de 1989, \u00e9 permitido ao estado<\/p>","resposta":5884711,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer culto religioso ou igreja, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou com seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou de alian\u00e7a.","id":5884710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer culto religioso ou igreja, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles ou com seus representantes rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou de alian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legislar concorrentemente com a Uni\u00e3o sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.","id":5884711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legislar concorrentemente com a Uni\u00e3o sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico.","id":5884712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recusar f\u00e9 a documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros ou prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais unidades e entidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":5884713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros ou prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais unidades e entidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Minas Gerais","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421837,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-minas-gerais"}],"slug":"direito-constitucional\/1569525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho: \u201cFaltou trabalho para 28,5 milh\u00f5es no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE.\u201d Uma segunda vers\u00e3o para o enunciado, em que se altere a ordem dos termos da ora\u00e7\u00e3o, sem que se altere o sujeito do verbo \u201cfaltar\u201d est\u00e1 presente em: ","provas":[{"id":51805,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51836,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":51837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567898,"hashId":"494e8888531aeca6cbe106a67a152b3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cFaltou trabalho para 28,5 milh\u00f5es no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE.\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma segunda vers\u00e3o para o enunciado, em que se altere a ordem dos termos da ora\u00e7\u00e3o, sem que se altere o sujeito do verbo \u201cfaltar\u201d est\u00e1 presente em: <\/p>","resposta":5877313,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diz IBGE que faltou at\u00e9 maio, 28,5 milh\u00f5es de pessoas ao trabalho. ","id":5877311,"corpo":"<p>Diz IBGE que faltou at\u00e9 maio, 28,5 milh\u00f5es de pessoas ao trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o IBGE, faltou 28,5 milh\u00f5es de pessoas no pa\u00eds at\u00e9 maio. ","id":5877312,"corpo":"<p>Para o IBGE, faltou 28,5 milh\u00f5es de pessoas no pa\u00eds at\u00e9 maio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho faltou para 28,5 milh\u00f5es de pessoas no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE. ","id":5877313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho faltou para 28,5 milh\u00f5es de pessoas no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho at\u00e9 maio, para 28,5 milh\u00f5es pessoas, faltou o IBGE. ","id":5877314,"corpo":"<p>Trabalho at\u00e9 maio, para 28,5 milh\u00f5es pessoas, faltou o IBGE. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O IBGE faltou at\u00e9 maio, 28,5 milh\u00f5es de trabalho.","id":5877315,"corpo":"<p>O IBGE faltou at\u00e9 maio, 28,5 milh\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No dia 28 de junho de 2019, o IBGE divulgou os resultados da PNAD Cont\u00ednua \u2013 Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlio Cont\u00ednua. Tal pesquisa visa acompanhar as flutua\u00e7\u00f5es trimestrais e a evolu\u00e7\u00e3o, no curto, m\u00e9dio e longo prazos, da for\u00e7a de trabalho, e outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o estudo do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do pa\u00eds. Os textos I e II abaixo interpretam os dados apesentados pela PNAD Cont\u00ednua.Leia os textos I e II com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es de 01 a 10:TEXTO IO drama de uma juventude \u00e0 deriva Por Ana Maria Diniz\t1 Acaba de sair mais uma leva de dados e estat\u00edsticas para comprovar o efeito nefasto que uma2 Educa\u00e7\u00e3o de qualidade lastim\u00e1vel como a nossa tem na vida dos jovens a curto, m\u00e9dio e longo prazos.3 Os n\u00fameros, acachapantes, s\u00e3o da \u00faltima PNAD Cont\u00ednua, divulgada semana passada: praticamente4 um quarto (23%) dos 47,3 milh\u00f5es de brasileiros de 15 e 29 anos n\u00e3o trabalha nem estuda; entre os que5 t\u00eam 18 a 24 anos, idade prop\u00edcia para se cursar uma faculdade, a propor\u00e7\u00e3o sobe para quase um ter\u00e7o6 (27,7%). A situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 alarmante entre os mais novos: 11,8% dos que t\u00eam de 15 a 17 anos, que7 deveriam estar cursando o Ensino M\u00e9dio, est\u00e3o fora da escola. Ao todo s\u00e3o mais de 11 milh\u00f5es de8 jovens que n\u00e3o frequentam as salas de aula nem conseguem um emprego, garotos e garotas9 despreparados, desmotivados e sem perspectivas, totalmente \u00e0 deriva.\t10 Mais do que constatar a triste realidade de uma juventude perdida, os resultados da PNAD11 servem de pren\u00fancio para um futuro ainda mais desolador para essas e para o pa\u00eds. Para 52% desses12 jovens, as chances de inser\u00e7\u00e3o no mundo profissional s\u00e3o m\u00ednimas, conforme revelou o relat\u00f3rio13 \u201cCompet\u00eancias e Empregos\u201d, do Banco Mundial, publicado no ano passado, e tendem a ficar mais14 ex\u00edguas com o passar dos anos. O \u00cdndice de Capital Humano, tamb\u00e9m do Banco Mundial, traz outra15 observa\u00e7\u00e3o apavorante: a expectativa para uma crian\u00e7a que nasce hoje no Brasil \u00e9 que ela chegue aos16 18 anos com apenas 56% do seu potencial produtivo desenvolvido. E um fator cr\u00edtico para o17 desenvolvimento de qualquer na\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu capital humano, ou seja, a qualifica\u00e7\u00e3o da sua for\u00e7a de18 trabalho.\t19 A maioria desses jovens n\u00e3o est\u00e1 fora da escola e do mercado por op\u00e7\u00e3o, nem \u00e9 ociosa. Como20 revelou a PNAD, boa parte deles ajuda nos afazeres dom\u00e9sticos enquanto outros membros da fam\u00edlia21 saem para trabalhar. Outro montante est\u00e1 \u00e0 procura de uma ocupa\u00e7\u00e3o para compor a renda e ajudar22 com as despesas da casa, mas n\u00e3o consegue uma por total falta de preparo. H\u00e1, sim, o desinteresse23 pelos estudos, um sentimento generalizado entre esses jovens. De forma geral, eles n\u00e3o vislumbram na24 Educa\u00e7\u00e3o uma maneira de ascender econ\u00f4mica e socialmente, pois, na pr\u00e1tica, n\u00e3o percebem um nexo25 entre o que se aprende na sala de aula e as oportunidades de trabalho. A quest\u00e3o educacional est\u00e1 no26 cerne do problema e qualquer solu\u00e7\u00e3o para resgatar esses jovens do limbo tem que passar,27 inevitavelmente, pela Educa\u00e7\u00e3o.\t28 Eu vejo duas sa\u00eddas. Uma delas \u00e9 apostar no futuro, construindo hoje os alicerces para que as29 pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es tenham mais condi\u00e7\u00f5es e chances de prosperar. O investimento na Primeira Inf\u00e2ncia30 \u00e9 o mais cr\u00edtico para este processo. Temos que ter foco e determina\u00e7\u00e3o para garantir que nossas31 crian\u00e7as tenham acesso a cuidados e est\u00edmulos adequados desde os seus primeiros anos de vida. Hoje,32 segundo a PNAD, 87,5% das crian\u00e7as entre 0 a 1 ano no pa\u00eds n\u00e3o frequentam a creche e todos33 precisariam da aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nesta etapa para se desenvolver plenamente. O Pacto Nacional pela34 Primeira Inf\u00e2ncia, firmado nesta ter\u00e7a entre o MEC e outros onze \u00f3rg\u00e3os do governo, foi um passo35 important\u00edssimo nesse sentido. Por\u00e9m, a outra ponta do problema \u00e9 premente e inadi\u00e1vel: cuidar e36 oferecer uma alternativa para esse jovem que est\u00e1 a\u00ed, sem rumo, sem esperan\u00e7a e sem um sentido na37 vida. A meu ver, isso \u00e9 vi\u00e1vel por meio de um programa muito parrudo de incentivo a um ensino38 profissionalizante que seja para todos, dentro ou fora da escola. Essa solu\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 exequ\u00edvel se39 detalharmos onde exatamente esses jovens vivem e cruzarmos essas informa\u00e7\u00f5es com as demandas40 locais de mercado para estimular a cria\u00e7\u00e3o e a oferta de cursos profissionalizantes e t\u00e9cnicos que fa\u00e7am41 sentido em cada contexto.\t42 Nada disso \u00e9 f\u00e1cil de fazer, mas \u00e9 poss\u00edvel e urgente!\t(Dispon\u00edvel em https:\/\/educacao.estadao.com.br\/blogs\/ana-maria-diniz\/o-drama-de-uma-juventude-a-deriva\/. Data da consulta 28\/06\/19).TEXTO II Faltou trabalho para 28,5 milh\u00f5es no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE Indicador inclui taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por horas e a taxa de pessoas que n\u00e3o buscam emprego, mas que estariam dispon\u00edveis Por Estad\u00e3o Conte\u00fado 1 Faltou trabalho para um montante recorde de 28,524 milh\u00f5es de pessoas no Pa\u00eds no trimestre encerrado em 2 maio, segundo os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua), 3 iniciada em 2012 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). 4 A taxa composta de subutiliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho aumentou de 24,6% no trimestre at\u00e9 fevereiro para 5 25,0% no trimestre at\u00e9 maio. O indicador inclui a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por 6 insufici\u00eancia de horas e a taxa da for\u00e7a de trabalho potencial, pessoas que n\u00e3o est\u00e3o em busca de emprego, 7 mas que estariam dispon\u00edveis para trabalhar. No trimestre at\u00e9 maio de 2018, a taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o da 8 for\u00e7a de trabalho estava mais baixa, em 24,6%. Subocupados 9 Segundo o IBGE, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por insufici\u00eancia de horas trabalhadas ficou em 7,8% no trimestre 10 at\u00e9 maio, ante 7,2% no trimestre at\u00e9 fevereiro. O indicador inclui as pessoas ocupadas com uma jornada 11 inferior a 40 horas semanais que gostariam de trabalhar por um per\u00edodo maior. Em todo o Brasil, h\u00e1 um 12 recorde de 7,226 milh\u00f5es de trabalhadores subocupados por insufici\u00eancia de horas trabalhadas. Na 13 passagem do trimestre at\u00e9 fevereiro para o trimestre at\u00e9 maio, houve um aumento de 582 mil pessoas na 14 popula\u00e7\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o. Em um ano, o Pa\u00eds ganhou mais 898 mil pessoas subocupadas por insufici\u00eancia 15 de horas trabalhadas. Desemprego 17 O n\u00famero de desempregados no Brasil ficou abaixo de 13 milh\u00f5es pela primeira vez desde o in\u00edcio do ano, 18 mas o mercado de trabalho mostra que ainda sofre com a deteriora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ao registrar n\u00fameros 19 recordes de desalentados e subutilizados. Nos tr\u00eas meses at\u00e9 maio, a taxa de desemprego brasileira foi a 20 12,3%, de 12,5% no trimestre at\u00e9 abril e 12,7% no mesmo per\u00edodo do ano passado. (Dispon\u00edvel em https:\/\/exame.abril.com.br\/economia\/faltou-trabalho-para-285-milhoes-no-pais-ate-maio-diz-ibge\/ Data do acesso 28\/06\/19)","id":438706,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 28 de junho de 2019, o IBGE divulgou os resultados da PNAD Cont\u00ednua \u2013 Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlio Cont\u00ednua. Tal pesquisa visa acompanhar as flutua\u00e7\u00f5es trimestrais e a evolu\u00e7\u00e3o, no curto, m\u00e9dio e longo prazos, da for\u00e7a de trabalho, e outras informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o estudo do desenvolvimento socioecon\u00f4mico do pa\u00eds. Os textos I e II abaixo interpretam os dados apesentados pela PNAD Cont\u00ednua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos<strong> I<\/strong> e <strong>II<\/strong> com aten\u00e7\u00e3o para responder as quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>10<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O drama de uma juventude \u00e0 deriva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Ana Maria Diniz<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t1 Acaba de sair mais uma leva de dados e estat\u00edsticas para comprovar o efeito nefasto que uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Educa\u00e7\u00e3o de qualidade lastim\u00e1vel como a nossa tem na vida dos jovens a curto, m\u00e9dio e longo prazos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Os n\u00fameros, acachapantes, s\u00e3o da \u00faltima PNAD Cont\u00ednua, divulgada semana passada: praticamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 um quarto (23%) dos 47,3 milh\u00f5es de brasileiros de 15 e 29 anos n\u00e3o trabalha nem estuda; entre os que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 t\u00eam 18 a 24 anos, idade prop\u00edcia para se cursar uma faculdade, a propor\u00e7\u00e3o sobe para quase um ter\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 (27,7%). A situa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 alarmante entre os mais novos: 11,8% dos que t\u00eam de 15 a 17 anos, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 deveriam estar cursando o Ensino M\u00e9dio, est\u00e3o fora da escola. Ao todo s\u00e3o mais de 11 milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 jovens que n\u00e3o frequentam as salas de aula nem conseguem um emprego, garotos e garotas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 despreparados, desmotivados e sem perspectivas, totalmente \u00e0 deriva.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t10 Mais do que constatar a triste realidade de uma juventude perdida, os resultados da PNAD<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 servem de pren\u00fancio para um futuro ainda mais desolador para essas e para o pa\u00eds. Para 52% desses<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 jovens, as chances de inser\u00e7\u00e3o no mundo profissional s\u00e3o m\u00ednimas, conforme revelou o relat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 \u201cCompet\u00eancias e Empregos\u201d, do Banco Mundial, publicado no ano passado, e tendem a ficar mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 ex\u00edguas com o passar dos anos. O \u00cdndice de Capital Humano, tamb\u00e9m do Banco Mundial, traz outra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 observa\u00e7\u00e3o apavorante: a expectativa para uma crian\u00e7a que nasce hoje no Brasil \u00e9 que ela chegue aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 18 anos com apenas 56% do seu potencial produtivo desenvolvido. E um fator cr\u00edtico para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 desenvolvimento de qualquer na\u00e7\u00e3o \u00e9 o seu capital humano, ou seja, a qualifica\u00e7\u00e3o da sua for\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 trabalho.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t19 A maioria desses jovens n\u00e3o est\u00e1 fora da escola e do mercado por op\u00e7\u00e3o, nem \u00e9 ociosa. Como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 revelou a PNAD, boa parte deles ajuda nos afazeres dom\u00e9sticos enquanto outros membros da fam\u00edlia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 saem para trabalhar. Outro montante est\u00e1 \u00e0 procura de uma ocupa\u00e7\u00e3o para compor a renda e ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 com as despesas da casa, mas n\u00e3o consegue uma por total falta de preparo. H\u00e1, sim, o desinteresse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 pelos estudos, um sentimento generalizado entre esses jovens. De forma geral, eles n\u00e3o vislumbram na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 Educa\u00e7\u00e3o uma maneira de ascender econ\u00f4mica e socialmente, pois, na pr\u00e1tica, n\u00e3o percebem um nexo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 entre o que se aprende na sala de aula e as oportunidades de trabalho. A quest\u00e3o educacional est\u00e1 no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 cerne do problema e qualquer solu\u00e7\u00e3o para resgatar esses jovens do limbo tem que passar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 inevitavelmente, pela Educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t28 Eu vejo duas sa\u00eddas. Uma delas \u00e9 apostar no futuro, construindo hoje os alicerces para que as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pr\u00f3ximas gera\u00e7\u00f5es tenham mais condi\u00e7\u00f5es e chances de prosperar. O investimento na Primeira Inf\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 \u00e9 o mais cr\u00edtico para este processo. Temos que ter foco e determina\u00e7\u00e3o para garantir que nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 crian\u00e7as tenham acesso a cuidados e est\u00edmulos adequados desde os seus primeiros anos de vida. Hoje,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 segundo a PNAD, 87,5% das crian\u00e7as entre 0 a 1 ano no pa\u00eds n\u00e3o frequentam a creche e todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 precisariam da aten\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria nesta etapa para se desenvolver plenamente. O Pacto Nacional pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Primeira Inf\u00e2ncia, firmado nesta ter\u00e7a entre o MEC e outros onze \u00f3rg\u00e3os do governo, foi um passo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 important\u00edssimo nesse sentido. Por\u00e9m, a outra ponta do problema \u00e9 premente e inadi\u00e1vel: cuidar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 oferecer uma alternativa para esse jovem que est\u00e1 a\u00ed, sem rumo, sem esperan\u00e7a e sem um sentido na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 vida. A meu ver, isso \u00e9 vi\u00e1vel por meio de um programa muito parrudo de incentivo a um ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 profissionalizante que seja para todos, dentro ou fora da escola. Essa solu\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e1 exequ\u00edvel se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 detalharmos onde exatamente esses jovens vivem e cruzarmos essas informa\u00e7\u00f5es com as demandas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 locais de mercado para estimular a cria\u00e7\u00e3o e a oferta de cursos profissionalizantes e t\u00e9cnicos que fa\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 sentido em cada contexto.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t42 Nada disso \u00e9 f\u00e1cil de fazer, mas \u00e9 poss\u00edvel e urgente!<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/educacao.estadao.com.br\/blogs\/ana-maria-diniz\/o-drama-de-uma-juventude-a-deriva\/. Data da consulta 28\/06\/19).<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Faltou trabalho para 28,5 milh\u00f5es no pa\u00eds at\u00e9 maio, diz IBGE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Indicador inclui taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por horas e a taxa de pessoas que n\u00e3o buscam emprego, mas que estariam dispon\u00edveis <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Estad\u00e3o Conte\u00fado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Faltou trabalho para um montante recorde de 28,524 milh\u00f5es de pessoas no Pa\u00eds no trimestre encerrado em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 maio, segundo os dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua (PNAD Cont\u00ednua), <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 iniciada em 2012 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A taxa composta de subutiliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho aumentou de 24,6% no trimestre at\u00e9 fevereiro para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 25,0% no trimestre at\u00e9 maio. O indicador inclui a taxa de desocupa\u00e7\u00e3o, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 insufici\u00eancia de horas e a taxa da for\u00e7a de trabalho potencial, pessoas que n\u00e3o est\u00e3o em busca de emprego, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 mas que estariam dispon\u00edveis para trabalhar. No trimestre at\u00e9 maio de 2018, a taxa de subutiliza\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 for\u00e7a de trabalho estava mais baixa, em 24,6%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Subocupados <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Segundo o IBGE, a taxa de subocupa\u00e7\u00e3o por insufici\u00eancia de horas trabalhadas ficou em 7,8% no trimestre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 at\u00e9 maio, ante 7,2% no trimestre at\u00e9 fevereiro. O indicador inclui as pessoas ocupadas com uma jornada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 inferior a 40 horas semanais que gostariam de trabalhar por um per\u00edodo maior. Em todo o Brasil, h\u00e1 um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 recorde de 7,226 milh\u00f5es de trabalhadores subocupados por insufici\u00eancia de horas trabalhadas. Na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 passagem do trimestre at\u00e9 fevereiro para o trimestre at\u00e9 maio, houve um aumento de 582 mil pessoas na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 popula\u00e7\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o. Em um ano, o Pa\u00eds ganhou mais 898 mil pessoas subocupadas por insufici\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de horas trabalhadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><strong>Desemprego <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 O n\u00famero de desempregados no Brasil ficou abaixo de 13 milh\u00f5es pela primeira vez desde o in\u00edcio do ano, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 mas o mercado de trabalho mostra que ainda sofre com a deteriora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ao registrar n\u00fameros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 recordes de desalentados e subutilizados. Nos tr\u00eas meses at\u00e9 maio, a taxa de desemprego brasileira foi a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 12,3%, de 12,5% no trimestre at\u00e9 abril e 12,7% no mesmo per\u00edodo do ano passado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/exame.abril.com.br\/economia\/faltou-trabalho-para-285-milhoes-no-pais-ate-maio-diz-ibge\/ Data do acesso 28\/06\/19)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1567898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e em seguida responda ao que se pede. Enfrentando fila em frente a uma ag\u00eancia de emprego no Rio de Janeiro ____ Thaysa dos Santos se diz disposta a aceitar qualquer oferta de emprego ____Como os mais de 13 milh\u00f5es de desempregados no pa\u00eds ____ ela n\u00e3o pode se dar ao luxo de ser exigente ____ (Dispon\u00edvel em https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2019\/06\/sem-poder-escolher-desempregados-aceitam-qualquer-trabalho-no-brasil.shtml. Data da consulta 30\/06\/19) Em sequ\u00eancia a pontua\u00e7\u00e3o que completa CORRETAMENTE essas lacunas s\u00e3o: ","provas":[{"id":51805,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51836,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":51837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1567934,"hashId":"bdd7e6df85eb411f65f914d1181f4240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e em seguida responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enfrentando fila em frente a uma ag\u00eancia de emprego no Rio de Janeiro ____ Thaysa dos Santos se diz disposta a aceitar qualquer oferta de emprego ____Como os mais de 13 milh\u00f5es de desempregados no pa\u00eds ____ ela n\u00e3o pode se dar ao luxo de ser exigente ____ <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/mercado\/2019\/06\/sem-poder-escolher-desempregados-aceitam-qualquer-trabalho-no-brasil.shtml. Data da consulta 30\/06\/19) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sequ\u00eancia a pontua\u00e7\u00e3o que completa CORRETAMENTE essas lacunas s\u00e3o: <\/p>","resposta":5877442,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrgula \u2013 dois pontos \u2013 v\u00edrgula \u2013 v\u00edrgula. ","id":5877440,"corpo":"<p>v\u00edrgula \u2013 dois pontos \u2013 v\u00edrgula \u2013 v\u00edrgula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edrgula \u2013 v\u00edrgula \u2013 interroga\u00e7\u00e3o \u2013 ponto final. ","id":5877441,"corpo":"<p>v\u00edrgula \u2013 v\u00edrgula \u2013 interroga\u00e7\u00e3o \u2013 ponto final. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00edrgula \u2013 ponto final \u2013 v\u00edrgula \u2013 ponto final. ","id":5877442,"corpo":"<p>v\u00edrgula \u2013 ponto final \u2013 v\u00edrgula \u2013 ponto final. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00edrgula \u2013 aspas \u2013 v\u00edrgula \u2013 ponto e v\u00edrgula. ","id":5877443,"corpo":"<p>v\u00edrgula \u2013 aspas \u2013 v\u00edrgula \u2013 ponto e v\u00edrgula. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00edrgula \u2013 travess\u00e3o \u2013 v\u00edrgula \u2013 ponto final.","id":5877444,"corpo":"<p>v\u00edrgula \u2013 travess\u00e3o \u2013 v\u00edrgula \u2013 ponto final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1567934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de assegurar o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, o Estado brasileiro \u00e9 obrigado a garantir \u00e0s gestantes nutri\u00e7\u00e3o adequada, aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio e atendimento pr\u00e9-natal, perinatal e p\u00f3s-parto integral no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Desta forma, est\u00e1 assegurado \u00e0 mulher, por for\u00e7a da Lei 8.069\/1990,","provas":[{"id":51834,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-fadesp-conselheiro-tutelar","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ananindeua - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1568010,"hashId":"94b374be7123ee134bce6355d3b6a58c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de assegurar o direito \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a, o Estado brasileiro \u00e9 obrigado a garantir \u00e0s gestantes nutri\u00e7\u00e3o adequada, aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e0 gravidez, ao parto e ao puerp\u00e9rio e atendimento pr\u00e9-natal, perinatal e p\u00f3s-parto integral no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Desta forma, est\u00e1 assegurado \u00e0 mulher, por for\u00e7a da Lei 8.069\/1990,<\/p>","resposta":5877702,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento preferencial pelo m\u00e9dico que a acompanhou na fase pr\u00e9-natal. ","id":5877699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento preferencial pelo m\u00e9dico que a acompanhou na fase pr\u00e9-natal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o encaminhamento aos diferentes n\u00edveis de atendimento, segundo crit\u00e9rios m\u00e9dicos espec\u00edficos, obedecendo-se aos princ\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do Sistema.","id":5877700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o encaminhamento aos diferentes n\u00edveis de atendimento, segundo crit\u00e9rios m\u00e9dicos espec\u00edficos, obedecendo-se aos princ\u00edpios de regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o do Sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atendimento pr\u00e9-natal por profissionais da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","id":5877701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento pr\u00e9-natal por profissionais da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atendimento pr\u00e9-natal por profissionais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":5877702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento pr\u00e9-natal por profissionais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1568010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e adolescente \u00e9 social e eticamente exigente. De acordo com o ECA, \u201ca ado\u00e7\u00e3o \u00e9 medida excepcional e irrevog\u00e1vel, \u00e0 qual se deve recorrer apenas quando esgotados os recursos para a manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente na fam\u00edlia natural ou extensa. A ado\u00e7\u00e3o, portanto, imp\u00f5e exig\u00eancias relativas \u00e0 idade do adotando\u201d. A Lei estabelece que o adotando deve ter, no m\u00e1ximo,","provas":[{"id":51834,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-fadesp-conselheiro-tutelar","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ananindeua - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1568023,"hashId":"1e7bc1ee1527ee4a0ad5091bbeab63c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a e adolescente \u00e9 social e eticamente exigente. De acordo com o ECA, \u201ca ado\u00e7\u00e3o \u00e9 medida excepcional e irrevog\u00e1vel, \u00e0 qual se deve recorrer apenas quando esgotados os recursos para a manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou adolescente na fam\u00edlia natural ou extensa. A ado\u00e7\u00e3o, portanto, imp\u00f5e exig\u00eancias relativas \u00e0 idade do adotando\u201d. A Lei estabelece que o adotando deve ter, no m\u00e1ximo,<\/p>","resposta":5877733,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezoito anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes.","id":5877733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dezoito anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dezesseis anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes.","id":5877734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dezesseis anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte e um anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes.","id":5877735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte e um anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatorze anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes. ","id":5877736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatorze anos \u00e0 data do pedido, salvo se j\u00e1 estiver sob guarda ou tutela dos adotantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1568023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A garantia ao direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, contempla, entre as v\u00e1rias possibilidades \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional, ou seja, ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros de pessoas residentes em pa\u00edses partes da Conven\u00e7\u00e3o de Haia (1993), nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. \u201cA ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro ou domiciliado no Brasil somente ter\u00e1 lugar quando restar comprovado:\u201d","provas":[{"id":51834,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-fadesp-conselheiro-tutelar","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ananindeua - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1568025,"hashId":"f13ec40de8718c6529264d2495ef2cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia ao direito \u00e0 conviv\u00eancia familiar prevista na legisla\u00e7\u00e3o brasileira, contempla, entre as v\u00e1rias possibilidades \u00e0 ado\u00e7\u00e3o internacional, ou seja, ado\u00e7\u00e3o por estrangeiros de pessoas residentes em pa\u00edses partes da Conven\u00e7\u00e3o de Haia (1993), nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. \u201cA ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro ou domiciliado no Brasil somente ter\u00e1 lugar quando restar comprovado:\u201d<\/p>","resposta":5877740,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o adequada ao caso concreto\u201d.","id":5877739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o adequada ao caso concreto\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia adotiva \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o caso concreto\u201d.","id":5877740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia adotiva \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o para o caso concreto\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que a ado\u00e7\u00e3o internacional dispensa a interven\u00e7\u00e3o das Autoridades Centrais Estaduais e Federal\u201d.","id":5877741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a ado\u00e7\u00e3o internacional dispensa a interven\u00e7\u00e3o das Autoridades Centrais Estaduais e Federal\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que os brasileiros residentes no exterior n\u00e3o ter\u00e3o prefer\u00eancia sobre os estrangeiros, nos casos de ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro\u201d.","id":5877742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os brasileiros residentes no exterior n\u00e3o ter\u00e3o prefer\u00eancia sobre os estrangeiros, nos casos de ado\u00e7\u00e3o internacional de crian\u00e7a ou adolescente brasileiro\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1568025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas simpatias, a pessoa deve realizar alguma coisa para obter ou afastar algo. Marque a alternativa que aponta o objetivo do texto. ","provas":[{"id":51805,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51836,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":51837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568058,"hashId":"ed23269e03c7e8db0401461bb8b22c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas simpatias, a pessoa deve realizar alguma coisa para obter ou afastar algo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que aponta o objetivo do texto. <\/p>","resposta":5877841,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explorar, mostrar. ","id":5877838,"corpo":"<p>Explorar, mostrar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relatar, opinar. ","id":5877839,"corpo":"<p>Relatar, opinar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agradecer, opinar. ","id":5877840,"corpo":"<p>Agradecer, opinar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensinar, aconselhar. ","id":5877841,"corpo":"<p>Ensinar, aconselhar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Julgar, aconselhar.","id":5877842,"corpo":"<p>Julgar, aconselhar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 18 a 20.Simpatia para Arrumar Emprego1 A simpatia da chave para emprego serve para aquelas pessoas que querem arranjar emprego urgente, ou 2 seja, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 uma simpatia para arrumar emprego bem poderosa! Vai precisar utilizar 3 uma chave. A chave simboliza o conhecimento, a riqueza e a abertura de novas portas e novos caminhos 4 em sua vida, e um desses novos caminhos \u00e9 um novo emprego pra sua vida. Esta simpatia \u00e9 bastante 5 poderosa, veja como fazer. 6 Ingredientes: 7 1 Copo 8 1 Papel 9 1 Caneta 10 \u00c1gua 11 A\u00e7\u00facar 12 Para come\u00e7ar a fazer esta simpatia da chave para arrumar emprego basta pegar no copo, colocar quase 13 cheio de \u00e1gua e deitar 1 a 2 colheres de a\u00e7\u00facar. Agora use a caneta para escrever no papel o seu nome e o 14 seu endere\u00e7o e embrulhe a chave no papel e coloque tudo dentro do copo de \u00e1gua. Deixe o copo num 15 local seguro, um local onde ningu\u00e9m tenha acesso nem v\u00e1 mexer, deixe l\u00e1 por 7 dias seguidos. Ap\u00f3s 16 esses 7 dias, deite fora a \u00e1gua e o papel e guarde a chave para si. Reze um pai nosso e mentalize que est\u00e1 17 fazendo o trabalho que tanto quer. Agora basta continuar sua vida, entregar curr\u00edculos e esperar ser aceito 18 em seu trabalho de sonho! \u00c9 garantido! (Dispon\u00edvel em https:\/\/banhospoderosos.info\/simpatia-para-arrumar-emprego-urgente\/. Data do acesso 22\/02\/19).","id":438845,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de <strong>18 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><h2 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\">Simpatia para Arrumar Emprego<\/span><\/h2><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51805\/grupo-questao\/438845-20210226200526000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 A simpatia da chave para emprego serve para aquelas pessoas que querem arranjar emprego urgente, ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 seja, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 uma simpatia para arrumar emprego bem poderosa! Vai precisar utilizar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 uma chave. A chave simboliza o conhecimento, a riqueza e a abertura de novas portas e novos caminhos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 em sua vida, e um desses novos caminhos \u00e9 um novo emprego pra sua vida. Esta simpatia \u00e9 bastante <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 poderosa, veja como fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<strong> Ingredientes<\/strong>:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 1 Copo  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 1 Papel  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 1 Caneta  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 \u00c1gua  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 A\u00e7\u00facar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Para come\u00e7ar a fazer esta simpatia da chave para arrumar emprego basta pegar no copo, colocar quase <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cheio de \u00e1gua e deitar 1 a 2 colheres de a\u00e7\u00facar. Agora use a caneta para escrever no papel o seu nome e o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 seu endere\u00e7o e embrulhe a chave no papel e coloque tudo dentro do copo de \u00e1gua. Deixe o copo num <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 local seguro, um local onde ningu\u00e9m tenha acesso nem v\u00e1 mexer, deixe l\u00e1 por 7 dias seguidos. Ap\u00f3s <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 esses 7 dias, deite fora a \u00e1gua e o papel e guarde a chave para si. Reze um pai nosso e mentalize que est\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 fazendo o trabalho que tanto quer. Agora basta continuar sua vida, entregar curr\u00edculos e esperar ser aceito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em seu trabalho de sonho! \u00c9 garantido! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/banhospoderosos.info\/simpatia-para-arrumar-emprego-urgente\/. Data do acesso 22\/02\/19).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme determina o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (atualizado), \u201ccompete \u00e0 equipe interprofissional, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem reservadas pela legisla\u00e7\u00e3o local, fornecer subs\u00eddios por escrito, mediante laudos, ou verbalmente, na audi\u00eancia, e bem assim desenvolver trabalhos de aconselhamento, orienta\u00e7\u00e3o, encaminhamento, preven\u00e7\u00e3o e outros, tudo sob a imediata subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, assegurada a livre manifesta\u00e7\u00e3o do ponto de vista t\u00e9cnico\u201d. N\u00e3o obstante, na aus\u00eancia ou insufici\u00eancia de servidores p\u00fablicos integrantes do Poder Judici\u00e1rio respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o dos estudos psicossociais ou de quaisquer outras esp\u00e9cies de avalia\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas exigidas por esta Lei ou por determina\u00e7\u00e3o judicial, a autoridade judici\u00e1ria poder\u00e1","provas":[{"id":51834,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-fadesp-conselheiro-tutelar","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ananindeua - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1568060,"hashId":"00ed3887236ff5393485368b3f90addc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme determina o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (atualizado), \u201ccompete \u00e0 equipe interprofissional, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es que lhe forem reservadas pela legisla\u00e7\u00e3o local, fornecer subs\u00eddios por escrito, mediante laudos, ou verbalmente, na audi\u00eancia, e bem assim desenvolver trabalhos de aconselhamento, orienta\u00e7\u00e3o, encaminhamento, preven\u00e7\u00e3o e outros, tudo sob a imediata subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, assegurada a livre manifesta\u00e7\u00e3o do ponto de vista t\u00e9cnico\u201d. N\u00e3o obstante, na aus\u00eancia ou insufici\u00eancia de servidores p\u00fablicos integrantes do Poder Judici\u00e1rio respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o dos estudos psicossociais ou de quaisquer outras esp\u00e9cies de avalia\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas exigidas por esta Lei ou por determina\u00e7\u00e3o judicial, a autoridade judici\u00e1ria poder\u00e1<\/p>","resposta":5877849,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requerer a contrata\u00e7\u00e3o imediata de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Infanto-juvenil).","id":5877847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer a contrata\u00e7\u00e3o imediata de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Infanto-juvenil).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigir do Poder Judici\u00e1rio a cess\u00e3o de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Infanto-Juvenil).","id":5877848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir do Poder Judici\u00e1rio a cess\u00e3o de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Infanto-Juvenil).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proceder \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil).","id":5877849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar a contrata\u00e7\u00e3o imediata de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil). ","id":5877850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a contrata\u00e7\u00e3o imediata de perito, nos termos do art. 156 da Lei no 13.105, de 16 de mar\u00e7o de 2015 (C\u00f3digo de Processo Civil). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","oab":true,"nome":"Da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411505,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-justica-da-infancia-e-da-juventude"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1568060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autoridade judici\u00e1ria, conforme estabelecido no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, n\u00e3o aplicar\u00e1 qualquer medida, desde que reconhe\u00e7a na senten\u00e7a","provas":[{"id":51834,"cargo":{"descricao":"Conselheiro Tutelar","id":16962},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2019-fadesp-conselheiro-tutelar","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Ananindeua - Conselheiro Tutelar - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1568069,"hashId":"4c42bae782e306095db51f8433ea978f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judici\u00e1ria, conforme estabelecido no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, n\u00e3o aplicar\u00e1 qualquer medida, desde que reconhe\u00e7a na senten\u00e7a<\/p>","resposta":5877879,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estar provada a dissens\u00e3o do fato; n\u00e3o haver prova testemunhal da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o ter garantia do fato ato infracional; n\u00e3o existir prova de ter o adolescente concorrido para o ato irracional.","id":5877878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar provada a dissens\u00e3o do fato; n\u00e3o haver prova testemunhal da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o ter garantia do fato ato infracional; n\u00e3o existir prova de ter o adolescente concorrido para o ato irracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar provada a inexist\u00eancia do fato; n\u00e3o haver prova da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o constituir o fato ato infracional; n\u00e3o existir prova de ter o adolescente concorrido para o ato infracional.","id":5877879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar provada a inexist\u00eancia do fato; n\u00e3o haver prova da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o constituir o fato ato infracional; n\u00e3o existir prova de ter o adolescente concorrido para o ato infracional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar provada a dissens\u00e3o do fato; n\u00e3o haver prova circunstancial da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o constituir o fato ato infracional; existir exclusivamente prova imaterial de ter o adolescente concorrido para o ato infracional.","id":5877880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar provada a dissens\u00e3o do fato; n\u00e3o haver prova circunstancial da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o constituir o fato ato infracional; existir exclusivamente prova imaterial de ter o adolescente concorrido para o ato infracional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estar provada a falta de aus\u00eancia do fato; n\u00e3o haver prova material da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o ter garantia do fato ato infracional; existir somente prova circunstancial de ter o adolescente concorrido para o ato infracional.","id":5877881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estar provada a falta de aus\u00eancia do fato; n\u00e3o haver prova material da exist\u00eancia do fato; n\u00e3o ter garantia do fato ato infracional; existir somente prova circunstancial de ter o adolescente concorrido para o ato infracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411510,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-procedimentos"},{"nome_clean":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Ato Infracional Atribu\u00eddo a Adolescente (Art. 171 a 190)","oab":true,"nome":"Da Apura\u00e7\u00e3o de Ato Infracional Atribu\u00eddo a Adolescente (Art. 171 a 190)","pai":411510,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411518,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-apuracao-de-ato-infracional-atribuido-a-adolescente-art-171-a-190"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1568069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classe gramatical, as palavras citadas no t\u00f3pico \u201cingredientes\u201d: copo, papel, caneta, \u00e1gua e a\u00e7\u00facar, da forma como est\u00e3o empregadas no texto, classificam-se como: ","provas":[{"id":51805,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2019"},{"id":51836,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas - 2019"},{"id":51837,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Ventura","sigla":"Prefeitura","id":4137,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568070,"hashId":"dddfca70ab5e0b418255c44c48f5b401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classe gramatical, as palavras citadas no t\u00f3pico \u201cingredientes\u201d: <strong>copo, papel, caneta, \u00e1gua e a\u00e7\u00facar<\/strong>, da forma como est\u00e3o empregadas no texto, classificam-se como: <\/p>","resposta":5877882,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substantivo, substantivo, substantivo, substantivo, substantivo. ","id":5877882,"corpo":"<p>Substantivo, substantivo, substantivo, substantivo, substantivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo, adjetivo, substantivo, adjetivo, substantivo. ","id":5877883,"corpo":"<p>Substantivo, adjetivo, substantivo, adjetivo, substantivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo, substantivo, substantivo, substantivo, substantivo. ","id":5877884,"corpo":"<p>Verbo, substantivo, substantivo, substantivo, substantivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo, adjetivo, adjetivo, adjetivo, adjetivo. ","id":5877885,"corpo":"<p>Adjetivo, adjetivo, adjetivo, adjetivo, adjetivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substantivo, substantivo, adjetivo, adv\u00e9rbio, substantivo.","id":5877886,"corpo":"<p>Substantivo, substantivo, adjetivo, adv\u00e9rbio, substantivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de 18 a 20.Simpatia para Arrumar Emprego1 A simpatia da chave para emprego serve para aquelas pessoas que querem arranjar emprego urgente, ou 2 seja, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 uma simpatia para arrumar emprego bem poderosa! Vai precisar utilizar 3 uma chave. A chave simboliza o conhecimento, a riqueza e a abertura de novas portas e novos caminhos 4 em sua vida, e um desses novos caminhos \u00e9 um novo emprego pra sua vida. Esta simpatia \u00e9 bastante 5 poderosa, veja como fazer. 6 Ingredientes: 7 1 Copo 8 1 Papel 9 1 Caneta 10 \u00c1gua 11 A\u00e7\u00facar 12 Para come\u00e7ar a fazer esta simpatia da chave para arrumar emprego basta pegar no copo, colocar quase 13 cheio de \u00e1gua e deitar 1 a 2 colheres de a\u00e7\u00facar. Agora use a caneta para escrever no papel o seu nome e o 14 seu endere\u00e7o e embrulhe a chave no papel e coloque tudo dentro do copo de \u00e1gua. Deixe o copo num 15 local seguro, um local onde ningu\u00e9m tenha acesso nem v\u00e1 mexer, deixe l\u00e1 por 7 dias seguidos. Ap\u00f3s 16 esses 7 dias, deite fora a \u00e1gua e o papel e guarde a chave para si. Reze um pai nosso e mentalize que est\u00e1 17 fazendo o trabalho que tanto quer. Agora basta continuar sua vida, entregar curr\u00edculos e esperar ser aceito 18 em seu trabalho de sonho! \u00c9 garantido! (Dispon\u00edvel em https:\/\/banhospoderosos.info\/simpatia-para-arrumar-emprego-urgente\/. Data do acesso 22\/02\/19).","id":438845,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es de <strong>18 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><h2 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-serif\">Simpatia para Arrumar Emprego<\/span><\/h2><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51805\/grupo-questao\/438845-20210226200526000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 A simpatia da chave para emprego serve para aquelas pessoas que querem arranjar emprego urgente, ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 seja, o mais r\u00e1pido poss\u00edvel. \u00c9 uma simpatia para arrumar emprego bem poderosa! Vai precisar utilizar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 uma chave. A chave simboliza o conhecimento, a riqueza e a abertura de novas portas e novos caminhos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 em sua vida, e um desses novos caminhos \u00e9 um novo emprego pra sua vida. Esta simpatia \u00e9 bastante <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 poderosa, veja como fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<strong> Ingredientes<\/strong>:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 1 Copo  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 1 Papel  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 1 Caneta  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 \u00c1gua  <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 A\u00e7\u00facar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Para come\u00e7ar a fazer esta simpatia da chave para arrumar emprego basta pegar no copo, colocar quase <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cheio de \u00e1gua e deitar 1 a 2 colheres de a\u00e7\u00facar. Agora use a caneta para escrever no papel o seu nome e o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 seu endere\u00e7o e embrulhe a chave no papel e coloque tudo dentro do copo de \u00e1gua. Deixe o copo num <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 local seguro, um local onde ningu\u00e9m tenha acesso nem v\u00e1 mexer, deixe l\u00e1 por 7 dias seguidos. Ap\u00f3s <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 esses 7 dias, deite fora a \u00e1gua e o papel e guarde a chave para si. Reze um pai nosso e mentalize que est\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 fazendo o trabalho que tanto quer. Agora basta continuar sua vida, entregar curr\u00edculos e esperar ser aceito <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 em seu trabalho de sonho! \u00c9 garantido! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em https:\/\/banhospoderosos.info\/simpatia-para-arrumar-emprego-urgente\/. Data do acesso 22\/02\/19).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1568070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos de gest\u00e3o territorial s\u00e3o alternativas para compatibilizar a ocupa\u00e7\u00e3o humana com a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade. Eles visam a garantir a sobreviv\u00eancia e a efetividade das \u00e1reas naturais protegidas em conson\u00e2ncia com as atividades humanas, por meio de a\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio, envolvendo as unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UC) e seu entorno, outras \u00e1reas protegidas e as \u00e1reas modificadas pela a\u00e7\u00e3o do homem estabelecidas entre esses locais.Com a cria\u00e7\u00e3o da lei do SNUC, \u00e9 correto afirmar que o principal instrumento para gest\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UC) \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":50345,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1519886,"hashId":"c8f53073464a21edb9d2b77977c601ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos de gest\u00e3o territorial s\u00e3o alternativas para compatibilizar a ocupa\u00e7\u00e3o humana com a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade. Eles visam a garantir a sobreviv\u00eancia e a efetividade das \u00e1reas naturais protegidas em conson\u00e2ncia com as atividades humanas, por meio de a\u00e7\u00f5es no territ\u00f3rio, envolvendo as unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UC) e seu entorno, outras \u00e1reas protegidas e as \u00e1reas modificadas pela a\u00e7\u00e3o do homem estabelecidas entre esses locais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a cria\u00e7\u00e3o da lei do SNUC, \u00e9 correto afirmar que o principal instrumento para gest\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UC) \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":5678586,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corredores ecol\u00f3gicos.","id":5678583,"corpo":"<p>corredores ecol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mosaicos.","id":5678584,"corpo":"<p>mosaicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reserva da biosfera.","id":5678585,"corpo":"<p>reserva da biosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plano de manejo.","id":5678586,"corpo":"<p>plano de manejo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/1519886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade das formas farmac\u00eauticas \u00e9 um aspecto importante para a gest\u00e3o t\u00e9cnica do medicamento.O mecanismo subjacente \u00e0 instabilidade de emuls\u00f5es e que \u00e9 um processo irrevers\u00edvel no qual got\u00edculas da fase dispersa fundem-se para formar got\u00edculas maiores \u00e9 denominado","provas":[{"id":50348,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1519951,"hashId":"7cc48c3d4f873ff19ade022c6c79b372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade das formas farmac\u00eauticas \u00e9 um aspecto importante para a gest\u00e3o t\u00e9cnica do medicamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo subjacente \u00e0 instabilidade de emuls\u00f5es e que \u00e9 um processo irrevers\u00edvel no qual got\u00edculas da fase dispersa fundem-se para formar got\u00edculas maiores \u00e9 denominado<\/p>","resposta":5678827,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coalesc\u00eancia.","id":5678827,"corpo":"<p>coalesc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cremagem.","id":5678828,"corpo":"<p>cremagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flocula\u00e7\u00e3o.","id":5678829,"corpo":"<p>flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"invers\u00e3o.","id":5678830,"corpo":"<p>invers\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1519951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Princ\u00edpios farmacocin\u00e9ticos devem ser empregados no acompanhamento farmacoter\u00e1pico, visando otimizar os resultados do tratamento farmacol\u00f3gico.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacocin\u00e9tica no ciclo da vida, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50348,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1519955,"hashId":"d80ee5bc97e7e9b96badc397e11b9fea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios farmacocin\u00e9ticos devem ser empregados no acompanhamento farmacoter\u00e1pico, visando otimizar os resultados do tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacocin\u00e9tica no ciclo da vida, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5678844,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A absor\u00e7\u00e3o ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o intramuscular \u00e9 dependente do fluxo sangu\u00edneo no tecido muscular nas crian\u00e7as e independente no adulto.","id":5678844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A absor\u00e7\u00e3o ap\u00f3s administra\u00e7\u00e3o intramuscular \u00e9 dependente do fluxo sangu\u00edneo no tecido muscular nas crian\u00e7as e independente no adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O volume aparente de distribui\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos lipof\u00edlicos \u00e9 maior em idosos devido ao aumento da massa de tecido adiposo.","id":5678845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume aparente de distribui\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos lipof\u00edlicos \u00e9 maior em idosos devido ao aumento da massa de tecido adiposo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na gravidez, h\u00e1 um aumento da fra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco livre devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da albumina plasm\u00e1tica.","id":5678846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gravidez, h\u00e1 um aumento da fra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmaco livre devido \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da albumina plasm\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No idoso, ocorrem altera\u00e7\u00f5es importantes na fase I do metabolismo que envolvem rea\u00e7\u00f5es de oxida\u00e7\u00e3o que envolvem enzimas do citocromo P450.","id":5678847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No idoso, ocorrem altera\u00e7\u00f5es importantes na fase I do metabolismo que envolvem rea\u00e7\u00f5es de oxida\u00e7\u00e3o que envolvem enzimas do citocromo P450.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1519955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente os trabalhadores s\u00e3o muito mais produtivos do que h\u00e1 cem ou at\u00e9 mesmo vinte anos. Maiores n\u00edveis de investimento em rela\u00e7\u00e3o ao PIB resultam em mais capital por trabalhador. Esse fato, mais capital por trabalhador, \u00e9 o que os economistas denominam:","provas":[{"id":50349,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1519965,"hashId":"3e60a69f49467aad684fbdd525c996bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os trabalhadores s\u00e3o muito mais produtivos do que h\u00e1 cem ou at\u00e9 mesmo vinte anos. Maiores n\u00edveis de investimento em rela\u00e7\u00e3o ao PIB resultam em mais capital por trabalhador. Esse fato, mais capital por trabalhador, \u00e9 o que os economistas denominam:<\/p>","resposta":5678894,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expans\u00e3o da m\u00e3o de obra.","id":5678893,"corpo":"<p>expans\u00e3o da m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprofundamento de capital.","id":5678894,"corpo":"<p>aprofundamento de capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da paridade emprego\/produto.","id":5678895,"corpo":"<p>aumento da paridade emprego\/produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acelera\u00e7\u00e3o da produtividade.","id":5678896,"corpo":"<p>acelera\u00e7\u00e3o da produtividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desacelera\u00e7\u00e3o da produtividade.","id":5678897,"corpo":"<p>desacelera\u00e7\u00e3o da produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Crescimento do Estoque de Capital e o Estado Estacion\u00e1rio","oab":false,"nome":"Crescimento do Estoque de Capital e o Estado Estacion\u00e1rio","pai":404170,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413134,"slug":"economia-e-financas-crescimento-do-estoque-de-capital-e-o-estado-estacionario"}],"slug":"economia-e-financas\/1519965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as economias de mercado industrializadas vivenciam flutua\u00e7\u00f5es no n\u00edvel geral de atividade econ\u00f4mica. Se for tra\u00e7ado um par de eixos confrontando o tempo como abscissa, e o desvio percentual entre o PIB real e o PIB potencial (dado um valor do PIB potencial) como ordenada, verifica-se que ocorrem desvios para mais e para menos ao longo do tempo. Esse desvio percentual entre o PIB real e o PIB potencial denomina-se:","provas":[{"id":50349,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1519966,"hashId":"8e46b26e32b21c3606f8792a8b35a494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as economias de mercado industrializadas vivenciam flutua\u00e7\u00f5es no n\u00edvel geral de atividade econ\u00f4mica. Se for tra\u00e7ado um par de eixos confrontando o tempo como abscissa, e o desvio percentual entre o PIB real e o PIB potencial (dado um valor do PIB potencial) como ordenada, verifica-se que ocorrem desvios para mais e para menos ao longo do tempo. Esse desvio percentual entre o PIB real e o PIB potencial denomina-se:<\/p>","resposta":5678900,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ociosidade de fatores.","id":5678898,"corpo":"<p>ociosidade de fatores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferencial de produtividade.","id":5678899,"corpo":"<p>diferencial de produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiato do produto.","id":5678900,"corpo":"<p>hiato do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de emprego.","id":5678901,"corpo":"<p>flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios reais.","id":5678902,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Hiato do Produto","oab":false,"nome":"Hiato do Produto","pai":412910,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412909,"slug":"economia-e-financas-hiato-do-produto"}],"slug":"economia-e-financas\/1519966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao gerenciamento da dor, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50351,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1519970,"hashId":"2be48214da430c00123dfc57cbaaec34","enunciado":"<p>No que se refere ao gerenciamento da dor, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5678918,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor aguda traduz a exposi\u00e7\u00e3o dos tecidos a est\u00edmulos nocivos prejudiciais.","id":5678916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor aguda traduz a exposi\u00e7\u00e3o dos tecidos a est\u00edmulos nocivos prejudiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor cr\u00f4nica \u00e9 aquela que permanece ap\u00f3s o est\u00edmulo ser removido.","id":5678917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor cr\u00f4nica \u00e9 aquela que permanece ap\u00f3s o est\u00edmulo ser removido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor perif\u00e9rica \u00e9 sempre tardia e resulta da irrita\u00e7\u00e3o nociva de nociceptores.","id":5678918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor perif\u00e9rica \u00e9 sempre tardia e resulta da irrita\u00e7\u00e3o nociva de nociceptores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor referida \u00e9 sentida em outro ponto que n\u00e3o o da sua origem.","id":5678919,"corpo":"<p>Dor referida \u00e9 sentida em outro ponto que n\u00e3o o da sua origem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1519970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do estado funcional e nutricional do idoso \u00e9 importante para que se conhe\u00e7a as reservas corporais.Sobre as medidas que estimam composi\u00e7\u00e3o corporal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50351,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1519974,"hashId":"d36be6255a15de1439fa8c7e890f7ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do estado funcional e nutricional do idoso \u00e9 importante para que se conhe\u00e7a as reservas corporais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as medidas que estimam composi\u00e7\u00e3o corporal, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5678937,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00edndice de massa corp\u00f3rea \u00e9 considerado um bom indicador do estado nutricional.","id":5678934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de massa corp\u00f3rea \u00e9 considerado um bom indicador do estado nutricional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A circunfer\u00eancia de panturrilha \u00e9 considerada uma medida estimada da massa muscular do idoso.","id":5678935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circunfer\u00eancia de panturrilha \u00e9 considerada uma medida estimada da massa muscular do idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A circunfer\u00eancia de bra\u00e7o \u00e9 considerada uma medida representativa de reserva corporal e \u00e9 indicada na impossibilidade da verifica\u00e7\u00e3o de peso e estatura.","id":5678936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circunfer\u00eancia de bra\u00e7o \u00e9 considerada uma medida representativa de reserva corporal e \u00e9 indicada na impossibilidade da verifica\u00e7\u00e3o de peso e estatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As massas magra e gorda informam apenas o estado nutricional, pois n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre massa muscular, funcionalidade e mortalidade.","id":5678937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As massas magra e gorda informam apenas o estado nutricional, pois n\u00e3o existe rela\u00e7\u00e3o entre massa muscular, funcionalidade e mortalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/1519974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por volta da d\u00e9cada de 50 foi verificada a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o inversa entre duas vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas relevantes. Verificou-se que, quando as taxas de desemprego s\u00e3o mais elevadas, os sal\u00e1rios monet\u00e1rios crescem mais lentamente. Por sua vez, quando as taxas de desemprego s\u00e3o baixas, os sal\u00e1rios monet\u00e1rios aumentam mais rapidamente. Essa rela\u00e7\u00e3o ficou conhecida como:","provas":[{"id":50349,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1519975,"hashId":"ff94e8b80fcaa58e1eef34b7c38e278b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por volta da d\u00e9cada de 50 foi verificada a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o inversa entre duas vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas relevantes. Verificou-se que, quando as taxas de desemprego s\u00e3o mais elevadas, os sal\u00e1rios monet\u00e1rios crescem mais lentamente. Por sua vez, quando as taxas de desemprego s\u00e3o baixas, os sal\u00e1rios monet\u00e1rios aumentam mais rapidamente. Essa rela\u00e7\u00e3o ficou conhecida como:<\/p>","resposta":5678939,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Marshall.","id":5678938,"corpo":"<p>Lei de Marshall.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Curva de Phillips.","id":5678939,"corpo":"<p>Curva de Phillips.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Okun.","id":5678940,"corpo":"<p>Lei de Okun.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curva de Keynes.","id":5678941,"corpo":"<p>Curva de Keynes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Curva n\u00e3o aceleradora da infla\u00e7\u00e3o.","id":5678942,"corpo":"<p>Curva n\u00e3o aceleradora da infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curva de Phillips","oab":false,"nome":"Curva de Phillips","pai":413113,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403941,"slug":"economia-e-financas-curva-de-phillips"}],"slug":"economia-e-financas\/1519975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes especiais utilizados na avalia\u00e7\u00e3o musculoesquel\u00e9tica da coluna cervical, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":50351,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1519979,"hashId":"117596928cbf6101a8ee84bbfd019978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos testes especiais utilizados na avalia\u00e7\u00e3o musculoesquel\u00e9tica da coluna cervical, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5678961,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O teste de tens\u00e3o do membro superior ou de Elvey deve ser interrompido no seu primeiro est\u00e1gio, se os sintomas forem desencadeados.","id":5678958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de tens\u00e3o do membro superior ou de Elvey deve ser interrompido no seu primeiro est\u00e1gio, se os sintomas forem desencadeados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste de mobilidade da primeira costela equivale ao teste de Lasegue para a regi\u00e3o lombar.","id":5678959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de mobilidade da primeira costela equivale ao teste de Lasegue para a regi\u00e3o lombar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de compress\u00e3o foraminal ou o de Spurling deve ser utilizado especialmente quando a flex\u00e3o lateral for limitada e houver relato de dor na palpa\u00e7\u00e3o de T1.","id":5678960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de compress\u00e3o foraminal ou o de Spurling deve ser utilizado especialmente quando a flex\u00e3o lateral for limitada e houver relato de dor na palpa\u00e7\u00e3o de T1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste da art\u00e9ria vertebral deve ser realizado quando houver suspeita de compress\u00f5es de raiz nervosa da por\u00e7\u00e3o inferior da coluna cervical.","id":5678961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da art\u00e9ria vertebral deve ser realizado quando houver suspeita de compress\u00f5es de raiz nervosa da por\u00e7\u00e3o inferior da coluna cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1519979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente com 67 anos de idade. Ap\u00f3s queda da pr\u00f3pria altura, em domic\u00edlio, e fratura do colo do f\u00eamur, houve indica\u00e7\u00e3o de artroplastia total cimentada. Est\u00e1 com 10 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio, sem intercorr\u00eancias, de volta ao domic\u00edlio.Sobre as indica\u00e7\u00f5es de tratamento para esse paciente, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50351,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1519986,"hashId":"3a1da05ff3d3752da02b0c7e66aeed09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente com 67 anos de idade. Ap\u00f3s queda da pr\u00f3pria altura, em domic\u00edlio, e fratura do colo do f\u00eamur, houve indica\u00e7\u00e3o de artroplastia total cimentada. Est\u00e1 com 10 dias de p\u00f3s-operat\u00f3rio, sem intercorr\u00eancias, de volta ao domic\u00edlio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as indica\u00e7\u00f5es de tratamento para esse paciente, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5678990,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nessa fase inicial, esse paciente deve evitar os movimentos de flex\u00e3o acima de 90 graus, adu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o interna.","id":5678989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa fase inicial, esse paciente deve evitar os movimentos de flex\u00e3o acima de 90 graus, adu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse paciente s\u00f3 deve ser liberado para fazer apoio parcial no membro operado ap\u00f3s seis semanas de p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":5678990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse paciente s\u00f3 deve ser liberado para fazer apoio parcial no membro operado ap\u00f3s seis semanas de p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse paciente deve ser orientado a buscar independ\u00eancia na mobilidade no leito, transfer\u00eancias e mobilidade no domic\u00edlio, de forma progressiva.","id":5678991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse paciente deve ser orientado a buscar independ\u00eancia na mobilidade no leito, transfer\u00eancias e mobilidade no domic\u00edlio, de forma progressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A progress\u00e3o para os exerc\u00edcios resistidos com carga devem ser precedidos do movimento ativo livre de dor contra a gravidade, dentro das restri\u00e7\u00f5es de amplitude.","id":5678992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A progress\u00e3o para os exerc\u00edcios resistidos com carga devem ser precedidos do movimento ativo livre de dor contra a gravidade, dentro das restri\u00e7\u00f5es de amplitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/1519986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos macroecon\u00f4micos da economia brasileira foram deteriorando-se significativamente a partir de 1995. A grande perda de reservas verificada principalmente na crise russa, em 1998, o quadro recessivo, a elevada taxa de desemprego, a deteriora\u00e7\u00e3o do saldo em conta corrente e a eleva\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/PIB tornaram cada vez mais aguda a crise. No in\u00edcio do 2\u00ba mandato de FHC, em janeiro de 1999, como resposta a esse quadro, ocorreu o seguinte fato relevante na economia brasileira:","provas":[{"id":50349,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1520008,"hashId":"c9cd4ac57cf8338d2a97ddd81e0922e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fundamentos macroecon\u00f4micos da economia brasileira foram deteriorando-se significativamente a partir de 1995. A grande perda de reservas verificada principalmente na crise russa, em 1998, o quadro recessivo, a elevada taxa de desemprego, a deteriora\u00e7\u00e3o do saldo em conta corrente e a eleva\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o d\u00edvida p\u00fablica\/PIB tornaram cada vez mais aguda a crise. No in\u00edcio do 2\u00ba mandato de FHC, em janeiro de 1999, como resposta a esse quadro, ocorreu o seguinte fato relevante na economia brasileira:<\/p>","resposta":5679091,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudan\u00e7a da pol\u00edtica cambial.","id":5679091,"corpo":"<p>mudan\u00e7a da pol\u00edtica cambial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acordo com o FMI.","id":5679092,"corpo":"<p>acordo com o FMI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros.","id":5679093,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fim do sistema de metas de infla\u00e7\u00e3o.","id":5679094,"corpo":"<p>fim do sistema de metas de infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00eanfase nas privatiza\u00e7\u00f5es.","id":5679095,"corpo":"<p>\u00eanfase nas privatiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Reforma Cambial de 1999","oab":false,"nome":"Reforma Cambial de 1999","pai":426875,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426877,"slug":"economia-e-financas-reforma-cambial-de-1999"}],"slug":"economia-e-financas\/1520008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora, rigorosamente, somente se possa afirmar que a demanda do bem X \u00e9 el\u00e1stica ou n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a seu pre\u00e7o a partir de uma comprova\u00e7\u00e3o emp\u00edrica, existem algumas regras pr\u00e1ticas atribu\u00eddas a Marshall que permitem uma avalia\u00e7\u00e3o a priori do valor da elasticidade-pre\u00e7o da demanda. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elasticidade-pre\u00e7o da demanda, quanto maior o grau de utilidade do produto para o consumidor, \u00e9 poss\u00edvel dizer que:","provas":[{"id":50349,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1520012,"hashId":"0c34d51063648a8158c562b63faba6a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora, rigorosamente, somente se possa afirmar que a demanda do bem X \u00e9 el\u00e1stica ou n\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a seu pre\u00e7o a partir de uma comprova\u00e7\u00e3o emp\u00edrica, existem algumas regras pr\u00e1ticas atribu\u00eddas a Marshall que permitem uma avalia\u00e7\u00e3o a priori do valor da elasticidade-pre\u00e7o da demanda. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elasticidade-pre\u00e7o da demanda, quanto maior o grau de utilidade do produto para o consumidor, \u00e9 poss\u00edvel dizer que:<\/p>","resposta":5679112,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a renda n\u00e3o influencia a demanda.","id":5679111,"corpo":"<p>a renda n\u00e3o influencia a demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menos el\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda.","id":5679112,"corpo":"<p>menos el\u00e1stica ser\u00e1 sua demanda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a elasticidade-pre\u00e7o tender\u00e1 a 1.","id":5679113,"corpo":"<p>a elasticidade-pre\u00e7o tender\u00e1 a 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais el\u00e1stica ser\u00e1 a demanda.","id":5679114,"corpo":"<p>mais el\u00e1stica ser\u00e1 a demanda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a demanda n\u00e3o se altera.","id":5679115,"corpo":"<p>a demanda n\u00e3o se altera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidade Pre\u00e7o","oab":false,"nome":"Elasticidade Pre\u00e7o","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403953,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-preco"}],"slug":"economia-e-financas\/1520012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A possibilidade, no longo prazo, do aumento da quantidade de todos os fatores de produ\u00e7\u00e3o (capital, trabalho e outros) pressup\u00f5e que as empresas possam alterar inclusive o tamanho das suas instala\u00e7\u00f5es, ou seja, a escala das suas opera\u00e7\u00f5es. Sendo assim, uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o do tipo Y = m KbLa evidenciar\u00e1 retornos decrescentes de escala no caso em que:","provas":[{"id":50349,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"uff-2019-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Economista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1520019,"hashId":"bf50bd117e2c238ebeb9a93f14435385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade, no longo prazo, do aumento da quantidade de todos os fatores de produ\u00e7\u00e3o (capital, trabalho e outros) pressup\u00f5e que as empresas possam alterar inclusive o tamanho das suas instala\u00e7\u00f5es, ou seja, a escala das suas opera\u00e7\u00f5es. Sendo assim, uma fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o do tipo Y = m K<sup>b<\/sup>L<sup>a<\/sup> evidenciar\u00e1 retornos decrescentes de escala no caso em que:<\/p>","resposta":5679144,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a = 0,5 e b = 1,5.","id":5679143,"corpo":"<p>a = 0,5 e b = 1,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a = 0,3 e b = 0,4.","id":5679144,"corpo":"<p>a = 0,3 e b = 0,4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K = 0,5 e L = 0,5.","id":5679145,"corpo":"<p>K = 0,5 e L = 0,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a = 1 e b = 0,5.","id":5679146,"corpo":"<p>a = 1 e b = 0,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K = L e (a + b) = 1.","id":5679147,"corpo":"<p>K = L e (a + b) = 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es de Utilidade Cobb-Douglas","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es de Utilidade Cobb-Douglas","pai":412772,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412781,"slug":"economia-e-financas-funcoes-de-utilidade-cobb-douglas"},{"nome_clean":"Rendimentos de Escala","oab":false,"nome":"Rendimentos de Escala","pai":403963,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426741,"slug":"economia-e-financas-rendimentos-de-escala"}],"slug":"economia-e-financas\/1520019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos da fisiologia de imers\u00e3o em piscina aquecida dependem de alguns fatores, como: a temperatura da \u00e1gua, profundidade da piscina, tipo e intensidade do exerc\u00edcio, dura\u00e7\u00e3o da terapia, postura e condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica do paciente. Marque V ou F para as seguintes afirmativas e em seguida assinale a alternativa CORRETA:( ) Dentre os efeitos cardiovasculares, ocorrem a vasoconstri\u00e7\u00e3o e vasodilata\u00e7\u00e3o (dependendo da temperatura), aumento do d\u00e9bito card\u00edaco, aumento do retorno venoso e redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea.( ) Sobre os efeitos respirat\u00f3rios podemos citar o aumento da capacidade vital , do volume de reserva expirat\u00f3rio. ( ) No sistema renal e hormonal ocorre a diminui\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico produzindo, assim, sete vezes mais urina que o normal, aumento na taxa de remo\u00e7\u00e3o dos produtos finais do metabolismo.( ) No sistema nervoso ocorre a redu\u00e7\u00e3o da sensibilidade nos terminais nervosos e no musculoesquel\u00e9tico o relaxamento muscular generalizado.( ) A respeito dos efeitos respirat\u00f3rios, ocorre o aumento da complac\u00eancia da parede tor\u00e1cica e relaxamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","provas":[{"id":48798,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1477405,"hashId":"af875b5cc5a958b9d7336f8b9c0d4380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da fisiologia de imers\u00e3o em piscina aquecida dependem de alguns fatores, como: a temperatura da \u00e1gua, profundidade da piscina, tipo e intensidade do exerc\u00edcio, dura\u00e7\u00e3o da terapia, postura e condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica do paciente. Marque V ou F para as seguintes afirmativas e em seguida assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre os efeitos cardiovasculares, ocorrem a vasoconstri\u00e7\u00e3o e vasodilata\u00e7\u00e3o (dependendo da temperatura), aumento do d\u00e9bito card\u00edaco, aumento do retorno venoso e redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sangu\u00ednea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sobre os efeitos respirat\u00f3rios podemos citar o aumento da capacidade vital , do volume de reserva expirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No sistema renal e hormonal ocorre a diminui\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico produzindo, assim, sete vezes mais urina que o normal, aumento na taxa de remo\u00e7\u00e3o dos produtos finais do metabolismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No sistema nervoso ocorre a redu\u00e7\u00e3o da sensibilidade nos terminais nervosos e no musculoesquel\u00e9tico o relaxamento muscular generalizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A respeito dos efeitos respirat\u00f3rios, ocorre o aumento da complac\u00eancia da parede tor\u00e1cica e relaxamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5493571,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":5493569,"corpo":"<p>V, F, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F","id":5493570,"corpo":"<p>V, F, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F","id":5493571,"corpo":"<p>V, F, V, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F","id":5493572,"corpo":"<p>V, F, F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V","id":5493573,"corpo":"<p>V, V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Hidroterapia","oab":false,"nome":"Hidroterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403451,"slug":"fisioterapia-hidroterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1477405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ox\u00edmetro de pulso estima a oxigena\u00e7\u00e3o do sangue a partir da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, detectando e calculando a diferen\u00e7a de absor\u00e7\u00e3o de luz entre a hemoglobina oxigenada (oxiemoglobina) e hemoglobina reduzida (deoxiemoglobina). Assim, assinale a alternativa INCORRETA que se relaciona a essa importante modalidade de monitoriza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":48798,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1477409,"hashId":"0e40f5337a181a90e4b9ef7545485039","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ox\u00edmetro de pulso estima a oxigena\u00e7\u00e3o do sangue a partir da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, detectando e calculando a diferen\u00e7a de absor\u00e7\u00e3o de luz entre a hemoglobina oxigenada (oxiemoglobina) e hemoglobina reduzida (deoxiemoglobina). Assim, assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>que se relaciona a essa importante modalidade de monitoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5493590,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estes sinais luminosos s\u00e3o direcionados atrav\u00e9s de um leito vascular perif\u00e9rico, alternando a emiss\u00e3o de luz em um curto espa\u00e7o de tempo.","id":5493589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estes sinais luminosos s\u00e3o direcionados atrav\u00e9s de um leito vascular perif\u00e9rico, alternando a emiss\u00e3o de luz em um curto espa\u00e7o de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seus valores de refer\u00eancia para a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no sangue arterial s\u00e3o de 99 a 100%.","id":5493590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus valores de refer\u00eancia para a satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no sangue arterial s\u00e3o de 99 a 100%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio poder\u00e1 tamb\u00e9m ser obtida por meio de coleta de sangue arterial.","id":5493591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitoriza\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio poder\u00e1 tamb\u00e9m ser obtida por meio de coleta de sangue arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Este aparelho emite dois comprimentos de onda luminosa diferentes, infravermelha (940nm) e vermelha (660nm), sendo a satura\u00e7\u00e3o do sangue arterial.","id":5493592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este aparelho emite dois comprimentos de onda luminosa diferentes, infravermelha (940nm) e vermelha (660nm), sendo a satura\u00e7\u00e3o do sangue arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia card\u00edaca tamb\u00e9m identificada e mostrada no ox\u00edmetro de pulso \u00e9 calculada por medi\u00e7\u00e3o do intervalo de tempo entre a detec\u00e7\u00e3o dos picos da forma da onda do infravermelho.","id":5493593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia card\u00edaca tamb\u00e9m identificada e mostrada no ox\u00edmetro de pulso \u00e9 calculada por medi\u00e7\u00e3o do intervalo de tempo entre a detec\u00e7\u00e3o dos picos da forma da onda do infravermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/1477409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Dahlgren e Whitehead inclui os determinantes sociais da sa\u00fade dispostos em diferentes camadas conc\u00eantricas, segundo seu n\u00edvel de abrang\u00eancia, desde uma camada mais pr\u00f3xima aos determinantes individuais at\u00e9 uma camada distal onde se situam os macrodeterminantes. Sobre esse modelo, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":48798,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1477439,"hashId":"7ff07c39090282a17a0d8455528fb869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de Dahlgren e Whitehead inclui os determinantes sociais da sa\u00fade dispostos em diferentes camadas conc\u00eantricas, segundo seu n\u00edvel de abrang\u00eancia, desde uma camada mais pr\u00f3xima aos determinantes individuais at\u00e9 uma camada distal onde se situam os macrodeterminantes. Sobre esse modelo, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48798\/questao\/1477439-20210112102106000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5493742,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos est\u00e3o no centro do modelo, a camada 1 dos determinantes individuais, com suas caracter\u00edsticas de idade, sexo e heran\u00e7a gen\u00e9tica que, evidentemente, exercem influ\u00eancia sobre seu potencial e suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":5493739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos est\u00e3o no centro do modelo, a camada 1 dos determinantes individuais, com suas caracter\u00edsticas de idade, sexo e heran\u00e7a gen\u00e9tica que, evidentemente, exercem influ\u00eancia sobre seu potencial e suas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na camada 2, imediatamente externa, aparecem os comportamentos e os estilos de vida individuais, denominados de determinantes proximais;","id":5493740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 2, imediatamente externa, aparecem os comportamentos e os estilos de vida individuais, denominados de determinantes proximais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A camada 3 destaca a influ\u00eancia das redes sociais, cuja maior ou menor riqueza expressa o n\u00edvel de coes\u00e3o social ou de capital social que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade da sociedade como um todo;","id":5493741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada 3 destaca a influ\u00eancia das redes sociais, cuja maior ou menor riqueza expressa o n\u00edvel de coes\u00e3o social ou de capital social que \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para a sa\u00fade da sociedade como um todo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na camada 4, est\u00e3o representados os determinantes intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o os fatores relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, a disponibilidade de alimentos e o acesso a ambientes e servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento e habita\u00e7\u00e3o, indicando que as pessoas em desvantagem social n\u00e3o apresentam diferenciais de exposi\u00e7\u00e3o e de vulnerabilidade aos riscos \u00e0 sa\u00fade;","id":5493742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 4, est\u00e3o representados os determinantes intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o os fatores relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, a disponibilidade de alimentos e o acesso a ambientes e servi\u00e7os essenciais, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, saneamento e habita\u00e7\u00e3o, indicando que as pessoas em desvantagem social n\u00e3o apresentam diferenciais de exposi\u00e7\u00e3o e de vulnerabilidade aos riscos \u00e0 sa\u00fade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na camada 5, est\u00e3o situados os macrodeterminantes que possuem grande influ\u00eancia sobre as demais camadas subjacentes e est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade.","id":5493743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na camada 5, est\u00e3o situados os macrodeterminantes que possuem grande influ\u00eancia sobre as demais camadas subjacentes e est\u00e3o relacionados \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1477439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Silva (2019) \u201co reconhecimento de que \u00e9 poss\u00edvel aliar conserva\u00e7\u00e3o ambiental e modos de vida de Povos e Comunidades Tradicionais (PCTs) desencadeou a cria\u00e7\u00e3o de dispositivos legais visando garantir a perman\u00eancia dessas popula\u00e7\u00f5es em seus territ\u00f3rios. Essa reviravolta tem sido constru\u00edda pelo protagonismo pol\u00edtico de ind\u00edgenas, quilombolas e outros sujeitos da tradi\u00e7\u00e3o. Um marco importante desse processo foi a Alian\u00e7a dos Povos da Floresta, movimento que, na d\u00e9cada de 1980, unificou seringueiros, castanheiros e ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia na luta por terra e na defesa de seus territ\u00f3rios, de seus bens naturais e de suas diferentes formas de manejo e uso\u201d. Fonte: Silva, Ana Tereza Reis da. \u00c1REAS PROTEGIDAS, POPULA\u00c7\u00d5ES TRADICIONAIS DA AMAZ\u00d4NIA E NOVOS ARRANJOS CONSERVACIONISTAS. Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais. Jan 2019, Volume 34 N\u00ba 99. Por meio de grandes projetos, algumas atividades t\u00eam produzido impactos bastante significativos em regi\u00f5es de expans\u00e3o da fronteira econ\u00f4mica como a Amaz\u00f4nia. Um exemplo desse processo \u00e9:","provas":[{"id":48879,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1480291,"hashId":"d577536ce7a0112092a4128e129f150a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Silva (2019) \u201co reconhecimento de que \u00e9 poss\u00edvel aliar conserva\u00e7\u00e3o ambiental e modos de vida de Povos e Comunidades Tradicionais (PCTs) desencadeou a cria\u00e7\u00e3o de dispositivos legais visando garantir a perman\u00eancia dessas popula\u00e7\u00f5es em seus territ\u00f3rios. Essa reviravolta tem sido constru\u00edda pelo protagonismo pol\u00edtico de ind\u00edgenas, quilombolas e outros sujeitos da tradi\u00e7\u00e3o. Um marco importante desse processo foi a Alian\u00e7a dos Povos da Floresta, movimento que, na d\u00e9cada de 1980, unificou seringueiros, castanheiros e ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia na luta por terra e na defesa de seus territ\u00f3rios, de seus bens naturais e de suas diferentes formas de manejo e uso\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Silva, Ana Tereza Reis da. \u00c1REAS PROTEGIDAS, POPULA\u00c7\u00d5ES TRADICIONAIS DA AMAZ\u00d4NIA E NOVOS ARRANJOS CONSERVACIONISTAS. Revista Brasileira de Ci\u00eancias Sociais. Jan 2019, Volume 34 N\u00ba 99. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por meio de grandes projetos, algumas atividades t\u00eam produzido impactos bastante significativos em regi\u00f5es de expans\u00e3o da fronteira econ\u00f4mica como a Amaz\u00f4nia. Um exemplo desse processo \u00e9:<\/p>","resposta":5506172,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Projeto Jari, localizado na por\u00e7\u00e3o sul do estado do Amap\u00e1, respons\u00e1vel pela explora\u00e7\u00e3o de ouro em larga escala causando grandes danos ambientais ao rio Jari.","id":5506170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Jari, localizado na por\u00e7\u00e3o sul do estado do Amap\u00e1, respons\u00e1vel pela explora\u00e7\u00e3o de ouro em larga escala causando grandes danos ambientais ao rio Jari.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Projeto ICOMI, instalado no munic\u00edpio de Serra do Navio no Amap\u00e1 durante o s\u00e9culo XX. Este projeto gerou grandes impactos ambientais, decorrentes da explora\u00e7\u00e3o do mangan\u00eas, na por\u00e7\u00e3o norte do Par\u00e1 e Centro-Sul do Amap\u00e1.","id":5506171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto ICOMI, instalado no munic\u00edpio de Serra do Navio no Amap\u00e1 durante o s\u00e9culo XX. Este projeto gerou grandes impactos ambientais, decorrentes da explora\u00e7\u00e3o do mangan\u00eas, na por\u00e7\u00e3o norte do Par\u00e1 e Centro-Sul do Amap\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Projeto Caraj\u00e1s, localizado no estado do Par\u00e1, respons\u00e1vel por impactos ambientais decorrentes da explora\u00e7\u00e3o mineral e das obras de infraestrutura que servem at\u00e9 hoje como pr\u00f3teses espaciais a este grande projeto, a exemplo da usina hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed.","id":5506172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Caraj\u00e1s, localizado no estado do Par\u00e1, respons\u00e1vel por impactos ambientais decorrentes da explora\u00e7\u00e3o mineral e das obras de infraestrutura que servem at\u00e9 hoje como pr\u00f3teses espaciais a este grande projeto, a exemplo da usina hidrel\u00e9trica de Tucuru\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Projeto Trombetas que explora a alumina na regi\u00e3o de Oriximin\u00e1 no estado do Par\u00e1. A instala\u00e7\u00e3o da infraestrutura e o desenvolvimento da explora\u00e7\u00e3o mineral produziram significativos impactos socioambientais como o remanejamento de popula\u00e7\u00f5es tradicionais.","id":5506173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Trombetas que explora a alumina na regi\u00e3o de Oriximin\u00e1 no estado do Par\u00e1. A instala\u00e7\u00e3o da infraestrutura e o desenvolvimento da explora\u00e7\u00e3o mineral produziram significativos impactos socioambientais como o remanejamento de popula\u00e7\u00f5es tradicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses espaciais, ou seja, de obras de infraestrutura funcionais ao desenvolvimento regional. As rodovias Perimetral Norte e Transamaz\u00f4nica, conclu\u00eddas na d\u00e9cada de 1990, foram projetadas para facilitar o escoamento da produ\u00e7\u00e3o mineral e articular a Amaz\u00f4nia a outras regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":5506174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses espaciais, ou seja, de obras de infraestrutura funcionais ao desenvolvimento regional. As rodovias Perimetral Norte e Transamaz\u00f4nica, conclu\u00eddas na d\u00e9cada de 1990, foram projetadas para facilitar o escoamento da produ\u00e7\u00e3o mineral e articular a Amaz\u00f4nia a outras regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es nos meios natural e rural","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416566,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-nos-meios-natural-e-rural"}],"slug":"geografia\/1480291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}