{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154970,"perPage":"100","pages":21550,"page":5328,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A biblioteca digital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convencional, apresenta diferen\u00e7as, tais como a flexibilidade de oferta de conte\u00fado e a disponibilidade de acesso.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125516,"hashId":"85f25e5b26059868c46358bcef18f77a","enunciado":"<p align=justify>A biblioteca digital, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 convencional, apresenta\r\ndiferen\u00e7as, tais como a flexibilidade de oferta de conte\u00fado\r\ne a disponibilidade de acesso.<\/p>","resposta":4001579,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento digital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de documento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram uma nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais, destinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu acervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas no ambiente digital. Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387965,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento\r\ndigital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de\r\ndocumento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram\r\numa nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais,\r\ndestinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu\r\nacervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas\r\nno ambiente digital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/1125516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos b\u00e1sicos para um software de gest\u00e3o de biblioteca digital abrangem portabilidade, tratamento de m\u00faltiplos formatos de documentos e interfaces ergon\u00f4micas e adaptativas.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125517,"hashId":"0e198c41a8b1a1d4826ee975db53b661","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos b\u00e1sicos para um software de gest\u00e3o de biblioteca\r\ndigital abrangem portabilidade, tratamento de m\u00faltiplos\r\nformatos de documentos e interfaces ergon\u00f4micas e\r\nadaptativas.<\/p>","resposta":4001581,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento digital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de documento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram uma nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais, destinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu acervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas no ambiente digital. Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":387965,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Com o avan\u00e7o da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, surgiram a informa\u00e7\u00e3o digital e o documento\r\ndigital. Como resultado da maior disponibilidade desse tipo de\r\ndocumento e da necessidade de inovar, as bibliotecas adquiriram\r\numa nova inst\u00e2ncia de funcionamento: as bibliotecas digitais,\r\ndestinadas a armazenar, organizar e disponibilizar online seu\r\nacervo f\u00edsico digitalizado e itens j\u00e1 criados e existentes apenas\r\nno ambiente digital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com refer\u00eancia a bibliotecas digitais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/1125517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para possibilitar a integra\u00e7\u00e3o das fontes de informa\u00e7\u00e3o legislativas e jur\u00eddicas, o LexML definiu um identificador uniforme, un\u00edvoco e persistente.","provas":[{"id":38616,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1125531,"hashId":"e384d1747efef66fcf4094ad8ffea863","enunciado":"<p align=justify>Para possibilitar a integra\u00e7\u00e3o das fontes de informa\u00e7\u00e3o legislativas e jur\u00eddicas, o LexML definiu um identificador uniforme, un\u00edvoco\r\ne persistente.<\/p>","resposta":4001619,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das ideias preconizadas pelo programa Governo Eletr\u00f4nico, foi criado o portal LexML, um instrumento de divulga\u00e7\u00e3o e pesquisa da informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Por meio de uma rede que re\u00fane dados de \u00f3rg\u00e3os das esferas federal, estadual e municipal, o cidad\u00e3o pode acessar, de maneira integrada, itens da doutrina, da legisla\u00e7\u00e3o e da jurisprud\u00eancia. No que concerne ao LexML, julgue os itens subsecutivos.","id":387971,"enunciado":"<p align=\"justify\">A partir das ideias preconizadas pelo programa Governo Eletr\u00f4nico, foi criado o portal LexML, um instrumento de divulga\u00e7\u00e3o\r\ne pesquisa da informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica. Por meio de uma rede que re\u00fane dados de \u00f3rg\u00e3os das esferas federal, estadual e municipal, o cidad\u00e3o\r\npode acessar, de maneira integrada, itens da doutrina, da legisla\u00e7\u00e3o e da jurisprud\u00eancia.\r\nNo que concerne ao LexML, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1125531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dados epidemiol\u00f3gicos fornecem ind\u00edcios de que o trabalho informal est\u00e1 associado ao desenvolvimento de c\u00e2ncer ocupacional.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125542,"hashId":"5e781e52c8369bbcf2e331c8ae12c10c","enunciado":"<p align=\"justify\">Dados epidemiol\u00f3gicos fornecem ind\u00edcios de que o trabalho\r\ninformal est\u00e1 associado ao desenvolvimento de c\u00e2ncer\r\nocupacional.<\/p>","resposta":4001649,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a neoplasias de origem ocupacional, julgue os seguintes itens.","id":387973,"enunciado":"<p align=\"justify\">No que concerne a neoplasias de origem ocupacional, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas ind\u00fastrias de produtos agr\u00edcolas, importante \u00e9 considerar o risco de trabalhadores terem contato com produtos derivados de animais contaminados pelo antraz. Nessas ind\u00fastrias, sendo alto o risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo antraz, os empregados devem ser vacinados para a preven\u00e7\u00e3o do carb\u00fanculo.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125553,"hashId":"478c7ba6bf2dc2a07745833591cf5489","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas ind\u00fastrias de produtos agr\u00edcolas, importante \u00e9 considerar\r\no risco de trabalhadores terem contato com produtos derivados\r\nde animais contaminados pelo antraz. Nessas ind\u00fastrias, sendo\r\nalto o risco de contamina\u00e7\u00e3o pelo antraz, os empregados\r\ndevem ser vacinados para a preven\u00e7\u00e3o do carb\u00fanculo.<\/p>","resposta":4001671,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a riscos de agentes qu\u00edmicos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":387976,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a riscos de agentes qu\u00edmicos \u00e0\r\nsa\u00fade do trabalhador.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o atual pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o de antenas repetidoras de telefones celulares em escolas e nas proximidades de resid\u00eancias, pois os campos eletromagn\u00e9ticos produzidos por esses equipamentos s\u00e3o comprovadamente oncog\u00eanicos: provocam o aparecimento de c\u00e2nceres do sistema hematopoi\u00e9tico, como ocorre frequentemente com trabalhadores de esta\u00e7\u00f5es repetidoras de r\u00e1dio.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125561,"hashId":"e7a83477d1b1e8aacbca5f387da12a76","enunciado":"<p align=\"justify\">A legisla\u00e7\u00e3o atual pro\u00edbe a instala\u00e7\u00e3o de antenas repetidoras de\r\ntelefones celulares em escolas e nas proximidades de\r\nresid\u00eancias, pois os campos eletromagn\u00e9ticos produzidos por\r\nesses equipamentos s\u00e3o comprovadamente oncog\u00eanicos:\r\nprovocam o aparecimento de c\u00e2nceres do sistema\r\nhematopoi\u00e9tico, como ocorre frequentemente com\r\ntrabalhadores de esta\u00e7\u00f5es repetidoras de r\u00e1dio.<\/p>","resposta":4001688,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a agentes f\u00edsicos e biol\u00f3gicos e seus riscos \u00e0 sa\u00fade no ambiente de trabalho.","id":387978,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os seguintes itens, relativos a agentes f\u00edsicos e biol\u00f3gicos e\r\nseus riscos \u00e0 sa\u00fade no ambiente de trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho s\u00e3o t\u00e3o importantes quanto os vis\u00edveis e quantific\u00e1veis, tais como maquin\u00e1rio, posto de trabalho, agentes qu\u00edmicos.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125564,"hashId":"5b98c20bea098731858285189f5f1afa","enunciado":"<p align=\"justify\">Os riscos relacionados \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do trabalho s\u00e3o t\u00e3o\r\nimportantes quanto os vis\u00edveis e quantific\u00e1veis, tais como\r\nmaquin\u00e1rio, posto de trabalho, agentes qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":4001693,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":387979,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1125564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise da carga de trabalho f\u00edsico, podem ser medidos a quantidade de \u00e1cido l\u00e1tico, o consumo de oxig\u00eanio, as varia\u00e7\u00f5es do eletromiograma e o tempo de recupera\u00e7\u00e3o \u2014 itens que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que visem a melhorias da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Diferentemente ocorre quando da an\u00e1lise de trabalhos essencialmente mentais, pois nesses casos n\u00e3o se disp\u00f5e de tecnologia para a sua medi\u00e7\u00e3o, o que dificulta a\u00e7\u00f5es de melhoria da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125566,"hashId":"42997e2331b57e42b46f1549598d0af2","enunciado":"<p align=\"justify\">Na an\u00e1lise da carga de trabalho f\u00edsico, podem ser medidos\r\na quantidade de \u00e1cido l\u00e1tico, o consumo de oxig\u00eanio,\r\nas varia\u00e7\u00f5es do eletromiograma e o tempo de recupera\u00e7\u00e3o\r\n\u2014 itens que permitem a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que visem a\r\nmelhorias da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Diferentemente ocorre\r\nquando da an\u00e1lise de trabalhos essencialmente mentais, pois\r\nnesses casos n\u00e3o se disp\u00f5e de tecnologia para a sua medi\u00e7\u00e3o,\r\no que dificulta a\u00e7\u00f5es de melhoria da organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","resposta":4001698,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":387979,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a ergonomia, incluindo\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1125566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integralidade das a\u00e7\u00f5es e a transversalidade das pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de sa\u00fade s\u00e3o fundamentais para garantir cuidado resolutivo e de qualidade, e pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es preventivas e curativas indissoci\u00e1veis, com primazia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125580,"hashId":"6cbd1b3cd067dffd9a74d52a02d17d81","enunciado":"<p align=\"justify\">A integralidade das a\u00e7\u00f5es e a transversalidade das pol\u00edticas e\r\npr\u00e1ticas de sa\u00fade s\u00e3o fundamentais para garantir cuidado\r\nresolutivo e de qualidade, e pressup\u00f5e a\u00e7\u00f5es preventivas e\r\ncurativas indissoci\u00e1veis, com primazia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o\r\ne da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","resposta":4001733,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade direcionadas ao trabalhador.","id":387982,"enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade direcionadas ao trabalhador.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um trabalhador que costumeiramente utilize \u00f4nibus da empresa para ir ao trabalho opte por ir de bicicleta e sofra acidente no mesmo percurso, estar\u00e1 caracterizado o fato como acidente de trajeto.","provas":[{"id":38615,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho","id":17174},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-especialidade-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - Especialidade: M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1125597,"hashId":"ebcacaec78db50072e7bbc4ad49d4516","enunciado":"<p align=\"justify\">Caso um trabalhador que costumeiramente utilize \u00f4nibus da\r\nempresa para ir ao trabalho opte por ir de bicicleta e sofra\r\nacidente no mesmo percurso, estar\u00e1 caracterizado o fato como\r\nacidente de trajeto.<\/p>","resposta":4001773,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a acompanhamento m\u00e9dico de portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas em medicina do trabalho bem como aos aspectos previdenci\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":387984,"enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere a acompanhamento m\u00e9dico de portadores de\r\ndoen\u00e7as cr\u00f4nicas em medicina do trabalho bem como aos aspectos\r\nprevidenci\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1125597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma legal \u00e9 o elemento determinante para se concluir que uma obriga\u00e7\u00e3o se enquadra ou n\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o de passivo.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125602,"hashId":"130d902761f5c7da88193a918e1a9b58","enunciado":"<p align=justify>A forma legal \u00e9 o elemento determinante para se concluir que\r\numa obriga\u00e7\u00e3o se enquadra ou n\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o de passivo.<\/p>","resposta":4001794,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Pronunciamento Conceitual B\u00e1sico (R1) \u2014 Estrutura Conceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de Relat\u00f3rio Cont\u00e1bil-Financeiro \u2014 do Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis (CPC), julgue os itens seguintes.","id":387986,"enunciado":"<p align=justify>Com base no \r\nPronunciamento Conceitual B\u00e1sico (R1) \u2014 \r\nEstrutura\r\nConceitual para Elabora\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o de \r\nRelat\u00f3rio\r\nCont\u00e1bil-Financeiro \u2014 do Comit\u00ea de \r\nPronunciamentos\r\nCont\u00e1beis (CPC), julgue os itens \r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma entidade tem poder discricion\u00e1rio conferido por dispositivo contratual que lhe garante tomar decis\u00f5es relacionadas \u00e0 rolagem de d\u00edvidas sem depender da anu\u00eancia de terceiros. Essa entidade pretende substituir no futuro uma obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada, com vencimento em at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o, por outra obriga\u00e7\u00e3o, com vencimento superior a doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a entidade deve classificar a referida obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada como passivo n\u00e3o circulante.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125606,"hashId":"42cf55bd491710f65f1ce9b52702fed7","enunciado":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma entidade tem poder discricion\u00e1rio\r\nconferido por dispositivo contratual que lhe garante tomar\r\ndecis\u00f5es relacionadas \u00e0 rolagem de d\u00edvidas sem depender\r\nda anu\u00eancia de terceiros. Essa entidade pretende substituir\r\nno futuro uma obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada, com vencimento\r\nem at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o, por outra obriga\u00e7\u00e3o,\r\ncom vencimento superior a doze meses ap\u00f3s a data do balan\u00e7o.\r\nAssertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, a entidade deve classificar\r\na referida obriga\u00e7\u00e3o rec\u00e9m-contratada como passivo n\u00e3o\r\ncirculante.<\/p>","resposta":4001803,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as regras do CPC v\u00e1lidas para a elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":387987,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as regras do \r\nCPC v\u00e1lidas para a elabora\u00e7\u00e3o\r\nde demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a \r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor justo dos bens mantidos em almoxarifado equivale ao pre\u00e7o l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o dos referidos ativos no mercado, deduzidos os impostos e demais despesas aplic\u00e1veis \u00e0 venda, al\u00e9m da margem de lucro.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125616,"hashId":"babeaaef5bbb9cf335f82997073bb3df","enunciado":"<p align=justify>O valor justo dos bens mantidos em almoxarifado equivale ao\r\npre\u00e7o l\u00edquido de realiza\u00e7\u00e3o dos referidos ativos no mercado,\r\ndeduzidos os impostos e demais despesas aplic\u00e1veis \u00e0 venda,\r\nal\u00e9m da margem de lucro.<\/p>","resposta":4001834,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e os padr\u00f5es cont\u00e1beis do CPC, julgue os itens seguintes, a respeito dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de ativos.","id":387990,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a \r\nlegisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria e os padr\u00f5es \r\ncont\u00e1beis\r\ndo CPC, julgue os itens seguintes, a \r\nrespeito dos crit\u00e9rios\r\nde avalia\u00e7\u00e3o de ativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ AM","pai":395472,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395195,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1125616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de contabiliza\u00e7\u00e3o de hedge, \u00e9 cab\u00edvel designar como itens protegidos compromissos firmes e transa\u00e7\u00f5es previstas altamente prov\u00e1veis, desde que realizados com parte externa \u00e0 entidade.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125628,"hashId":"6962ccbbb820feb01a7a22d5f142b6e6","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para fins de contabiliza\u00e7\u00e3o de hedge, \u00e9 cab\u00edvel designar\r\ncomo itens protegidos compromissos firmes e transa\u00e7\u00f5es\r\nprevistas altamente prov\u00e1veis, desde que realizados com\r\nparte externa \u00e0 entidade.<\/p><\/p>","resposta":4001871,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da contabilidade de hedge, julgue os itens subsequentes.","id":387993,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da contabilidade \r\nde hedge, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Instrumentos Financeiros e Derivativos","oab":false,"nome":"Instrumentos Financeiros e Derivativos","pai":400779,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416791,"slug":"contabilidade-geral-instrumentos-financeiros-e-derivativos"}],"slug":"contabilidade-geral\/1125628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 inferior a 1,0.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125653,"hashId":"087cf884a906deffdf997cd84b3c6d7f","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de liquidez seca \u00e9 inferior a 1,0.<\/p>","resposta":4001930,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387999,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38619\/questao.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1125653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 maior que o valor do ativo n\u00e3o circulante.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125659,"hashId":"ee7a742e68579c6fe8d20ec867b58ff7","enunciado":"<p align=justify>O valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 maior que o valor do ativo n\u00e3o\r\ncirculante.<\/p>","resposta":4001941,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387999,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38619\/questao.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1125659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total da despesa realizada sob a \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria foi inferior a R$ 6.500.000.","provas":[{"id":38619,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2019-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1125673,"hashId":"db63bd13363c4ca5406e3ea7705774c9","enunciado":"<p align=justify>O total da despesa realizada sob a \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria foi\r\ninferior a R$ 6.500.000.<\/p>","resposta":4001995,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4001995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4001996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388003,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38619\/questao_dois.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Enfoque Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":412264,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412268,"slug":"contabilidade-publica-enfoque-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1125673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema brasileiro de controle concentrado de constitucionalidade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064361,"hashId":"df019c642dcd75c3dfbc369175b1d9e4","enunciado":"A respeito do sistema brasileiro de controle concentrado\r\nde constitucionalidade, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3733590,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevalece o princ\u00edpio da nulidade absoluta da lei inconstitucional, que pode ter seus efeitos restringidos pelo STF, com a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica da \u201cmodula\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o\u201d.","id":3733587,"corpo":"Prevalece o princ\u00edpio da nulidade absoluta da\r\nlei inconstitucional, que pode ter seus efeitos\r\nrestringidos pelo STF, com a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica\r\nda \u201cmodula\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inadmite-se, em regra, o fen\u00f4meno da inconstitucionalidade superveniente, tamb\u00e9m conhecido como \u201cprocesso de inconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d.","id":3733588,"corpo":"Inadmite-se, em regra, o fen\u00f4meno da\r\ninconstitucionalidade superveniente, tamb\u00e9m\r\nconhecido como \u201cprocesso de\r\ninconstitucionaliza\u00e7\u00e3o\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O STF, por maioria de dois ter\u00e7os de seus membros, ao declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo, e por raz\u00f5es de seguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse social, poder\u00e1 restringir os efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade.","id":3733589,"corpo":"O STF, por maioria de dois ter\u00e7os de seus\r\nmembros, ao declarar a inconstitucionalidade\r\nde lei ou ato normativo, e por raz\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a jur\u00eddica ou de excepcional interesse\r\nsocial, poder\u00e1 restringir os efeitos da declara\u00e7\u00e3o\r\nde inconstitucionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em ADI, havendo necessidade de esclarecimento de mat\u00e9ria, poder\u00e3o os membros julgadores fixar data para, em audi\u00eancia p\u00fablica, ouvir pessoas com experi\u00eancia e autoridade na mat\u00e9ria.","id":3733590,"corpo":"Em ADI, havendo necessidade de esclarecimento\r\nde mat\u00e9ria, poder\u00e3o os membros julgadores fixar\r\ndata para, em audi\u00eancia p\u00fablica, ouvir pessoas\r\ncom experi\u00eancia e autoridade na mat\u00e9ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380511,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1064361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir acerca do regime licitat\u00f3rio das empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. I. As empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o regidas pela Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 no que diz respeito \u00e0s suas contrata\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os. II. A contrata\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista n\u00e3o prescinde da natureza singular do objeto contratado. III. As licita\u00e7\u00f5es promovidas pelas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista destinam-se a assegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa e evitar opera\u00e7\u00f5es em que se caracteriza sobrepre\u00e7o ou superfaturamento. IV. Como regra geral, o valor estimado do contrato a ser celebrado pela empresa p\u00fablica ou pela sociedade de economia mista ser\u00e1 sigiloso. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064369,"hashId":"2e8fc8a038b87ab502a36afae419a74f","enunciado":"<p>Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir acerca do regime licitat\u00f3rio\r\ndas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.<\/p><p>\r\nI. As empresas p\u00fablicas prestadoras de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos s\u00e3o regidas pela Lei Federal n\u00ba 8.666\/93\r\nno que diz respeito \u00e0s suas contrata\u00e7\u00f5es de bens\r\ne servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>II. A contrata\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os t\u00e9cnicos\r\nespecializados por empresas p\u00fablicas e\r\nsociedades de economia mista n\u00e3o prescinde da\r\nnatureza singular do objeto contratado.\r\n<\/p><p>III. As licita\u00e7\u00f5es promovidas pelas empresas p\u00fablicas\r\ne sociedades de economia mista destinam-se a\r\nassegurar a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa\r\ne evitar opera\u00e7\u00f5es em que se caracteriza\r\nsobrepre\u00e7o ou superfaturamento.\r\n<\/p><p>IV. Como regra geral, o valor estimado do contrato\r\na ser celebrado pela empresa p\u00fablica ou pela\r\nsociedade de economia mista ser\u00e1 sigiloso.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":3733622,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733619,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3733620,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3733621,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3733622,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Controle parlamentar direto","oab":true,"nome":"Controle parlamentar direto","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404484,"slug":"direito-administrativo-controle-parlamentar-direto"}],"slug":"direito-administrativo\/1064369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir. I. Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 permitida a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar com base em den\u00fancia an\u00f4nima, desde que devidamente motivada e com amparo em investiga\u00e7\u00e3o ou sindic\u00e2ncia. PORQUE II. \u00c0 administra\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e o poder-dever de autotutela. A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064372,"hashId":"7af42086f2362b4d74db76677c294d2a","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. Segundo a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a, \u00e9 permitida a instaura\u00e7\u00e3o de processo\r\nadministrativo disciplinar com base em den\u00fancia\r\nan\u00f4nima, desde que devidamente motivada e\r\ncom amparo em investiga\u00e7\u00e3o ou sindic\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"center\">PORQUE\r\n<\/p><p>II. \u00c0 administra\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e o poder-dever de\r\nautotutela.\r\n<\/p><p>A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3733632,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.","id":3733631,"corpo":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas\r\na II n\u00e3o justifica a I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a I.","id":3733632,"corpo":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II\r\njustifica a I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":3733633,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":3733634,"corpo":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1064372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Federal n\u00ba 13.460\/2017, que estabelece os direitos b\u00e1sicos do usu\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir. I. A norma regulamenta dispositivo constitucional e possui car\u00e1ter federal, o que significa dizer que se aplica somente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta da Uni\u00e3o. II. A norma determina que os servi\u00e7os p\u00fablicos e o atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e3o realizados de forma adequada, observados os princ\u00edpios da regularidade, continuidade, efetividade, seguran\u00e7a, atualidade, generalidade, transpar\u00eancia e cortesia. III. A lei criou o \u201cconselho de usu\u00e1rios\u201d, que visa a garantir a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no acompanhamento da presta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos. IV. A partir da publica\u00e7\u00e3o da lei, o agente p\u00fablico passou a poder autenticar os documentos, \u00e0 vista dos originais apresentados pelo usu\u00e1rio, sendo vedada a exig\u00eancia de reconhecimento de firma, salvo em caso de d\u00favida de autenticidade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064376,"hashId":"d447ab9b32ecd2f72715af017f38e557","enunciado":"<p>Sobre a Lei Federal n\u00ba 13.460\/2017, que estabelece\r\nos direitos b\u00e1sicos do usu\u00e1rio de servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nanalise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A norma regulamenta dispositivo constitucional e\r\npossui car\u00e1ter federal, o que significa dizer que\r\nse aplica somente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta\r\ne indireta da Uni\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A norma determina que os servi\u00e7os p\u00fablicos\r\ne o atendimento do usu\u00e1rio ser\u00e3o realizados\r\nde forma adequada, observados os princ\u00edpios\r\nda regularidade, continuidade, efetividade,\r\nseguran\u00e7a, atualidade, generalidade,\r\ntranspar\u00eancia e cortesia.\r\n<\/p><p>III. A lei criou o \u201cconselho de usu\u00e1rios\u201d, que visa\r\na garantir a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no\r\nacompanhamento da presta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p>IV. A partir da publica\u00e7\u00e3o da lei, o agente p\u00fablico\r\npassou a poder autenticar os documentos, \u00e0 vista\r\ndos originais apresentados pelo usu\u00e1rio, sendo\r\nvedada a exig\u00eancia de reconhecimento de firma,\r\nsalvo em caso de d\u00favida de autenticidade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":3733649,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3733647,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3733648,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3733649,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV, apenas.","id":3733650,"corpo":" I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Responsabilidade civil por Omiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Responsabilidade civil por Omiss\u00e3o","pai":404405,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404400,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-por-omissao"}],"slug":"direito-administrativo\/1064376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.I. Segundo entendimento exarado pelo Supremo Tribunal Federal, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) n\u00e3o \u00e9 obrigada a realizar concurso p\u00fablico para admitir seus empregados.PORQUEII. A OAB \u00e9 uma autarquia sui generis vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064377,"hashId":"cfa0e6c731cc30806fe8e97211111361","enunciado":"<p>Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>I. Segundo entendimento exarado pelo Supremo Tribunal Federal, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) n\u00e3o \u00e9 obrigada a realizar concurso p\u00fablico para admitir seus empregados.<\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p>II. A OAB \u00e9 uma autarquia sui generis vinculada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.<\/p><p>A respeito dessas afirmativas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3733653,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.","id":3733651,"corpo":"<p>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras, mas a II n\u00e3o justifica a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a I.","id":3733652,"corpo":"<p>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras e a II justifica a I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.","id":3733653,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.","id":3733654,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 falsa e a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380512,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1064377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o extravagante e da jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, analise as afirmativas a seguir. I. A desobedi\u00eancia \u00e0 ordem de parada dada pela autoridade de tr\u00e2nsito ou por seus agentes, ou por policiais ou outros agentes p\u00fablicos no exerc\u00edcio de atividades relacionadas ao tr\u00e2nsito constitui crime de desobedi\u00eancia. II. N\u00e3o constitui o crime previsto no art. 310 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a conduta de entregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor a pessoa que n\u00e3o seja habilitada, ou que se encontre embriagada, quando n\u00e3o ocorrer les\u00e3o ou algum perigo concreto de dano na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. III. Quando n\u00e3o reconhecida a autonomia de des\u00edgnios, o crime de les\u00e3o corporal culposa (art. 303 do CTB) absorve o delito de dire\u00e7\u00e3o sem habilita\u00e7\u00e3o (art. 309 do CTB), funcionando este como causa de aumento de pena. IV. A configura\u00e7\u00e3o do crime do art. 244-B do ECA pode ser afastada quando n\u00e3o ficar comprovada a idade da v\u00edtima ou se ficar demonstrado que a crian\u00e7a ou adolescente j\u00e1 era, ao tempo do fato, dedicada \u00e0 pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais an\u00e1logas a crimes. V. O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas, por si s\u00f3, n\u00e3o conduz obrigatoriamente \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de interna\u00e7\u00e3o do adolescente. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064386,"hashId":"81352d9084342d4a2669e457abb9def4","enunciado":"<p>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o extravagante e da jurisprud\u00eancia\r\ndominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, analise as\r\nafirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A desobedi\u00eancia \u00e0 ordem de parada dada pela\r\nautoridade de tr\u00e2nsito ou por seus agentes,\r\nou por policiais ou outros agentes p\u00fablicos no\r\nexerc\u00edcio de atividades relacionadas ao tr\u00e2nsito\r\nconstitui crime de desobedi\u00eancia.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o constitui o crime previsto no art. 310 do\r\nC\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro a conduta de\r\nentregar a dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor a pessoa\r\nque n\u00e3o seja habilitada, ou que se encontre\r\nembriagada, quando n\u00e3o ocorrer les\u00e3o ou algum\r\nperigo concreto de dano na condu\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.\r\n<\/p><p>III. Quando n\u00e3o reconhecida a autonomia de\r\ndes\u00edgnios, o crime de les\u00e3o corporal culposa\r\n(art. 303 do CTB) absorve o delito de dire\u00e7\u00e3o sem\r\nhabilita\u00e7\u00e3o (art. 309 do CTB), funcionando este\r\ncomo causa de aumento de pena.<\/p><p>\r\nIV. A configura\u00e7\u00e3o do crime do art. 244-B do ECA\r\npode ser afastada quando n\u00e3o ficar comprovada\r\na idade da v\u00edtima ou se ficar demonstrado que a\r\ncrian\u00e7a ou adolescente j\u00e1 era, ao tempo do fato,\r\ndedicada \u00e0 pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00f5es penais an\u00e1logas\r\na crimes.\r\n<\/p><p>V. O ato infracional an\u00e1logo ao tr\u00e1fico de drogas,\r\npor si s\u00f3, n\u00e3o conduz obrigatoriamente \u00e0\r\nimposi\u00e7\u00e3o de medida socioeducativa de\r\ninterna\u00e7\u00e3o do adolescente.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3733689,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e V, apenas.","id":3733687,"corpo":"I, III e V, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3733688,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":3733689,"corpo":"III e V, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3733690,"corpo":"I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380513,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421169,"slug":"direito-penal-lei-9-503-1997-crimes-de-transito"}],"slug":"direito-penal\/1064386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir. Durante patrulhamento ostensivo em uma regi\u00e3o da cidade conhecida pelo intenso tr\u00e1fico de drogas, policiais militares abordaram um indiv\u00edduo que se contrava sozinho na rua. Ap\u00f3s busca pessoal, na qual nada de suspeito foi encontrado, os policiais conduziram o indiv\u00edduo at\u00e9 a resid\u00eancia dele e, sem autoriza\u00e7\u00e3o judicial ou do morador do domic\u00edlio, entraram no local e realizaram busca domiciliar. Encontraram no local uma pequena quantidade de maconha. Deram, ent\u00e3o, voz de pris\u00e3o em flagrante delito ao indiv\u00edduo, \u00fanica pessoa que se encontrava no local. A autoridade policial a quem foi apresentado o detido pelos policiais militares ratificou a voz de pris\u00e3o em flagrante, promovendo a autua\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante pela suposta pr\u00e1tica do delito previsto no art. 33 da Lei de Drogas. Foram realizadas as devidas comunica\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o e cumpridas todas as formalidades legais e constitucionais. No interrogat\u00f3rio policial, o detido permaneceu em sil\u00eancio. Foram ouvidas como testemunhas no auto de pris\u00e3o em flagrante dois policiais militares que compunham a guarni\u00e7\u00e3o que efetuou a deten\u00e7\u00e3o em flagrante juntamente com o terceiro que funcionou como condutor. Tanto o condutor quanto as testemunhas do auto de pris\u00e3o em flagrante delito relataram que ap\u00f3s a apreens\u00e3o da droga no domic\u00edlio a pessoa detida teria confessado que tal subst\u00e2ncia se destinava ao com\u00e9rcio il\u00edcito. O preso n\u00e3o registrava qualquer antecedente criminal, tendo endere\u00e7o certo e trabalho honesto. Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, a defesa t\u00e9cnica dever\u00e1 requerer, como principal tese,","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064393,"hashId":"9a31897aa52cd41d5df6794299e1a84c","enunciado":"<p>Analise o caso hipot\u00e9tico a seguir.\r\n<\/p><p>Durante patrulhamento ostensivo em uma regi\u00e3o\r\nda cidade conhecida pelo intenso tr\u00e1fico de drogas,\r\npoliciais militares abordaram um indiv\u00edduo que se\r\ncontrava sozinho na rua. Ap\u00f3s busca pessoal, na qual\r\nnada de suspeito foi encontrado, os policiais conduziram\r\no indiv\u00edduo at\u00e9 a resid\u00eancia dele e, sem autoriza\u00e7\u00e3o\r\njudicial ou do morador do domic\u00edlio, entraram no local e\r\nrealizaram busca domiciliar. Encontraram no local uma\r\npequena quantidade de maconha. Deram, ent\u00e3o, voz\r\nde pris\u00e3o em flagrante delito ao indiv\u00edduo, \u00fanica pessoa\r\nque se encontrava no local. A autoridade policial a quem\r\nfoi apresentado o detido pelos policiais militares ratificou\r\na voz de pris\u00e3o em flagrante, promovendo a autua\u00e7\u00e3o\r\nda pris\u00e3o em flagrante pela suposta pr\u00e1tica do delito\r\nprevisto no art. 33 da Lei de Drogas. Foram realizadas as\r\ndevidas comunica\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o e cumpridas todas as\r\nformalidades legais e constitucionais. No interrogat\u00f3rio\r\npolicial, o detido permaneceu em sil\u00eancio. Foram ouvidas\r\ncomo testemunhas no auto de pris\u00e3o em flagrante dois\r\npoliciais militares que compunham a guarni\u00e7\u00e3o que\r\nefetuou a deten\u00e7\u00e3o em flagrante juntamente com o\r\nterceiro que funcionou como condutor. Tanto o condutor\r\nquanto as testemunhas do auto de pris\u00e3o em flagrante\r\ndelito relataram que ap\u00f3s a apreens\u00e3o da droga no\r\ndomic\u00edlio a pessoa detida teria confessado que tal\r\nsubst\u00e2ncia se destinava ao com\u00e9rcio il\u00edcito. O preso\r\nn\u00e3o registrava qualquer antecedente criminal, tendo\r\nendere\u00e7o certo e trabalho honesto.\r\n<\/p><p>Na audi\u00eancia de cust\u00f3dia, a defesa t\u00e9cnica dever\u00e1\r\nrequerer, como principal tese,<\/p>","resposta":3733715,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o relaxamento da pris\u00e3o em flagrante diante da ilegalidade da busca domiciliar e da voz de pris\u00e3o em flagrante delito.","id":3733715,"corpo":"o relaxamento da pris\u00e3o em flagrante diante\r\nda ilegalidade da busca domiciliar e da voz de\r\npris\u00e3o em flagrante delito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria mediante arbitramento de fian\u00e7a, eis que satisfeitos os requisitos legais.","id":3733716,"corpo":"a concess\u00e3o de liberdade provis\u00f3ria mediante\r\narbitramento de fian\u00e7a, eis que satisfeitos os\r\nrequisitos legais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em medida cautelar diversa da pris\u00e3o, diante da adequa\u00e7\u00e3o e sufici\u00eancia.","id":3733717,"corpo":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em medida\r\ncautelar diversa da pris\u00e3o, diante da adequa\u00e7\u00e3o\r\ne sufici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o domiciliar, posto que preenchidos os requisitos legais.","id":3733718,"corpo":"a convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o\r\ndomiciliar, posto que preenchidos os requisitos\r\nlegais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380514,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1064393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, insatisfeito com o veredicto absolut\u00f3rio, o Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o, pretendendo exclusivamente a cassa\u00e7\u00e3o do veredicto por manifesta contrariedade com a evid\u00eancia dos autos. Ao apreciar o recurso, o Tribunal reconheceu de of\u00edcio nulidade absoluta, anulando o julgamento e determinando que outro fosse realizado. Conforme entendimento pacificado perante ao Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064395,"hashId":"d27c796944e6c608619626e8e8f70ae9","enunciado":"Considere que, insatisfeito com o veredicto absolut\u00f3rio,\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o,\r\npretendendo exclusivamente a cassa\u00e7\u00e3o do veredicto\r\npor manifesta contrariedade com a evid\u00eancia dos\r\nautos. Ao apreciar o recurso, o Tribunal reconheceu\r\nde of\u00edcio nulidade absoluta, anulando o julgamento e\r\ndeterminando que outro fosse realizado.\r\nConforme entendimento pacificado perante ao Supremo\r\nTribunal Federal, assinale a alternativa correta.","resposta":3733726,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio a nulidade absoluta por ser de ordem p\u00fablica.","id":3733723,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de\r\nof\u00edcio a nulidade absoluta por ser de ordem\r\np\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio nulidade absoluta em preju\u00edzo do acusado em recurso da acusa\u00e7\u00e3o, salvo em se tratando de apela\u00e7\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.","id":3733724,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o poderia conhecer de\r\nof\u00edcio nulidade absoluta em preju\u00edzo do acusado\r\nem recurso da acusa\u00e7\u00e3o, salvo em se tratando\r\nde apela\u00e7\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado, mas poderia ter reformado o veredicto para condenar o acusado.","id":3733725,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer\r\nde of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado, mas\r\npoderia ter reformado o veredicto para condenar\r\no acusado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer de of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado nem qualquer mat\u00e9ria que n\u00e3o foi expressamente impugnada em recurso de apela\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o do Tribunal do J\u00fari.","id":3733726,"corpo":"O Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia conhecer\r\nde of\u00edcio nulidade em preju\u00edzo do acusado nem\r\nqualquer mat\u00e9ria que n\u00e3o foi expressamente\r\nimpugnada em recurso de apela\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\r\ndo Tribunal do J\u00fari.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380514,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1064395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concernente aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064415,"hashId":"b98c232e39769be1486b51ff34171390","enunciado":"Concernente aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3733803,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de impugna\u00e7\u00e3o do credor aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 insuficiente para elidir a presun\u00e7\u00e3o de certeza consubstanciada no t\u00edtulo executivo, motivo pelo qual s\u00e3o inaplic\u00e1veis os efeitos da revelia.","id":3733803,"corpo":"A aus\u00eancia de impugna\u00e7\u00e3o do credor aos\r\nembargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o \u00e9 insuficiente para elidir a\r\npresun\u00e7\u00e3o de certeza consubstanciada no t\u00edtulo\r\nexecutivo, motivo pelo qual s\u00e3o inaplic\u00e1veis os\r\nefeitos da revelia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STJ, apesar de o processo executivo ter como finalidade a satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito constitu\u00eddo, \u00e9 plenamente cab\u00edvel reconven\u00e7\u00e3o em embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","id":3733804,"corpo":"Conforme a jurisprud\u00eancia do STJ, apesar\r\nde o processo executivo ter como finalidade a\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito constitu\u00eddo, \u00e9 plenamente\r\ncab\u00edvel reconven\u00e7\u00e3o em embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando houver litiscons\u00f3rcio passivo na execu\u00e7\u00e3o, o prazo para cada um dos executados embargar, incluindo r\u00e9us c\u00f4njuges ou companheiros, conta-se a partir da juntada do \u00faltimo comprovante da cita\u00e7\u00e3o.","id":3733805,"corpo":"Quando houver litiscons\u00f3rcio passivo\r\nna execu\u00e7\u00e3o, o prazo para cada um dos\r\nexecutados embargar, incluindo r\u00e9us c\u00f4njuges\r\nou companheiros, conta-se a partir da juntada\r\ndo \u00faltimo comprovante da cita\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Citado por edital o executado, revela-se poss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o pelo curador especial, desde que a execu\u00e7\u00e3o j\u00e1 esteja garantida por penhora, dep\u00f3sito ou cau\u00e7\u00e3o suficientes.","id":3733806,"corpo":"Citado por edital o executado, revela-se\r\nposs\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o\r\npelo curador especial, desde que a execu\u00e7\u00e3o\r\nj\u00e1 esteja garantida por penhora, dep\u00f3sito ou\r\ncau\u00e7\u00e3o suficientes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424230,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-a-execucao"},{"nome_clean":"Efeito Suspensivo","oab":false,"nome":"Efeito Suspensivo","pai":424230,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424241,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-efeito-suspensivo"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o Objetiva e Subjetiva do Efeito Suspensivo","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o Objetiva e Subjetiva do Efeito Suspensivo","pai":424241,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424242,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-limitacao-objetiva-e-subjetiva-do-efeito-suspensivo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1064415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Defensoria P\u00fablica de Minas Gerais, e observada a jurisprud\u00eancia do STJ e STF, exceto:","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064422,"hashId":"5ec6ea96195fd3b0eee4289d4bf6db0e","enunciado":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es da Defensoria P\u00fablica de Minas Gerais,\r\ne observada a jurisprud\u00eancia do STJ e STF, exceto:","resposta":3733833,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a tutela de direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos ou interven\u00e7\u00e3o como amicus curiae sem comprovar car\u00e1ter de necessitado do p\u00fablico-alvo, desde que pertinente com as finalidades institucionais.","id":3733831,"corpo":"Promover a tutela de direitos difusos, coletivos\r\ne individuais homog\u00eaneos ou interven\u00e7\u00e3o\r\ncomo amicus curiae sem comprovar car\u00e1ter\r\nde necessitado do p\u00fablico-alvo, desde que\r\npertinente com as finalidades institucionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar m\u00e9todos adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, como media\u00e7\u00e3o, arbitragem, resolu\u00e7\u00e3o colaborativa de disputas (collaborative law) ou justi\u00e7a restaurativa, com ou sem processo judicial em tr\u00e2mite.","id":3733832,"corpo":"Utilizar m\u00e9todos adequados de solu\u00e7\u00e3o de\r\nconflitos, como media\u00e7\u00e3o, arbitragem, resolu\u00e7\u00e3o\r\ncolaborativa de disputas (collaborative law)\r\nou justi\u00e7a restaurativa, com ou sem processo\r\njudicial em tr\u00e2mite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a a\u00e7\u00e3o civil ex delicto e, se previsto na Lei Org\u00e2nica Estadual, a defesa judicial de servidores p\u00fablicos estaduais processados em raz\u00e3o do regular exerc\u00edcio do cargo, sem comprovar car\u00e1ter de necessitado do p\u00fablico-alvo.","id":3733833,"corpo":"Promover a a\u00e7\u00e3o civil ex delicto e, se previsto na\r\nLei Org\u00e2nica Estadual, a defesa judicial de\r\nservidores p\u00fablicos estaduais processados\r\nem raz\u00e3o do regular exerc\u00edcio do cargo, sem\r\ncomprovar car\u00e1ter de necessitado do p\u00fablico-alvo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Requerer a instaura\u00e7\u00e3o de Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas e representar na Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos, inclusive contra o Estado de Minas Gerais.","id":3733834,"corpo":"Requerer a instaura\u00e7\u00e3o de Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o\r\nde Demandas Repetitivas e representar na\r\nComiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos,\r\ninclusive contra o Estado de Minas Gerais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380519,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE MG","pai":402004,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402005,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1064422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Corte Interamericana de Direitos Humanos, no Parecer consultivo sobre identidade de g\u00eanero, igualdade e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o entre casais do mesmo sexo (OC 24\/2017), os crit\u00e9rios espec\u00edficos em virtude dos quais \u00e9 proibido discriminar, segundo o art. 1.1 da Conven\u00e7\u00e3o Americana, n\u00e3o constituem um rol taxativo ou limitado, mas meramente enunciativo. Nesse sentido, a reda\u00e7\u00e3o desse artigo deixa em aberto os crit\u00e9rios, com a inclus\u00e3o da express\u00e3o \u201coutra condi\u00e7\u00e3o social\u201d, para incorporar outras categorias que n\u00e3o tenham sido explicitamente mencionadas. Nesse contexto, qual foi o princ\u00edpio interpretativo utilizado?","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064429,"hashId":"90e675e49cb27614fef2df6c2d7a0e6f","enunciado":"Segundo a Corte Interamericana de Direitos Humanos,\r\nno Parecer consultivo sobre identidade de g\u00eanero,\r\nigualdade e n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o entre casais do mesmo\r\nsexo (OC 24\/2017), os crit\u00e9rios espec\u00edficos em virtude\r\ndos quais \u00e9 proibido discriminar, segundo o art. 1.1 da\r\nConven\u00e7\u00e3o Americana, n\u00e3o constituem um rol taxativo\r\nou limitado, mas meramente enunciativo. Nesse sentido,\r\na reda\u00e7\u00e3o desse artigo deixa em aberto os crit\u00e9rios,\r\ncom a inclus\u00e3o da express\u00e3o \u201coutra condi\u00e7\u00e3o social\u201d,\r\npara incorporar outras categorias que n\u00e3o tenham sido\r\nexplicitamente mencionadas.\r\nNesse contexto, qual foi o princ\u00edpio interpretativo\r\nutilizado?","resposta":3733862,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pro genera","id":3733859,"corpo":"Pro genera","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pro communitas","id":3733860,"corpo":"Pro communitas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pro diversitas","id":3733861,"corpo":"Pro diversitas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pro homine","id":3733862,"corpo":" Pro homine","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1064429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Direitos Humanos e a sua prote\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064430,"hashId":"d0cac60c98b46d3db8e29eb915748a1e","enunciado":"Sobre os Direitos Humanos e a sua prote\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":3733864,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o pode alegar sua estrutura federal para deixar de cumprir uma obriga\u00e7\u00e3o internacional de Direitos Humanos. Os Estados devem assegurar o respeito e a garantia de todos os direitos reconhecidos, sem limita\u00e7\u00e3o nem exce\u00e7\u00e3o alguma com base na referida organiza\u00e7\u00e3o interna.","id":3733863,"corpo":"O Estado n\u00e3o pode alegar sua estrutura\r\nfederal para deixar de cumprir uma obriga\u00e7\u00e3o\r\ninternacional de Direitos Humanos. Os Estados\r\ndevem assegurar o respeito e a garantia de\r\ntodos os direitos reconhecidos, sem limita\u00e7\u00e3o\r\nnem exce\u00e7\u00e3o alguma com base na referida\r\norganiza\u00e7\u00e3o interna.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade em consentir desautoriza a alega\u00e7\u00e3o de ofensa aos Direitos Humanos. Ou seja, estes n\u00e3o limitam a autonomia privada, principalmente em face dos reflexos da igualdade formal das partes.","id":3733864,"corpo":"A liberdade em consentir desautoriza a alega\u00e7\u00e3o\r\nde ofensa aos Direitos Humanos. Ou seja, estes\r\nn\u00e3o limitam a autonomia privada, principalmente\r\nem face dos reflexos da igualdade formal das\r\npartes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a Escola Positivista, os Direitos Humanos justificam-se gra\u00e7as a sua validade formal, tendo como fundamento a exist\u00eancia da lei positiva, cujo pressuposto de validade se encontra em sua edi\u00e7\u00e3o, conforme as regras estabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":3733865,"corpo":"Para a Escola Positivista, os Direitos Humanos\r\njustificam-se gra\u00e7as a sua validade formal,\r\ntendo como fundamento a exist\u00eancia da lei\r\npositiva, cujo pressuposto de validade se\r\nencontra em sua edi\u00e7\u00e3o, conforme as regras\r\nestabelecidas na Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Estados-Partes possuem o dever geral de se adaptar \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos. Esse dever implica a supress\u00e3o das pr\u00e1ticas de qualquer natureza que impliquem viola\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias nela previstas, inclusive com a edi\u00e7\u00e3o de medidas legislativas que forem necess\u00e1rias para tornar efetivas tais disposi\u00e7\u00f5es.","id":3733866,"corpo":"Os Estados-Partes possuem o dever geral\r\nde se adaptar \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana sobre Direitos Humanos. Esse dever\r\nimplica a supress\u00e3o das pr\u00e1ticas de qualquer\r\nnatureza que impliquem viola\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias\r\nnela previstas, inclusive com a edi\u00e7\u00e3o de\r\nmedidas legislativas que forem necess\u00e1rias para\r\ntornar efetivas tais disposi\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos direitos humanos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos direitos humanos","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407074,"slug":"direitos-humanos-caracteristicas-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1064430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Defensoria P\u00fablica, a tortura e a viol\u00eancia estatal, analise as afirmativas a seguir. I. Durante as entrevistas que antecedem a realiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia, o defensor p\u00fablico deve questionar o preso entrevistado sobre a ocorr\u00eancia de qualquer viola\u00e7\u00e3o \u00e0 integridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do conduzido, sem instaurar procedimento para averigua\u00e7\u00e3o do caso, uma vez que a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o exerce o controle externo da atividade policial. II. Tortura \u00e9 todo ato pelo qual s\u00e3o infligidos intencionalmente a uma pessoa penas ou sofrimentos f\u00edsicos ou mentais, com fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal, como meio de intimida\u00e7\u00e3o, como castigo pessoal, como medida preventiva, como pena ou com qualquer outro fim. Configura tortura a aplica\u00e7\u00e3o, sobre uma pessoa, de m\u00e9todos tendentes a anular a personalidade da v\u00edtima que n\u00e3o causem dor f\u00edsica ou ang\u00fastia ps\u00edquica. III. A Corte Interamericana de Direitos Humanos considera que o elemento essencial de uma investiga\u00e7\u00e3o penal sobre uma morte decorrente de interven\u00e7\u00e3o policial \u00e9 a garantia de que o \u00f3rg\u00e3o investigador seja independente. Essa independ\u00eancia n\u00e3o implica a aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o institucional ou hier\u00e1rquica, podendo o poss\u00edvel acusado pertencer ao mesmo \u00f3rg\u00e3o a que a investiga\u00e7\u00e3o for atribu\u00edda. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064436,"hashId":"37433904989c9f903bff7b1dff005e79","enunciado":"<p>Considerando a Defensoria P\u00fablica, a tortura e a\r\nviol\u00eancia estatal, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Durante as entrevistas que antecedem a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o das audi\u00eancias de cust\u00f3dia, o defensor\r\np\u00fablico deve questionar o preso entrevistado\r\nsobre a ocorr\u00eancia de qualquer viola\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nintegridade f\u00edsica ou ps\u00edquica do conduzido,\r\nsem instaurar procedimento para averigua\u00e7\u00e3o\r\ndo caso, uma vez que a Defensoria P\u00fablica n\u00e3o\r\nexerce o controle externo da atividade policial.\r\n<\/p><p>II. Tortura \u00e9 todo ato pelo qual s\u00e3o infligidos\r\nintencionalmente a uma pessoa penas ou\r\nsofrimentos f\u00edsicos ou mentais, com fins de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o criminal, como meio de intimida\u00e7\u00e3o,\r\ncomo castigo pessoal, como medida preventiva,\r\ncomo pena ou com qualquer outro fim. Configura\r\ntortura a aplica\u00e7\u00e3o, sobre uma pessoa, de\r\nm\u00e9todos tendentes a anular a personalidade da\r\nv\u00edtima que n\u00e3o causem dor f\u00edsica ou ang\u00fastia\r\nps\u00edquica.\r\n<\/p><p>III. A Corte Interamericana de Direitos Humanos\r\nconsidera que o elemento essencial de uma\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o penal sobre uma morte decorrente\r\nde interven\u00e7\u00e3o policial \u00e9 a garantia de que o\r\n\u00f3rg\u00e3o investigador seja independente. Essa\r\nindepend\u00eancia n\u00e3o implica a aus\u00eancia de rela\u00e7\u00e3o\r\ninstitucional ou hier\u00e1rquica, podendo o poss\u00edvel\r\nacusado pertencer ao mesmo \u00f3rg\u00e3o a que a\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o for atribu\u00edda.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":3733889,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733887,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3733888,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e III, apenas.","id":3733889,"corpo":" I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":3733890,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380520,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Corte Interamericana de Direitos Humanos","pai":407103,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407105,"slug":"direitos-humanos-corte-interamericana-de-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"}],"slug":"direitos-humanos\/1064436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os seguintes grupos vulner\u00e1veis e o microsistema processual, analise as afirmativas. I. O portador de defici\u00eancia n\u00e3o tem o direito de reserva de vaga em concurso p\u00fablico quando o cargo almejado seja de vaga \u00fanica. II. A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica inversa n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, por aus\u00eancia de previs\u00e3o legal. III. Em raz\u00e3o da crescente viol\u00eancia de g\u00eanero, al\u00e9m da dom\u00e9stica e familiar no Brasil, a lei chamada de Maria da Penha prev\u00ea e se aplica nas rela\u00e7\u00f5es pessoais independente da orienta\u00e7\u00e3o sexual. IV. Os Juizados Especiais formam, entre si, um microssistema processual, cuja nova orienta\u00e7\u00e3o legal \u00e9 a da contagem do prazo somente em dias \u00fateis. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064439,"hashId":"5d20fcd16334eb81e30288343db12ce1","enunciado":"<p>Sobre os seguintes grupos vulner\u00e1veis e o microsistema\r\nprocessual, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p>I. O portador de defici\u00eancia n\u00e3o tem o direito de\r\nreserva de vaga em concurso p\u00fablico quando o\r\ncargo almejado seja de vaga \u00fanica.\r\n<\/p><p>II. A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica\r\ninversa n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nas rela\u00e7\u00f5es de consumo,\r\npor aus\u00eancia de previs\u00e3o legal.\r\n<\/p><p>III. Em raz\u00e3o da crescente viol\u00eancia de g\u00eanero, al\u00e9m\r\nda dom\u00e9stica e familiar no Brasil, a lei chamada\r\nde Maria da Penha prev\u00ea e se aplica nas rela\u00e7\u00f5es\r\npessoais independente da orienta\u00e7\u00e3o sexual.\r\n<\/p><p>IV. Os Juizados Especiais formam, entre si, um\r\nmicrossistema processual, cuja nova orienta\u00e7\u00e3o\r\nlegal \u00e9 a da contagem do prazo somente em\r\ndias \u00fateis.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3733901,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733899,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3733900,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3733901,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3733902,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/1064439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o microssistema de tutela coletiva, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064444,"hashId":"908143df51ac0c888c296347956552ea","enunciado":"Sobre o microssistema de tutela coletiva, assinale a\r\nalternativa incorreta.","resposta":3733920,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em conflitos urbanos, v.g., envolvendo invas\u00f5es ou regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, poder\u00e1 a Defensoria P\u00fablica atuar na defesa aut\u00f4noma e coletiva como custus vulnerabilis, bem como na defesa individual dos acionados.","id":3733919,"corpo":"Em conflitos urbanos, v.g., envolvendo invas\u00f5es\r\nou regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria, poder\u00e1 a Defensoria\r\nP\u00fablica atuar na defesa aut\u00f4noma e coletiva\r\ncomo custus vulnerabilis, bem como na defesa\r\nindividual dos acionados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havendo omiss\u00e3o injustificada e danosa a uma coletividade quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de eventual norma que envolva o tema direitos humanos, n\u00e3o poder\u00e1 a Defensoria P\u00fablica propor eventual mandado de injun\u00e7\u00e3o coletivo para combater tal inefetividade, por aus\u00eancia de legitimidade e regulamenta\u00e7\u00e3o do procedimento de tal a\u00e7\u00e3o.","id":3733920,"corpo":"Havendo omiss\u00e3o injustificada e danosa a\r\numa coletividade quanto \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o de\r\neventual norma que envolva o tema direitos\r\nhumanos, n\u00e3o poder\u00e1 a Defensoria P\u00fablica\r\npropor eventual mandado de injun\u00e7\u00e3o coletivo\r\npara combater tal inefetividade, por aus\u00eancia de\r\nlegitimidade e regulamenta\u00e7\u00e3o do procedimento\r\nde tal a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O microssistema de tutela coletiva pode ser aplicado na seara penal, a exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o do habeas corpus coletivo, por\u00e9m, de modo excepcional e justificado.","id":3733921,"corpo":"O microssistema de tutela coletiva pode ser\r\naplicado na seara penal, a exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo habeas corpus coletivo, por\u00e9m, de modo\r\nexcepcional e justificado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No direito brasileiro, h\u00e1 duas esp\u00e9cies de processos jurisdicionais coletivos: as a\u00e7\u00f5es coletivas e o julgamento de casos repetitivos, com objetivos distintos, mas cujos resultados devem ser analisados caso a caso para aferir a prejudicialidade entre a coisa julgada coletiva e a efic\u00e1cia vinculante da tese jur\u00eddica.","id":3733922,"corpo":"No direito brasileiro, h\u00e1 duas esp\u00e9cies de\r\nprocessos jurisdicionais coletivos: as a\u00e7\u00f5es\r\ncoletivas e o julgamento de casos repetitivos,\r\ncom objetivos distintos, mas cujos resultados\r\ndevem ser analisados caso a caso para aferir a\r\nprejudicialidade entre a coisa julgada coletiva e a\r\nefic\u00e1cia vinculante da tese jur\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1064444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o direito ambiental e agr\u00e1rio, analise as afirmativas a seguir. I. Segundo o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o familiar, desde que explorada pela fam\u00edlia, a pequena propriedade rural n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bito decorrente de sua atividade produtiva. II. Caso se identifique a entidade de classe e \/ ou movimentos sociais respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica de atos de invas\u00e3o contra propriedade p\u00fablica, s\u00f3 se poder\u00e1 reter qualquer repasse de recursos p\u00fablicos ou rescindir eventual instrumento de parceria celebrado com eles referente ao Programa de Reforma Agr\u00e1ria do Governo Federal pela via judicial, por envolver afeta\u00e7\u00e3o de grupo vulner\u00e1vel (reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o). III. Ainda que se considere o decurso do tempo, eventuais constru\u00e7\u00f5es existentes em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente podem ser demolidas pelo Poder P\u00fablico, haja vista a inaplicabilidade da teoria do fato consumado. IV. Consoante orienta\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia nos delitos ambientais de forma casu\u00edstica. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064445,"hashId":"3189ba9f434d9edaf7e81f51e51e1d25","enunciado":"<p>Segundo o direito ambiental e agr\u00e1rio, analise as\r\nafirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Segundo o princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o familiar,\r\ndesde que explorada pela fam\u00edlia, a pequena\r\npropriedade rural n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora\r\npara pagamento de d\u00e9bito decorrente de sua\r\natividade produtiva.\r\n<\/p><p>II. Caso se identifique a entidade de classe e \/ ou\r\nmovimentos sociais respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica\r\nde atos de invas\u00e3o contra propriedade p\u00fablica,\r\ns\u00f3 se poder\u00e1 reter qualquer repasse de recursos\r\np\u00fablicos ou rescindir eventual instrumento\r\nde parceria celebrado com eles referente ao\r\nPrograma de Reforma Agr\u00e1ria do Governo\r\nFederal pela via judicial, por envolver afeta\u00e7\u00e3o de\r\ngrupo vulner\u00e1vel (reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o).\r\n<\/p><p>III. Ainda que se considere o decurso do tempo,\r\neventuais constru\u00e7\u00f5es existentes em \u00e1rea de\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente podem ser demolidas\r\npelo Poder P\u00fablico, haja vista a inaplicabilidade\r\nda teoria do fato consumado.\r\n<\/p><p>IV. Consoante orienta\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a, \u00e9 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da\r\ninsignific\u00e2ncia nos delitos ambientais de forma\r\ncasu\u00edstica.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3733926,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3733923,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3733924,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3733925,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e IV, apenas.","id":3733926,"corpo":" I, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1064445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e sua intepreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36686,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Minas Gerais","sigla":"DPE MG","id":272,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mg-mg-2019-fundep-ufmg-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - DPE MG - Defensor P\u00fablico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1064446,"hashId":"1b62f7cabf6fe16171fc03f5b5610bf2","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e\r\nsua intepreta\u00e7\u00e3o jurisprudencial, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3733928,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor contempla a possibilidade da distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova somente sob a perspectiva do sistema ope judicis.","id":3733927,"corpo":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor contempla\r\na possibilidade da distribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova\r\nsomente sob a perspectiva do sistema ope\r\njudicis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tese do adimplemento substancial, segundo recente decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nos contratos de financiamento de ve\u00edculo com aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia, mas n\u00e3o se impede, no entanto, que tal tese seja arguida em qualquer caso concreto judicializado.","id":3733928,"corpo":"A tese do adimplemento substancial, segundo\r\nrecente decis\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\r\nn\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel nos contratos de financiamento\r\nde ve\u00edculo com aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia,\r\nmas n\u00e3o se impede, no entanto, que tal tese seja\r\narguida em qualquer caso concreto judicializado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de sa\u00fade atua de forma l\u00edcita ao excluir a cobertura de determinado tratamento j\u00e1 realizado noutras oportunidades, caso argua tratar-se de doen\u00e7a preexistente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.","id":3733929,"corpo":"O plano de sa\u00fade atua de forma l\u00edcita ao excluir\r\na cobertura de determinado tratamento j\u00e1\r\nrealizado noutras oportunidades, caso argua\r\ntratar-se de doen\u00e7a preexistente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de consumidor adotado pela\nlegisla\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que contempla apenas a\npessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica que adquire ou utiliza\nproduto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","id":3733930,"corpo":"O conceito de consumidor adotado pela\nlegisla\u00e7\u00e3o \u00e9 aquele que contempla apenas a\npessoa jur\u00eddica ou f\u00edsica que adquire ou utiliza\nproduto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380521,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Garantia Legal e Contratual","oab":true,"nome":"Garantia Legal e Contratual","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406922,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-garantia-legal-e-contratual"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1064446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na NBC TSP 11 - Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, no regime de compet\u00eancia, transa\u00e7\u00f5es e outros eventos s\u00e3o reconhecidos quando ocorrem (n\u00e3o necessariamente quando caixa e equivalentes de caixa s\u00e3o recebidos ou pagos). Observando o regime de compet\u00eancia e considerando apenas os eventos listados no quadro a seguir, a sociedade apura como resultado, em dezembro de 2018:","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118498,"hashId":"d4dafd37c6853106f99d7d19c6507dfb","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme disposto na NBC TSP 11 - Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, no regime de compet\u00eancia, transa\u00e7\u00f5es e outros eventos s\u00e3o reconhecidos quando ocorrem (n\u00e3o necessariamente quando caixa e equivalentes de caixa s\u00e3o recebidos ou pagos). Observando o regime de compet\u00eancia e considerando apenas os eventos listados no quadro a seguir, a sociedade apura como resultado, em dezembro de 2018:<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38472\/5.GIF\"><\/p>","resposta":3974499,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado negativo de R$35.000,00","id":3974498,"corpo":"Resultado negativo de R$35.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de R$15.000,0","id":3974499,"corpo":"Resultado positivo de R$15.000,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de R$90.000,00","id":3974500,"corpo":"Resultado positivo de R$90.000,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resultado negativo de R$130.000,00","id":3974501,"corpo":"Resultado negativo de R$130.000,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultado positivo de R$60.000,00","id":3974502,"corpo":"Resultado positivo de R$60.000,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1118498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, a Lei de Responsabilidade Fiscal, em seu art. 29, incisos I a V, estabelece algumas defini\u00e7\u00f5es. Marque alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38472,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118504,"hashId":"e9f96c4eeac1d949b3ee9f279ba12d5f","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, a Lei de Responsabilidade Fiscal, em seu art. 29, incisos I a V, estabelece algumas\r\ndefini\u00e7\u00f5es. Marque alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3974532,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada: montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo inferior a 12 meses.","id":3974528,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada: montante total, apurado sem duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es financeiras do ente da Federa\u00e7\u00e3o, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo inferior a 12 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria: d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, exclu\u00eddos os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.","id":3974529,"corpo":"<p align=justify>D\u00edvida p\u00fablica mobili\u00e1ria: d\u00edvida p\u00fablica representada por t\u00edtulos emitidos pela Uni\u00e3o, exclu\u00eddos os do Banco Central do Brasil, Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de garantia: compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo, abertura de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo, aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens, recebimento antecipado de valores provenientes da venda a termo de bens e servi\u00e7os, arrendamento mercantil e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, inclusive com o uso de derivativos financeiros.","id":3974530,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o de garantia: compromisso financeiro assumido em raz\u00e3o de m\u00fatuo, abertura de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o e aceite de t\u00edtulo, aquisi\u00e7\u00e3o financiada de bens, recebimento antecipado de valores provenientes da venda a termo de bens e servi\u00e7os, arrendamento mercantil e outras opera\u00e7\u00f5es assemelhadas, inclusive com o uso de derivativos financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito: compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada.","id":3974531,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito: compromisso de adimpl\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o financeira ou contratual assumida por ente da Federa\u00e7\u00e3o ou entidade a ele vinculada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":3974532,"corpo":"<p align=justify>Refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria: emiss\u00e3o de t\u00edtulos para pagamento do principal acrescido da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424315,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424316,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-definicoes-basicas-conceitos"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas (conceitos)","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424408,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-definicoes-basicas-conceitos"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1118504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre outros, os seguintes valores constam no balan\u00e7o patrimonial de certa empresa: Dispon\u00edvel: R$ 1.500,00; Estoques: R$ 1.800,00; Ativo Circulante: R$ 5.400,00; Fornecedores: 3.300,00; Passivo Circulante: 6.000,00 e Total do Passivo: R$ 9.000,00. Considerando esses valores, qual o \u00edndice de liquidez imediata da empresa?","provas":[{"id":38473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118514,"hashId":"67e322c11bcb809e82619f03eccc97e5","enunciado":"<p align=justify>Entre outros, os seguintes valores constam no balan\u00e7o patrimonial de certa empresa: Dispon\u00edvel: R$ 1.500,00; Estoques: R$ 1.800,00; Ativo Circulante: R$ 5.400,00; Fornecedores: 3.300,00; Passivo Circulante: 6.000,00 e Total do Passivo: R$ 9.000,00. Considerando esses valores, qual o \u00edndice de liquidez imediata da empresa?<\/p>","resposta":3974579,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,17.","id":3974578,"corpo":"<p align=justify>0,17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,25.","id":3974579,"corpo":"<p align=justify>0,25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,60.","id":3974580,"corpo":"<p align=justify>0,60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,78.","id":3974581,"corpo":"<p align=justify>0,78.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,64.","id":3974582,"corpo":"<p align=justify>1,64.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1118514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria por estrutura program\u00e1tica, ou seja, na organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos dos entes p\u00fablicos por programas e a\u00e7\u00f5es, as despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo e das quais n\u00e3o resulta um produto e n\u00e3o gera contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens ou servi\u00e7os integram-se no que denominamos:","provas":[{"id":38473,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 7","id":3577,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crp-7-rs-2019-fundatec-contador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRP 7 - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1118524,"hashId":"f9d11618a481a443db689aea5447a462","enunciado":"<p align=justify>Na classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria por estrutura program\u00e1tica, ou seja, na organiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos dos entes p\u00fablicos por programas e a\u00e7\u00f5es, as despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o, expans\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento das a\u00e7\u00f5es de governo e das quais n\u00e3o resulta um produto e n\u00e3o gera contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens ou servi\u00e7os integram-se no que denominamos:<\/p>","resposta":3974632,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade.","id":3974628,"corpo":"<p align=justify>Atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesa Corrente.","id":3974629,"corpo":"<p align=justify>Despesa Corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesa de Capital.","id":3974630,"corpo":"<p align=justify>Despesa de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o Financeira.","id":3974631,"corpo":"<p align=justify>Invers\u00e3o Financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o Especial.","id":3974632,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Especiais","pai":412212,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412243,"slug":"contabilidade-publica-operacoes-especiais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1118524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da equipe de enfermagem. Dessa forma, conhecimentos farmacol\u00f3gicos sobre as drogas auxiliam na melhor pr\u00e1tica do cuidado. Diante das particularidades dos psicof\u00e1rmacos, \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118531,"hashId":"036cbe1e9fa925f3f26d98f637609365","enunciado":"<p align=\"justify\">A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da equipe de enfermagem. Dessa forma, conhecimentos farmacol\u00f3gicos sobre as drogas auxiliam na melhor pr\u00e1tica do cuidado. Diante das particularidades\r\ndos psicof\u00e1rmacos, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar.<\/p>","resposta":3974666,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ansiol\u00edticos deprimem o sistema nervoso central produzindo efeito analg\u00e9sico.","id":3974663,"corpo":"<p align=justify>Os ansiol\u00edticos deprimem o sistema nervoso central produzindo efeito analg\u00e9sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos, como diazepam e midazolan, s\u00e3o exemplos de antidepressivos, por isso diminuem a ansiedade.","id":3974664,"corpo":"<p align=justify>Os benzodiazep\u00ednicos, como diazepam e midazolan, s\u00e3o exemplos de antidepressivos, por isso diminuem a ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O l\u00edtio \u00e9 um antiman\u00edaco utilizado para o tratamento da esquizofrenia porque atua na regula\u00e7\u00e3o do humor.","id":3974665,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edtio \u00e9 um antiman\u00edaco utilizado para o tratamento da esquizofrenia porque atua na regula\u00e7\u00e3o do humor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os neurol\u00e9pticos s\u00e3o essencialmente utilizados no controle de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es.","id":3974666,"corpo":"<p align=justify>Os neurol\u00e9pticos s\u00e3o essencialmente utilizados no controle de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os antiparkinsonianos, como os inibidores da monoaminoxidase (IMAO), s\u00e3o utilizados para diminuir ou acabar com os efeitos extrapiramidais dos antipsic\u00f3ticos.","id":3974667,"corpo":"<p align=justify>Os antiparkinsonianos, como os inibidores da monoaminoxidase (IMAO), s\u00e3o utilizados para diminuir ou acabar com os efeitos extrapiramidais dos antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1118531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depend\u00eancia qu\u00edmica \u00e9 definida pela 10a edi\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID-10) como um conjunto de fen\u00f4menos comportamentais, cognitivos e fisiol\u00f3gicos que se desenvolvem ap\u00f3s o uso repetido de determinada subst\u00e2ncia. Conforme as defini\u00e7\u00f5es da CID-10 sobre o uso prejudicial e a depend\u00eancia de \u00e1lcool e outras drogas, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118533,"hashId":"2b9efb15c3f89db004ecaecb4d8ad018","enunciado":"<p align=\"justify\">A depend\u00eancia qu\u00edmica \u00e9 definida pela 10<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as (CID-10) como um conjunto de fen\u00f4menos comportamentais, cognitivos e fisiol\u00f3gicos que se desenvolvem ap\u00f3s o uso repetido de determinada subst\u00e2ncia. Conforme as defini\u00e7\u00f5es da CID-10 sobre o uso prejudicial e a depend\u00eancia de \u00e1lcool e outras drogas, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":3974674,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a S\u00edndrome de Abstin\u00eancia \u00e9 um conjunto de sintomas, de gravidade vari\u00e1vel, que ocorre na interrup\u00e7\u00e3o (total ou parcial) do uso de uma subst\u00e2ncia que, geralmente, \u00e9 utilizada de forma repetida e prolongada ou mesmo ap\u00f3s o uso de grandes quantidades da subst\u00e2ncia.","id":3974673,"corpo":"<p align=justify>a S\u00edndrome de Abstin\u00eancia \u00e9 um conjunto de sintomas, de gravidade vari\u00e1vel, que ocorre na interrup\u00e7\u00e3o (total ou parcial) do uso de uma subst\u00e2ncia que, geralmente, \u00e9 utilizada de forma repetida e prolongada ou mesmo ap\u00f3s o uso de grandes quantidades da subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Intoxica\u00e7\u00e3o Aguda \u00e9 um fen\u00f4meno transit\u00f3rio, com perturba\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia, cogni\u00e7\u00e3o e comportamento, relacionada \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o total no uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.","id":3974674,"corpo":"<p align=justify>a Intoxica\u00e7\u00e3o Aguda \u00e9 um fen\u00f4meno transit\u00f3rio, com perturba\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia, cogni\u00e7\u00e3o e comportamento, relacionada \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o total no uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Uso Nocivo \u00e9 um dano real, como hepatite ou epis\u00f3dio depressivo cr\u00f4nico, causado \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental do usu\u00e1rio devido ao uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.","id":3974675,"corpo":"<p align=justify>o Uso Nocivo \u00e9 um dano real, como hepatite ou epis\u00f3dio depressivo cr\u00f4nico, causado \u00e0 sa\u00fade f\u00edsica e mental do usu\u00e1rio devido ao uso de alguma subst\u00e2ncia psicoativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Depend\u00eancia, tanto o uso da subst\u00e2ncia psicoativa quanto o desejo de consumi-la devem estar presentes. Existe incapacidade no controle do comportamento de consumir a subst\u00e2ncia.","id":3974676,"corpo":"<p align=justify>na Depend\u00eancia, tanto o uso da subst\u00e2ncia psicoativa quanto o desejo de consumi-la devem estar presentes. Existe incapacidade no controle do comportamento de consumir a subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na S\u00edndrome Amn\u00e9stica, ocorrem comprometimento da mem\u00f3ria recente; perturba\u00e7\u00f5es do sentido do tempo e aus\u00eancia de defeito da mem\u00f3ria imediata e tamb\u00e9m comprometimento da consci\u00eancia e comprometimento Intelectual global.","id":3974677,"corpo":"<p align=justify>na S\u00edndrome Amn\u00e9stica, ocorrem comprometimento da mem\u00f3ria recente; perturba\u00e7\u00f5es do sentido do tempo e aus\u00eancia de defeito da mem\u00f3ria imediata e tamb\u00e9m comprometimento da consci\u00eancia e comprometimento Intelectual global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"}],"slug":"enfermagem\/1118533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O setor sa\u00fade situa-se entre aqueles que apresentam maior n\u00famero de estudos sobre a viol\u00eancia no trabalho. Portanto, \u00e9 importante que o enfermeiro saiba reconhecer atitudes nocivas nesse ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos exemplos de viol\u00eancia no ambiente de trabalho, marque a alternativa que corresponde \u00e0s atitudes relacionadas ao ass\u00e9dio moral.","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118535,"hashId":"54130b18c6aaf6228801cb7260f1d15c","enunciado":"<p align=\"justify\">O setor sa\u00fade situa-se entre aqueles que apresentam maior n\u00famero de estudos sobre a viol\u00eancia no trabalho. Portanto, \u00e9 importante que o enfermeiro saiba reconhecer atitudes nocivas nesse ambiente. Com rela\u00e7\u00e3o aos exemplos de viol\u00eancia no ambiente de trabalho, marque a alternativa que corresponde \u00e0s atitudes relacionadas ao ass\u00e9dio moral.<\/p>","resposta":3974684,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensagens, gestos, coment\u00e1rios e e-mails de cunho sexual ou convites insistentes e inapropriados por colegas de trabalho, gerentes e supervisores.","id":3974683,"corpo":"<p align=justify>Mensagens, gestos, coment\u00e1rios e e-mails de cunho sexual ou convites insistentes e inapropriados por colegas de trabalho, gerentes e supervisores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persegui\u00e7\u00f5es, supervis\u00e3o excessiva, amea\u00e7as, exig\u00eancia de tarefas imposs\u00edveis, cr\u00edticas grosseiras, utiliza\u00e7\u00e3o de palavras de baixo-cal\u00e3o, brincadeiras inapropriadas.","id":3974684,"corpo":"<p align=justify>Persegui\u00e7\u00f5es, supervis\u00e3o excessiva, amea\u00e7as, exig\u00eancia de tarefas imposs\u00edveis, cr\u00edticas grosseiras, utiliza\u00e7\u00e3o de palavras de baixo-cal\u00e3o, brincadeiras inapropriadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oferecer, trocar, disponibilizar, transmitir, vender, distribuir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, v\u00eddeo e foto que contenha cena de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.","id":3974685,"corpo":"<p align=justify>Oferecer, trocar, disponibilizar, transmitir, vender, distribuir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, v\u00eddeo e foto que contenha cena de estupro ou de estupro de vulner\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7a salarial entre os g\u00eaneros para o mesmo cargo, exig\u00eancia de teste de gravidez para contrata\u00e7\u00e3o, solicitar mudan\u00e7a de corte de cabelo para assumir um cargo.","id":3974686,"corpo":"<p align=justify>Diferen\u00e7a salarial entre os g\u00eaneros para o mesmo cargo, exig\u00eancia de teste de gravidez para contrata\u00e7\u00e3o, solicitar mudan\u00e7a de corte de cabelo para assumir um cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transmitir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, informa\u00e7\u00f5es sigilosas e\/ou utilizar o cargo e\/ou posi\u00e7\u00e3o para favorecimento pessoal ou de terceiros.","id":3974687,"corpo":"<p align=justify>Transmitir, publicar ou divulgar, por qualquer meio, informa\u00e7\u00f5es sigilosas e\/ou utilizar o cargo e\/ou posi\u00e7\u00e3o para favorecimento pessoal ou de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/1118535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carga dos transtornos mentais continua crescendo, gera impactos significativos sobre a sa\u00fade e traz consequ\u00eancias sociais, de direitos humanos e econ\u00f4micas para todos os pa\u00edses do mundo. Assim, com base no Plano de A\u00e7\u00e3o Integral sobre Sa\u00fade Mental 2013-2020 da OMS, aprovado pela Assembleia Mundial da Sa\u00fade, em 2013, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38474,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2019-ifmt-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1118540,"hashId":"1878ef06a4ead8c2953f829d5b6f08cb","enunciado":"<p align=\"justify\">A carga dos transtornos mentais continua crescendo, gera impactos significativos sobre a sa\u00fade e traz consequ\u00eancias sociais, de direitos humanos e econ\u00f4micas para todos os pa\u00edses do mundo. Assim, com base no <em>Plano de A\u00e7\u00e3o Integral sobre Sa\u00fade Mental<\/em> 2013-2020 da OMS, aprovado pela Assembleia Mundial da Sa\u00fade, em 2013, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":3974708,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Transtorno Afetivo Bipolar \u00e9 um transtorno do humor que se caracteriza pela altern\u00e2ncia de dois ou mais epis\u00f3dios de mania e depress\u00e3o ou epis\u00f3dios recorrentes de mania.","id":3974708,"corpo":"<p align=justify>o Transtorno Afetivo Bipolar \u00e9 um transtorno do humor que se caracteriza pela altern\u00e2ncia de dois ou mais epis\u00f3dios de mania e depress\u00e3o ou epis\u00f3dios recorrentes de mania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Esquizofrenia \u00e9 um transtorno global do desenvolvimento caracterizado por altera\u00e7\u00f5es na senso-percep\u00e7\u00e3o. O quadro pode ser epis\u00f3dico, com um ou v\u00e1rios surtos seguidos.","id":3974709,"corpo":"<p align=justify>a Esquizofrenia \u00e9 um transtorno global do desenvolvimento caracterizado por altera\u00e7\u00f5es na senso-percep\u00e7\u00e3o. O quadro pode ser epis\u00f3dico, com um ou v\u00e1rios surtos seguidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Epis\u00f3dios Depressivos s\u00e3o transtornos mentais neur\u00f3ticos caracterizados por humor rebaixado, hipobulia ou abulia e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima.","id":3974710,"corpo":"<p align=justify>os Epis\u00f3dios Depressivos s\u00e3o transtornos mentais neur\u00f3ticos caracterizados por humor rebaixado, hipobulia ou abulia e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Transtorno Obsessivo-Compulsivo \u00e9 um transtorno do humor caracterizado por ideias obsessivas e comportamentos compulsivos recorrentes.","id":3974711,"corpo":"<p align=justify>o Transtorno Obsessivo-Compulsivo \u00e9 um transtorno do humor caracterizado por ideias obsessivas e comportamentos compulsivos recorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Autismo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o geralmente de natureza cr\u00f4nica ou progressiva, na qual h\u00e1 deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o cognitiva que afeta mem\u00f3ria, pensamento e orienta\u00e7\u00e3o.","id":3974712,"corpo":"<p align=justify>o Autismo \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o geralmente de natureza cr\u00f4nica ou progressiva, na qual h\u00e1 deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o cognitiva que afeta mem\u00f3ria, pensamento e orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/1118540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cavita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode acontecer em bombas hidr\u00e1ulicas e causar problemas na opera\u00e7\u00e3o e na durabilidade do equipamento. Sobre o fen\u00f4meno de Cavita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-tecnico-em-manutencao-mecatronica","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116612,"hashId":"376b95974f11189a682df5a0ab6cbef0","enunciado":"<p align=justify>A Cavita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m pode acontecer em bombas hidr\u00e1ulicas e causar problemas na opera\u00e7\u00e3o e na durabilidade do equipamento. Sobre o fen\u00f4meno de Cavita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3966963,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno gerado por impurezas s\u00f3lidas no fluido, que danificam os componentes internos de uma bomba","id":3966961,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno gerado por impurezas s\u00f3lidas no fluido, que danificam os componentes internos de uma bomba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a solidifica\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura","id":3966962,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a solidifica\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a vaporiza\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura","id":3966963,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 a vaporiza\u00e7\u00e3o do fluido que acontece quando a press\u00e3o de escoamento diminui, por qualquer motivo, e alcan\u00e7a a press\u00e3o de vapor correspondente \u00e0 sua temperatura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre apenas em bombas que trabalham com \u00e1gua desmineralizada","id":3966964,"corpo":"<p align=justify>Cavita\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre apenas em bombas que trabalham com \u00e1gua desmineralizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre os ciclos de opera\u00e7\u00e3o dos Motores a Combust\u00e3o Interna e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a volume constante.( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a press\u00e3o constante, quando o pist\u00e3o se encontra no ponto morto superior. ( ) A efici\u00eancia t\u00e9rmica do Ciclo Diesel aumenta com o aumento da taxa de compress\u00e3o. ( ) O Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto possui dois processos em que h\u00e1 trabalho, mas n\u00e3o h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, e dois processos em que h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, mas n\u00e3o h\u00e1 trabalho. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-tecnico-em-manutencao-mecatronica","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116615,"hashId":"d561729ad3e372ce5848abd1f9434101","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir sobre os ciclos de opera\u00e7\u00e3o dos Motores a Combust\u00e3o Interna e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Diesel, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a volume constante.<\/p><p align=\"justify\">( ) No Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto, a adi\u00e7\u00e3o de calor ocorre a press\u00e3o constante, quando o pist\u00e3o se encontra no ponto morto superior. <\/p><p align=\"justify\">( ) A efici\u00eancia t\u00e9rmica do Ciclo Diesel aumenta com o aumento da taxa de compress\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) O Ciclo de Ar-Padr\u00e3o Otto possui dois processos em que h\u00e1 trabalho, mas n\u00e3o h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, e dois processos em que h\u00e1 transfer\u00eancia de calor, mas n\u00e3o h\u00e1 trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":3966975,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":3966974,"corpo":"V, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":3966975,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, F","id":3966976,"corpo":"F, F, F, F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":3966977,"corpo":"V, V, F, V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as diversas atividades exercidas pela seguran\u00e7a privada. Quanto \u00e0 atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Atividade de vigil\u00e2ncia exercida com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica de pessoas, incluindo o retorno do vigilante com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. II. Atividade que visa garantir o transporte de qualquer tipo de carga ou de valor, incluindo o retorno da equipe com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. III. Atividade exercida em eventos sociais e dentro de estabelecimentos, urbanos ou rurais, p\u00fablicos ou privados, com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica das pessoas e a integridade do patrim\u00f4nio. IV. Atividade de transporte de numer\u00e1rio, bens ou valores, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, comuns ou especiais.","provas":[{"id":38437,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-vigilante-patrimonial","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Vigilante Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116665,"hashId":"68c492b434eb2abc0622145ab2d05701","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as diversas atividades exercidas pela seguran\u00e7a privada. Quanto \u00e0 atividade de vigil\u00e2ncia patrimonial, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Atividade de vigil\u00e2ncia exercida com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica de pessoas, incluindo o retorno do vigilante com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">II. Atividade que visa garantir o transporte de qualquer tipo de carga ou de valor, incluindo o retorno da equipe com o respectivo armamento e demais equipamentos, com os pernoites estritamente necess\u00e1rios. <\/p><p align=\"justify\">III. Atividade exercida em eventos sociais e dentro de estabelecimentos, urbanos ou rurais, p\u00fablicos ou privados, com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica das pessoas e a integridade do patrim\u00f4nio. <\/p><p align=\"justify\">IV. Atividade de transporte de numer\u00e1rio, bens ou valores, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, comuns ou especiais.<\/p>","resposta":3967196,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":3967194,"corpo":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":3967195,"corpo":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":3967196,"corpo":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","id":3967197,"corpo":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade de um Vigilante que chega a um local onde houve um crime \u00e9 muito importante. Sobre criminal\u00edstica, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Se o policial assumiu a ocorr\u00eancia, o vigilante n\u00e3o atua, podendo apenas auxiliar a pedido daquele. Contudo, o vigilante atua imediatamente, at\u00e9 a chegada da pol\u00edcia. ( ) O local onde ocorre um crime deve ser preservado pelo vigilante, de forma a possibilitar \u00e0 Pol\u00edcia a coleta das provas materiais para a a\u00e7\u00e3o penal. ( ) Como provid\u00eancia a ser tomada quando ocorre um crime ou algum evento cr\u00edtico, encontra-se comunicar ao supervisor imediato (empresa) e acionar a pol\u00edcia. ( ) O car\u00e1ter preventivo do trabalho do vigilante consiste na aplica\u00e7\u00e3o de regras de observa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de pessoas, coisas e fatos em seu local de trabalho. Ela serve para ajudar a elucidar qualquer crime que venha a ocorrer em seu setor. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":38437,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-vigilante-patrimonial","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Vigilante Patrimonial - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116684,"hashId":"74e19b0b4b0fca4d53b8cd1fdf53ac15","enunciado":"<p align=\"justify\">A responsabilidade de um Vigilante que chega a um local onde houve um crime \u00e9 muito importante. Sobre criminal\u00edstica, analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Se o policial assumiu a ocorr\u00eancia, o vigilante n\u00e3o atua, podendo apenas auxiliar a pedido daquele. Contudo, o vigilante atua imediatamente, at\u00e9 a chegada da pol\u00edcia. <\/p><p align=\"justify\">( ) O local onde ocorre um crime deve ser preservado pelo vigilante, de forma a possibilitar \u00e0 Pol\u00edcia a coleta das provas materiais para a a\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p align=\"justify\">( ) Como provid\u00eancia a ser tomada quando ocorre um crime ou algum evento cr\u00edtico, encontra-se comunicar ao supervisor imediato (empresa) e acionar a pol\u00edcia. <\/p><p align=\"justify\">( ) O car\u00e1ter preventivo do trabalho do vigilante consiste na aplica\u00e7\u00e3o de regras de observa\u00e7\u00e3o e descri\u00e7\u00e3o de pessoas, coisas e fatos em seu local de trabalho. Ela serve para ajudar a elucidar qualquer crime que venha a ocorrer em seu setor. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":3967279,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":3967279,"corpo":"V, V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":3967280,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":3967281,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":3967282,"corpo":"V, V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Lev S. Vygotsky, o processo de internaliza\u00e7\u00e3o consiste numa s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es. Frente a isso, analise os itens abaixo. I \u2013 Trata-se da reconstru\u00e7\u00e3o externa de uma opera\u00e7\u00e3o interna. II \u2013 Uma opera\u00e7\u00e3o que inicialmente representa uma atividade externa \u00e9 reconstru\u00edda e come\u00e7a a ocorrer internamente. III \u2013 Um processo intrapessoal \u00e9 transformado em um processo interpessoal. IV \u2013 As fun\u00e7\u00f5es superiores originam-se das rela\u00e7\u00f5es reais entre indiv\u00edduos. V \u2013 A transforma\u00e7\u00e3o de um processo interpessoal num processo intrapessoal \u00e9 resultado de eventos ocorridos ao longo do desenvolvimento. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":38530,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-psicologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121415,"hashId":"0136d8de9051a9155861958fb340de40","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Lev S. Vygotsky, o processo de internaliza\u00e7\u00e3o\r\nconsiste numa s\u00e9rie de transforma\u00e7\u00f5es. Frente a isso,\r\nanalise os itens abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I \u2013 Trata-se da reconstru\u00e7\u00e3o externa de uma opera\u00e7\u00e3o\r\ninterna. <\/p><p align=\"justify\">II \u2013 Uma opera\u00e7\u00e3o que inicialmente representa uma\r\natividade externa \u00e9 reconstru\u00edda e come\u00e7a a ocorrer\r\ninternamente. <\/p><p align=\"justify\">III \u2013 Um processo intrapessoal \u00e9 transformado em um\r\nprocesso interpessoal. <\/p><p align=\"justify\">IV \u2013 As fun\u00e7\u00f5es superiores originam-se das rela\u00e7\u00f5es reais\r\nentre indiv\u00edduos. <\/p><p align=\"justify\">V \u2013 A transforma\u00e7\u00e3o de um processo interpessoal num\r\nprocesso intrapessoal \u00e9 resultado de eventos ocorridos ao\r\nlongo do desenvolvimento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":3986234,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V apenas","id":3986232,"corpo":"I, II, III e V apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":3986233,"corpo":"I e III apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V apenas","id":3986234,"corpo":"II, IV e V apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V apenas","id":3986235,"corpo":"II e V apenas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV apenas","id":3986236,"corpo":"I e IV apenas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1121415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9todo que N\u00c3O pode ser empregado no tratamento das f\u00edstulas palatais \u00e9:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116705,"hashId":"aec6023bbfc175ef3bdb5cd9eec3e52b","enunciado":"<p align=justify>Um m\u00e9todo que N\u00c3O pode ser empregado no tratamento das\r\nf\u00edstulas palatais \u00e9:<\/p>","resposta":3967370,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faringoplastia descompressiva","id":3967370,"corpo":"faringoplastia descompressiva","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retalhos de l\u00edngua","id":3967371,"corpo":"retalhos de l\u00edngua","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retalhos locais","id":3967372,"corpo":"retalhos locais","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"palatoplastia secund\u00e1ria","id":3967373,"corpo":"palatoplastia secund\u00e1ria","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de v\u00e9u cinza-azulado sugere o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116711,"hashId":"3a048b92abace1dfc0d90e5a16435942","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de v\u00e9u cinza-azulado sugere o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":3967396,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melanoma","id":3967396,"corpo":"melanoma","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nevo melanoc\u00edtico","id":3967397,"corpo":"nevo melanoc\u00edtico","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"angioma trombosado","id":3967398,"corpo":"angioma trombosado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"carcinoma basocelular","id":3967399,"corpo":"carcinoma basocelular","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No carcinoma basocelular, o tipo de padr\u00e3o vascular mais frequente \u00e9:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116712,"hashId":"35367dadc2a6c532c700bdf68b7bdb8e","enunciado":"<p align=justify>No carcinoma basocelular, o tipo de padr\u00e3o vascular mais\r\nfrequente \u00e9:<\/p>","resposta":3967403,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vasos em coroa","id":3967400,"corpo":"vasos em coroa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vasos em grampo","id":3967401,"corpo":"vasos em grampo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"telangiectasias puntiformes","id":3967402,"corpo":"telangiectasias puntiformes","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"telangiectasias arboriformes","id":3967403,"corpo":"telangiectasias arboriformes","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos enxertos cut\u00e2neos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116723,"hashId":"adbe60cc7e213a8c32e1dcdb11811f17","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos enxertos cut\u00e2neos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3967448,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferen\u00e7as na cor da \u00e1rea doadora n\u00e3o s\u00e3o uma complica\u00e7\u00e3o esperada","id":3967445,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7as na cor da \u00e1rea doadora n\u00e3o s\u00e3o uma complica\u00e7\u00e3o\r\nesperada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a infec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea doadora n\u00e3o justificaria a forma\u00e7\u00e3o de uma cicatriz hipertr\u00f3fica","id":3967446,"corpo":"<p align=justify>a infec\u00e7\u00e3o da \u00e1rea doadora n\u00e3o justificaria a forma\u00e7\u00e3o de\r\numa cicatriz hipertr\u00f3fica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enxertos de pele n\u00e3o podem ser armazenados em temperaturas inferiores a 10 graus","id":3967447,"corpo":"<p align=justify>enxertos de pele n\u00e3o podem ser armazenados em temperaturas\r\ninferiores a 10 graus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as principais complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: hematoma, seroma, infec\u00e7\u00e3o, falha na integra\u00e7\u00e3o e instabilidade do enxerto","id":3967448,"corpo":"<p align=justify>as principais complica\u00e7\u00f5es s\u00e3o: hematoma, seroma,\r\ninfec\u00e7\u00e3o, falha na integra\u00e7\u00e3o e instabilidade do enxerto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao suprimento sangu\u00edneo, o retalho considerado como tipo IV de Mathes e Nahai \u00e9 o:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116730,"hashId":"3e00727fd6b0096111c0920e66be9425","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao suprimento sangu\u00edneo, o retalho considerado\r\ncomo tipo IV de Mathes e Nahai \u00e9 o:<\/p>","resposta":3967476,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sart\u00f3rio","id":3967476,"corpo":"sart\u00f3rio","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gracilis","id":3967477,"corpo":"gracilis","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grande dorsal","id":3967478,"corpo":"grande dorsal","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tensor da f\u00e1scia lata","id":3967479,"corpo":"tensor da f\u00e1scia lata","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a reconstru\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116733,"hashId":"6b8c3aa8256674ccf98c0c5c34d66ddf","enunciado":"<p align=justify>Sobre a reconstru\u00e7\u00e3o da parede tor\u00e1cica \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3967488,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"historicamente, a mortalidade por mediastinite \u00e9 de aproximadamente 50% dos casos","id":3967488,"corpo":"<p align=justify>historicamente, a mortalidade por mediastinite \u00e9 de aproximadamente\r\n50% dos casos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a respira\u00e7\u00e3o paradoxal ocorre sempre em defeitos maiores do que 5 cm de di\u00e2metro, independentemente da localiza\u00e7\u00e3o","id":3967489,"corpo":"<p align=justify>a respira\u00e7\u00e3o paradoxal ocorre sempre em defeitos maiores\r\ndo que 5 cm de di\u00e2metro, independentemente da localiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defeitos esquel\u00e9ticos na por\u00e7\u00e3o posterior do t\u00f3rax s\u00e3o menos tolerados do que os anteriores por causa da piora da fun\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula","id":3967490,"corpo":"<p align=justify>defeitos esquel\u00e9ticos na por\u00e7\u00e3o posterior do t\u00f3rax s\u00e3o\r\nmenos tolerados do que os anteriores por causa da piora\r\nda fun\u00e7\u00e3o da esc\u00e1pula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o retalho do m\u00fasculo peitoral maior em folha de livro \u00e9 a primeira op\u00e7\u00e3o de cobertura em osteomielite do esterno p\u00f3s-revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio","id":3967491,"corpo":"<p align=justify>o retalho do m\u00fasculo peitoral maior em folha de livro \u00e9 a\r\nprimeira op\u00e7\u00e3o de cobertura em osteomielite do esterno\r\np\u00f3s-revasculariza\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o trauma de face, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":38439,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Rio de Janeiro","sigla":"SMS RJ","id":3525,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sms-rj-rj-2019-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-medico-area-cirurgia-plastica-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - SMS RJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1116739,"hashId":"b3ca14b4fd2a599ed66e2201a46836b0","enunciado":"<p align=justify>Sobre o trauma de face, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":3967517,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o risco de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria aos traumas de face \u00e9 consideravelmente maior","id":3967515,"corpo":"<p align=justify>o risco de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria aos traumas de face \u00e9\r\nconsideravelmente maior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as principais \u00e1reas acometidas no trauma de tecidos moles compreendem ao \u201cH\u201d da face","id":3967516,"corpo":"<p align=justify>as principais \u00e1reas acometidas no trauma de tecidos moles\r\ncompreendem ao \u201cH\u201d da face<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no reparo cir\u00fargico de feridas de face o tempo de traumatismo n\u00e3o contraindica o fechamento prim\u00e1rio","id":3967517,"corpo":"<p align=justify>no reparo cir\u00fargico de feridas de face o tempo de\r\ntraumatismo n\u00e3o contraindica o fechamento prim\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na cirurgia reparadora do trauma de face, o debridamento agressivo \u00e9 recomendado, n\u00e3o se devendo manter tecidos que aparentam isquemia","id":3967518,"corpo":"<p align=justify>na cirurgia reparadora do trauma de face, o debridamento\r\nagressivo \u00e9 recomendado, n\u00e3o se devendo manter tecidos\r\nque aparentam isquemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1116739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios adotados na Norma de Higiene Ocupacional 11(NHO 11), da Fundacentro, para a avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1121029,"hashId":"6473c6d7660b177a87a64eeaa7c33066","enunciado":"<p align=justify>Sobre os crit\u00e9rios adotados na Norma de Higiene\r\nOcupacional 11(NHO 11), da Fundacentro, para a avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos n\u00edveis de iluminamento \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3984615,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o ambiente, comparando com a intensidade do fluxo luminoso padr\u00e3o, admitindo-se toler\u00e2ncia de 15 % abaixo desse valor","id":3984612,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o\r\nambiente, comparando com a intensidade do fluxo luminoso\r\npadr\u00e3o, admitindo-se toler\u00e2ncia de 15 % abaixo desse valor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medi\u00e7\u00e3o feita em ponto mais desfavor\u00e1vel do ambiente, comparado com valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lumen), sem toler\u00e2ncia de medi\u00e7\u00f5es abaixo do valor permitido pela norma","id":3984613,"corpo":"<p align=justify>Medi\u00e7\u00e3o feita em ponto mais desfavor\u00e1vel do ambiente,\r\ncomparado com valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lumen),\r\nsem toler\u00e2ncia de medi\u00e7\u00f5es abaixo do valor permitido pela\r\nnorma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes tarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lux), com possibilidade de 5% abaixo desse valor","id":3984614,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes\r\ntarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima\r\nE (lux), com possibilidade de 5% abaixo desse valor<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes tarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lux), com possibilidade de toler\u00e2ncia de 10% abaixo desse valor","id":3984615,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o deve ser feita ponto a ponto nas diferentes\r\ntarefas, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima\r\nE (lux), com possibilidade de toler\u00e2ncia de 10% abaixo desse\r\nvalor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o ambiente, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia m\u00ednima E (lux), admitindo-se toler\u00e2ncia de 10 % abaixo desse valor","id":3984616,"corpo":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o \u00e9 feita num ponto representativo para todo o\r\nambiente, comparando com os valores de ilumin\u00e2ncia\r\nm\u00ednima E (lux), admitindo-se toler\u00e2ncia de 10 % abaixo\r\ndesse valor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO 11 - Avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento em ambientes internos de trabalho","oab":false,"nome":"NHO 11 - Avalia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de iluminamento em ambientes internos de trabalho","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":403490,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-11-avaliacao-dos-niveis-de-iluminamento-em-ambientes-internos-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1121029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Condi\u00e7\u00f5es Ambientais de Trabalho previstas no item 17.5.2 da Norma Regulamentadora 17 \u2013 NR 17, onde afirma que nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto. Assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) \u00cdndice de temperatura efetiva entre 18\u00b0C (dezoito) e 20\u00b0C (vinte graus cent\u00edgrados).( ) Umidade relativa do ar n\u00e3o inferior a 40 (quarenta) por cento. ( ) N\u00edveis de ru\u00eddo de acordo com o estabelecido na NBR 10152, norma brasileira registrada no INMETRO. ( ) velocidade do ar n\u00e3o superior a 0,75m\/s. A sequ\u00eancia correta de cima para baixo, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1121052,"hashId":"c8a3a8685c3f1f65de6bfeea5bc47979","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">A respeito das Condi\u00e7\u00f5es Ambientais de Trabalho previstas\r\nno item 17.5.2 da Norma Regulamentadora 17 \u2013 NR 17,\r\nonde afirma que nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas\r\natividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o\r\nconstantes, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto.\r\nAssinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) \u00cdndice de temperatura efetiva entre 18\u00b0C (dezoito) e 20\u00b0C\r\n(vinte graus cent\u00edgrados).<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) Umidade relativa do ar n\u00e3o inferior a 40 (quarenta) por\r\ncento. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00edveis de ru\u00eddo de acordo com o estabelecido na NBR\r\n10152, norma brasileira registrada no INMETRO. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) velocidade do ar n\u00e3o superior a 0,75m\/s. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta de cima para baixo, respectivamente, \u00e9:<\/div>","resposta":3984736,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":3984732,"corpo":"F, V, F, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":3984733,"corpo":"F, F, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":3984734,"corpo":"V, F, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":3984735,"corpo":"V, F, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":3984736,"corpo":"F, V, V, V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1121052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o item 17.6.4 da Norma Regulamentadora 17\u2013NR 17 (Ergonomia), nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e acordos coletivos de trabalho, observar v\u00e1rios crit\u00e9rios. Um deles \u00e9 o de que, nas atividades de \u201centrada de dados\u201d deve haver, no m\u00ednimo, uma pausa n\u00e3o deduzida da jornada normal de trabalho. Assinale a alternativa correta que indica o tempo exato em minutos da pausa, e para quantos minutos trabalhados, de acordo a NR-17:","provas":[{"id":38520,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1121055,"hashId":"be30fa6ca66b01b6734fb454b17510d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Conforme o item 17.6.4 da Norma Regulamentadora 17\u2013NR\r\n17 (Ergonomia), nas atividades de processamento eletr\u00f4nico\r\nde dados, deve-se, salvo o disposto em conven\u00e7\u00f5es e\r\nacordos coletivos de trabalho, observar v\u00e1rios crit\u00e9rios. Um\r\ndeles \u00e9 o de que, nas atividades de \u201centrada de dados\u201d deve\r\nhaver, no m\u00ednimo, uma pausa n\u00e3o deduzida da jornada\r\nnormal de trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta que indica o tempo exato em\r\nminutos da pausa, e para quantos minutos trabalhados, de\r\nacordo a NR-17:<\/p>","resposta":3984742,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pausa de 10 minutos para cada 50 minutos trabalhados","id":3984742,"corpo":"Uma pausa de 10 minutos para cada 50 minutos\r\ntrabalhados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 10 minutos para cada 30 minutos trabalhados","id":3984743,"corpo":"Uma pausa de 10 minutos para cada 30 minutos\r\ntrabalhados","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 15 minutos para cada 50 minutos trabalhados","id":3984744,"corpo":"Uma pausa de 15 minutos para cada 50 minutos\r\ntrabalhados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 05 minutos para cada 30 minutos trabalhados","id":3984745,"corpo":"Uma pausa de 05 minutos para cada 30 minutos\r\ntrabalhados","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma pausa de 10 minutos para cada 60 minutos trabalhados","id":3984746,"corpo":"Uma pausa de 10 minutos para cada 60 minutos\r\ntrabalhados","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1121055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Zootecnista","id":5401}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impressora \u00e9 um dispositivo que permite fazer impress\u00f5es em papel dos dados do computador. Existem diversos tipos de impressoras, cada uma com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. Acerca de alguns dos tipos de impressores dispon\u00edveis atualmente, analise as descri\u00e7\u00f5es a seguir: (1) Impressora matricial (2) Impressora Jato de tinta (3) Impressora a Laser ( ) Utiliza um feixe de raio laser para desenhar o objeto a ser impresso em um rolo coberto com um p\u00f3 chamado toner. ( ) Sua t\u00e9cnica de impress\u00e3o se d\u00e1 por meio de \u201cagulhas\u201d. Essas agulhas \u201cbatem\u201d numa fita (como na m\u00e1quina de datilografia) e essa fita, por sua vez, \u00e9 empurrada contra o papel. ( ) Seu sistema de impress\u00e3o se baseia em pequenos reservat\u00f3rios que \u201ccospem\u201d tinta em pontos definidos do papel. A sequ\u00eancia que corresponde \u00e0s descri\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 dada por:","provas":[{"id":38518,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-contador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Contador - 2019"},{"id":38523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"},{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"},{"id":38527,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-psicologo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"},{"id":38532,"cargo":{"descricao":"Zootecnista","id":5401},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-zootecnista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Zootecnista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":1121079,"hashId":"a1529e12ef3a570e33872f0fdae084f3","enunciado":"<p align=\"justify\">A impressora \u00e9 um dispositivo que permite fazer impress\u00f5es em papel dos dados do computador. Existem diversos tipos de impressoras, cada uma com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. Acerca de alguns dos tipos de impressores dispon\u00edveis atualmente, analise as descri\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(1) Impressora matricial\r\n<\/p><p align=\"justify\">(2) Impressora Jato de tinta\r\n<\/p><p align=\"justify\">(3) Impressora a Laser\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Utiliza um feixe de raio laser para desenhar o objeto a ser impresso em um rolo coberto com um p\u00f3 chamado toner.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sua t\u00e9cnica de impress\u00e3o se d\u00e1 por meio de \u201cagulhas\u201d. Essas agulhas \u201cbatem\u201d numa fita (como na m\u00e1quina de datilografia) e essa fita, por sua vez, \u00e9 empurrada contra o papel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Seu sistema de impress\u00e3o se baseia em pequenos reservat\u00f3rios que \u201ccospem\u201d tinta em pontos definidos do papel.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia que corresponde \u00e0s descri\u00e7\u00f5es apresentadas \u00e9 dada por:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3984864,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \/ 2 \/ 3","id":3984862,"corpo":"<p align=justify>1 \/ 2 \/ 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \/ 1 \/ 3","id":3984863,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 1 \/ 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \/ 1 \/ 2","id":3984864,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 1 \/ 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \/ 2 \/ 1","id":3984865,"corpo":"<p align=justify>3 \/ 2 \/ 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \/ 3 \/ 1","id":3984866,"corpo":"<p align=justify>2 \/ 3 \/ 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1121079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue cada afirmativa abaixo como Verdadeira (V) ou Falsa (F), sobre os linfomas. 1. ( ) Os linfomas se originam no tecido linfoide e, eventualmente, infiltram a medula \u00f3ssea e outros tecidos, enquanto as leucemias linfoc\u00edticas se originam na medula \u00f3ssea e podem acometer os linfonodos secundariamente. 2. ( ) A doen\u00e7a cel\u00edaca, tamb\u00e9m chamada de enteropatia pelo gl\u00faten, aumenta consideravelmente o risco de linfoma intestinal. 3. ( ) As c\u00e9lulas de Reed-Sternberg s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, de citoplasma abundantes e com um n\u00facleo bilobulado, e s\u00e3o associadas ao linfoma N\u00e3o-Hodkgin. 4. ( ) Linfomas N\u00e3o-Hodgkin indolentes apresentam sobrevida relativamente longa, contudo, geralmente n\u00e3o s\u00e3o cur\u00e1veis e costumam ser os respons\u00e1veis diretos pela morte do paciente. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":38521,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1121095,"hashId":"1fc81e03aadfeaf285cffd7de6c6f9cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Julgue cada afirmativa abaixo como Verdadeira (V) ou Falsa\r\n(F), sobre os linfomas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. ( ) Os linfomas se originam no tecido linfoide e,\r\neventualmente, infiltram a medula \u00f3ssea e outros tecidos,\r\nenquanto as leucemias linfoc\u00edticas se originam na medula\r\n\u00f3ssea e podem acometer os linfonodos secundariamente. <\/p><p align=\"justify\">2. ( ) A doen\u00e7a cel\u00edaca, tamb\u00e9m chamada de enteropatia\r\npelo gl\u00faten, aumenta consideravelmente o risco de linfoma\r\nintestinal. <\/p><p align=\"justify\">3. ( ) As c\u00e9lulas de Reed-Sternberg s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, de\r\ncitoplasma abundantes e com um n\u00facleo bilobulado, e s\u00e3o\r\nassociadas ao linfoma N\u00e3o-Hodkgin. <\/p><p align=\"justify\">4. ( ) Linfomas N\u00e3o-Hodgkin indolentes apresentam\r\nsobrevida relativamente longa, contudo, geralmente n\u00e3o s\u00e3o\r\ncur\u00e1veis e costumam ser os respons\u00e1veis diretos pela morte\r\ndo paciente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3984942,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":3984942,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":3984943,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V \u2013 V \u2013 V","id":3984944,"corpo":"V - V \u2013 V \u2013 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":3984945,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V - F","id":3984946,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V - F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1121095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, em seu art. 165, \u00a7 5\u00ba, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) deve compreender:","provas":[{"id":38518,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-contador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1121096,"hashId":"20b70faefc53e245c722677a611e1325","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira, em seu art. 165, \u00a7 5\u00ba, a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) deve compreender:<\/p>","resposta":3984955,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O or\u00e7amento federal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento operacional das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;","id":3984952,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento federal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento operacional das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento social referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento operacional das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento previdenci\u00e1rio, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;","id":3984953,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento social referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento operacional das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento previdenci\u00e1rio, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento operacional das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento de investimento social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;","id":3984954,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento operacional das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento de investimento social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;","id":3984955,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento global referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento estrat\u00e9gico das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade nacional, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico.","id":3984956,"corpo":"<p align=justify>O or\u00e7amento global referente aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico; o or\u00e7amento estrat\u00e9gico das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente, detenha a maioria do capital social com direito a voto e o or\u00e7amento da seguridade nacional, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"nome_clean":"PPA, LDO e LOA","oab":true,"nome":"PPA, LDO e LOA","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407734,"slug":"direito-constitucional-ppa-ldo-e-loa"}],"slug":"direito-constitucional\/1121096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 164\/2018 fez altera\u00e7\u00f5es no Art. 23 da Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF, suavizando regras para o cumprimento dos limites de despesas com pessoal e retirando restri\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios em caso de limite ultrapassado por queda na arrecada\u00e7\u00e3o. O \u00a7 3\u00ba da LRF diz o seguinte: N\u00e3o alcan\u00e7ada a redu\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido e enquanto perdurar o excesso, o ente n\u00e3o poder\u00e1: I - receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias; II - obter garantia direta ou indireta de outro ente; III - contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito,ressalvadas as destinadas ao refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria e as que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das despesas com pessoal. Com base no que prev\u00ea o Art. 23 da supracitada Lei de Responsabilidade Fiscal, marque a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":38518,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-contador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1121107,"hashId":"77fd20187b562fda294356670d82fd8b","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar n\u00ba 164\/2018 fez altera\u00e7\u00f5es no Art. 23 da Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF, suavizando regras para o cumprimento dos limites de despesas com pessoal e retirando restri\u00e7\u00f5es aos munic\u00edpios em caso de limite ultrapassado por queda na arrecada\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O \u00a7 3\u00ba da LRF diz o seguinte: N\u00e3o alcan\u00e7ada a redu\u00e7\u00e3o no prazo estabelecido e enquanto perdurar o excesso, o ente n\u00e3o poder\u00e1: I - receber transfer\u00eancias volunt\u00e1rias; II - obter garantia direta ou indireta de outro ente; III - contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito,ressalvadas as destinadas ao refinanciamento da d\u00edvida mobili\u00e1ria e as que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das despesas com pessoal.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base no que prev\u00ea o Art. 23 da supracitada Lei de Responsabilidade Fiscal, marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3985007,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real superior a 10% (dez por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.","id":3985007,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real superior a 10% (dez por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real inferior a 10% (dez por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.","id":3985008,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real inferior a 10% (dez por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real superior a 20% (vinte por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.","id":3985009,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real superior a 20% (vinte por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real inferior a 20% (vinte por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.","id":3985010,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real inferior a 20% (vinte por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real superior a 15% (quinze por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.","id":3985011,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es previstas no \u00a7 3\u00ba deste artigo n\u00e3o se aplicam ao Munic\u00edpio em caso de queda de receita real superior a 15% (quinze por cento), em compara\u00e7\u00e3o ao correspondente quadrimestre do exerc\u00edcio financeiro anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1121107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 92 da Lei 4.320\/1964, a d\u00edvida flutuante compreende, EXCETO:","provas":[{"id":38518,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-contador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1121134,"hashId":"3c9ff1121042432d256a9bbd4ea9d248","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Art. 92 da Lei 4.320\/1964, a d\u00edvida flutuante compreende, EXCETO:<\/p>","resposta":3985146,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida.","id":3985142,"corpo":"<p align=justify>Os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os da d\u00edvida a pagar.","id":3985143,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os da d\u00edvida a pagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dep\u00f3sitos.","id":3985144,"corpo":"<p align=justify>Os dep\u00f3sitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos de tesouraria.","id":3985145,"corpo":"<p align=justify>Os d\u00e9bitos de tesouraria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As despesas n\u00e3o processadas.","id":3985146,"corpo":"<p align=justify>As despesas n\u00e3o processadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1121134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao enunciado abaixo, referente \u00e0 Norma Brasileira de Contabilidade, NBC PG 01, de 7 de fevereiro de 2019, no item 5, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos poderes do contador:","provas":[{"id":38518,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-contador","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Contador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1121141,"hashId":"00973c77bd038ba2ee3f41cedec9ced3","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao enunciado abaixo, referente \u00e0 Norma Brasileira de Contabilidade, NBC PG 01, de 7 de fevereiro de 2019, no item 5, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos poderes do contador:<\/p>","resposta":3985176,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publicar trabalho cient\u00edfico ou t\u00e9cnico, assinado e sob sua responsabilidade.","id":3985172,"corpo":"<p align=justify>Publicar trabalho cient\u00edfico ou t\u00e9cnico, assinado e sob sua responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transferir o contrato de servi\u00e7os a seu cargo a outro profissional, com a anu\u00eancia do cliente, sempre por escrito.","id":3985173,"corpo":"<p align=justify>Transferir o contrato de servi\u00e7os a seu cargo a outro profissional, com a anu\u00eancia do cliente, sempre por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transferir, parcialmente, a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a seu cargo a outro profissional, mantendo sempre como sua a responsabilidade t\u00e9cnica.","id":3985174,"corpo":"<p align=justify>Transferir, parcialmente, a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a seu cargo a outro profissional, mantendo sempre como sua a responsabilidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indicar, em qualquer modalidade ou ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, t\u00edtulos, especializa\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os oferecidos, trabalhos realizados e a rela\u00e7\u00e3o de clientes, esta quando autorizada por estes.","id":3985175,"corpo":"<p align=justify>Indicar, em qualquer modalidade ou ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o, t\u00edtulos, especializa\u00e7\u00f5es, servi\u00e7os oferecidos, trabalhos realizados e a rela\u00e7\u00e3o de clientes, esta quando autorizada por estes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renunciar \u00e0 liberdade profissional, devendo evitar quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es que possam prejudicar a efic\u00e1cia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho.","id":3985176,"corpo":"<p align=justify>Renunciar \u00e0 liberdade profissional, devendo evitar quaisquer restri\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es que possam prejudicar a efic\u00e1cia e a corre\u00e7\u00e3o de seu trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo pelo m\u00e9todo visual, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1121155,"hashId":"ac4552218d59062ae5cbced1f3c31a59","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo pelo m\u00e9todo visual, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":3985250,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sintomas de defici\u00eancias visuais permitem uma avalia\u00e7\u00e3o direta da fertilidade do solo;","id":3985247,"corpo":"<p align=justify>os sintomas de defici\u00eancias visuais permitem uma avalia\u00e7\u00e3o direta da fertilidade do solo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada nutriente essencial apresenta sintomas t\u00edpicos, n\u00e3o sendo poss\u00edvel confundir o diagn\u00f3stico visual;","id":3985248,"corpo":"<p align=justify>cada nutriente essencial apresenta sintomas t\u00edpicos, n\u00e3o sendo poss\u00edvel confundir o diagn\u00f3stico visual;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificado um sintoma visual, sempre \u00e9 poss\u00edvel corrigir a defici\u00eancia mineral, por meio de aduba\u00e7\u00e3o de cobertura, tendo efeito ainda no mesmo ciclo produtivo em que foi detectada;","id":3985249,"corpo":"<p align=justify>identificado um sintoma visual, sempre \u00e9 poss\u00edvel corrigir a defici\u00eancia mineral, por meio de aduba\u00e7\u00e3o de cobertura, tendo efeito ainda no mesmo ciclo produtivo em que foi detectada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o m\u00e9todo visual s\u00f3 permite detectar car\u00eancias de nutrientes em estado avan\u00e7ado;","id":3985250,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9todo visual s\u00f3 permite detectar car\u00eancias de nutrientes em estado avan\u00e7ado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":3985251,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1121155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As plantas necessitam de dezessete elementos essenciais. Sobre esses elementos \u00e9 correto afirmar: I - Mesmo na aus\u00eancia de um elemento essencial a planta completa seu ciclo vital; II - O elemento essencial deve participar diretamente no metabolismo da planta; III - em algumas plantas hal\u00f3fitas o Na+ substitui totalmente o K+, em fun\u00e7\u00e3o de suas semelhan\u00e7as qu\u00edmicas; IV - Os micronutrientes s\u00e3o absorvidos em quantidades muito pequenas n\u00e3o influenciando na perpetua\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies vegetais; V - Os macronutrientes s\u00e3o os elementos de que a planta necessita em maior quantidade. Dos elementos essenciais 9 (nove) s\u00e3o macronutrientes; Assinale a alternativa em que todas as assertivas est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":38523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1121156,"hashId":"9b165a960d41950597449f44d3abdd83","enunciado":"<p align=\"justify\">As plantas necessitam de dezessete elementos essenciais. Sobre esses elementos \u00e9 correto afirmar:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Mesmo na aus\u00eancia de um elemento essencial a planta completa seu ciclo vital;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - O elemento essencial deve participar diretamente no metabolismo da planta;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - em algumas plantas hal\u00f3fitas o Na+ substitui totalmente o K+, em fun\u00e7\u00e3o de suas semelhan\u00e7as qu\u00edmicas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Os micronutrientes s\u00e3o absorvidos em quantidades muito pequenas n\u00e3o influenciando na perpetua\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies vegetais;\r\nV - Os macronutrientes s\u00e3o os elementos de que a planta necessita em maior quantidade. Dos elementos essenciais 9 (nove) s\u00e3o macronutrientes;\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa em que todas as assertivas est\u00e3o corretas:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3985253,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V;","id":3985252,"corpo":"<p align=justify>I e V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V;","id":3985253,"corpo":"<p align=justify>II e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II;","id":3985254,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV;","id":3985255,"corpo":"<p align=justify>III e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V","id":3985256,"corpo":"<p align=justify>III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Fisiologia da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fisiologia da Produ\u00e7\u00e3o","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402603,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-da-producao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1121156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agrofit \u00e9 um banco de informa\u00e7\u00f5es sobre os produtos agroqu\u00edmicos e afins registrados no Minist\u00e9rio da Agricultura, que permite a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas importantes para o controle de pragas na agricultura brasileira. Na realiza\u00e7\u00e3o de consulta de ingrediente ativo, s\u00e3o solicitadas as seguintes informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":38523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1121166,"hashId":"7ad6c5fbe080dd66c66851831e8898e2","enunciado":"<p align=justify>O Agrofit \u00e9 um banco de informa\u00e7\u00f5es sobre os produtos agroqu\u00edmicos e afins registrados no Minist\u00e9rio da Agricultura, que permite a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisas importantes para o controle de pragas na agricultura brasileira. Na realiza\u00e7\u00e3o de consulta de ingrediente ativo, s\u00e3o solicitadas as seguintes informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":3985305,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nome cient\u00edfico da doen\u00e7a, nome comum e a cultura a ser tratada;","id":3985302,"corpo":"<p align=justify>nome cient\u00edfico da doen\u00e7a, nome comum e a cultura a ser tratada;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"titular do registro, n\u00ba do registro do ingrediente ativo, t\u00e9cnica de aplica\u00e7\u00e3o e classe;","id":3985303,"corpo":"<p align=justify>titular do registro, n\u00ba do registro do ingrediente ativo, t\u00e9cnica de aplica\u00e7\u00e3o e classe;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marca comercial, titular do registro, n\u00ba do registro do ingrediente ativo e classe;","id":3985304,"corpo":"<p align=justify>marca comercial, titular do registro, n\u00ba do registro do ingrediente ativo e classe;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nome comum do ingrediente ativo, grupo qu\u00edmico, classe e cultura;","id":3985305,"corpo":"<p align=justify>nome comum do ingrediente ativo, grupo qu\u00edmico, classe e cultura;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das respostas.","id":3985306,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das respostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1121166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O armazenamento de \u00e1gua no solo \u00e9 um dos par\u00e2metros decisivos no manejo da irriga\u00e7\u00e3o. Quanto mais \u00e1gua for armazenada no solo, menor ser\u00e1 a frequ\u00eancia de irriga\u00e7\u00e3o. Assim, numa \u00e1rea irrigada, procura-se administrar a umidade do solo para evitar d\u00e9ficit e excessos h\u00eddricos indesejados. Neste contexto e a partir das afirmativas abaixo: I - Em condi\u00e7\u00f5es normais a capacidade de armazenamento de \u00e1gua no solo \u00e9 maior em solos de textura fina. II - A umidade gravim\u00e9trica do solo \u00e9 obtida a partir do produto da umidade volum\u00e9trica pela densidade do solo; III - S\u00e3o equipamentos usados para leitura da umidade do solo: tensi\u00f4metro, sonda de N\u00eautrons, condutiv\u00edmetro e TDR. IV - Num volume de 1.500 m3 de solo existir\u00e3o 225.000 L de \u00e1gua se a umidade do mesmo for 0,15 m3\/m3. V - A quantidade de \u00e1gua demandada pela cultura \u00e9 proporcional \u00e0 umidade e \u00e0 capacidade de campo do solo. Assinale a alternativa que re\u00fane todas as assertivas FALSAS:","provas":[{"id":38523,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1121169,"hashId":"f042a19a81ec73b2a6e1a4e9e1efc7d4","enunciado":"<p align=\"justify\">O armazenamento de \u00e1gua no solo \u00e9 um dos par\u00e2metros decisivos no manejo da irriga\u00e7\u00e3o. Quanto mais \u00e1gua for armazenada no solo, menor ser\u00e1 a frequ\u00eancia de irriga\u00e7\u00e3o. Assim, numa \u00e1rea irrigada, procura-se administrar a umidade do solo para evitar d\u00e9ficit e excessos h\u00eddricos indesejados. Neste contexto e a partir das afirmativas abaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Em condi\u00e7\u00f5es normais a capacidade de armazenamento de \u00e1gua no solo \u00e9 maior em solos de textura fina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - A umidade gravim\u00e9trica do solo \u00e9 obtida a partir do produto da umidade volum\u00e9trica pela densidade do solo;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - S\u00e3o equipamentos usados para leitura da umidade do solo: tensi\u00f4metro, sonda de N\u00eautrons, condutiv\u00edmetro e TDR.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Num volume de 1.500 m3 de solo existir\u00e3o 225.000 L de \u00e1gua se a umidade do mesmo for 0,15 m3\/m3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V - A quantidade de \u00e1gua demandada pela cultura \u00e9 proporcional \u00e0 umidade e \u00e0 capacidade de campo do solo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que re\u00fane todas as assertivas FALSAS:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3985321,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":3985317,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V","id":3985318,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3985319,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":3985320,"corpo":"<p align=justify>I, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":3985321,"corpo":"<p align=justify>II, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1121169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os amino\u00e1cidos s\u00e3o mol\u00e9culas importantes que atuam como subunidades na constru\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas. As prote\u00ednas s\u00e3o macromol\u00e9culas essenciais para os seres vivos e atuam em v\u00e1rios campos, entre eles, na defesa do organismo, na comunica\u00e7\u00e3o celular, no transporte de subst\u00e2ncias, na movimenta\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o de certas estruturas e como catalisadores de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o nutricional e metab\u00f3lica dos amino\u00e1cidos, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas amino\u00e1cidos indispens\u00e1veis ao organismo.","provas":[{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1121173,"hashId":"0ff94d272305ea63fe290ecced9588d3","enunciado":"<p align=justify>Os amino\u00e1cidos s\u00e3o mol\u00e9culas importantes que atuam como subunidades na constru\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas. As prote\u00ednas s\u00e3o macromol\u00e9culas essenciais para os seres vivos e atuam em v\u00e1rios campos, entre eles, na defesa do organismo, na comunica\u00e7\u00e3o celular, no transporte de subst\u00e2ncias, na movimenta\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o de certas estruturas e como catalisadores de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o nutricional e metab\u00f3lica dos amino\u00e1cidos, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas amino\u00e1cidos indispens\u00e1veis ao organismo.<\/p>","resposta":3985339,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glutamina, valina, leucina, isoleucina, triptofano.","id":3985337,"corpo":"<p align=justify>Glutamina, valina, leucina, isoleucina, triptofano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lisina, fenilalanina, treonina, arginina, glutamina.","id":3985338,"corpo":"<p align=justify>Lisina, fenilalanina, treonina, arginina, glutamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fenilalanina, treonina, triptofano, metionina, isoleucina.","id":3985339,"corpo":"<p align=justify>Fenilalanina, treonina, triptofano, metionina, isoleucina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metionina, glicina, fenilalanina, lisina, taurina.","id":3985340,"corpo":"<p align=justify>Metionina, glicina, fenilalanina, lisina, taurina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arginina, glutamina, valina, leucina, isoleucina","id":3985341,"corpo":"<p align=justify>Arginina, glutamina, valina, leucina, isoleucina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1121173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o serve 1.200 refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e s\u00e3o gastos seis minutos para a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de cada refei\u00e7\u00e3o. Considerando o regime de trabalho de oito horas di\u00e1rias na produ\u00e7\u00e3o e na distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es em balc\u00e3o t\u00e9rmico, sem contar f\u00e9rias e folgas, o Indicador de Pessoal Fixo \u00e9 de quantos funcion\u00e1rios?","provas":[{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1121175,"hashId":"3cb7710e576d3b8f3ce10456e5b17380","enunciado":"<p align=justify>Uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o serve 1.200 refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e s\u00e3o gastos seis minutos para a produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de cada refei\u00e7\u00e3o. Considerando o regime de trabalho de oito horas di\u00e1rias na produ\u00e7\u00e3o e na distribui\u00e7\u00e3o das refei\u00e7\u00f5es em balc\u00e3o t\u00e9rmico, sem contar f\u00e9rias e folgas, o Indicador de Pessoal Fixo \u00e9 de quantos funcion\u00e1rios?<\/p>","resposta":3985350,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sete.","id":3985347,"corpo":"<p align=justify>Sete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nove.","id":3985348,"corpo":"<p align=justify>Nove.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doze.","id":3985349,"corpo":"<p align=justify>Doze.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quinze.","id":3985350,"corpo":"<p align=justify>Quinze.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dezoito.","id":3985351,"corpo":"<p align=justify>Dezoito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e Controle","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418112,"slug":"nutricao-organizacao-direcao-e-controle"}],"slug":"nutricao\/1121175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), gerenciado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), visa \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional dos alunos de toda a rede p\u00fablica da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos) al\u00e9m de contribuir com o crescimento, o desenvolvimento, a aprendizagem e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis. Para tanto, conta com o trabalho do nutricionista. Acerca do que o nutricionista respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo programa deve considerar ao planejar os card\u00e1pios, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1121183,"hashId":"87a097e548fb7e068f351aa2d25de49f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE), gerenciado pelo Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), visa \u00e0 seguran\u00e7a alimentar e nutricional dos alunos de toda a rede p\u00fablica da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica (educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental, ensino m\u00e9dio e educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos) al\u00e9m de contribuir com o crescimento, o desenvolvimento, a aprendizagem e a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis. Para tanto, conta com o trabalho do nutricionista. Acerca do que o nutricionista respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo programa deve considerar ao planejar os card\u00e1pios, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p><\/p>","resposta":3985391,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os card\u00e1pios dever\u00e3o atender aos alunos com necessidades nutricionais espec\u00edficas, tais como doen\u00e7a cel\u00edaca, diabetes, hipertens\u00e3o, anemias, alergias e intoler\u00e2ncias alimentares, dentre outras.","id":3985387,"corpo":"<p align=justify>Os card\u00e1pios dever\u00e3o atender aos alunos com necessidades nutricionais espec\u00edficas, tais como doen\u00e7a cel\u00edaca, diabetes, hipertens\u00e3o, anemias, alergias e intoler\u00e2ncias alimentares, dentre outras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A oferta de doces e\/ou prepara\u00e7\u00f5es doces fica limitada a duas por\u00e7\u00f5es por semana, equivalente a 110 kcal\/por\u00e7\u00e3o.","id":3985388,"corpo":"<p align=justify>A oferta de doces e\/ou prepara\u00e7\u00f5es doces fica limitada a duas por\u00e7\u00f5es por semana, equivalente a 110 kcal\/por\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do total dos recursos financeiros repassados pelo FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, no m\u00ednimo 30% (trinta por cento) dever\u00e1 ser utilizado na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da Agricultura Familiar e do Empreendedor Familiar Rural ou de suas organiza\u00e7\u00f5es.","id":3985389,"corpo":"<p align=justify>Do total dos recursos financeiros repassados pelo FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, no m\u00ednimo 30% (trinta por cento) dever\u00e1 ser utilizado na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da Agricultura Familiar e do Empreendedor Familiar Rural ou de suas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O limite dos recursos financeiros para aquisi\u00e7\u00e3o dos alimentos enlatados, embutidos, doces, alimentos compostos (dois ou mais alimentos embalados separadamente para consumo conjunto), prepara\u00e7\u00f5es semiprontas ou prontas para o consumo, ou alimentos concentrados (em p\u00f3 ou desidratados para reconstitui\u00e7\u00e3o) ficar\u00e1 restrito a 30% (trinta por cento) dos recursos repassados pelo FNDE","id":3985390,"corpo":"<p align=justify>O limite dos recursos financeiros para aquisi\u00e7\u00e3o dos alimentos enlatados, embutidos, doces, alimentos compostos (dois ou mais alimentos embalados separadamente para consumo conjunto), prepara\u00e7\u00f5es semiprontas ou prontas para o consumo, ou alimentos concentrados (em p\u00f3 ou desidratados para reconstitui\u00e7\u00e3o) ficar\u00e1 restrito a 30% (trinta por cento) dos recursos repassados pelo FNDE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborado pelo nutricionista Respons\u00e1vel T\u00e9cnico, devem estar presentes no card\u00e1pio semanal, pelo menos, tr\u00eas por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as ou sucos \u00e0 base de frutas.","id":3985391,"corpo":"<p align=justify>Elaborado pelo nutricionista Respons\u00e1vel T\u00e9cnico, devem estar presentes no card\u00e1pio semanal, pelo menos, tr\u00eas por\u00e7\u00f5es de frutas e hortali\u00e7as ou sucos \u00e0 base de frutas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Salmonelose, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":38524,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-nutricionista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1121186,"hashId":"d50edde608f8f4c62cc01837264c1189","enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38524\/Q45.GIF\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Salmonelose, \u00e9 correto afirmar:<\/p><\/p>","resposta":3985403,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A toxinfec\u00e7\u00e3o causada pela Salmonella ssp ocorre, em geral, quando os alimentos, ap\u00f3s sua coc\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mantidos sem refrigera\u00e7\u00e3o apropriada durante v\u00e1rias horas.","id":3985402,"corpo":"<p align=justify>A toxinfec\u00e7\u00e3o causada pela Salmonella ssp ocorre, em geral, quando os alimentos, ap\u00f3s sua coc\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mantidos sem refrigera\u00e7\u00e3o apropriada durante v\u00e1rias horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o intestinal causada por Salmonella ssp provoca n\u00e1usea, v\u00f4mito, dores abdominais e febre.","id":3985403,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o intestinal causada por Salmonella ssp provoca n\u00e1usea, v\u00f4mito, dores abdominais e febre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medidas para reduzir ou eliminar a amea\u00e7a da Salmonella ssp incluem: evitar preparar alimentos com muita anteced\u00eancia; evitar manter alimentos cozidos \u00e0 temperatura ambiente e utilizar m\u00e9todos de resfriamento r\u00e1pido.","id":3985404,"corpo":"<p align=justify>Medidas para reduzir ou eliminar a amea\u00e7a da Salmonella ssp incluem: evitar preparar alimentos com muita anteced\u00eancia; evitar manter alimentos cozidos \u00e0 temperatura ambiente e utilizar m\u00e9todos de resfriamento r\u00e1pido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Salmonella ssp \u00e9 encontrada apenas em aves, ovos, leite e derivados e crust\u00e1ceos.","id":3985405,"corpo":"<p align=justify>A Salmonella ssp \u00e9 encontrada apenas em aves, ovos, leite e derivados e crust\u00e1ceos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o causada por Salmonella ssp provoca n\u00e1usea e v\u00f4mito seguidos de dist\u00farbio neurol\u00f3gico como vis\u00e3o dupla, pupilas fixas e dilatadas, dificuldade de falar e engolir, boca, garganta e l\u00edngua secas, dor na garganta, cansa\u00e7o e perda de coordena\u00e7\u00e3o muscular e fal\u00eancia respirat\u00f3ria, podendo levar \u00e0 morte em poucos dias.","id":3985406,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o causada por Salmonella ssp provoca n\u00e1usea e v\u00f4mito seguidos de dist\u00farbio neurol\u00f3gico como vis\u00e3o dupla, pupilas fixas e dilatadas, dificuldade de falar e engolir, boca, garganta e l\u00edngua secas, dor na garganta, cansa\u00e7o e perda de coordena\u00e7\u00e3o muscular e fal\u00eancia respirat\u00f3ria, podendo levar \u00e0 morte em poucos dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","oab":false,"nome":"Micro-organismos Patog\u00eanicos e DTA&#39;s","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418045,"slug":"nutricao-micro-organismos-patogenicos-e-dtae-39-s"}],"slug":"nutricao\/1121186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A depress\u00e3o pode ser caracterizada como um transtorno do humor com potencial de alterar a funcionalidade do indiv\u00edduo, ocasionando preju\u00edzo social e ocupacional. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o em meio ocupacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121192,"hashId":"045b2620c7c834cf863a0a72d02c542e","enunciado":"<p align=\"justify\">A depress\u00e3o pode ser caracterizada como um transtorno do\r\nhumor com potencial de alterar a funcionalidade do\r\nindiv\u00edduo, ocasionando preju\u00edzo social e ocupacional. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o em meio ocupacional, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3985436,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rastreamento da depress\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva do m\u00e9dico psiquiatra, podendo auxiliar o trabalhador na consci\u00eancia de sua doen\u00e7a e incentivar a procura por tratamento adequado","id":3985432,"corpo":"<p align=justify>O rastreamento da depress\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia\r\nexclusiva do m\u00e9dico psiquiatra, podendo auxiliar o\r\ntrabalhador na consci\u00eancia de sua doen\u00e7a e incentivar a\r\nprocura por tratamento adequado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o em meio ocupacional tem seu rastreamento limitado pela aus\u00eancia de um instrumento validado para essa investiga\u00e7\u00e3o em trabalhadores","id":3985433,"corpo":"<p align=justify>A depress\u00e3o em meio ocupacional tem seu rastreamento\r\nlimitado pela aus\u00eancia de um instrumento validado para essa\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o em trabalhadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mulheres devem ser prioridade no rastreamento de depress\u00e3o devido a maior preval\u00eancia da doen\u00e7a no g\u00eanero feminino","id":3985434,"corpo":"<p align=justify>As mulheres devem ser prioridade no rastreamento de\r\ndepress\u00e3o devido a maior preval\u00eancia da doen\u00e7a no g\u00eanero\r\nfeminino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o unifatorial e exige uma interven\u00e7\u00e3o igualmente abrangente","id":3985435,"corpo":"<p align=justify>A depress\u00e3o \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o unifatorial e exige uma\r\ninterven\u00e7\u00e3o igualmente abrangente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O question\u00e1rio CES-D \u00e9 um instrumento validado para rastreamento de depress\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o trabalhadora","id":3985436,"corpo":"<p align=justify>O question\u00e1rio CES-D \u00e9 um instrumento validado para\r\nrastreamento de depress\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o trabalhadora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1121192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao m\u00e9dico do trabalho compete solicitar os exames ocupacionais de acordo com os seus objetivos, os quais devem estar previamente definidos. Referente aos exames ocupacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121195,"hashId":"f90938eddb2565b752e983a431b74d47","enunciado":"<p align=\"justify\">Ao m\u00e9dico do trabalho compete solicitar os exames\r\nocupacionais de acordo com os seus objetivos, os quais\r\ndevem estar previamente definidos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Referente aos exames ocupacionais, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3985449,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os exames solicitados podem ter como objetivo o monitoramento biol\u00f3gico, que pode ser definido como a avalia\u00e7\u00e3o de agentes no ambiente de trabalho para quantificar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e avaliar o risco \u00e0 sa\u00fade, comparando os resultados com refer\u00eancias apropriadas","id":3985447,"corpo":"<p align=justify>Os exames solicitados podem ter como objetivo o\r\nmonitoramento biol\u00f3gico, que pode ser definido como a\r\navalia\u00e7\u00e3o de agentes no ambiente de trabalho para\r\nquantificar a exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e avaliar o risco \u00e0\r\nsa\u00fade, comparando os resultados com refer\u00eancias\r\napropriadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dentre os objetivos dos exames ocupacionais devem estar a avalia\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o do indiv\u00edduo para um determinado trabalho e n\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o com a adapta\u00e7\u00e3o do local de trabalho para o trabalhador","id":3985448,"corpo":"<p align=justify>Dentre os objetivos dos exames ocupacionais devem\r\nestar a avalia\u00e7\u00e3o da aptid\u00e3o do indiv\u00edduo para um\r\ndeterminado trabalho e n\u00e3o a preocupa\u00e7\u00e3o com a adapta\u00e7\u00e3o\r\ndo local de trabalho para o trabalhador<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os exames ocupacionais dever ser solicitados com o objetivo de esclarecer itens como: n\u00edveis dos agentes agressivos do ambiente, aptid\u00e3o do trabalhador para a fun\u00e7\u00e3o e necessidade de acompanhamento especial de sua sa\u00fade","id":3985449,"corpo":"<p align=justify>Os exames ocupacionais dever ser solicitados com o\r\nobjetivo de esclarecer itens como: n\u00edveis dos agentes\r\nagressivos do ambiente, aptid\u00e3o do trabalhador para a\r\nfun\u00e7\u00e3o e necessidade de acompanhamento especial de sua\r\nsa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade pode ser definida como o exame m\u00e9dico peri\u00f3dico de trabalhadores expostos com o objetivo de proteger a sa\u00fade e prevenir o aparecimento de doen\u00e7as relacionadas com o trabalho, englobando a detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as j\u00e1 instaladas","id":3985450,"corpo":"<p align=justify>A vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade pode ser definida como o exame\r\nm\u00e9dico peri\u00f3dico de trabalhadores expostos com o objetivo\r\nde proteger a sa\u00fade e prevenir o aparecimento de doen\u00e7as\r\nrelacionadas com o trabalho, englobando a detec\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as j\u00e1 instaladas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O monitoramento biol\u00f3gico tem como objetivo verificar a absor\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia monitorada e a detec\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas","id":3985451,"corpo":"<p align=justify>O monitoramento biol\u00f3gico tem como objetivo verificar a\r\nabsor\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia monitorada e a detec\u00e7\u00e3o de\r\naltera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1121195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos \u00e9 um importante fator de risco relacionado a doen\u00e7as ocupacionais, podendo tais doen\u00e7as serem preditas atrav\u00e9s de indicadores biol\u00f3gicos ou biomarcadores. Em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores biol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121196,"hashId":"b1d79733bc5767ac3dfaaa7ca3d6454a","enunciado":"<p align=\"justify\">A exposi\u00e7\u00e3o a agentes qu\u00edmicos \u00e9 um importante fator de\r\nrisco relacionado a doen\u00e7as ocupacionais, podendo tais\r\ndoen\u00e7as serem preditas atrav\u00e9s de indicadores biol\u00f3gicos ou\r\nbiomarcadores. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores biol\u00f3gicos, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3985453,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O falso positivo (quando se concluiu que os trabalhadores est\u00e3o protegidos, quando n\u00e3o est\u00e3o) \u00e9 um dos piores riscos relacionados ao uso de falsos indicadores biol\u00f3gicos","id":3985452,"corpo":"<p align=justify>O falso positivo (quando se concluiu que os\r\ntrabalhadores est\u00e3o protegidos, quando n\u00e3o est\u00e3o) \u00e9 um dos\r\npiores riscos relacionados ao uso de falsos indicadores\r\nbiol\u00f3gicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00cdndice Biol\u00f3gico M\u00e1ximo de Exposi\u00e7\u00e3o (IBMP) pode ser definido como o valor m\u00e1ximo do indicador biol\u00f3gico para o qual a maioria das pessoas expostas no ambiente ocupacional supostamente n\u00e3o corre risco de dano \u00e0 sa\u00fade","id":3985453,"corpo":"<p align=justify>O \u00cdndice Biol\u00f3gico M\u00e1ximo de Exposi\u00e7\u00e3o (IBMP) pode ser\r\ndefinido como o valor m\u00e1ximo do indicador biol\u00f3gico para o\r\nqual a maioria das pessoas expostas no ambiente\r\nocupacional supostamente n\u00e3o corre risco de dano \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de um biomarcador em meio biol\u00f3gico n\u00e3o deve ter correla\u00e7\u00e3o com a concentra\u00e7\u00e3o ambiental da subst\u00e2ncia","id":3985454,"corpo":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o de um biomarcador em meio biol\u00f3gico\r\nn\u00e3o deve ter correla\u00e7\u00e3o com a concentra\u00e7\u00e3o ambiental da\r\nsubst\u00e2ncia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre a exposi\u00e7\u00e3o ambiental e a concentra\u00e7\u00e3o no meio biol\u00f3gico geralmente \u00e9 estabelecida independente do momento de coleta da amostra","id":3985455,"corpo":"<p align=justify>A correla\u00e7\u00e3o entre a exposi\u00e7\u00e3o ambiental e a\r\nconcentra\u00e7\u00e3o no meio biol\u00f3gico geralmente \u00e9 estabelecida\r\nindependente do momento de coleta da amostra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O indicador biol\u00f3gico representa o risco derivado da exposi\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do agente no ambiente e n\u00e3o pela quantidade que efetivamente foi absorvida pelo organismo","id":3985456,"corpo":"<p align=justify>O indicador biol\u00f3gico representa o risco derivado da\r\nexposi\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a do agente no ambiente e\r\nn\u00e3o pela quantidade que efetivamente foi absorvida pelo\r\norganismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1121196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos agentes causam dermatoses ocupacionais ou funcionam como fatores desencadeantes, concorrentes ou agravantes. Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0s causas de dermatoses ocupacionais.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121207,"hashId":"78afdc1df15b12c92286020f76708ee6","enunciado":"<p align=\"justify\">Diversos agentes causam dermatoses ocupacionais ou\r\nfuncionam como fatores desencadeantes, concorrentes ou\r\nagravantes. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta no que diz respeito \u00e0s causas\r\nde dermatoses ocupacionais.<\/p>","resposta":3985507,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre as causas indiretas ou fatores predisponentes de dermatoses ocupacionais, pode-se destacar o sexo, considerando que mulheres apresentam maior comprometimento nas m\u00e3os, apesar de seu melhor progn\u00f3stico","id":3985507,"corpo":"<p align=justify>Dentre as causas indiretas ou fatores predisponentes de\r\ndermatoses ocupacionais, pode-se destacar o sexo,\r\nconsiderando que mulheres apresentam maior\r\ncomprometimento nas m\u00e3os, apesar de seu melhor\r\nprogn\u00f3stico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos da ra\u00e7a amarela e negra s\u00e3o mais protegidos contra a a\u00e7\u00e3o da luz solar que pessoas da ra\u00e7a branca, enquanto a descama\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da camada c\u00f3rnea \u00e9 maior nessa ra\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amarela e negra","id":3985508,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos da ra\u00e7a amarela e negra s\u00e3o mais protegidos\r\ncontra a a\u00e7\u00e3o da luz solar que pessoas da ra\u00e7a branca,\r\nenquanto a descama\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da camada c\u00f3rnea \u00e9\r\nmaior nessa ra\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amarela e negra<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indiv\u00edduos portadores de condi\u00e7\u00f5es como dermatite at\u00f3pica s\u00e3o menos suscet\u00edveis \u00e0 a\u00e7\u00e3o de agentes irritantes alcalinos, devido a prote\u00e7\u00e3o adquirida pela exposi\u00e7\u00e3o anterior","id":3985509,"corpo":"<p align=justify>Indiv\u00edduos portadores de condi\u00e7\u00f5es como dermatite\r\nat\u00f3pica s\u00e3o menos suscet\u00edveis \u00e0 a\u00e7\u00e3o de agentes irritantes\r\nalcalinos, devido a prote\u00e7\u00e3o adquirida pela exposi\u00e7\u00e3o\r\nanterior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3leo de corte, radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes e cimento est\u00e3o entre os principais agentes qu\u00edmicos causadores de dermatoses ocupacionais","id":3985510,"corpo":"<p align=justify>\u00d3leo de corte, radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes e cimento est\u00e3o\r\nentre os principais agentes qu\u00edmicos causadores de\r\ndermatoses ocupacionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre os agentes f\u00edsicos mais comuns, causadores de dermatoses ocupacionais, est\u00e3o as leveduras, fungos e insetos","id":3985511,"corpo":"<p align=justify>Dentre os agentes f\u00edsicos mais comuns, causadores de\r\ndermatoses ocupacionais, est\u00e3o as leveduras, fungos e\r\ninsetos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1121207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dermatoses ocupacionais podem ser definidas como toda altera\u00e7\u00e3o das mucosas, pele e anexos que seja direta ou indiretamente causada, condicionada ou agravada por agentes presentes na atividade ocupacional ou no ambiente de trabalho. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais dermatoses ocupacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121209,"hashId":"504cb569278f57ddb20fe6f9468d7085","enunciado":"<p align=\"justify\">As dermatoses ocupacionais podem ser definidas como toda\r\naltera\u00e7\u00e3o das mucosas, pele e anexos que seja direta ou\r\nindiretamente causada, condicionada ou agravada por\r\nagentes presentes na atividade ocupacional ou no ambiente\r\nde trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s principais dermatoses ocupacionais, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":3985518,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas fotodermatites, as rea\u00e7\u00f5es fotot\u00f3xicas resultam da reatividade fisicamente induzida \u00e0 luz ultravioleta e\/ou \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, em bases imunol\u00f3gicas. As rea\u00e7\u00f5es fotoal\u00e9rgicas s\u00e3o caracterizadas por les\u00f5es eczematosas, ocorrendo eritema, edema, infiltra\u00e7\u00e3o, vesicula\u00e7\u00e3o e, eventualmente, bolhas","id":3985517,"corpo":"<p align=justify>Nas fotodermatites, as rea\u00e7\u00f5es fotot\u00f3xicas resultam da\r\nreatividade fisicamente induzida \u00e0 luz ultravioleta e\/ou \u00e0\r\nradia\u00e7\u00e3o, em bases imunol\u00f3gicas. As rea\u00e7\u00f5es fotoal\u00e9rgicas\r\ns\u00e3o caracterizadas por les\u00f5es eczematosas, ocorrendo\r\neritema, edema, infiltra\u00e7\u00e3o, vesicula\u00e7\u00e3o e, eventualmente,\r\nbolhas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na dermatite de contato por irritantes, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de sensibiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, visto que n\u00e3o requer o envolvimento de mecanismos imunol\u00f3gicos, podendo aparecer em qualquer trabalhador exposto ao contato com a subst\u00e2ncia irritante","id":3985518,"corpo":"<p align=justify>Na dermatite de contato por irritantes, n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade de sensibiliza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, visto que n\u00e3o requer o\r\nenvolvimento de mecanismos imunol\u00f3gicos, podendo\r\naparecer em qualquer trabalhador exposto ao contato com a\r\nsubst\u00e2ncia irritante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elaiconiose folicular corresponde a erup\u00e7\u00f5es acneiformes que se apresentam como p\u00e1pulas foliculares e p\u00fastulas, ocorrendo geralmente numa forma cl\u00ednica \u00fanica, papulo-pustulosa, bem caracterizada","id":3985519,"corpo":"<p align=justify>A elaiconiose folicular corresponde a erup\u00e7\u00f5es\r\nacneiformes que se apresentam como p\u00e1pulas foliculares e\r\np\u00fastulas, ocorrendo geralmente numa forma cl\u00ednica \u00fanica,\r\npapulo-pustulosa, bem caracterizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A discromia corresponde \u00e0 altera\u00e7\u00e3o qualitativa da cor da pele, mucosas e anexos, condicionada, mantida ou agravada por agentes presentes na atividade ocupacional. Por se tratar de uma altera\u00e7\u00e3o qualitativa hipocr\u00f4mica, pode ser tamb\u00e9m denominada leucomelanodermia","id":3985520,"corpo":"<p align=justify>A discromia corresponde \u00e0 altera\u00e7\u00e3o qualitativa da cor da\r\npele, mucosas e anexos, condicionada, mantida ou agravada\r\npor agentes presentes na atividade ocupacional. Por se\r\ntratar de uma altera\u00e7\u00e3o qualitativa hipocr\u00f4mica, pode ser\r\ntamb\u00e9m denominada leucomelanodermia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As distrofias ungueais s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es, limitadas \u00e0 camada c\u00f3rnea, que alteram a espessura das unhas, mantidas ou agravadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e f\u00edsicos presentes no ambiente de trabalho","id":3985521,"corpo":"<p align=justify>As distrofias ungueais s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es, limitadas \u00e0\r\ncamada c\u00f3rnea, que alteram a espessura das unhas,\r\nmantidas ou agravadas por agentes biol\u00f3gicos, qu\u00edmicos e\r\nf\u00edsicos presentes no ambiente de trabalho<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1121209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (VISAT) tem como objetivo a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e a redu\u00e7\u00e3o da mobimortalidade entre os trabalhadores. Acerca dos princ\u00edpios da VISAT, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121211,"hashId":"33b83c3897a18640421a5b9730fd80ef","enunciado":"<p align=\"justify\">A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (VISAT) tem como\r\nobjetivo a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e a redu\u00e7\u00e3o da\r\nmobimortalidade entre os trabalhadores. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acerca dos princ\u00edpios da VISAT, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3985531,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o interinstitucional corresponde \u00e0 articula\u00e7\u00e3o, com forma\u00e7\u00e3o de redes e sistemas, entre as inst\u00e2ncias de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo as de sa\u00fade do trabalhador, a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, as universidades, os centros de pesquisa e demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com responsabilidade na \u00e1rea de sa\u00fade do trabalhador, consumo e ambiente","id":3985527,"corpo":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o interinstitucional corresponde \u00e0 articula\u00e7\u00e3o,\r\ncom forma\u00e7\u00e3o de redes e sistemas, entre as inst\u00e2ncias de\r\nvigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo as de sa\u00fade do trabalhador, a\r\nrede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, as universidades, os centros de\r\npesquisa e demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com\r\nresponsabilidade na \u00e1rea de sa\u00fade do trabalhador, consumo\r\ne ambiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pluinstitucionalidade corresponde \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das inst\u00e2ncias do SUS na a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia em rede, incorporando o apoio matricial e as a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias e complementares entre regi\u00f5es, estados e munic\u00edpios aos componentes da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","id":3985528,"corpo":"<p align=justify>A pluinstitucionalidade corresponde \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das\r\ninst\u00e2ncias do SUS na a\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia em rede,\r\nincorporando o apoio matricial e as a\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias e\r\ncomplementares entre regi\u00f5es, estados e munic\u00edpios aos\r\ncomponentes da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, das redes de aten\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade, da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0rticula\u00e7\u00e3o, com forma\u00e7\u00e3o de redes e sistemas, entre as inst\u00e2ncias de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo as de sa\u00fade do trabalhador, a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, as universidades, os centros de pesquisa e demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com responsabilidade na \u00e1rea de sa\u00fade do trabalhador, consumo e ambiente","id":3985529,"corpo":"<p align=justify>A hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o corresponde\r\n\u00e0rticula\u00e7\u00e3o, com forma\u00e7\u00e3o de redes e sistemas, entre as\r\ninst\u00e2ncias de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, incluindo as de sa\u00fade do\r\ntrabalhador, a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, as universidades, os\r\ncentros de pesquisa e demais institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com\r\nresponsabilidade na \u00e1rea de sa\u00fade do trabalhador, consumo\r\ne ambiente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o intrainstitucional corresponde \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o do papel do munic\u00edpio como inst\u00e2ncia efetiva de desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do trabalhador, integrado e apoiado pelos n\u00edveis regional, estadual e federal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, em fun\u00e7\u00e3o de sua complexidade e considerando sua organiza\u00e7\u00e3o em redes e sistemas solid\u00e1rios","id":3985530,"corpo":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o intrainstitucional corresponde \u00e0\r\nconsolida\u00e7\u00e3o do papel do munic\u00edpio como inst\u00e2ncia efetiva\r\nde desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade do\r\ntrabalhador, integrado e apoiado pelos n\u00edveis regional,\r\nestadual e federal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, em fun\u00e7\u00e3o de\r\nsua complexidade e considerando sua organiza\u00e7\u00e3o em redes\r\ne sistemas solid\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A integralidade das a\u00e7\u00f5es corresponde \u00e0 articula\u00e7\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es individuais com a\u00e7\u00f5es coletivas, entre as a\u00e7\u00f5es de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o com as pr\u00e1ticas de sa\u00fade, e entre o conhecimento t\u00e9cnico e os saberes, experi\u00eancias e subjetividade dos trabalhadores e destes com as respectivas pr\u00e1ticas institucionais","id":3985531,"corpo":"<p align=justify>A integralidade das a\u00e7\u00f5es corresponde \u00e0 articula\u00e7\u00e3o\r\nentre as a\u00e7\u00f5es individuais com a\u00e7\u00f5es coletivas, entre as\r\na\u00e7\u00f5es de planejamento e avalia\u00e7\u00e3o com as pr\u00e1ticas de\r\nsa\u00fade, e entre o conhecimento t\u00e9cnico e os saberes,\r\nexperi\u00eancias e subjetividade dos trabalhadores e destes com\r\nas respectivas pr\u00e1ticas institucionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 promo\u00e7\u00e3o por antiguidade, correspondente ao avan\u00e7o de uma refer\u00eancia, de forma horizontal, assinale a alternativa INCORRETA (Lei n\u00ba 2.680\/2017).","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036194,"hashId":"ba3153fe14fd6e9ffbbb487271e0f419","enunciado":"No que se refere \u00e0 promo\u00e7\u00e3o por antiguidade, correspondente ao avan\u00e7o de uma\r\nrefer\u00eancia, de forma horizontal, assinale a alternativa INCORRETA (Lei n\u00ba 2.680\/2017).","resposta":3624869,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o por antiguidade ocorre a cada 1.095 dias de efetivo exerc\u00edcio no cargo, contados da data do ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do Legislativo Municipal.","id":3624868,"corpo":"A promo\u00e7\u00e3o por antiguidade ocorre a cada 1.095 dias de efetivo exerc\u00edcio no cargo, contados da\r\ndata do ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico do Legislativo Municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez dada, a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser anulada, mesmo se feita indevidamente.","id":3624869,"corpo":"Uma vez dada, a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser anulada, mesmo se feita indevidamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser promovido o servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio e o servidor que, durante o per\u00edodo aquisitivo, apresentar 6 ou mais faltas injustificadas e n\u00e3o abonadas.","id":3624870,"corpo":"N\u00e3o poder\u00e1 ser promovido o servidor em est\u00e1gio probat\u00f3rio e o servidor que, durante o per\u00edodo\r\naquisitivo, apresentar 6 ou mais faltas injustificadas e n\u00e3o abonadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de promo\u00e7\u00e3o por antiguidade ser\u00e1 conduzido pela Mesa Diretora, com aux\u00edlio da Secretaria Geral.","id":3624871,"corpo":"O processo de promo\u00e7\u00e3o por antiguidade ser\u00e1 conduzido pela Mesa Diretora, com aux\u00edlio da\r\nSecretaria Geral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para fins de promo\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio no cargo os afastamentos decorrentes de: licen\u00e7a sem vencimentos, faltas injustificadas e n\u00e3o abonadas, suspens\u00e3o disciplinar e pris\u00e3o decorrente de decis\u00e3o judicial.","id":3624872,"corpo":"Para fins de promo\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o considerados como de efetivo exerc\u00edcio no cargo os\r\nafastamentos decorrentes de: licen\u00e7a sem vencimentos, faltas injustificadas e n\u00e3o abonadas,\r\nsuspens\u00e3o disciplinar e pris\u00e3o decorrente de decis\u00e3o judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375786,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401845,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ituporanga-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1036194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Ituporanga\/SC, ressalvados os casos de motivo justo e aceito pelo \u00f3rg\u00e3o Plen\u00e1rio, o Vereador que n\u00e3o tomar posse no primeiro ano de cada legislatura, no dia primeiro de janeiro, em sess\u00e3o solene de instala\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 faz\u00ea-lo no prazo de ___ dias. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036198,"hashId":"f441cf326f2289fe0b168838734bcfea","enunciado":"<p>De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Ituporanga\/SC,\r\nressalvados os casos de motivo justo e aceito pelo \u00f3rg\u00e3o Plen\u00e1rio, o Vereador que n\u00e3o tomar posse\r\nno primeiro ano de cada legislatura, no dia primeiro de janeiro, em sess\u00e3o solene de instala\u00e7\u00e3o,\r\ndever\u00e1 faz\u00ea-lo no prazo de ___ dias.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":3624890,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"07","id":3624888,"corpo":"07","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":3624889,"corpo":"10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":3624890,"corpo":"15","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":3624891,"corpo":"20","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30","id":3624892,"corpo":"30","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375786,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ituporanga - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401845,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ituporanga-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1036198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na barra de ferramentas do Windows 10, quando o \u00edcone indicado pela seta em vermelho est\u00e1 da forma em que \u00e9 apresentado na imagem abaixo, significa que:","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036204,"hashId":"4d53f39b9747939ca956f628c8a15c29","enunciado":"<p>Na barra de ferramentas do Windows 10, quando o \u00edcone indicado pela seta em vermelho est\u00e1 da forma em que \u00e9 apresentado na imagem abaixo, significa que:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35228\/14.gif\"><\/p>","resposta":3624920,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A Wi-Fi apresenta lentid\u00e3o excessiva.","id":3624918,"corpo":" A Wi-Fi apresenta lentid\u00e3o excessiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A rede n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel.","id":3624919,"corpo":" A rede n\u00e3o \u00e9 confi\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 sem acesso \u00e0 internet.","id":3624920,"corpo":"Est\u00e1 sem acesso \u00e0 internet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rede est\u00e1 infectada com v\u00edrus.","id":3624921,"corpo":"A rede est\u00e1 infectada com v\u00edrus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rede Wi-Fi dispon\u00edvel para conex\u00e3o.","id":3624922,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 rede Wi-Fi dispon\u00edvel para conex\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375787,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1036204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo do Google Chrome: Quando o \u00edcone indicado pela seta vermelha \u00e9 exibido dessa forma, significa que:","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036208,"hashId":"17e297bfe8b4692be106e01854809e20","enunciado":"<p>Analise a imagem abaixo do Google Chrome: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35228\/17.gif\"><\/p><p>Quando o \u00edcone indicado pela seta vermelha \u00e9 exibido dessa forma, significa que:<\/p>","resposta":3624938,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conex\u00e3o \u00e9 segura.","id":3624938,"corpo":"A conex\u00e3o \u00e9 segura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O site tem atualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.","id":3624939,"corpo":"O site tem atualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio atualizar seu navegador.","id":3624940,"corpo":"\u00c9 necess\u00e1rio atualizar seu navegador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O site n\u00e3o \u00e9 seguro.","id":3624941,"corpo":"O site n\u00e3o \u00e9 seguro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma nova publica\u00e7\u00e3o no site.","id":3624942,"corpo":"H\u00e1 uma nova publica\u00e7\u00e3o no site.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375787,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1036208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei confere ao agente p\u00fablico, em alguns casos, certa margem de liberdade na escolha do ato administrativo que melhor atenda ao interesse p\u00fablico. Assim, o agente p\u00fablico deve apreciar a situa\u00e7\u00e3o agindo da maneira que perceber mais conveniente e oportuna ao interesse p\u00fablico. Essa margem de liberdade caracteriza o ato administrativo","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036214,"hashId":"5a0f87ef8adc656f822d42682cc980c4","enunciado":"A lei confere ao agente p\u00fablico, em alguns casos, certa margem de liberdade na escolha do ato administrativo que melhor atenda ao interesse p\u00fablico. Assim, o agente p\u00fablico deve apreciar a situa\u00e7\u00e3o agindo da maneira que perceber mais conveniente e oportuna ao interesse p\u00fablico. Essa margem de liberdade caracteriza o ato administrativo","resposta":3624969,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinculado.","id":3624968,"corpo":"vinculado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":3624969,"corpo":"discricion\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordinat\u00f3rio.","id":3624970,"corpo":"ordinat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"execut\u00f3rio.","id":3624971,"corpo":"execut\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complexo.","id":3624972,"corpo":"complexo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375788,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"}],"slug":"direito-administrativo\/1036214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/1993 determina que, nos casos de aliena\u00e7\u00e3o de bens ou concess\u00e3o de direito real de uso, dever\u00e1 ser utilizado o tipo de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036218,"hashId":"9d30769f90fa0d7e3f4599c3425a56fb","enunciado":"A Lei n\u00ba 8.666\/1993 determina que, nos casos de aliena\u00e7\u00e3o de bens ou concess\u00e3o de direito real de uso, dever\u00e1 ser utilizado o tipo de licita\u00e7\u00e3o:","resposta":3624989,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":3624988,"corpo":"Leil\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior lance ou oferta.","id":3624989,"corpo":"Maior lance ou oferta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preg\u00e3o.","id":3624990,"corpo":"Preg\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":3624991,"corpo":"Concorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhor pre\u00e7o.","id":3624992,"corpo":"Melhor pre\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375788,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"nome_clean":"Maior Lance ou Oferta","oab":true,"nome":"Maior Lance ou Oferta","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404474,"slug":"direito-administrativo-maior-lance-ou-oferta"}],"slug":"direito-administrativo\/1036218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquivamento \u00e9 a atividade de guardar os documentos de forma sistem\u00e1tica e organizada para futuras pesquisas, buscas e consultas, e tamb\u00e9m para a sua organiza\u00e7\u00e3o. Assim, todo arquivo deve apresentar precis\u00e3o e seguran\u00e7a. Os arquivos p\u00fablicos podem ser correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes. Relacione os tipos de arquivo com a caracter\u00edstica apropriada, associando a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Correntes. 2. Intermedi\u00e1rio. 3. Permanente. Coluna 2 ( ) S\u00e3o documentos que aguardam longos prazos de precau\u00e7\u00e3o at\u00e9 sua destina\u00e7\u00e3o final que \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o ou guarda permanente. ( ) S\u00e3o os documentos em curso, com frequentes pesquisas e consultas, pois atendem \u00e0s finalidades de sua cria\u00e7\u00e3o. ( ) S\u00e3o documentos que j\u00e1 cumpriram sua finalidade, por\u00e9m devem ser preservados para consultas, pesquisas e tamb\u00e9m pelo seu valor probat\u00f3rio e hist\u00f3rico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":35228,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ituporanga","sigla":"Camara de Ituporanga","id":3480,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ituporanga-sc-2019-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Ituporanga - Agente Legislativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1036223,"hashId":"e4b6b3e534559d7c385e3c479043f355","enunciado":"<p>Arquivamento \u00e9 a atividade de guardar os documentos de forma sistem\u00e1tica e organizada para futuras pesquisas, buscas e consultas, e tamb\u00e9m para a sua organiza\u00e7\u00e3o. Assim, todo arquivo deve apresentar precis\u00e3o e seguran\u00e7a. Os arquivos p\u00fablicos podem ser correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes. Relacione os tipos de arquivo com a caracter\u00edstica apropriada, associando a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.\r\n<\/p><p>Coluna 1\r\n<\/p><p>1. Correntes.<\/p><p>\r\n2. Intermedi\u00e1rio.\r\n<\/p><p>3. Permanente.\r\n<\/p><p>Coluna 2\r\n<\/p><p>( ) S\u00e3o documentos que aguardam longos prazos de precau\u00e7\u00e3o at\u00e9 sua destina\u00e7\u00e3o final que \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o ou guarda permanente.\r\n<\/p><p>( ) S\u00e3o os documentos em curso, com frequentes pesquisas e consultas, pois atendem \u00e0s finalidades de sua cria\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) S\u00e3o documentos que j\u00e1 cumpriram sua finalidade, por\u00e9m devem ser preservados para consultas, pesquisas e tamb\u00e9m pelo seu valor probat\u00f3rio e hist\u00f3rico.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3625015,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3625013,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":3625014,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":3625015,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":3625016,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":3625017,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375789,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1036223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de atividade do fator VIII para que um paciente com hemofilia A seja classificado como grave \u00e9","provas":[{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1036237,"hashId":"eaad4c47a06f8e891f9770d497106582","enunciado":"O n\u00edvel de atividade do fator VIII para que um paciente com hemofilia A seja classificado como grave\r\n\u00e9","resposta":3625087,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre 1-5%.","id":3625083,"corpo":"entre 1-5%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entre 6-10%.","id":3625084,"corpo":"entre 6-10%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre 11-15%.","id":3625085,"corpo":"entre 11-15%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre 16-20%.","id":3625086,"corpo":"entre 16-20%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor que 1%.","id":3625087,"corpo":"menor que 1%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375790,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1036237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298}],"orgaos":[{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 40 anos, sexo masculino, previamente h\u00edgido e recuperando-se de politraumatismo grave, necessita ser submetido a procedimento ortop\u00e9dico, mas apresenta alargamento do tempo de protrombina. Como h\u00e1 urg\u00eancia em realizar o procedimento, recebeu transfus\u00e3o de duas bolsas de plasma fresco. Logo ap\u00f3s finalizar a transfus\u00e3o, passou a apresentar quadro de dispneia, febre, cianose e taquicardia. O raio X de t\u00f3rax mostrou infiltrado intersticial bilateral e a gasometria arterial mostrou hipoxemia. N\u00e3o apresenta estase de jugulares. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, foram descartadas outras causas para o evento. A principal suspeita para explicar o quadro apresentado \u00e9 a ocorr\u00eancia de","provas":[{"id":35229,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hematologia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2019"},{"id":35230,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia","id":16298},"orgao":{"nome":"Metro Rec\u00f4ncavo Norte","sigla":"MRN","id":3475,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"mrn-ba-2019-cefetbahia-medico-especialista-em-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - MRN - M\u00e9dico Especialista em Hemoterapia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":1036242,"hashId":"d7fdb89737a9478019f5a06930852023","enunciado":"<p>Paciente, 40 anos, sexo masculino, previamente h\u00edgido e recuperando-se de politraumatismo grave,\r\nnecessita ser submetido a procedimento ortop\u00e9dico, mas apresenta alargamento do tempo de\r\nprotrombina. Como h\u00e1 urg\u00eancia em realizar o procedimento, recebeu transfus\u00e3o de duas bolsas de\r\nplasma fresco. Logo ap\u00f3s finalizar a transfus\u00e3o, passou a apresentar quadro de dispneia, febre, cianose\r\ne taquicardia. O raio X de t\u00f3rax mostrou infiltrado intersticial bilateral e a gasometria arterial mostrou\r\nhipoxemia. N\u00e3o apresenta estase de jugulares. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, foram descartadas outras\r\ncausas para o evento.\r\n<\/p><p>A principal suspeita para explicar o quadro apresentado \u00e9 a ocorr\u00eancia de<\/p>","resposta":3625112,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica.","id":3625108,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobrecarga vol\u00eamica.","id":3625109,"corpo":"sobrecarga vol\u00eamica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica.","id":3625110,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3o hemol\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica aguda grave.","id":3625111,"corpo":"rea\u00e7\u00e3o hemol\u00edtica aguda grave.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inj\u00faria pulmonar aguda induzida por transfus\u00e3o.","id":3625112,"corpo":"inj\u00faria pulmonar aguda induzida por transfus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375791,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":"medicina\/1036242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica","id":13397},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":20006},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional","id":20009},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":13368},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":13407},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":13409},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":13410},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial","id":20046},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design","id":20061},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede","id":20068},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071},{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No site do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), por meio da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua - Divulga\u00e7\u00e3o Trimestral - 1\u00ba trimestre 2019 (PNADC\/T), foi divulgado o seguinte gr\u00e1fico que indica a taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade, na semana de refer\u00eancia (%) \u2013 Brasil:PNADC\/T - Taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade, na semana de refer\u00eancia (%) - Brasil(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sidra.ibge.gov.br\/home\/pnadct. Acesso em: 28 de junho de 2019).Pelas informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio desse gr\u00e1fico, assinale a alt ernativa correta.","provas":[{"id":46781,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica","id":13397},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-socioeconomica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise Socioecon\u00f4mica - 2019"},{"id":46797,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13398},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"},{"id":46816,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais","id":20006},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Ci\u00eancias Sociais - 2019"},{"id":46822,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional","id":20009},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Desenho Instrucional - 2019"},{"id":46828,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":13368},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - 2019"},{"id":46837,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile","id":20012},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-aplicacoes-web-mobile","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Desenvolvimento Aplica\u00e7\u00f5es Web Mobile - 2019"},{"id":46846,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":13407},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2019"},{"id":46851,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo","id":13409},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Jornalismo - 2019"},{"id":46959,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":13410},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-logistica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2019"},{"id":46986,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o","id":20042},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Planejamento e Gest\u00e3o - 2019"},{"id":46992,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial","id":20046},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-producao-grafica-editorial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica \/ Editorial - 2019"},{"id":47003,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design","id":20061},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-programacao-visual-web-design","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o Visual \/ Web design - 2019"},{"id":47008,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":13427},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2019"},{"id":47016,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede","id":20068},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-comunicacoes-e-rede","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte a Comunica\u00e7\u00f5es e Rede - 2019"},{"id":47047,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o","id":20071},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-a-producao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":47061,"cargo":{"descricao":"Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia","id":20092},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2019-instituto-aocp-analista-censitario-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional-e-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IBGE - Analista Censit\u00e1rio - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas - Suporte Operacional e de Tecnologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1122645,"hashId":"4bd492bb2d1fe62733f654cd83584b62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No site do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), por meio da Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua - Divulga\u00e7\u00e3o Trimestral - 1\u00ba trimestre 2019 (PNADC\/T), foi divulgado o seguinte gr\u00e1fico que indica a taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade, na semana de refer\u00eancia (%) \u2013 Brasil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PNADC\/T - Taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade, na semana de refer\u00eancia (%) - Brasil<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38559\/11.GIF\" width=\"555\" style=\"\"><\/p><p><sub>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/sidra.ibge.gov.br\/home\/pnadct. Acesso em: 28 de junho de 2019).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pelas informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio desse gr\u00e1fico, assinale a alt ernativa correta.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3991737,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A menor taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade ocorreu no 4\u00ba trimestre de 2017.","id":3991734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A menor taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade ocorreu no 4\u00ba trimestre de 2017.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do 1\u00ba trimestre de 2018 at\u00e9 o 2\u00ba trimestre do mesmo ano, houve um aumento na taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade.","id":3991735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do 1\u00ba trimestre de 2018 at\u00e9 o 2\u00ba trimestre do mesmo ano, houve um aumento na taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maior taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade ocorreu no 3\u00ba trimestre de 2016.","id":3991736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade ocorreu no 3\u00ba trimestre de 2016.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade manteve-se constante entre o 3\u00ba e o 4\u00ba trimestre de 2017.","id":3991737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade manteve-se constante entre o 3\u00ba e o 4\u00ba trimestre de 2017.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do 1\u00ba trimestre de 2016 at\u00e9 o 1\u00ba trimestre de 2019, houve uma varia\u00e7\u00e3o de 0.9 % na taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade.","id":3991738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do 1\u00ba trimestre de 2016 at\u00e9 o 1\u00ba trimestre de 2019, houve uma varia\u00e7\u00e3o de 0.9 % na taxa de participa\u00e7\u00e3o na for\u00e7a de trabalho das pessoas de 14 anos ou mais de idade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1122645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria \u00e9 uma das compet\u00eancias para o exerc\u00edcio da medicina do trabalho. Referente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38525,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1121215,"hashId":"c069458713eeb216622afe8d27b7582d","enunciado":"<p align=\"justify\">O conhecimento da legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria \u00e9 uma das\r\ncompet\u00eancias para o exerc\u00edcio da medicina do trabalho. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Referente \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3985549,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o da efetiva exposi\u00e7\u00e3o do segurado aos agentes nocivos ser\u00e1 feita mediante formul\u00e1rio emitido pela empresa ou seu preposto, com base em laudo t\u00e9cnico de condi\u00e7\u00f5es ambientais do trabalho, expedido exclusivamente por m\u00e9dico do trabalho","id":3985547,"corpo":"<p align=justify>A comprova\u00e7\u00e3o da efetiva exposi\u00e7\u00e3o do segurado aos\r\nagentes nocivos ser\u00e1 feita mediante formul\u00e1rio emitido pela\r\nempresa ou seu preposto, com base em laudo t\u00e9cnico de\r\ncondi\u00e7\u00f5es ambientais do trabalho, expedido exclusivamente\r\npor m\u00e9dico do trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enquadramento de atividade especial por exposi\u00e7\u00e3o ao agente f\u00edsico ru\u00eddo, a depender da \u00e9poca da presta\u00e7\u00e3o do labor, exige laudo t\u00e9cnico pericial","id":3985548,"corpo":"<p align=justify>O enquadramento de atividade especial por exposi\u00e7\u00e3o ao\r\nagente f\u00edsico ru\u00eddo, a depender da \u00e9poca da presta\u00e7\u00e3o do\r\nlabor, exige laudo t\u00e9cnico pericial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 admitido o laudo t\u00e9cnico emitido em data anterior ou posterior ao exerc\u00edcio da atividade do servidor, se n\u00e3o houve altera\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho ou em sua organiza\u00e7\u00e3o, desde que haja ratifica\u00e7\u00e3o, nesse sentido, pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico a que se refere o caput","id":3985549,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admitido o laudo t\u00e9cnico emitido em data anterior ou\r\nposterior ao exerc\u00edcio da atividade do servidor, se n\u00e3o houve\r\naltera\u00e7\u00e3o no ambiente de trabalho ou em sua organiza\u00e7\u00e3o,\r\ndesde que haja ratifica\u00e7\u00e3o, nesse sentido, pelo respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico a que se refere o caput<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LTCAT ser\u00e1 expedido exclusivamente por m\u00e9dico do trabalho que integre, de prefer\u00eancia, o quadro funcional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica respons\u00e1vel pelo levantamento ambiental, podendo esse encargo ser atribu\u00eddo a terceiro que comprove o mesmo requisito de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica","id":3985550,"corpo":"<p align=justify>LTCAT ser\u00e1 expedido exclusivamente por m\u00e9dico do\r\ntrabalho que integre, de prefer\u00eancia, o quadro funcional da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica respons\u00e1vel pelo levantamento\r\nambiental, podendo esse encargo ser atribu\u00eddo a terceiro\r\nque comprove o mesmo requisito de habilita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise para a caracteriza\u00e7\u00e3o e o enquadramento do exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es com efetiva exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica ser\u00e1 de responsabilidade de perito m\u00e9dico ou engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho que integre, de prefer\u00eancia, o quadro funcional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do ente concessor","id":3985551,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise para a caracteriza\u00e7\u00e3o e o enquadramento do\r\nexerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es com efetiva exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\nnocivos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica ser\u00e1 de\r\nresponsabilidade de perito m\u00e9dico ou engenheiro de\r\nseguran\u00e7a do trabalho que integre, de prefer\u00eancia, o quadro\r\nfuncional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do ente concessor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1121215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos de ansiedade apresentam alta preval\u00eancia e englobam condi\u00e7\u00f5es distintas como agorafobia, fobia espec\u00edfica, transtorno de ansiedade generalizada, transtorno de ansiedade social ou fobia e transtorno de p\u00e2nico. Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos de ansiedade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1121221,"hashId":"70a365ea5b3cae724a5f7bfa6dd53266","enunciado":"<p align=\"justify\">Os transtornos de ansiedade apresentam alta preval\u00eancia e\r\nenglobam condi\u00e7\u00f5es distintas como agorafobia, fobia espec\u00edfica, transtorno de ansiedade generalizada, transtorno\r\nde ansiedade social ou fobia e transtorno de p\u00e2nico. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos de ansiedade, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3985578,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno de p\u00e2nico apresenta preval\u00eancia semelhante entre os g\u00eaneros, surge geralmente na inf\u00e2ncia, relaciona-se a altera\u00e7\u00f5es neurofisiol\u00f3gicas produzidas por eventos psicol\u00f3gicos estressantes e pode cursar com despersonaliza\u00e7\u00e3o durante o ataque de p\u00e2nico","id":3985577,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de p\u00e2nico apresenta preval\u00eancia\r\nsemelhante entre os g\u00eaneros, surge geralmente na inf\u00e2ncia,\r\nrelaciona-se a altera\u00e7\u00f5es neurofisiol\u00f3gicas produzidas por\r\neventos psicol\u00f3gicos estressantes e pode cursar com\r\ndespersonaliza\u00e7\u00e3o durante o ataque de p\u00e2nico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A agorafobia est\u00e1 frequentemente associada ao transtorno de p\u00e2nico, podendo ou n\u00e3o ser com\u00f3rbida a esse transtorno, sendo uma das fobias mais incapacitantes","id":3985578,"corpo":"<p align=justify>A agorafobia est\u00e1 frequentemente associada ao\r\ntranstorno de p\u00e2nico, podendo ou n\u00e3o ser com\u00f3rbida a esse\r\ntranstorno, sendo uma das fobias mais incapacitantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As fobias espec\u00edficas costumam ser mais comuns em homens, apresentam idade de pico vari\u00e1vel, tem entre seus principais mecanismos de defesa o deslocamento, o enfrentamento e a proje\u00e7\u00e3o","id":3985579,"corpo":"<p align=justify>As fobias espec\u00edficas costumam ser mais comuns em\r\nhomens, apresentam idade de pico vari\u00e1vel, tem entre seus\r\nprincipais mecanismos de defesa o deslocamento, o\r\nenfrentamento e a proje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de antagonistas beta-adren\u00e9rgicos antes da exposi\u00e7\u00e3o a um est\u00edmulo f\u00f3bico \u00e9 contraindicada devido ao risco de hipotens\u00e3o arterial","id":3985580,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de antagonistas beta-adren\u00e9rgicos antes da\r\nexposi\u00e7\u00e3o a um est\u00edmulo f\u00f3bico \u00e9 contraindicada devido ao\r\nrisco de hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transtorno de ansiedade generalizada apresenta um padr\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o e ansiedade frequentes e persistentes, proporcionais \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ou acontecimento, caracterizando uma ansiedade excessiva, ocasionando preju\u00edzo ou sofrimento","id":3985581,"corpo":"<p align=justify>O transtorno de ansiedade generalizada apresenta um\r\npadr\u00e3o de preocupa\u00e7\u00e3o e ansiedade frequentes e\r\npersistentes, proporcionais \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ou acontecimento,\r\ncaracterizando uma ansiedade excessiva, ocasionando\r\npreju\u00edzo ou sofrimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1121221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu livro Psicologia: uma (nova) introdu\u00e7\u00e3o , Luis Cl\u00e1udio Mendon\u00e7a Figueiredo e Pedro Luiz Ribeiro de Santi afirmam que s\u00f3 em \u00e9poca muito recente surgiu o conceito de ci\u00eancia tal como hoje \u00e9 de uso corrente\u201d tendo sido \u201cainda mais recentemente\u201d, j\u00e1 na \u201csegunda metade do s\u00e9culo XIX\u201d, que se elabora ram \u201cos primeiros projetos de psicologia como ci\u00eancia independente\u201d. Tratou se de um processo \u201cmuito complexo\u201d, uma vez que se fazia necess\u00e1rio \u201cmo strar que ela tem um objeto pr\u00f3prio e m\u00e9todos adequados ao estudo desse objeto\u201d. Assinale como verdadeiras (V ) ou falsas (F) as seguintes assertivas acerca do processo hist\u00f3rico em quest\u00e3o ( ) Fazer-se ci\u00eancia independente das demais \u00e1reas do saber demonstrou-se um desafio extremamente complicado para a Psicologia, uma vez que todos os grandes sistemas filos\u00f3ficos inclu\u00edam, desde a Antiguidade, no\u00e7\u00f5es e conceitos relacionados ao que hoje tratamos como dom\u00ednio da psicologia cient\u00edfica: comportamento, \u201cesp\u00edrito\u201d ou \u201calma\u201d do homem. Desde o in\u00edcio da Modernidade, os f\u00edsicos, anatomistas, m\u00e9dicos e fisi\u00f3logos passaram a tamb\u00e9m dedicar-se a diversos aspectos de tais fen\u00f4menos. A partir do s\u00e9culo XIX, eles se tornaram, progressivamente, objeto das emergentes ci\u00eancias da sociedade, tais como a Economia Pol\u00edtica, a Hist\u00f3ria, a Antropologia, a Sociologia e a Lingu\u00edstica. De modo que os temas do que hoje nomeamos como Psicologia encontraram-se dispersos, durante muito tempo, entre especula\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas, ci\u00eancias f\u00edsicas e biol\u00f3gicas e ci\u00eancias sociais, levando diferentes cientistas daquele s\u00e9culo a afirmar a impossibilidade de uma ci\u00eancia psicol\u00f3gica, cujo objeto, por inobserv\u00e1vel, se encontraria premido entre as \u201cci\u00eancias biol\u00f3gicas\u201d e as \u201csociais\u201d. ( ) Ao lado da dissemina\u00e7\u00e3o social da cren\u00e7a na Ci\u00eancia e em seus m\u00e9todos e t\u00e9cnicas rigorosas como meio insubstitu\u00edvel para o conhecimento, fez-se uma das precondi\u00e7\u00f5es socioculturais para o aparecimento da Psicologia, como Ci\u00eancia, ao final do s\u00e9culo XIX, o aprofundamento e a dissemina\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia da subjetividade privatizada. Diferente do que se deu em outras sociedades e culturas, surge na Europa renascentista uma autopercep\u00e7\u00e3o embasada no sentimento de que nossos desejos e pensamentos, uma vez que \u00edntimos, independem dos demais membros da sociedade, o que d\u00e1 forma a uma individualidade psicol\u00f3gica \u00fatil \u00e0 formula\u00e7\u00e3o do projeto de uma psicologia cient\u00edfica. ( ) Desde sua emerg\u00eancia nas auroras da Modernidade, a experi\u00eancia da subjetividade privatizada, precondi\u00e7\u00e3o para a formula\u00e7\u00e3o de diferentes projetos de Psicologia Cient\u00edfica, manteve-se est\u00e1vel, encontrando sua estabiliza\u00e7\u00e3o definitiva na cultura iluminista, em cujo contexto encontram origem o Estado de Direito e o Sujeito de Liberdade, fundamentos das democracias contempor\u00e2neas. A perman\u00eancia hist\u00f3rica de tal experi\u00eancia subjetiva possibilitou o desenvolvimento dos m\u00e9todos de pesquisa e interven\u00e7\u00e3o, bem como dos sistemas te\u00f3ricos que hoje encontramos em uso na atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos e psic\u00f3logas, atua\u00e7\u00e3o que apresenta um consider\u00e1vel grau de previs\u00e3o e controle em diferentes campos de ocupa\u00e7\u00e3o profissional. A sequ\u00eancia correta de avalia\u00e7\u00e3o das assertivas \u00e9:","provas":[{"id":38527,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-psicologo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121223,"hashId":"b6050b25d15be488d3652657c729536b","enunciado":"<p align=\"justify\">Em seu livro Psicologia: uma (nova) introdu\u00e7\u00e3o , Luis Cl\u00e1udio\r\nMendon\u00e7a Figueiredo e Pedro Luiz Ribeiro de Santi afirmam que\r\ns\u00f3 em \u00e9poca muito recente surgiu o conceito de ci\u00eancia tal\r\ncomo hoje \u00e9 de uso corrente\u201d tendo sido \u201cainda mais\r\nrecentemente\u201d, j\u00e1 na \u201csegunda metade do s\u00e9culo XIX\u201d, que se\r\nelabora ram \u201cos primeiros projetos de psicologia como ci\u00eancia\r\nindependente\u201d. Tratou se de um processo \u201cmuito complexo\u201d,\r\numa vez que se fazia necess\u00e1rio \u201cmo strar que ela tem um objeto\r\npr\u00f3prio e m\u00e9todos adequados ao estudo desse objeto\u201d. Assinale\r\ncomo verdadeiras (V ) ou falsas (F) as seguintes assertivas acerca\r\ndo processo hist\u00f3rico em quest\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Fazer-se ci\u00eancia independente das demais \u00e1reas do saber demonstrou-se um desafio extremamente complicado para a Psicologia, uma vez que todos os grandes sistemas filos\u00f3ficos inclu\u00edam, desde a Antiguidade, no\u00e7\u00f5es e conceitos relacionados ao que hoje tratamos como dom\u00ednio da psicologia cient\u00edfica: comportamento, \u201cesp\u00edrito\u201d ou \u201calma\u201d do homem. Desde o in\u00edcio da Modernidade, os f\u00edsicos, anatomistas, m\u00e9dicos e fisi\u00f3logos passaram a tamb\u00e9m dedicar-se a diversos aspectos de tais fen\u00f4menos. A partir do s\u00e9culo XIX, eles se tornaram, progressivamente, objeto das emergentes ci\u00eancias da sociedade, tais como a Economia Pol\u00edtica, a Hist\u00f3ria, a Antropologia, a Sociologia e a Lingu\u00edstica. De modo que os temas do que hoje nomeamos como Psicologia encontraram-se dispersos, durante muito tempo, entre especula\u00e7\u00f5es filos\u00f3ficas, ci\u00eancias f\u00edsicas e biol\u00f3gicas e ci\u00eancias sociais, levando diferentes cientistas daquele s\u00e9culo a afirmar a impossibilidade de uma ci\u00eancia psicol\u00f3gica, cujo objeto, por inobserv\u00e1vel, se encontraria premido entre as \u201cci\u00eancias biol\u00f3gicas\u201d e as \u201csociais\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ao lado da dissemina\u00e7\u00e3o social da cren\u00e7a na Ci\u00eancia e em seus m\u00e9todos e t\u00e9cnicas rigorosas como meio insubstitu\u00edvel para o conhecimento, fez-se uma das precondi\u00e7\u00f5es socioculturais para o aparecimento da Psicologia, como Ci\u00eancia, ao final do s\u00e9culo XIX, o aprofundamento e a dissemina\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia da subjetividade privatizada. Diferente do que se deu em outras sociedades e culturas, surge na Europa renascentista uma autopercep\u00e7\u00e3o embasada no sentimento de que nossos desejos e pensamentos, uma vez que \u00edntimos, independem dos demais membros da sociedade, o que d\u00e1 forma a uma individualidade psicol\u00f3gica \u00fatil \u00e0 formula\u00e7\u00e3o do projeto de uma psicologia cient\u00edfica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Desde sua emerg\u00eancia nas auroras da Modernidade, a experi\u00eancia da subjetividade privatizada, precondi\u00e7\u00e3o para a formula\u00e7\u00e3o de diferentes projetos de Psicologia Cient\u00edfica, manteve-se est\u00e1vel, encontrando sua estabiliza\u00e7\u00e3o definitiva na cultura iluminista, em cujo contexto encontram origem o Estado de Direito e o Sujeito de Liberdade, fundamentos das democracias contempor\u00e2neas. A perman\u00eancia hist\u00f3rica de tal experi\u00eancia subjetiva possibilitou o desenvolvimento dos m\u00e9todos de pesquisa e interven\u00e7\u00e3o, bem como dos sistemas te\u00f3ricos que hoje encontramos em uso na atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos e psic\u00f3logas, atua\u00e7\u00e3o que apresenta um consider\u00e1vel grau de previs\u00e3o e controle em diferentes campos de ocupa\u00e7\u00e3o profissional.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta de avalia\u00e7\u00e3o das assertivas \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3985587,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":3985587,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":3985588,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":3985589,"corpo":"<p align=justify>V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":3985590,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":3985591,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1121223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a outros transtornos do sono, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1121226,"hashId":"89d253cd62e2404c2fa35f7696b53586","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a outros transtornos do sono, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3985601,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cataplexia envolve a perda s\u00fabita do t\u00f4nus muscular e fraqueza ou paralisia dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos com queda do indiv\u00edduo, que geralmente perdem a consci\u00eancia em epis\u00f3dios breves","id":3985597,"corpo":"<p align=justify>A cataplexia envolve a perda s\u00fabita do t\u00f4nus muscular e\r\nfraqueza ou paralisia dos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos com queda\r\ndo indiv\u00edduo, que geralmente perdem a consci\u00eancia em\r\nepis\u00f3dios breves<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A narcolepsia \u00e9 um estado de sonol\u00eancia cuja etiologia est\u00e1 relacionada ao aumento de hipocretina","id":3985598,"corpo":"<p align=justify>A narcolepsia \u00e9 um estado de sonol\u00eancia cuja etiologia\r\nest\u00e1 relacionada ao aumento de hipocretina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hipersonia idiop\u00e1tica costuma iniciar ap\u00f3s os 60 anos de idade, caracterizado por um sono noturno prolongado, perturbado e n\u00e3o revigorante, podendo ocasionar comportamentos autom\u00e1ticos com amn\u00e9sia","id":3985599,"corpo":"<p align=justify>A hipersonia idiop\u00e1tica costuma iniciar ap\u00f3s os 60 anos\r\nde idade, caracterizado por um sono noturno prolongado,\r\nperturbado e n\u00e3o revigorante, podendo ocasionar\r\ncomportamentos autom\u00e1ticos com amn\u00e9sia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es visuais hipnop\u00f4mpicas costumam ocorrer no in\u00edcio do sono e as hipnag\u00f3gicas ao despertar","id":3985600,"corpo":"<p align=justify>As alucina\u00e7\u00f5es visuais hipnop\u00f4mpicas costumam ocorrer\r\nno in\u00edcio do sono e as hipnag\u00f3gicas ao despertar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O bruxismo pode ser secund\u00e1rio ao uso de \u00e1lcool, anfetamina, coca\u00edna e inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina","id":3985601,"corpo":"<p align=justify>O bruxismo pode ser secund\u00e1rio ao uso de \u00e1lcool,\r\nanfetamina, coca\u00edna e inibidores seletivos da recapta\u00e7\u00e3o de\r\nserotonina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1121226","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o cansam de abordar como o uso de celular est\u00e1 relacionado com o aumento da chance de acidentes no tr\u00e2nsito; as ag\u00eancias de marketing esmeram se em descobrir como estimular poss\u00edveis consumidores dos produtos de seus clientes; escolas, prof essores e pais procuram saber qual metodologia de ensino agrega melhores oportunidades de aprendizagem. Estes exemplos destacam como os processos psicol\u00f3gicos s\u00e3o essenciais para nossos comportamentos e est\u00e3o presentes no nosso cotidiano. Sobre os processos psicol\u00f3gicos b\u00e1sicos, analise as senten\u00e7as a seguir: I. A aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria \u00e9 ativada por um est\u00edmulo externo, como coisas grandes e brilhantes, ou em movimento. \u00c9 o mesmo tipo de aten\u00e7\u00e3o acionado quando estamos dirigindo e nos dividimos entre observar a estrada e os outros ve\u00edculos em movimento. II. Os consumid ores apoiam suas escolhas em caracter\u00edsticas conscientes ou n\u00e3o que estejam relacionadas com seus valores, cren\u00e7as, familiaridade etc., o que demonstra como mem\u00f3ria e percep\u00e7\u00e3o s\u00e3o aspectos que i nterferem diretamente no sucesso (ou fracasso) da III. H\u00e1 d\u00favidas sobre a partir de qual idade o ser humano est\u00e1 mais apto a aprender, o que explica a grande discuss\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes metodologias de ensino em compara\u00e7\u00e3o com o ensino tradicional, que prioriza a memoriza\u00e7\u00e3o. IV. A maioria dos estudos mostra uma estreita inter rela\u00e7\u00e3o entre aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e aprendizagem. S\u00e3o verdadeiras apenas as senten\u00e7as:","provas":[{"id":38527,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-psicologo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121237,"hashId":"9333a47a120977c43ba344ab25fb4677","enunciado":"<p align=\"justify\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o cansam de abordar como o\r\nuso de celular est\u00e1 relacionado com o aumento da chance de\r\nacidentes no tr\u00e2nsito; as ag\u00eancias de marketing esmeram se em\r\ndescobrir como estimular poss\u00edveis consumidores dos produtos\r\nde seus clientes; escolas, prof essores e pais procuram saber qual\r\nmetodologia de ensino agrega melhores oportunidades de\r\naprendizagem. Estes exemplos destacam como os processos\r\npsicol\u00f3gicos s\u00e3o essenciais para nossos comportamentos e est\u00e3o\r\npresentes no nosso cotidiano.\r\nSobre os processos psicol\u00f3gicos b\u00e1sicos, analise as senten\u00e7as a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I.\r\nA aten\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria \u00e9 ativada por um est\u00edmulo externo, como\r\ncoisas grandes e brilhantes, ou em movimento. \u00c9 o mesmo tipo\r\nde aten\u00e7\u00e3o acionado quando estamos dirigindo e nos dividimos\r\nentre observar a estrada e os outros ve\u00edculos em movimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II.\r\nOs consumid ores apoiam suas escolhas em caracter\u00edsticas\r\nconscientes ou n\u00e3o que estejam relacionadas com seus valores,\r\ncren\u00e7as, familiaridade etc., o que demonstra como mem\u00f3ria e\r\npercep\u00e7\u00e3o s\u00e3o aspectos que i nterferem diretamente no sucesso\r\n(ou fracasso) da\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. H\u00e1 d\u00favidas sobre a partir de qual idade o ser humano est\u00e1\r\nmais apto a aprender, o que explica a grande discuss\u00e3o em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s diferentes metodologias de ensino em compara\u00e7\u00e3o\r\ncom o ensino tradicional, que prioriza a memoriza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV.\r\nA maioria dos estudos mostra uma estreita inter rela\u00e7\u00e3o\r\nentre aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e aprendizagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o verdadeiras apenas as senten\u00e7as:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3985659,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":3985657,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":3985658,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":3985659,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":3985660,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":3985661,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Neuropsicologia","oab":false,"nome":"Neuropsicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398615,"slug":"psicologia-neuropsicologia"}],"slug":"psicologia\/1121237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vygotsky e Piaget s\u00e3o te\u00f3ricos que concordam que o desenvolvimento decorre de processos construtivos, desafios e intera\u00e7\u00f5es sociais. Por\u00e9m, suas teorias divergem em muitos pontos, pois partem das diferentes experi\u00eancias de vida, da forma\u00e7\u00e3o cultural e da trajet\u00f3ria acad\u00eamica de cada autor. Tendo como refer\u00eancia as teorias de Vygotsky e Piaget, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":38527,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-psicologo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121238,"hashId":"f5fed2187627094e667d80b316abda09","enunciado":"<p align=\"justify\">Vygotsky e Piaget s\u00e3o te\u00f3ricos que concordam que o\r\ndesenvolvimento decorre de processos construtivos, desafios e\r\nintera\u00e7\u00f5es sociais. Por\u00e9m, suas teorias divergem em muitos\r\npontos, pois partem das diferentes experi\u00eancias de vida, da\r\nforma\u00e7\u00e3o cultural e da trajet\u00f3ria acad\u00eamica de cada autor.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Tendo como refer\u00eancia as teorias de\r\nVygotsky e Piaget, assinale\r\na alternativa CORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3985664,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integram o arcabou\u00e7o te\u00f3rico de Piaget os conceitos d e assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o: esta se refere \u00e0 aprendizagem pr\u00e9via e aquela est\u00e1 implicada na mudan\u00e7a da compreens\u00e3o sobre um objeto.","id":3985662,"corpo":"<p align=justify>Integram o arcabou\u00e7o te\u00f3rico de Piaget os conceitos d e\r\nassimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o: esta se refere \u00e0 aprendizagem pr\u00e9via\r\ne aquela est\u00e1 implicada na mudan\u00e7a da compreens\u00e3o sobre um\r\nobjeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como bem sinalizou Piaget, a crian\u00e7a brinca assimilando continuamente os objetos predeterminados. Assim, ao brincar de \u201cfaz de conta\u201d, a crian\u00e7a escolhe para a brincadeira aqueles objetos que atendem particularmente aos atributos do que est\u00e1 simulando.","id":3985663,"corpo":"<p align=justify>Como bem sinalizou Piaget, a crian\u00e7a brinca assimilando\r\ncontinuamente os objetos predeterminados. Assim, ao brincar\r\nde \u201cfaz de conta\u201d, a crian\u00e7a escolhe para a brincadeira aqueles\r\nobjetos que atendem particularmente aos atributos do que est\u00e1\r\nsimulando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da linguagem para Vygotsky aproxima se da epistemologia gen\u00e9tica: estabelece est\u00e1gios pelos quais a crian\u00e7a evolui no desenvolvimento da fala","id":3985664,"corpo":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o do desenvolvimento da linguagem para Vygotsky\r\naproxima se da epistemologia gen\u00e9tica: estabelece est\u00e1gios\r\npelos quais a crian\u00e7a evolui no desenvolvimento da fala<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria de Vygotsky obedece a um claro rigor cient\u00edfico, cujos argumentos foram testados e comprovados. No entanto, as tradu\u00e7\u00f5es de seu trabalho (escritos originalmente em russo) s\u00e3o consideradas imprecisas e podem gerar confus\u00e3o na sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.","id":3985665,"corpo":"<p align=justify>A teoria de Vygotsky obedece a um claro rigor cient\u00edfico,\r\ncujos argumentos foram testados e comprovados. No entanto,\r\nas tradu\u00e7\u00f5es de seu trabalho (escritos originalmente em russo)\r\ns\u00e3o consideradas imprecisas e podem gerar confus\u00e3o na sua\r\naplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar das diverg\u00eancia s, h\u00e1 aspectos comuns entre as teorias de Piaget e Vygotsky: ambas consideram o desenvolvimento das capacidades mentais superiores como foco principal de estudo e que os limites impostos pela natureza s\u00e3o superados na medida em que o pensamento se torna progressivamente mais verbal","id":3985666,"corpo":"<p align=justify>Apesar das diverg\u00eancia s, h\u00e1 aspectos comuns entre as teorias\r\nde Piaget e Vygotsky: ambas consideram o desenvolvimento das\r\ncapacidades mentais superiores como foco principal de estudo e\r\nque os limites impostos pela natureza s\u00e3o superados na medida\r\nem que o pensamento se torna progressivamente mais verbal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1121238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o funcionamento e a participa\u00e7\u00e3o complementar no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale alternativa correta.","provas":[{"id":38526,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1121246,"hashId":"9976ef4ffa2a65e2b4f6e65d124c4fbe","enunciado":"<p align=justify>Sobre o funcionamento e a participa\u00e7\u00e3o complementar no\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale alternativa correta.<\/p>","resposta":3985697,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, ser\u00e3o observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento","id":3985697,"corpo":"<p align=justify>Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0\r\nsa\u00fade, ser\u00e3o observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas\r\nexpedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\nquanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 restrita \u00e0 iniciativa privada","id":3985698,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 restrita \u00e0 iniciativa privada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades com fins lucrativos ter\u00e3o prefer\u00eancia para participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade","id":3985699,"corpo":"<p align=justify>As entidades com fins lucrativos ter\u00e3o prefer\u00eancia para\r\nparticipar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados \u00e9 permitido exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no Sistema \u00danico de Sa\u00fade","id":3985700,"corpo":"<p align=justify>Aos propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de\r\nentidades ou servi\u00e7os contratados \u00e9 permitido exercer cargo\r\nde chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pela iniciativa privada, aprovados no Conselho Nacional de Sa\u00fade","id":3985701,"corpo":"<p align=justify>Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e\r\nos par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos\r\npela iniciativa privada, aprovados no Conselho Nacional de\r\nSa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","oab":false,"nome":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424079,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-funcionamento-art-20-a-23"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1121246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-tecnico-em-manutencao-mecatronica","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116579,"hashId":"08a04e5d252846936ee2b784e7809cdc","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38435\/33.GIF\">","resposta":3966814,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um fus\u00edvel para sobrecargas e curtos-circuitos, para a prote\u00e7\u00e3o de cabos e uso geral","id":3966814,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de um fus\u00edvel para sobrecargas e\r\ncurtos-circuitos, para a prote\u00e7\u00e3o de cabos e\r\nuso geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um fus\u00edvel apenas para curtos-circuitos, para a prote\u00e7\u00e3o de circuitos com semicondutores","id":3966815,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um fus\u00edvel apenas para curtos-circuitos, para\r\na prote\u00e7\u00e3o de circuitos com semicondutores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se a um fus\u00edvel apenas para curtoscircuitos, para a prote\u00e7\u00e3o de motores","id":3966816,"corpo":"<p align=justify>Refere-se a um fus\u00edvel apenas para curtoscircuitos,\r\npara a prote\u00e7\u00e3o de motores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um fus\u00edvel para sobrecargas e curtoscircuitos, para a prote\u00e7\u00e3o de circuitos com semicondutores","id":3966817,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um fus\u00edvel para sobrecargas e curtoscircuitos,\r\npara a prote\u00e7\u00e3o de circuitos com\r\nsemicondutores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de manuten\u00e7\u00e3o eficiente pode ajudar uma organiza\u00e7\u00e3o a evitar gastos inesperados. Sobre as Formas e Sistemas de Manuten\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica","id":17104},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-tecnico-em-manutencao-mecatronica","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mecatr\u00f4nica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1116607,"hashId":"ea261b11a9ab5ea978af0fa102f0184f","enunciado":"<p align=justify>Um plano de manuten\u00e7\u00e3o eficiente pode ajudar\r\numa organiza\u00e7\u00e3o a evitar gastos inesperados.\r\nSobre as Formas e Sistemas de Manuten\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":3966940,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o preventiva se baseia na an\u00e1lise dos dados coletados, mostrando a real condi\u00e7\u00e3o do item avaliado. J\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o preditiva, se baseia na troca da pe\u00e7a ou equipamento por tempo de opera\u00e7\u00e3o, ou seja, em sua vida \u00fatil m\u00e9dia para determinada aplica\u00e7\u00e3o, o que pode levar a execu\u00e7\u00e3o de tarefas ou muito cedo ou muito tarde","id":3966940,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o preventiva se baseia na an\u00e1lise dos\r\ndados coletados, mostrando a real condi\u00e7\u00e3o do\r\nitem avaliado. J\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o preditiva, se\r\nbaseia na troca da pe\u00e7a ou equipamento por\r\ntempo de opera\u00e7\u00e3o, ou seja, em sua vida \u00fatil m\u00e9dia\r\npara determinada aplica\u00e7\u00e3o, o que pode levar a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de tarefas ou muito cedo ou muito tarde<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na manuten\u00e7\u00e3o preditiva, faz-se o monitoramento de componentes ou fluido de trabalho de um equipamento, de modo a prever falhas potenciais e atuar de modo a impedir que elas ocorram sem que haja a necessidade de parada do equipamento","id":3966941,"corpo":"<p align=justify>Na manuten\u00e7\u00e3o preditiva, faz-se o\r\nmonitoramento de componentes ou fluido de\r\ntrabalho de um equipamento, de modo a prever\r\nfalhas potenciais e atuar de modo a impedir que\r\nelas ocorram sem que haja a necessidade de\r\nparada do equipamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema de Manuten\u00e7\u00e3o de uma unidade industrial espec\u00edfica ou uma planta contempla toda a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para cada item de manuten\u00e7\u00e3o e os respectivos planos mestre, contendo as ordens de servi\u00e7o necess\u00e1rias para a garantia da performance desejada em termos de disponibilidade requerida","id":3966942,"corpo":"<p align=justify>O Sistema de Manuten\u00e7\u00e3o de uma unidade\r\nindustrial espec\u00edfica ou uma planta contempla\r\ntoda a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para cada item\r\nde manuten\u00e7\u00e3o e os respectivos planos mestre,\r\ncontendo as ordens de servi\u00e7o necess\u00e1rias para\r\na garantia da performance desejada em termos\r\nde disponibilidade requerida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sistema de Manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 a parte da gest\u00e3o da empresa voltada para os meios de produ\u00e7\u00e3o, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es. Seu principal objetivo \u00e9 transformar o trabalho da manuten\u00e7\u00e3o em uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica diante da concorr\u00eancia, visando a redu\u00e7\u00e3o permanente de custos, ao aumento da confiabilidade dos equipamentos, ao atendimento r\u00e1pido e a servi\u00e7os de alta qualidade","id":3966943,"corpo":"<p align=justify>O Sistema de Manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 a parte da gest\u00e3o da\r\nempresa voltada para os meios de produ\u00e7\u00e3o,\r\nequipamentos e instala\u00e7\u00f5es. Seu principal\r\nobjetivo \u00e9 transformar o trabalho da manuten\u00e7\u00e3o\r\nem uma fun\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica diante da\r\nconcorr\u00eancia, visando a redu\u00e7\u00e3o permanente de\r\ncustos, ao aumento da confiabilidade dos\r\nequipamentos, ao atendimento r\u00e1pido e a\r\nservi\u00e7os de alta qualidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1116607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146\/2015) garante que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Acerca das garantias legais das pessoas com defici\u00eancia no Brasil, analise as assertivas a seguir: I - \u00c9 garantida por lei a oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas; II - As institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino, devido a sua natureza, n\u00e3o est\u00e3o obrigadas a disponibilizar professores para o atendimento educacional especializado ou tradutores e int\u00e9rpretes da Libras, cabendo apenas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas esta obriga\u00e7\u00e3o; III - As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas dever\u00e3o dar acesso a pessoas com defici\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, a jogos e a atividades recreativas, esportivas e de lazer, no sistema escolar, contudo, ficam as institui\u00e7\u00f5es privadas autorizadas, neste caso, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7as adicionais para cumprimento desta obriga\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121380,"hashId":"6527c53b297d8ee0ccdbbeb108abdd6a","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146\/2015) garante que a educa\u00e7\u00e3o constitui direito da pessoa com defici\u00eancia, assegurados sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e aprendizado ao longo de toda a vida, de forma a alcan\u00e7ar o m\u00e1ximo desenvolvimento poss\u00edvel de seus talentos e habilidades f\u00edsicas, sensoriais, intelectuais e sociais, segundo suas caracter\u00edsticas, interesses e necessidades de aprendizagem. Acerca das garantias legais das pessoas com defici\u00eancia no Brasil, analise as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - \u00c9 garantida por lei a oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras como primeira l\u00edngua e na modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - As institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino, devido a sua natureza, n\u00e3o est\u00e3o obrigadas a disponibilizar professores para o atendimento educacional especializado ou tradutores e int\u00e9rpretes da Libras, cabendo apenas \u00e0s institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas esta obriga\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas dever\u00e3o dar acesso a pessoas com defici\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, a jogos e a atividades recreativas, esportivas e de lazer, no sistema escolar, contudo, ficam as institui\u00e7\u00f5es privadas autorizadas, neste caso, \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7as adicionais para cumprimento desta obriga\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3986126,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3986126,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3986127,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3986128,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3986129,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das assertivas est\u00e1 correta.","id":3986130,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das assertivas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1121380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a queda do Estado Novo, em 1945, muitos dos ideais foram retomados e consubstanciados no Projeto da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, enviados ao Congresso Nacional em 1948 que, ap\u00f3s dif\u00edcil trajet\u00f3ria, foi finalmente aprovado em 1961, Lei n\u00ba 4.024. Portanto, da queda do Estado Novo at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o de 1964, quando se inaugurou um per\u00edodo autorit\u00e1rio, o sistema educacional brasileiro passou por mudan\u00e7as significativas, dentre elas:","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121400,"hashId":"a9fe6dc3d5117757f8fe4b75505039df","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a queda do Estado Novo, em 1945, muitos dos ideais foram retomados e consubstanciados no Projeto da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, enviados ao Congresso Nacional em 1948 que, ap\u00f3s dif\u00edcil trajet\u00f3ria, foi finalmente aprovado em 1961, Lei n\u00ba 4.024. Portanto, da queda do Estado Novo at\u00e9 a Revolu\u00e7\u00e3o de 1964, quando se inaugurou um per\u00edodo autorit\u00e1rio, o sistema educacional brasileiro passou por mudan\u00e7as significativas, dentre elas:<\/p>","resposta":3986189,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O surgimento da atual Funda\u00e7\u00e3o CAPES \u2013 Coordena\u00e7\u00e3o do Aperfei\u00e7oamento do Pessoal do Ensino Superior.","id":3986189,"corpo":"<p align=justify>O surgimento da atual Funda\u00e7\u00e3o CAPES \u2013 Coordena\u00e7\u00e3o do Aperfei\u00e7oamento do Pessoal do Ensino Superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro projeto consistente de universidade no Brasil.","id":3986190,"corpo":"<p align=justify>O primeiro projeto consistente de universidade no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3986191,"corpo":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de escolas de primeiras letras em todas as cidades, vilas e vilarejos.","id":3986192,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de escolas de primeiras letras em todas as cidades, vilas e vilarejos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A universaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental e erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo.","id":3986193,"corpo":"<p align=justify>A universaliza\u00e7\u00e3o do ensino fundamental e erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Norte de Minas Gerais","pai":400492,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400754,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-do-norte-de-minas-gerais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina - SC","pai":400955,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400956,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-instituto-federal-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-de-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1121400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vygotsky (2010), as fun\u00e7\u00f5es psicointelectuais superiores na inf\u00e2ncia referem-se ao processo de aprendizagem da crian\u00e7a no seu conjunto. Dito isto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio sublinhar que a caracter\u00edstica essencial da aprendizagem \u00e9 que engendra a \u00e1rea de desenvolvimento potencial, ou seja, que faz nascer, estimula e ativa na crian\u00e7a um grupo de processos internos de desenvolvimento no \u00e2mbito das inter-rela\u00e7\u00f5es com outros, que, na continua\u00e7\u00e3o, s\u00e3o absorvidos pelo curso interior de desenvolvimento e se convertem em aquisi\u00e7\u00f5es internas da crian\u00e7a. Considerada deste ponto de vista, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":38529,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2019-if-sertao-pedagogo","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Pedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1121405,"hashId":"577b359ebd13ed43b76ca26c7cf97a10","enunciado":"<p align=justify>Segundo Vygotsky (2010), as fun\u00e7\u00f5es psicointelectuais superiores na inf\u00e2ncia referem-se ao processo de aprendizagem da crian\u00e7a no seu conjunto. Dito isto, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio sublinhar que a caracter\u00edstica essencial da aprendizagem \u00e9 que engendra a \u00e1rea de desenvolvimento potencial, ou seja, que faz nascer, estimula e ativa na crian\u00e7a um grupo de processos internos de desenvolvimento no \u00e2mbito das inter-rela\u00e7\u00f5es com outros, que, na continua\u00e7\u00e3o, s\u00e3o absorvidos pelo curso interior de desenvolvimento e se convertem em aquisi\u00e7\u00f5es internas da crian\u00e7a. Considerada deste ponto de vista, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":3986208,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprendizagem n\u00e3o \u00e9, em si mesma, desenvolvimento, mas uma correta organiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem da crian\u00e7a conduz ao desenvolvimento mental, ativa todo um grupo de processos de desenvolvimento, e esta ativa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia produzir-se sem a aprendizagem. Por isso, a aprendizagem \u00e9 um momento intrinsecamente necess\u00e1rio e universal para que se desenvolvam na crian\u00e7a essas caracter\u00edsticas humanas n\u00e3o-naturais, mas formadas historicamente.","id":3986208,"corpo":"<p align=justify>A aprendizagem n\u00e3o \u00e9, em si mesma, desenvolvimento, mas uma correta organiza\u00e7\u00e3o da aprendizagem da crian\u00e7a conduz ao desenvolvimento mental, ativa todo um grupo de processos de desenvolvimento, e esta ativa\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia produzir-se sem a aprendizagem. Por isso, a aprendizagem \u00e9 um momento intrinsecamente necess\u00e1rio e universal para que se desenvolvam na crian\u00e7a essas caracter\u00edsticas humanas n\u00e3o-naturais, mas formadas historicamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo o processo de aprendizagem \u00e9 uma fonte de desenvolvimento que ativa numerosos processos que poderiam desenvolver-se por si mesmo sem a aprendizagem.","id":3986209,"corpo":"<p align=justify>Todo o processo de aprendizagem \u00e9 uma fonte de desenvolvimento que ativa numerosos processos que poderiam desenvolver-se por si mesmo sem a aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aprendizagem escolar pouco orienta e estimula processos internos de desenvolvimento. A tarefa real de uma an\u00e1lise do processo educativo consiste em descobrir o aparecimento e o desaparecimento dessas linhas internas de desenvolvimento no momento em que se verificam, durante a aprendizagem escolar.","id":3986210,"corpo":"<p align=justify>A aprendizagem escolar pouco orienta e estimula processos internos de desenvolvimento. A tarefa real de uma an\u00e1lise do processo educativo consiste em descobrir o aparecimento e o desaparecimento dessas linhas internas de desenvolvimento no momento em que se verificam, durante a aprendizagem escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aprendizagem e o desenvolvimento da crian\u00e7a, ainda que diretamente ligados, produzem-se de modo sim\u00e9trico e paralelo. O desenvolvimento da crian\u00e7a n\u00e3o acompanha nunca a aprendizagem escolar, como uma sombra acompanha o objeto que a projeta. Os testes que comprovam os progressos escolares n\u00e3o podem, portanto, refletir o curso real do desenvolvimento da crian\u00e7a.","id":3986211,"corpo":"<p align=justify>A aprendizagem e o desenvolvimento da crian\u00e7a, ainda que diretamente ligados, produzem-se de modo sim\u00e9trico e paralelo. O desenvolvimento da crian\u00e7a n\u00e3o acompanha nunca a aprendizagem escolar, como uma sombra acompanha o objeto que a projeta. Os testes que comprovam os progressos escolares n\u00e3o podem, portanto, refletir o curso real do desenvolvimento da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existe uma depend\u00eancia rec\u00edproca, extremamente complexa e din\u00e2mica, entre o processo de desenvolvimento e o de aprendizagem, depend\u00eancia que pode ser explicada por uma \u00fanica f\u00f3rmula especulativa aprior\u00edstica.","id":3986212,"corpo":"<p align=justify>Existe uma depend\u00eancia rec\u00edproca, extremamente complexa e din\u00e2mica, entre o processo de desenvolvimento e o de aprendizagem, depend\u00eancia que pode ser explicada por uma \u00fanica f\u00f3rmula especulativa aprior\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1121405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Piaget, o desenvolvimento ps\u00edquico orienta-se para a adapta\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio. Assinale a alternativa correspondente aos seus estudos sobre o desenvolvimento cognitivo:","provas":[{"id":38530,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Alagoas","sigla":"IFAL","id":1543,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifal-2019-copeve-ufal-psicologo","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - IFAL - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1121406,"hashId":"625796dd55d83a143569e4b343a1f4fa","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Piaget, o desenvolvimento ps\u00edquico orienta-se para a\r\nadapta\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correspondente aos seus estudos\r\nsobre o desenvolvimento cognitivo:<\/p>","resposta":3986206,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adapta\u00e7\u00e3o compreende dois processos distintos e n\u00e3o complementares: a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o","id":3986203,"corpo":"<p align=justify>A adapta\u00e7\u00e3o compreende dois processos distintos e n\u00e3o complementares:\r\na assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo adquire um determinado conhecimento independente da matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica","id":3986204,"corpo":"<p align=justify>O indiv\u00edduo adquire um determinado conhecimento\r\nindependente da matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De o indiv\u00edduo se estrutura atrav\u00e9s de mecanismos pr\u00f3prios e que s\u00e3o dependentes diretamente de fatores sociais","id":3986205,"corpo":"<p align=justify>De o indiv\u00edduo se estrutura atrav\u00e9s de mecanismos\r\npr\u00f3prios e que s\u00e3o dependentes diretamente de fatores\r\nsociais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A adapta\u00e7\u00e3o compreende dois processos distintos e complementares: a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o","id":3986206,"corpo":"<p align=justify>A adapta\u00e7\u00e3o compreende dois processos distintos e\r\ncomplementares: a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo de acomoda\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo faz uso da estrutura dispon\u00edvel para incorporar os conhecimentos que est\u00e3o sendo processados","id":3986207,"corpo":"<p align=justify>No processo de acomoda\u00e7\u00e3o o indiv\u00edduo faz uso da\r\nestrutura dispon\u00edvel para incorporar os conhecimentos que\r\nest\u00e3o sendo processados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1121406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}