{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154970,"perPage":"100","pages":21550,"page":5331,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de um indiv\u00edduo ou grupo populacional, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de coleta e procedimentos diagn\u00f3sticos que possibilitem determinar o estado nutricional, assim como as causas prov\u00e1veis que deram origem ao(s) problema(s) nutricional(is). A avalia\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por dois m\u00e9todos: direto e indireto. Pertencem ao m\u00e9todo direto, EXCETO:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430412,"hashId":"3527a371059d1732f00549402a3eae2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de um indiv\u00edduo ou grupo populacional, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de coleta e procedimentos diagn\u00f3sticos que possibilitem determinar o estado nutricional, assim como as causas prov\u00e1veis que deram origem ao(s) problema(s) nutricional(is). A avalia\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por dois m\u00e9todos: direto e indireto. Pertencem ao m\u00e9todo direto, EXCETO:<\/p>","resposta":5280074,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anamnese alimentar.","id":5280073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anamnese alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudos demogr\u00e1ficos.","id":5280074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos demogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dados antropom\u00e9tricos.","id":5280075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados antropom\u00e9tricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame f\u00edsico.","id":5280076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/1430412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Card\u00e1pio \u00e9 uma lista de prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias que comp\u00f5em uma refei\u00e7\u00e3o ou lista de alimentos de todas as refei\u00e7\u00f5es de um dia ou per\u00edodo determinado. A import\u00e2ncia do card\u00e1pio \u00e9 grande, pois \u00e9 a primeira coisa a ser feita numa unidade de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. A partir dele ser\u00e1 poss\u00edvel definir n\u00e3o apenas a lista de alimentos, condimentos e bebidas a serem adquiridos, como tamb\u00e9m os equipamentos e os utens\u00edlios necess\u00e1rios para preparar e servir os alimentos listados. Atender as pol\u00edticas de sa\u00fade; ajustar as prepara\u00e7\u00f5es a cada componente do card\u00e1pio; definir o tipo de servi\u00e7o; divulgar o card\u00e1pio. Para planejar um bom card\u00e1pio deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o alguns princ\u00edpios. Sobre o tema \u00e9 INCORRETO dizer que:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430414,"hashId":"695e3ce4ca61560fa364d0f2eb4eee35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Card\u00e1pio \u00e9 uma lista de prepara\u00e7\u00f5es culin\u00e1rias que comp\u00f5em uma refei\u00e7\u00e3o ou lista de alimentos de todas as refei\u00e7\u00f5es de um dia ou per\u00edodo determinado. A import\u00e2ncia do card\u00e1pio \u00e9 grande, pois \u00e9 a primeira coisa a ser feita numa unidade de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. A partir dele ser\u00e1 poss\u00edvel definir n\u00e3o apenas a lista de alimentos, condimentos e bebidas a serem adquiridos, como tamb\u00e9m os equipamentos e os utens\u00edlios necess\u00e1rios para preparar e servir os alimentos listados. Atender as pol\u00edticas de sa\u00fade; ajustar as prepara\u00e7\u00f5es a cada componente do card\u00e1pio; definir o tipo de servi\u00e7o; divulgar o card\u00e1pio. Para planejar um bom card\u00e1pio deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o alguns princ\u00edpios. Sobre o tema \u00e9 INCORRETO dizer que:<\/p>","resposta":5280085,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Quantidade - um card\u00e1pio saud\u00e1vel deve fornecer alimentos em quantidade adequada, nem de mais, nem de menos, proporcionando ao organismo todos os nutrientes necess\u00e1rios.","id":5280082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Quantidade - um card\u00e1pio saud\u00e1vel deve fornecer alimentos em quantidade adequada, nem de mais, nem de menos, proporcionando ao organismo todos os nutrientes necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Qualidade - a qualidade dos alimentos \u00e9 essencial para se ter um card\u00e1pio saud\u00e1vel. O alimento pode estar em quantidade adequada, mas se, por exemplo, estiver contaminado, apresentar excesso de gordura ou estiver mal conservado n\u00e3o trar\u00e1 benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, podendo at\u00e9 mesmo provocar ou agravar doen\u00e7as.","id":5280083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Qualidade - a qualidade dos alimentos \u00e9 essencial para se ter um card\u00e1pio saud\u00e1vel. O alimento pode estar em quantidade adequada, mas se, por exemplo, estiver contaminado, apresentar excesso de gordura ou estiver mal conservado n\u00e3o trar\u00e1 benef\u00edcios \u00e0 sa\u00fade, podendo at\u00e9 mesmo provocar ou agravar doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Variedade - \u00e9 importante que no card\u00e1pio tenha pelo menos um alimento de cada grupo, pois assim o equil\u00edbrio de nutrientes \u00e9 alcan\u00e7ado","id":5280084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Variedade - \u00e9 importante que no card\u00e1pio tenha pelo menos um alimento de cada grupo, pois assim o equil\u00edbrio de nutrientes \u00e9 alcan\u00e7ado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Harmonia \u2013 conjugar as comidas certas com as bebidas, acompanhamentos e sobremesas respectivos, harmonizando o paladar.","id":5280085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Harmonia \u2013 conjugar as comidas certas com as bebidas, acompanhamentos e sobremesas respectivos, harmonizando o paladar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":"nutricao\/1430414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados nutricionais com a mulher gr\u00e1vida merecem uma aten\u00e7\u00e3o especial e constante no sentido de fazer jus \u00e0 nobreza desta situa\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica. A fase gestacional \u00e9 o per\u00edodo de maior vulnerabilidade biol\u00f3gica do ciclo reprodutivo da mulher e traz diversas altera\u00e7\u00f5es para o organismo materno, n\u00e3o s\u00f3 fisiol\u00f3gicas e f\u00edsicas, mas emocionais, comportamentais e alimentares. Todas estas altera\u00e7\u00f5es trazem reflexos para a sa\u00fade da gestante e do beb\u00ea. Os profissionais de sa\u00fade envolvidos no atendimento \u00e0s gestantes precisam entender estas altera\u00e7\u00f5es e se munir de conhecimentos e pr\u00e1ticas que consigam ajudar e orientar as mulheres nesta importante fase da vida. Sobre a abrang\u00eancia do atendimento nutricional \u00e0s gestantes, marque o item INCORRETO:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430417,"hashId":"c01e580f249afec924e1e5b4a95f7ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados nutricionais com a mulher gr\u00e1vida merecem uma aten\u00e7\u00e3o especial e constante no sentido de fazer jus \u00e0 nobreza desta situa\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica. A fase gestacional \u00e9 o per\u00edodo de maior vulnerabilidade biol\u00f3gica do ciclo reprodutivo da mulher e traz diversas altera\u00e7\u00f5es para o organismo materno, n\u00e3o s\u00f3 fisiol\u00f3gicas e f\u00edsicas, mas emocionais, comportamentais e alimentares. Todas estas altera\u00e7\u00f5es trazem reflexos para a sa\u00fade da gestante e do beb\u00ea. Os profissionais de sa\u00fade envolvidos no atendimento \u00e0s gestantes precisam entender estas altera\u00e7\u00f5es e se munir de conhecimentos e pr\u00e1ticas que consigam ajudar e orientar as mulheres nesta importante fase da vida. Sobre a abrang\u00eancia do atendimento nutricional \u00e0s gestantes, marque o item INCORRETO:<\/p>","resposta":5280097,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Muitas t\u00eam maior sensibilidade a odores o que tem rela\u00e7\u00e3o direta com as n\u00e1useas e hiperemese comuns na gesta\u00e7\u00e3o. Isso significa menor ingest\u00e3o de alimentos na presen\u00e7a desta sintomatologia.","id":5280095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas t\u00eam maior sensibilidade a odores o que tem rela\u00e7\u00e3o direta com as n\u00e1useas e hiperemese comuns na gesta\u00e7\u00e3o. Isso significa menor ingest\u00e3o de alimentos na presen\u00e7a desta sintomatologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a gravidez h\u00e1 o crescimento e manuten\u00e7\u00e3o do feto e da placenta, forma\u00e7\u00e3o de novos tecidos, armazenamento de gordura pela m\u00e3e e pelo feto, aumento do metabolismo basal e do trabalho metab\u00f3lico al\u00e9m do aumento do peso corporal. Estas situa\u00e7\u00f5es caracterizam a gesta\u00e7\u00e3o como sendo um per\u00edodo de anabolismo que requer maior quantidade de energia aumentando os requerimentos cal\u00f3ricos e prot\u00e9icos desta fase.","id":5280096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a gravidez h\u00e1 o crescimento e manuten\u00e7\u00e3o do feto e da placenta, forma\u00e7\u00e3o de novos tecidos, armazenamento de gordura pela m\u00e3e e pelo feto, aumento do metabolismo basal e do trabalho metab\u00f3lico al\u00e9m do aumento do peso corporal. Estas situa\u00e7\u00f5es caracterizam a gesta\u00e7\u00e3o como sendo um per\u00edodo de anabolismo que requer maior quantidade de energia aumentando os requerimentos cal\u00f3ricos e prot\u00e9icos desta fase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento do volume plasm\u00e1tico em 50% promove uma dilui\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica com aumento de at\u00e9 20% na concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina e hemat\u00f3crito, o que reflete em anemia.","id":5280097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento do volume plasm\u00e1tico em 50% promove uma dilui\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica com aumento de at\u00e9 20% na concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina e hemat\u00f3crito, o que reflete em anemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre outras altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que afetam os requerimentos nutricionais na gesta\u00e7\u00e3o destacamos a diminui\u00e7\u00e3o das vitaminas C, \u00e1cido f\u00f3lico, B12 e B6 no sangue, o aumento da insulina plasm\u00e1tica e diminui\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, o aumento da absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro e ainda varia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de triglicer\u00eddeos e colesterol.","id":5280098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre outras altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que afetam os requerimentos nutricionais na gesta\u00e7\u00e3o destacamos a diminui\u00e7\u00e3o das vitaminas C, \u00e1cido f\u00f3lico, B12 e B6 no sangue, o aumento da insulina plasm\u00e1tica e diminui\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, o aumento da absor\u00e7\u00e3o de c\u00e1lcio e ferro e ainda varia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de triglicer\u00eddeos e colesterol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/1430417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o item abaixo que N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstico da Rea\u00e7\u00e3o de Maillard sobre as altera\u00e7\u00f5es em alimentos:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430419,"hashId":"78301a80747a576558b04219f6b007e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o item abaixo que N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstico da Rea\u00e7\u00e3o de Maillard sobre as altera\u00e7\u00f5es em alimentos:<\/p>","resposta":5280107,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o desencadeada pelas altas temperaturas, tamb\u00e9m conhecida como \u201cescurecimento n\u00e3oenzim\u00e1tico\u201d.","id":5280104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o desencadeada pelas altas temperaturas, tamb\u00e9m conhecida como \u201cescurecimento n\u00e3oenzim\u00e1tico\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de compostos vol\u00e1teis, respons\u00e1veis pelo cheiro caracter\u00edstico.","id":5280105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de compostos vol\u00e1teis, respons\u00e1veis pelo cheiro caracter\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizada pela jun\u00e7\u00e3o do grupo carbonila dos a\u00e7\u00facares redutores com o grupo am\u00ednico das prote\u00ednas, pept\u00eddeos ou amino\u00e1cidos.","id":5280106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracterizada pela jun\u00e7\u00e3o do grupo carbonila dos a\u00e7\u00facares redutores com o grupo am\u00ednico das prote\u00ednas, pept\u00eddeos ou amino\u00e1cidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es vis\u00edveis como bolores ou apodrecimento de parte de frutas e vegetais.","id":5280107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es vis\u00edveis como bolores ou apodrecimento de parte de frutas e vegetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","oab":false,"nome":"Fatores que modificam os alimentos (f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico)","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418029,"slug":"nutricao-fatores-que-modificam-os-alimentos-fisico-quimico-e-biologico"}],"slug":"nutricao\/1430419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a alimenta\u00e7\u00e3o infantil estar balanceada e fornecer todos os nutrientes necess\u00e1rios ao bom crescimento e desenvolvimento, ela precisa ser composta de alimentos de todos os grupos descritos nas pir\u00e2mides utilizadas como guias (grupo dos cereais, p\u00e3es e tub\u00e9rculos, grupo das frutas, grupo das verduras e legumes, grupo dos leites, queijos e iogurtes, grupo dos feij\u00f5es, grupo das carnes e ovos, grupo dos a\u00e7\u00facares e grupo dos \u00f3leos e gorduras). Complete o quadro com os n\u00fameros di\u00e1rios de por\u00e7\u00f5es recomendados para cada grupo da pir\u00e2mide alimentar para uma crian\u00e7a em idade pr\u00e9-escolar e escolar, aceita por parte importante da doutrina m\u00e9dica:GRUPO DE ALIMENTOSPOR\u00c7\u00d5ESCereais\/p\u00e3es\/massas e tub\u00e9rculosHortali\u00e7asFrutasCarnes e OvosLeguminosasLeites e Derivados\u00d3leos e GordurasA\u00e7ucaresSociedade Brasileira de PediatriaCompletado o quadro, a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430425,"hashId":"c45b23349e55f537addb13957946d7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a alimenta\u00e7\u00e3o infantil estar balanceada e fornecer todos os nutrientes necess\u00e1rios ao bom crescimento e desenvolvimento, ela precisa ser composta de alimentos de todos os grupos descritos nas pir\u00e2mides utilizadas como guias (grupo dos cereais, p\u00e3es e tub\u00e9rculos, grupo das frutas, grupo das verduras e legumes, grupo dos leites, queijos e iogurtes, grupo dos feij\u00f5es, grupo das carnes e ovos, grupo dos a\u00e7\u00facares e grupo dos \u00f3leos e gorduras). Complete o quadro com os n\u00fameros di\u00e1rios de por\u00e7\u00f5es recomendados para cada grupo da pir\u00e2mide alimentar para uma crian\u00e7a em idade pr\u00e9-escolar e escolar, aceita por parte importante da doutrina m\u00e9dica:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 268px;\"><colgroup><col width=\"168\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>GRUPO DE ALIMENTOS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>POR\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cereais\/p\u00e3es\/massas e tub\u00e9rculos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Hortali\u00e7as<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Frutas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Carnes e Ovos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vekp\"><td data-row=\"row-vekp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vekp\" data-cell=\"cell-cgpm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Leguminosas<\/p><\/td><td data-row=\"row-vekp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vekp\" data-cell=\"cell-qi5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Leites e Derivados<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00d3leos e Gorduras<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7ucares<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sociedade Brasileira de Pediatria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Completado o quadro, a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo \u00e9:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5280134,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8, 4, 4, 3, 3, 2, 1, 1.","id":5280133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8, 4, 4, 3, 3, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 3, 3, 2, 1, 3, 1, 1.","id":5280134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 3, 3, 2, 1, 3, 1, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7, 3, 3, 3, 3, 2, 2, 1.","id":5280135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7, 3, 3, 3, 3, 2, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 5, 3, 2, 1, 3, 1, 1.","id":5280136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5, 5, 3, 2, 1, 3, 1, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418054,"slug":"nutricao-nutricao-infantil"}],"slug":"nutricao\/1430425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dietas hospitalares podem ser padronizadas segundo as modifica\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas da alimenta\u00e7\u00e3o normal, assim como da consist\u00eancia, temperatura, volume, valor cal\u00f3rico total, altera\u00e7\u00f5es de macronutrientes e restri\u00e7\u00f5es de nutrientes. Com isso podem ser classificadas a partir das suas principais caracter\u00edsticas, indica\u00e7\u00f5es e alimentos ou prepara\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o servidos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dietas especiais realizadas em ambiente hospitalar, marque o item INCORRETO:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430427,"hashId":"380f2042f3a63b545bfc67e672443513","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dietas hospitalares podem ser padronizadas segundo as modifica\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas da alimenta\u00e7\u00e3o normal, assim como da consist\u00eancia, temperatura, volume, valor cal\u00f3rico total, altera\u00e7\u00f5es de macronutrientes e restri\u00e7\u00f5es de nutrientes. Com isso podem ser classificadas a partir das suas principais caracter\u00edsticas, indica\u00e7\u00f5es e alimentos ou prepara\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o servidos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dietas especiais realizadas em ambiente hospitalar, marque o item INCORRETO:<\/p>","resposta":5280145,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dieta l\u00edquida restrita - s\u00e3o recomendados alimentos como: bebidas isot\u00f4nicas e sucos de frutas coados e outros.","id":5280142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta l\u00edquida restrita - s\u00e3o recomendados alimentos como: bebidas isot\u00f4nicas e sucos de frutas coados e outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dieta l\u00edquida completa - devem ser evitados alimentos como: p\u00e3es, biscoitos; farelos, farinhas integrais e gr\u00e3os de cereais; legumes\/verduras crus e inteiros; carnes em peda\u00e7os e embutidos; queijos duros; frutas inteiras.","id":5280143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta l\u00edquida completa - devem ser evitados alimentos como: p\u00e3es, biscoitos; farelos, farinhas integrais e gr\u00e3os de cereais; legumes\/verduras crus e inteiros; carnes em peda\u00e7os e embutidos; queijos duros; frutas inteiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dieta l\u00edquida completa apresenta todos os alimentos\/prepara\u00e7\u00f5es na forma l\u00edquida e \u00e9 prescrita para os pacientes que necessitam de m\u00ednimo de esfor\u00e7o digestivo e pouco res\u00edduo.","id":5280144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dieta l\u00edquida completa apresenta todos os alimentos\/prepara\u00e7\u00f5es na forma l\u00edquida e \u00e9 prescrita para os pacientes que necessitam de m\u00ednimo de esfor\u00e7o digestivo e pouco res\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na dieta pastosa podem ser consumidos pelo paciente alimentos como: p\u00e3es macios, bisnagas, biscoitos (sem recheio), torradas, bolo simples e mingaus, com farinha refinada e arroz integral cozido.","id":5280145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na dieta pastosa podem ser consumidos pelo paciente alimentos como: p\u00e3es macios, bisnagas, biscoitos (sem recheio), torradas, bolo simples e mingaus, com farinha refinada e arroz integral cozido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"},{"nome_clean":"Dietas Hospitalares, Dietas Especiais e Dietas Artesanais","oab":false,"nome":"Dietas Hospitalares, Dietas Especiais e Dietas Artesanais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418067,"slug":"nutricao-dietas-hospitalares-dietas-especiais-e-dietas-artesanais"}],"slug":"nutricao\/1430427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra bromatologia deriva do grego (bromatos = dos alimentos e logos= estudo). Assim, pode-se conceituar bromatologia simplesmente como o estudo dos alimentos. Na bromatologia, \u00e9 realizado o estudo dos alimentos sob o ponto de vista de sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, ou seja, estudam-se componentes qu\u00edmicos estruturalmente definidos que comp\u00f5em os alimentos, com especial \u00eanfase \u00e0queles presentes em grande quantidade. Na perspectiva da an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa e qualitativa, marque o item abaixo compat\u00edvel com o objetivo da Rea\u00e7\u00e3o de Lugol:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430433,"hashId":"a7bcb5a64e270cbdf6b253661b75a152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra bromatologia deriva do grego (bromatos = dos alimentos e logos= estudo). Assim, pode-se conceituar bromatologia simplesmente como o estudo dos alimentos. Na bromatologia, \u00e9 realizado o estudo dos alimentos sob o ponto de vista de sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, ou seja, estudam-se componentes qu\u00edmicos estruturalmente definidos que comp\u00f5em os alimentos, com especial \u00eanfase \u00e0queles presentes em grande quantidade. Na perspectiva da an\u00e1lise qu\u00edmica quantitativa e qualitativa, marque o item abaixo compat\u00edvel com o objetivo da Rea\u00e7\u00e3o de Lugol:<\/p>","resposta":5280169,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar a presen\u00e7a de amido e dextrina na amostra.","id":5280169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar a presen\u00e7a de amido e dextrina na amostra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar a concentra\u00e7\u00e3o de gorduras totais na amostra.","id":5280170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a concentra\u00e7\u00e3o de gorduras totais na amostra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinar a presen\u00e7a de g\u00e1s sulf\u00eddrico na amostra.","id":5280171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a presen\u00e7a de g\u00e1s sulf\u00eddrico na amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Determinar a concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas presente na amostra.","id":5280172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas presente na amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1430433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as dietas n\u00e3o convencionais, marque o item CORRETO:","provas":[{"id":47023,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1430436,"hashId":"f388f01c7463437a99786f433fea3425","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as dietas n\u00e3o convencionais, marque o item CORRETO:<\/p>","resposta":5280186,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o convencional ou alternativa \u00e9 aquela produzida e processada em determinada regi\u00e3o geogr\u00e1fica e que, consagradas por raz\u00f5es econ\u00f4micas, ecol\u00f3gicas, sociais e culturais, promovem boa sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":5280183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o convencional ou alternativa \u00e9 aquela produzida e processada em determinada regi\u00e3o geogr\u00e1fica e que, consagradas por raz\u00f5es econ\u00f4micas, ecol\u00f3gicas, sociais e culturais, promovem boa sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos vegetarianos at\u00edpicos ou semivegetarianos s\u00e3o aqueles que comem peixes ou aves.","id":5280184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os indiv\u00edduos vegetarianos at\u00edpicos ou semivegetarianos s\u00e3o aqueles que comem peixes ou aves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de alguns indiv\u00edduos ou grupos conseguirem ingerir alimentos ex\u00f3ticos sem se registrar doen\u00e7a ou \u00f3bito atribu\u00edvel pode ser entendido como um sinal de que esses alimentos possam ser abonados para consumo rotineiro.","id":5280185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de alguns indiv\u00edduos ou grupos conseguirem ingerir alimentos ex\u00f3ticos sem se registrar doen\u00e7a ou \u00f3bito atribu\u00edvel pode ser entendido como um sinal de que esses alimentos possam ser abonados para consumo rotineiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na aus\u00eancia de restri\u00e7\u00f5es religiosas os fatores sociais devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o no momento de selecionar os alimentos, especialmente aqueles fatores relacionados com h\u00e1bitos, modismos e tend\u00eancias da popula\u00e7\u00e3o.","id":5280186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aus\u00eancia de restri\u00e7\u00f5es religiosas os fatores sociais devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o no momento de selecionar os alimentos, especialmente aqueles fatores relacionados com h\u00e1bitos, modismos e tend\u00eancias da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/1430436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Durante uma aula de campo no cerrado brasileiro, o professor chamou a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que naquela regi\u00e3o, havia uma grande quantidade de cupinzeiros, cada um deles de uma esp\u00e9cie diferente de cupim e todos eles interagindo com o meio. Na Ecologia, cada cupinzeiro em particular e o conjunto de cupinzeiros naquela regi\u00e3o refere-se, respectivamente: ","provas":[{"id":46904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1426661,"hashId":"d5cc90d93b24da9125e76bec6c952f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Durante uma aula de campo no cerrado brasileiro, o professor chamou a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que naquela regi\u00e3o, havia uma grande quantidade de cupinzeiros, cada um deles de uma esp\u00e9cie diferente de cupim e todos eles interagindo com o meio. Na Ecologia, cada cupinzeiro em particular e o conjunto de cupinzeiros naquela regi\u00e3o refere-se, respectivamente: <\/p>","resposta":5265259,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunidade e ao ecossistema. ","id":5265259,"corpo":"<p>Comunidade e ao ecossistema. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ao ecossistema e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. ","id":5265260,"corpo":"<p> Ao ecossistema e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunidade e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. ","id":5265261,"corpo":"<p>Comunidade e \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c0 popula\u00e7\u00e3o e ao ecossistema. ","id":5265262,"corpo":"<p> \u00c0 popula\u00e7\u00e3o e ao ecossistema. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1426661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A virose \u00e9 um quadro cl\u00ednico que resulta da infec\u00e7\u00e3o provocada por algum tipo de v\u00edrus. Os m\u00e9dicos costumam se referir a viroses quando lidam com infec\u00e7\u00f5es de trato respirat\u00f3rio ou gastrointestinal. Assinale o item abaixo em que as doen\u00e7as s\u00e3o causadas apenas por v\u00edrus. ","provas":[{"id":46904,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1426666,"hashId":"3127e7987b0b69e9e131929ab9e499aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A virose \u00e9 um quadro cl\u00ednico que resulta da infec\u00e7\u00e3o provocada por algum tipo de v\u00edrus. Os m\u00e9dicos costumam se referir a viroses quando lidam com infec\u00e7\u00f5es de trato respirat\u00f3rio ou gastrointestinal. Assinale o item abaixo em que as doen\u00e7as s\u00e3o causadas apenas por v\u00edrus. <\/p>","resposta":5265281,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gripe, sarampo, herpes e tuberculose. ","id":5265279,"corpo":"<p>Gripe, sarampo, herpes e tuberculose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Catapora, febre tifoide, febre amarela e var\u00edola. ","id":5265280,"corpo":"<p> Catapora, febre tifoide, febre amarela e var\u00edola. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarampo, poliomielite, febre amarela, var\u00edola.","id":5265281,"corpo":"<p>Sarampo, poliomielite, febre amarela, var\u00edola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Catapora s\u00edfilis, IDS, poliomielite. ","id":5265282,"corpo":"<p>Catapora s\u00edfilis, IDS, poliomielite. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Virologia","oab":false,"nome":"Virologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400756,"slug":"biologia-virologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":"biologia\/1426666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o mais de 1.400 km que atravessam diferentes biomas \u2013 como o Cerrado, a Caatinga e o Costeiro: esse \u00e9 o rio principal, a art\u00e9ria de uma das mais importantes regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas do Nordeste do Brasil, ocupada pelos estados do Piau\u00ed, Maranh\u00e3o e Cear\u00e1. Suas origens na Serra da Tabatinga, que limita o Piau\u00ed com a Bahia, Maranh\u00e3o e Tocantins. As nascentes se formam a partir de ressurg\u00eancias na Chapada das Mangabeiras, as quais originam os cursos dos rios Lontras, Curriola e \u00c1gua Quente - que, unidos, formam o rio Parna\u00edba. Seus principais afluentes s\u00e3o alimentados por \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, destacando-se os rios Balsas, Gurgueia, Piau\u00ed, Canind\u00e9, Poti e Long\u00e1.Fonte: Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.brasil.gov.br\/noticias\/infraestrutura\/2014 \/08\/saiba-sobre-a-bacia. Acessado em 07 jan de 2019.Bacia hidrogr\u00e1fica caracterizada \u00e9 a:","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426690,"hashId":"8f61391a47ea6776fcfb6733fd18209a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o mais de 1.400 km que atravessam diferentes biomas \u2013 como o Cerrado, a Caatinga e o Costeiro: esse \u00e9 o rio principal, a art\u00e9ria de uma das mais importantes regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas do Nordeste do Brasil, ocupada pelos estados do Piau\u00ed, Maranh\u00e3o e Cear\u00e1. Suas origens na Serra da Tabatinga, que limita o Piau\u00ed com a Bahia, Maranh\u00e3o e Tocantins. As nascentes se formam a partir de ressurg\u00eancias na Chapada das Mangabeiras, as quais originam os cursos dos rios Lontras, Curriola e \u00c1gua Quente - que, unidos, formam o rio Parna\u00edba. Seus principais afluentes s\u00e3o alimentados por \u00e1guas superficiais e subterr\u00e2neas, destacando-se os rios Balsas, Gurgueia, Piau\u00ed, Canind\u00e9, Poti e Long\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Dispon\u00edvel em: <u>http:\/\/www.brasil.gov.br\/noticias\/infraestrutura\/2014 \/08\/saiba-sobre-a-bacia<\/u>. Acessado em 07 jan de 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bacia hidrogr\u00e1fica caracterizada \u00e9 a:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5265376,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacia Amaz\u00f4nica.","id":5265375,"corpo":"<p>Bacia Amaz\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacia do rio Parna\u00edba.","id":5265376,"corpo":"<p>Bacia do rio Parna\u00edba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bacia do rio S\u00e3o Francisco.","id":5265377,"corpo":"<p>Bacia do rio S\u00e3o Francisco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bacia do Tocantins-Araguaia","id":5265378,"corpo":"<p>Bacia do Tocantins-Araguaia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/1426690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia entre duas cidades em um mapa \u00e9 3,5 cm, em linha reta, em uma escala de 1: 500 000. Indique a dist\u00e2ncia real em Km entre as cidades.","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426693,"hashId":"2954cabc4e7ffe520ac6d43b5a5ccf51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia entre duas cidades em um mapa \u00e9 3,5 cm, em linha reta, em uma escala de 1: 500 000. Indique a dist\u00e2ncia real em Km entre as cidades.<\/p>","resposta":5265387,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 17,55 Km. ","id":5265387,"corpo":"<p> 17,55 Km. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1750 Km. ","id":5265388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1750 Km. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,75 Km. ","id":5265389,"corpo":"<p>1,75 Km. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 175 Km. ","id":5265390,"corpo":"<p> 175 Km. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":"geografia\/1426693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uni\u00e3o Europeia pondera aceitar adiamento do Brexit.Fonte: Dispon\u00edvel em https:\/\/www.tsf.pt\/internacional\/interior\/uniao-europeiapondera-aceitar-adiamento-do-brexit-10434794.html. Acessado em 13 jan de 2019. O bloco econ\u00f4mico europeu est\u00e1, segundo a manchete, indicando que \u00e9 poss\u00edvel adiar a","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426705,"hashId":"4de3302b569f177678b7ffe5483d0073","enunciado":"<p>Uni\u00e3o Europeia pondera aceitar adiamento do Brexit.<\/p><p><sub>Fonte: Dispon\u00edvel em https:\/\/www.tsf.pt\/internacional\/interior\/uniao-europeiapondera-aceitar-adiamento-do-brexit-10434794.html. Acessado em 13 jan de 2019. <\/sub><\/p><p><br><\/p><p>O bloco econ\u00f4mico europeu est\u00e1, segundo a manchete, indicando que \u00e9 poss\u00edvel adiar a<\/p>","resposta":5265438,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retirada da colabora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica com os Estados Unidos.","id":5265435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirada da colabora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica com os Estados Unidos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perman\u00eancia de uma elevada integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":5265436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perman\u00eancia de uma elevada integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o com um bloco econ\u00f4mico americano.","id":5265437,"corpo":"<p>Integra\u00e7\u00e3o com um bloco econ\u00f4mico americano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00edda do Reino Unido do bloco","id":5265438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00edda do Reino Unido do bloco<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1426705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na regionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil em ''quatro brasis'' os autores consideraram o(s) crit\u00e9rio(s) ","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426706,"hashId":"476c1a571ece368af2b3a807c2e86e78","enunciado":"<p>Na regionaliza\u00e7\u00e3o do Brasil em ''quatro brasis'' os autores consideraram o(s) crit\u00e9rio(s) <\/p>","resposta":5265440,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F\u00edsicos - naturais. ","id":5265439,"corpo":"<p> F\u00edsicos - naturais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional. ","id":5265440,"corpo":"<p>Meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Econ\u00f4micos de cada por\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio. ","id":5265441,"corpo":"<p> Econ\u00f4micos de cada por\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Humanos como forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.","id":5265442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Humanos como forma\u00e7\u00e3o \u00e9tnica e distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/1426706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao planejamento urbano, um dos primeiros marcos relevantes no cen\u00e1rio nacional se deu apenas em 1930, com a elabora\u00e7\u00e3o do: ","provas":[{"id":46906,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1426709,"hashId":"3e7bd6056fd2b9dccca0d3ab177fceff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao planejamento urbano, um dos primeiros marcos relevantes no cen\u00e1rio nacional se deu apenas em 1930, com a elabora\u00e7\u00e3o do: <\/p>","resposta":5265453,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Urbano. ","id":5265451,"corpo":"<p>Plano Urbano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Plano Diretor. ","id":5265452,"corpo":"<p> Plano Diretor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Agache. ","id":5265453,"corpo":"<p>Plano Agache. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Plano Avenidas.","id":5265454,"corpo":"<p> Plano Avenidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1426709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as fun\u00e7\u00f5es f(x) = 2x e g(x) = \ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc542\ud835\udc65 , o valor de (f o g) (5) \u00e9: ","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426711,"hashId":"e2b9381b6683c4302ff447ea7a93ccfc","enunciado":"<p>Dadas as fun\u00e7\u00f5es f(x) = 2<sup>x<\/sup> e g(x) = \ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54<sub>2<\/sub><sup>\ud835\udc65<\/sup> , o valor de (f o g) (5) \u00e9: <\/p>","resposta":5265460,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4. ","id":5265459,"corpo":"<p>4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 5. ","id":5265460,"corpo":"<p> 5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2. ","id":5265461,"corpo":"<p> 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0. ","id":5265462,"corpo":"<p> 0. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Logar\u00edtmica","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403851,"slug":"matematica-funcao-logaritmica"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o de Fun\u00e7\u00f5es","pai":408733,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408747,"slug":"matematica-composicao-de-funcoes"}],"slug":"matematica\/1426711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe atentamente a figura abaixo, a qual representa o gr\u00e1fico de y = ax2 + bx + c.Assinale a \u00fanica afirmativa FALSA em rela\u00e7\u00e3o a esse gr\u00e1fico. ","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426712,"hashId":"29c2d2fdeec7d1cc5574d97db2bcc101","enunciado":"<p>Observe atentamente a figura abaixo, a qual representa o gr\u00e1fico de y = ax<sup>2<\/sup> + bx + c.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46907\/questao\/1426712-20201130103613000000-0.png\" width=\"132\" style=\"\"><\/p><p>Assinale a \u00fanica afirmativa FALSA em rela\u00e7\u00e3o a esse gr\u00e1fico. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5265465,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a \u00e9 positivo. ","id":5265463,"corpo":"<p> a \u00e9 positivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b 2 \u2013 4.a.c \u00e9 positivo.","id":5265464,"corpo":"<p>b <sup>2 <\/sup>\u2013 4.a.c \u00e9 positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ele tem um ponto m\u00e1ximo.","id":5265465,"corpo":"<p> ele tem um ponto m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" c \u00e9 negativo.","id":5265466,"corpo":"<p> c \u00e9 negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"nome_clean":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","oab":false,"nome":"M\u00e1ximos e m\u00ednimos","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":409325,"slug":"matematica-maximos-e-minimos"}],"slug":"matematica\/1426712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo contratou um empr\u00e9stimo banc\u00e1rio que deveria ser quitado em outubro de 2018. Como conseguiu o dinheiro necess\u00e1rio 30 dias antes dessa data, Paulo negociou com o gerente e conseguiu 8% de desconto. Assim, quitou o empr\u00e9stimo antecipadamente, pagando R$ 5.960,00. Qual era, em reais, o valor a ser pago por F\u00e1bio em outubro de 2018? ","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426720,"hashId":"7ba06aad7fe08610ebef398e0dddb90e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo contratou um empr\u00e9stimo banc\u00e1rio que deveria ser quitado em outubro de 2018. Como conseguiu o dinheiro necess\u00e1rio 30 dias antes dessa data, Paulo negociou com o gerente e conseguiu 8% de desconto. Assim, quitou o empr\u00e9stimo antecipadamente, pagando R$ 5.960,00. Qual era, em reais, o valor a ser pago por F\u00e1bio em outubro de 2018? <\/p>","resposta":5265497,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 6 672,45 ","id":5265495,"corpo":"<p> R$ 6 672,45 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 6 525,35 ","id":5265496,"corpo":"<p>R$ 6 525,35 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 6 478,25 ","id":5265497,"corpo":"<p> R$ 6 478,25 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 6 238,55 ","id":5265498,"corpo":"<p>R$ 6 238,55 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":"matematica\/1426720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Os v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo s\u00e3o A(1, 3), B(-2, 4) e C(0, 1), logo a \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9: ","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426727,"hashId":"a5fc7a8248b2d4c9619f45f1d08134ef","enunciado":"<p> Os v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo s\u00e3o A(1, 3), B(-2, 4) e C(0, 1), logo a \u00e1rea desse tri\u00e2ngulo \u00e9: <\/p>","resposta":5265525,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/2. ","id":5265523,"corpo":"<p>3\/2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 5\/2. ","id":5265524,"corpo":"<p> 5\/2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 7\/2.","id":5265525,"corpo":"<p> 7\/2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 9\/2.","id":5265526,"corpo":"<p> 9\/2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1426727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a figura abaixo, o valor de x \u00e9:Fonte: www.acasadasquestoes.com.br","provas":[{"id":46907,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1426729,"hashId":"acb41fc014bffe210a679b516f4cd795","enunciado":"<p>Sendo a figura abaixo, o valor de x \u00e9:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46907\/questao\/1426729-20201130105733000000-0.png\" width=\"212\" style=\"\"><\/p><p><sub>Fonte: www.acasadasquestoes.com.br<\/sub><\/p>","resposta":5265534,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u221a3 ","id":5265531,"corpo":"<p> \u221a3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1","id":5265532,"corpo":"<p> 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2\u221a3 ","id":5265533,"corpo":"<p>2\u221a3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2","id":5265534,"corpo":"<p> 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1426729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" The word \u201cperusal\u201d defines: ","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426731,"hashId":"02844a8706b3bfe248401ed29ab00a59","enunciado":"<p> The word \u201cperusal\u201d defines: <\/p>","resposta":5265540,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A fast delivery. ","id":5265539,"corpo":"<p> A fast delivery. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An attentive reading.","id":5265540,"corpo":"<p>An attentive reading.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A full comprehension. ","id":5265541,"corpo":"<p> A full comprehension. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A careless examination. ","id":5265542,"corpo":"<p> A careless examination. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cBe not alarmed, Madam, on receiving this letter, by the apprehension of its containing any repetition of those sentiments, or renewal of those offers, which were last night so disgusting to you. I write without any intention of paining you, or humbling myself, by dwelling on wishes, which, for the happiness of both, cannot be too soon forgotten; and the effort which the formation and the perusal of this letter must occasion should have been spared, had not my character required it to be written and read. You must, therefore, pardon the freedom with which I demand your attention; your feelings, I know, will bestow it unwillingly, but I demand it of your justice.\u201d (Extract from Pride and Prejudice. By Jane Austen. Book first published by Jane Austen in January 28, 1813)","id":422689,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u201cBe not alarmed, Madam, on receiving this letter, by the apprehension of its containing any repetition of those sentiments, or renewal of those offers, which were last night so disgusting to you. I write without any intention of paining you, or humbling myself, by dwelling on wishes, which, for the happiness of both, cannot be too soon forgotten; and the effort which the formation and the <strong>perusal<\/strong> of this letter must occasion should have been spared, had not my character required it to be written and read. You must,<strong> therefore<\/strong>, pardon the freedom with which I demand your attention; your feelings, I know, will bestow it unwillingly, but I demand it of your justice.\u201d <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><sub>(Extract from Pride and Prejudice. By Jane Austen. Book first published by Jane Austen in January 28, 1813)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" In the text, the connective adverb \u201ctherefore\u201d is synonymous with the following words, except: ","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426732,"hashId":"a29b0823bcfc1a8cd1e186ac1b2562c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> In the text, the connective adverb \u201ctherefore\u201d is synonymous with the following words, except: <\/p>","resposta":5265544,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hence. ","id":5265543,"corpo":"<p>Hence. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Nonetheless. ","id":5265544,"corpo":"<p> Nonetheless. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Thereupon. ","id":5265545,"corpo":"<p> Thereupon. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Accordingly. ","id":5265546,"corpo":"<p> Accordingly. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cBe not alarmed, Madam, on receiving this letter, by the apprehension of its containing any repetition of those sentiments, or renewal of those offers, which were last night so disgusting to you. I write without any intention of paining you, or humbling myself, by dwelling on wishes, which, for the happiness of both, cannot be too soon forgotten; and the effort which the formation and the perusal of this letter must occasion should have been spared, had not my character required it to be written and read. You must, therefore, pardon the freedom with which I demand your attention; your feelings, I know, will bestow it unwillingly, but I demand it of your justice.\u201d (Extract from Pride and Prejudice. By Jane Austen. Book first published by Jane Austen in January 28, 1813)","id":422689,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u201cBe not alarmed, Madam, on receiving this letter, by the apprehension of its containing any repetition of those sentiments, or renewal of those offers, which were last night so disgusting to you. I write without any intention of paining you, or humbling myself, by dwelling on wishes, which, for the happiness of both, cannot be too soon forgotten; and the effort which the formation and the <strong>perusal<\/strong> of this letter must occasion should have been spared, had not my character required it to be written and read. You must,<strong> therefore<\/strong>, pardon the freedom with which I demand your attention; your feelings, I know, will bestow it unwillingly, but I demand it of your justice.\u201d <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><sub>(Extract from Pride and Prejudice. By Jane Austen. Book first published by Jane Austen in January 28, 1813)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The expression \u201cWhen it comes to\u201d is a situation: ","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426738,"hashId":"448689d0746597a73dcc73255394be23","enunciado":"<p>The expression \u201cWhen it comes to\u201d is a situation: <\/p>","resposta":5265568,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"When you remember about something. ","id":5265567,"corpo":"<p>When you remember about something. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" When you speak about something in particular. ","id":5265568,"corpo":"<p> When you speak about something in particular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" When you consider a particular aspect of something. ","id":5265569,"corpo":"<p> When you consider a particular aspect of something. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" When you start to talk about something different than before. ","id":5265570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> When you start to talk about something different than before. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cWhen it comes to technology dependence, personal moderation can play a central role. Though the Internet has become a requirement for many aspects of our lives, there are still many occasions when unplugging is possible \u2014 and preferable \u2014 to being tethered to a device. With continuing innovation and technology changes, it will become more difficult to strike a balance between \u201creal\u201d life and online life. But as more is learned about our tendency to become attached to technology, strategies and even treatments will emerge to help mitigate the negative behaviors associated with it. \u201d (Emerging Trends in Psychology: Tech Dependency. By Tricia Hussung. Available at https:\/\/online.csp.edu\/blog\/psychology\/technologydependency.)","id":422691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cWhen it comes to technology dependence, personal moderation can play a central role. Though the Internet has become a requirement for many aspects of our lives, there are still many occasions when unplugging is possible \u2014 and preferable \u2014 to being tethered to a device. With continuing innovation and technology changes, it will become more difficult to strike a balance between \u201creal\u201d life and online life. But as more is learned about our tendency to become attached to technology, strategies and even treatments will emerge to help mitigate the negative behaviors associated with it. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Emerging Trends in Psychology: Tech Dependency. By Tricia Hussung. Available at https:\/\/online.csp.edu\/blog\/psychology\/technologydependency.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c Since last time we spoke, you didn\u2019t chance your behavior. Your grades are decreasing as a reflection of your lack of responsibility and indiscipline in class. I spoke to you several times and told you to ask for my help when necessary since I know you are a good boy and can be an amazing student. But you are way too stubborn to accept it. Now it is the time to call your parents for a meeting\u2026and you are going to join us when they come.\u201d The word \u201csince\u201d in lines 1 and 3 express, respectively: ","provas":[{"id":46908,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1426749,"hashId":"74436ca0219457cebba265e83536c312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c Since last time we spoke, you didn\u2019t chance your behavior. Your grades are decreasing as a reflection of your lack of responsibility and indiscipline in class. I spoke to you several times and told you to ask for my help when necessary since I know you are a good boy and can be an amazing student. But you are way too stubborn to accept it. Now it is the time to call your parents for a meeting\u2026and you are going to join us when they come.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> The word \u201csince\u201d in lines 1 and 3 express, respectively: <\/p>","resposta":5265611,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Time \/ reason.","id":5265611,"corpo":"<p>Time \/ reason.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Time \/ consequence. ","id":5265612,"corpo":"<p>Time \/ consequence. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Reason \/ reason. ","id":5265613,"corpo":"<p> Reason \/ reason. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Reason \/ time.","id":5265614,"corpo":"<p> Reason \/ time.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1426749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corredor amador descobre que possui h\u00e9rnia de disco. Ap\u00f3s exames, ele inicia e conclui o processo de reabilita\u00e7\u00e3o. Ele ent\u00e3o contrata um profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para orient\u00e1-lo. O profissional: ","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426750,"hashId":"1887e14723e6d47678355ff3423ceae3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corredor amador descobre que possui h\u00e9rnia de disco. Ap\u00f3s exames, ele inicia e conclui o processo de reabilita\u00e7\u00e3o. Ele ent\u00e3o contrata um profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica para orient\u00e1-lo. O profissional: <\/p>","resposta":5265615,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Finaliza o processo de reabilita\u00e7\u00e3o dentro da sala de treinamento, valendo-se dos dados dos exames e testes por ele realizados e aos poucos recoloca o aluno no seu esporte. ","id":5265615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Finaliza o processo de reabilita\u00e7\u00e3o dentro da sala de treinamento, valendo-se dos dados dos exames e testes por ele realizados e aos poucos recoloca o aluno no seu esporte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda que o aluno cesse sua pr\u00e1tica esportiva de uma vez por todas, pois n\u00e3o h\u00e1 como recuper\u00e1-lo em concomit\u00e2ncia \u00e0 corrida.","id":5265616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda que o aluno cesse sua pr\u00e1tica esportiva de uma vez por todas, pois n\u00e3o h\u00e1 como recuper\u00e1-lo em concomit\u00e2ncia \u00e0 corrida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta para que ele procure outra atividade, pois a corrida n\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel.","id":5265617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta para que ele procure outra atividade, pois a corrida n\u00e3o ser\u00e1 mais poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta. ","id":5265618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":"educacao-fisica\/1426750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque a val\u00eancia f\u00edsica diretamente relacionada ao tiro de 100 metros rasos na corrida: ","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426756,"hashId":"cd8b301ac13f94d38fbc528ea21727a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Marque a val\u00eancia f\u00edsica diretamente relacionada ao tiro de 100 metros rasos na corrida: <\/p>","resposta":5265640,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For\u00e7a absoluta. ","id":5265639,"corpo":"<p>For\u00e7a absoluta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pot\u00eancia. ","id":5265640,"corpo":"<p>Pot\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia anaer\u00f3bia. ","id":5265641,"corpo":"<p>Resist\u00eancia anaer\u00f3bia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia aer\u00f3bia. ","id":5265642,"corpo":"<p>Resist\u00eancia aer\u00f3bia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1426756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os benef\u00edcios da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas para idosos, assinale V (Verdadeiro) ou F (Falso):(....) Melhoria do bem-estar geral.(....) Otimiza\u00e7\u00e3o da capacidade cardiovascular.(....) Desenvolvimento do sistema neuromotor.(....) Aumento da densidade \u00f3ssea.(....) Ganhos em autonomia das atividades da vida di\u00e1ria.","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426761,"hashId":"51eeef175eda0c4f595e09bf155bcdb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os benef\u00edcios da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas para idosos, assinale V (Verdadeiro) ou F (Falso):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(....) Melhoria do bem-estar geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(....) Otimiza\u00e7\u00e3o da capacidade cardiovascular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(....) Desenvolvimento do sistema neuromotor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(....) Aumento da densidade \u00f3ssea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(....) Ganhos em autonomia das atividades da vida di\u00e1ria.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5265662,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, V.","id":5265659,"corpo":"<p>V, F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":5265660,"corpo":"<p>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, F.","id":5265661,"corpo":"<p>F, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":5265662,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Atividade F\u00edsica para Idosos","oab":false,"nome":"Atividade F\u00edsica para Idosos","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402876,"slug":"educacao-fisica-atividade-fisica-para-idosos"}],"slug":"educacao-fisica\/1426761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduos que est\u00e3o iniciando um programa de treinamento de for\u00e7a t\u00eam ganhos estruturais significativos, especialmente em termos de for\u00e7a e hipertrofia. Marque a alternativa que cont\u00e9m os mecanismos respons\u00e1veis por essas adapta\u00e7\u00f5es iniciais:","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426762,"hashId":"5ba02a2ba6896c526981227404fbb0a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduos que est\u00e3o iniciando um programa de treinamento de for\u00e7a t\u00eam ganhos estruturais significativos, especialmente em termos de for\u00e7a e hipertrofia. Marque a alternativa que cont\u00e9m os mecanismos respons\u00e1veis por essas adapta\u00e7\u00f5es iniciais:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5265665,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhora de mobilidade e estabilidade.","id":5265663,"corpo":"<p>Melhora de mobilidade e estabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ganho de condicionamento cardiovascular.","id":5265664,"corpo":"<p>Ganho de condicionamento cardiovascular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desinibi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, ganhos em aprendizado e otimiza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o entre neur\u00f4nios motores.","id":5265665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinibi\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, ganhos em aprendizado e otimiza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o entre neur\u00f4nios motores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":5265666,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1426762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O reflexo de estiramento proporciona um mecanismo fundamental de controle. Sabendo disso, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a correta associa\u00e7\u00e3o entre os componentes desse reflexo:COMPONENTE1fuso muscular2fibra nervosa aferente3Motoneur\u00f4nio medular aferente. FUN\u00c7\u00c3O( )Ativa as fibras musculares distendidas.( )Conduz o impulso sensorial do fuso para a medula espinhal. ( )Responde \u00e0 distens\u00e3o (ao estiramento).","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426763,"hashId":"1c6d52732e4992d64e792369327c5ad7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O reflexo de estiramento proporciona um mecanismo fundamental de controle. Sabendo disso, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a correta associa\u00e7\u00e3o entre os componentes desse reflexo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 266px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"216\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-47dm\"><td data-row=\"row-47dm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47dm\" data-cell=\"cell-d7bp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-47dm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47dm\" data-cell=\"cell-7wiq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>COMPONENTE<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-859x\"><td data-row=\"row-859x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-859x\" data-cell=\"cell-vy92\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-859x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-859x\" data-cell=\"cell-vf4z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fuso muscular<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bul1\"><td data-row=\"row-bul1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bul1\" data-cell=\"cell-gtka\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-bul1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bul1\" data-cell=\"cell-rak0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fibra nervosa aferente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-540m\"><td data-row=\"row-540m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-540m\" data-cell=\"cell-dyww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-540m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-540m\" data-cell=\"cell-j6bl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Motoneur\u00f4nio medular aferente. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 319px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"269\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bg73\"><td data-row=\"row-bg73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bg73\" data-cell=\"cell-wvoj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-bg73\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bg73\" data-cell=\"cell-odgr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>FUN\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gdhm\"><td data-row=\"row-gdhm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gdhm\" data-cell=\"cell-m0zk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(   )<\/p><\/td><td data-row=\"row-gdhm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gdhm\" data-cell=\"cell-iq7k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativa as fibras musculares distendidas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6d65\"><td data-row=\"row-6d65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6d65\" data-cell=\"cell-5kjb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(   )<\/p><\/td><td data-row=\"row-6d65\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6d65\" data-cell=\"cell-wiik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Conduz o impulso sensorial do fuso para a medula espinhal. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v99d\"><td data-row=\"row-v99d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v99d\" data-cell=\"cell-8ah5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">(   )<\/p><\/td><td data-row=\"row-v99d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v99d\" data-cell=\"cell-tfur\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Responde \u00e0 distens\u00e3o (ao estiramento).<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5265670,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 3. ","id":5265667,"corpo":"<p>1 2 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2 1 3. ","id":5265668,"corpo":"<p> 2 1 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3 1 2. ","id":5265669,"corpo":"<p> 3 1 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 3 2 1. ","id":5265670,"corpo":"<p> 3 2 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1426763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito do \u00edndice de massa corporal (IMC): ","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426764,"hashId":"b9aced5110618b063503129d1c7e7d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A respeito do \u00edndice de massa corporal (IMC): <\/p>","resposta":5265672,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O c\u00e1lculo consiste em dividir a altura pelo peso ao quadrado. ","id":5265671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O c\u00e1lculo consiste em dividir a altura pelo peso ao quadrado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Se o resultado estiver dentro dos valores \u201cabaixo do peso\u201d \u00e9 preciso buscar o aumento do peso corporal.","id":5265672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Se o resultado estiver dentro dos valores \u201cabaixo do peso\u201d \u00e9 preciso buscar o aumento do peso corporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o resultado estiver dentro dos valores de peso ideal significa que esse indiv\u00edduo n\u00e3o necessita da pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":5265673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o resultado estiver dentro dos valores de peso ideal significa que esse indiv\u00edduo n\u00e3o necessita da pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":5265674,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1426764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O m\u00fasculo psoas maior \u00e9 um dos respons\u00e1veis por realizar o movimento de: ","provas":[{"id":46909,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1426768,"hashId":"4ab3129d21e7ff92877698063d2b5150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O m\u00fasculo psoas maior \u00e9 um dos respons\u00e1veis por realizar o movimento de: <\/p>","resposta":5265688,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Extens\u00e3o. ","id":5265687,"corpo":"<p> Extens\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flex\u00e3o.","id":5265688,"corpo":"<p>Flex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Adu\u00e7\u00e3o. ","id":5265689,"corpo":"<p> Adu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rota\u00e7\u00e3o externa. ","id":5265690,"corpo":"<p>Rota\u00e7\u00e3o externa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402874,"slug":"educacao-fisica-biomecanica-e-cinesiologia"}],"slug":"educacao-fisica\/1426768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal finalidade de uma an\u00e1lise de solo \u00e9 verificar a condi\u00e7\u00e3o de fertilidade das terras, indicando a disponibilidade de alguns dos principais nutrientes para as culturas, como base de uma recomenda\u00e7\u00e3o racional e econ\u00f4mica de corretivos e adubos. Nem sempre os solos est\u00e3o aptos para o cultivo de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, apresentando em muitos casos a falta ou o excesso de determinado tipo de nutriente. Sobre o tema, marque o item INCORRETO: ","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426771,"hashId":"5013f32d8ede02bdf97411dc3975bb98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade de uma an\u00e1lise de solo \u00e9 verificar a condi\u00e7\u00e3o de fertilidade das terras, indicando a disponibilidade de alguns dos principais nutrientes para as culturas, como base de uma recomenda\u00e7\u00e3o racional e econ\u00f4mica de corretivos e adubos. Nem sempre os solos est\u00e3o aptos para o cultivo de produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, apresentando em muitos casos a falta ou o excesso de determinado tipo de nutriente. Sobre o tema, marque o item INCORRETO: <\/p>","resposta":5265702,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00e1lcio \u00e9 importante no desenvolvimento radicular, na forma\u00e7\u00e3o da estrutura da planta e, tamb\u00e9m, no metabolismo do nitrog\u00eanio. ","id":5265699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00e1lcio \u00e9 importante no desenvolvimento radicular, na forma\u00e7\u00e3o da estrutura da planta e, tamb\u00e9m, no metabolismo do nitrog\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O magn\u00e9sio tem sua principal import\u00e2ncia como componente da clorofila, e respons\u00e1vel pela fotoss\u00edntese, fator essencial no crescimento dos vegetais. ","id":5265700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O magn\u00e9sio tem sua principal import\u00e2ncia como componente da clorofila, e respons\u00e1vel pela fotoss\u00edntese, fator essencial no crescimento dos vegetais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O calc\u00e1rio pode ser de 3 tipos: Calc\u00edtico: cont\u00e9m quase exclusivamente c\u00e1lcio; magnesiano: cont\u00e9m c\u00e1lcio e quantidade maior de magn\u00e9sio que o calc\u00edtico; dolom\u00edtico: cont\u00e9m menos c\u00e1lcio e mais magn\u00e9sio que os outros dois. ","id":5265701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O calc\u00e1rio pode ser de 3 tipos: Calc\u00edtico: cont\u00e9m quase exclusivamente c\u00e1lcio; magnesiano: cont\u00e9m c\u00e1lcio e quantidade maior de magn\u00e9sio que o calc\u00edtico; dolom\u00edtico: cont\u00e9m menos c\u00e1lcio e mais magn\u00e9sio que os outros dois. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Nitrog\u00eanio desempenha papel importante na respira\u00e7\u00e3o vegetal, tendo influ\u00eancia no armazenamento, transporte e utiliza\u00e7\u00e3o de energia no processo fotossint\u00e9tico. Tem tamb\u00e9m a\u00e7\u00e3o na s\u00edntese das prote\u00ednas e no metabolismo de enzimas. ","id":5265702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Nitrog\u00eanio desempenha papel importante na respira\u00e7\u00e3o vegetal, tendo influ\u00eancia no armazenamento, transporte e utiliza\u00e7\u00e3o de energia no processo fotossint\u00e9tico. Tem tamb\u00e9m a\u00e7\u00e3o na s\u00edntese das prote\u00ednas e no metabolismo de enzimas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fruticultura \u00e9 a ci\u00eancia relacionada ao cultivo de plantas frut\u00edferas e tem por objetivo a explora\u00e7\u00e3o racional de plantas lenhosas que produzem frutos comest\u00edveis. A fruticultura difere da agricultura pela particularidade no tratamento de cada planta. Na agricultura as plantas recebem um tratamento coletivo, isto \u00e9, semeia-se e colhe-se como um todo. Podemos listar como as principais barreiras para a exporta\u00e7\u00e3o de frutas no Brasil: ","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426772,"hashId":"aefa6f30cff2ae60bd1697145edcdf92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fruticultura \u00e9 a ci\u00eancia relacionada ao cultivo de plantas frut\u00edferas e tem por objetivo a explora\u00e7\u00e3o racional de plantas lenhosas que produzem frutos comest\u00edveis. A fruticultura difere da agricultura pela particularidade no tratamento de cada planta. Na agricultura as plantas recebem um tratamento coletivo, isto \u00e9, semeia-se e colhe-se como um todo. Podemos listar como as principais barreiras para a exporta\u00e7\u00e3o de frutas no Brasil: <\/p>","resposta":5265705,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Problemas governamentais do pa\u00eds que vai exportar as frutas, a falta de prepara\u00e7\u00e3o do mercado exportador e a moeda cara. ","id":5265703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Problemas governamentais do pa\u00eds que vai exportar as frutas, a falta de prepara\u00e7\u00e3o do mercado exportador e a moeda cara. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moderniza\u00e7\u00e3o dos produtores brasileiros e falta de recursos financeiros.","id":5265704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moderniza\u00e7\u00e3o dos produtores brasileiros e falta de recursos financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Falta de uma pol\u00edtica de defesa fitossanit\u00e1ria, m\u00e1 infraestrutura de portos e estradas e a falta de contratos formais. ","id":5265705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Falta de uma pol\u00edtica de defesa fitossanit\u00e1ria, m\u00e1 infraestrutura de portos e estradas e a falta de contratos formais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A oscila\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das mercadorias na bolsa. ","id":5265706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oscila\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os das mercadorias na bolsa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a insufici\u00eancia de nutrientes no solo, esses sintomas, elencados no enunciado a seguir s\u00e3o de qual elemento: A defici\u00eancia desse elemento \u00e9 bastante comum em planta\u00e7\u00f5es de tomate e caracteriza-se por uma descolora\u00e7\u00e3o das margens dos fol\u00edolos mais velhos, que progride em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea internerval, permanecendo verdes as nervuras. Quando a defici\u00eancia \u00e9 mais severa, as \u00e1reas amarelas v\u00e3o escurecendo, tornando-se posteriormente necrosadas. Sintomas causados por infec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus podem ser confundidos com defici\u00eancia desse elemento. ","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426779,"hashId":"cd1e79da5857735fed720decbb1ee10c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a insufici\u00eancia de nutrientes no solo, esses sintomas, elencados no enunciado a seguir s\u00e3o de qual elemento: A defici\u00eancia desse elemento \u00e9 bastante comum em planta\u00e7\u00f5es de tomate e caracteriza-se por uma descolora\u00e7\u00e3o das margens dos fol\u00edolos mais velhos, que progride em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea internerval, permanecendo verdes as nervuras. Quando a defici\u00eancia \u00e9 mais severa, as \u00e1reas amarelas v\u00e3o escurecendo, tornando-se posteriormente necrosadas. Sintomas causados por infec\u00e7\u00e3o de v\u00edrus podem ser confundidos com defici\u00eancia desse elemento. <\/p>","resposta":5265732,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pot\u00e1ssio.","id":5265731,"corpo":"<p> Pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Magn\u00e9sio.","id":5265732,"corpo":"<p> Magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" C\u00e1lcio. ","id":5265733,"corpo":"<p> C\u00e1lcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enxofre. ","id":5265734,"corpo":"<p>Enxofre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A piscicultura proporciona um elevado n\u00edvel de qualidade do peixe para consumo humano, isso se deve aos cuidados com alimenta\u00e7\u00e3o, controle das taxas de crescimento e das propriedades da \u00e1gua dos viveiros e tanques onde os peixes s\u00e3o criados. A pr\u00e1tica da piscicultura possibilita tamb\u00e9m, a cria\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que est\u00e3o amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o, contribuindo para a preserva\u00e7\u00e3o da diversidade da fauna, gerando renda ao pequeno e m\u00e9dio produtor rural, usando um modelo de trabalho sustent\u00e1vel. Sobre o tema, atribua V para item verdadeiro e F para item falso: I. O sistema intensivo refere-se \u00e0 pr\u00e1tica tradicional e rudimentar, representada pela t\u00e9cnica de cerco, por exemplo, em \u00e1reas originalmente destinadas \u00e0 outra finalidade como armazenamento de \u00e1gua, bebedouro de animais, energia el\u00e9trica, etc. O povoamento \u00e9 composto principalmente por esp\u00e9cies nativas da regi\u00e3o. Nesse caso, a alimenta\u00e7\u00e3o dos peixes depende apenas do que \u00e9 produzido naturalmente na \u00e1gua, fertilizada pelos pr\u00f3prios animais que ocupam o local. O investimento \u00e9 baixo e a produtividade por \u00e1rea tamb\u00e9m \u00e9 proporcional. (.....) II. No cultivo semi-intensivo existe um condicionamento e uma influ\u00eancia no cultivo, por meio de suplementa\u00e7\u00e3o alimentar, tratamento qu\u00edmico da \u00e1gua e mecaniza\u00e7\u00e3o de alguns processos (.....) III. J\u00e1 o sistema intensivo apresenta uma produ\u00e7\u00e3o bem controlada e sistematizada, visando \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o e o seu melhor retorno produtivo. O cultivo \u00e9 feito em tanques-rede, estruturas submersas feitas de telas de arame revestido de PVC, para confinamento da cria\u00e7\u00e3o em a\u00e7udes ou represas. Dentre as esp\u00e9cies mais comumente cultivadas atrav\u00e9s desse processo est\u00e3o o salm\u00e3o, o atum e a til\u00e1pia. (.....) IV. A pr\u00e1tica intensiva \u00e9 a que mais evolui nos pa\u00edses em desenvolvimento atualmente, pois permite a livre e constante circula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, que mant\u00e9m o oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, facilita a retirada e o manejo dos peixes, diminui os custos com tratamentos de doen\u00e7as e, al\u00e9m disso, a produtividade alcan\u00e7ada \u00e9 bastante superior \u00e0s outras t\u00e9cnicas. (.....) Respondidos os itens a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: ","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426782,"hashId":"99c83c8c9749f35b20293914edcd0e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A piscicultura proporciona um elevado n\u00edvel de qualidade do peixe para consumo humano, isso se deve aos cuidados com alimenta\u00e7\u00e3o, controle das taxas de crescimento e das propriedades da \u00e1gua dos viveiros e tanques onde os peixes s\u00e3o criados. A pr\u00e1tica da piscicultura possibilita tamb\u00e9m, a cria\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies que est\u00e3o amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o, contribuindo para a preserva\u00e7\u00e3o da diversidade da fauna, gerando renda ao pequeno e m\u00e9dio produtor rural, usando um modelo de trabalho sustent\u00e1vel. <\/p><p><br><\/p><p>Sobre o tema, atribua V para item verdadeiro e F para item falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O sistema intensivo refere-se \u00e0 pr\u00e1tica tradicional e rudimentar, representada pela t\u00e9cnica de cerco, por exemplo, em \u00e1reas originalmente destinadas \u00e0 outra finalidade como armazenamento de \u00e1gua, bebedouro de animais, energia el\u00e9trica, etc. O povoamento \u00e9 composto principalmente por esp\u00e9cies nativas da regi\u00e3o. Nesse caso, a alimenta\u00e7\u00e3o dos peixes depende apenas do que \u00e9 produzido naturalmente na \u00e1gua, fertilizada pelos pr\u00f3prios animais que ocupam o local. O investimento \u00e9 baixo e a produtividade por \u00e1rea tamb\u00e9m \u00e9 proporcional. (.....) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No cultivo semi-intensivo existe um condicionamento e uma influ\u00eancia no cultivo, por meio de suplementa\u00e7\u00e3o alimentar, tratamento qu\u00edmico da \u00e1gua e mecaniza\u00e7\u00e3o de alguns processos (.....) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. J\u00e1 o sistema intensivo apresenta uma produ\u00e7\u00e3o bem controlada e sistematizada, visando \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o e o seu melhor retorno produtivo. O cultivo \u00e9 feito em tanques-rede, estruturas submersas feitas de telas de arame revestido de PVC, para confinamento da cria\u00e7\u00e3o em a\u00e7udes ou represas. Dentre as esp\u00e9cies mais comumente cultivadas atrav\u00e9s desse processo est\u00e3o o salm\u00e3o, o atum e a til\u00e1pia. (.....) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A pr\u00e1tica intensiva \u00e9 a que mais evolui nos pa\u00edses em desenvolvimento atualmente, pois permite a livre e constante circula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, que mant\u00e9m o oxig\u00eanio necess\u00e1rio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o, facilita a retirada e o manejo dos peixes, diminui os custos com tratamentos de doen\u00e7as e, al\u00e9m disso, a produtividade alcan\u00e7ada \u00e9 bastante superior \u00e0s outras t\u00e9cnicas. (.....) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Respondidos os itens a sequ\u00eancia CORRETA \u00e9: <\/p>","resposta":5265743,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":5265743,"corpo":"<p>F, V, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":5265744,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V. ","id":5265745,"corpo":"<p>V, F, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":5265746,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto a embalagem de um produto fitossanit\u00e1rio est\u00e1 fechada e lacrada, ele n\u00e3o apresenta risco significativo de contamina\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o. Mas quando a embalagem \u00e9 aberta os riscos podem ser grandes se algumas regras b\u00e1sicas de seguran\u00e7a n\u00e3o forem seguidas para evitar a exposi\u00e7\u00e3o. Marque o item INCORRETO: ","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426784,"hashId":"e538fa1b273bc1e0ac518d7ce2bdd389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a embalagem de um produto fitossanit\u00e1rio est\u00e1 fechada e lacrada, ele n\u00e3o apresenta risco significativo de contamina\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o. Mas quando a embalagem \u00e9 aberta os riscos podem ser grandes se algumas regras b\u00e1sicas de seguran\u00e7a n\u00e3o forem seguidas para evitar a exposi\u00e7\u00e3o. Marque o item INCORRETO: <\/p>","resposta":5265752,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Misture a quantidade certa de produto para preparar a calda que ser\u00e1 usada no tratamento. ","id":5265751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Misture a quantidade certa de produto para preparar a calda que ser\u00e1 usada no tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Verifique a calibragem do equipamento aplicador usando um pouco do produto fitossanit\u00e1rio. ","id":5265752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Verifique a calibragem do equipamento aplicador usando um pouco do produto fitossanit\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a a tr\u00edplice lavagem ou lavagem sobre press\u00e3o das embalagens vazias enquanto estiver preparando a calda. ","id":5265753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a a tr\u00edplice lavagem ou lavagem sobre press\u00e3o das embalagens vazias enquanto estiver preparando a calda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vista os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual recomendados. ","id":5265754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Vista os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual recomendados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura da cana-de-a\u00e7\u00facar sempre esteve ligada com alguns \u201csurtos\u201d fitopatol\u00f3gicos, desde os prim\u00f3rdios da cultura no Brasil. Marque o item abaixo sobre doen\u00e7as que acometem essa cultura:","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426785,"hashId":"ae1621cc0096b0a6ccfa46c145c8b334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura da cana-de-a\u00e7\u00facar sempre esteve ligada com alguns \u201csurtos\u201d fitopatol\u00f3gicos, desde os prim\u00f3rdios da cultura no Brasil. Marque o item abaixo sobre doen\u00e7as que acometem essa cultura:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5265758,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferrugem alaranjada.","id":5265755,"corpo":"<p>Ferrugem alaranjada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o.","id":5265756,"corpo":"<p>Carv\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podrid\u00e3o vermelha.","id":5265757,"corpo":"<p>Podrid\u00e3o vermelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Mancha de Ascochyta.","id":5265758,"corpo":"<p> Mancha de Ascochyta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 um produto da apicultura e \u00e9 produzido dentro da colmeia visando a alimenta\u00e7\u00e3o dos embri\u00f5es de abelha com at\u00e9 3 dias de idade e para a alimenta\u00e7\u00e3o de toda vida da abelha rainha (a \u00fanica que se alimenta integralmente s\u00f3 desse alimento). \u00c9 altamente proteico e altamente valorizado no mercado para a alimenta\u00e7\u00e3o humana (diz haver propriedades terap\u00eauticas, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cientifica). Falamos de:","provas":[{"id":46910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426789,"hashId":"052cacaf809cffb7cae920c5a5ed6c66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 um produto da apicultura e \u00e9 produzido dentro da colmeia visando a alimenta\u00e7\u00e3o dos embri\u00f5es de abelha com at\u00e9 3 dias de idade e para a alimenta\u00e7\u00e3o de toda vida da abelha rainha (a \u00fanica que se alimenta integralmente s\u00f3 desse alimento). \u00c9 altamente proteico e altamente valorizado no mercado para a alimenta\u00e7\u00e3o humana (diz haver propriedades terap\u00eauticas, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cientifica). Falamos de:<\/p>","resposta":5265773,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mel. ","id":5265771,"corpo":"<p>Mel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3polis. ","id":5265772,"corpo":"<p>Pr\u00f3polis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Geleia Real.","id":5265773,"corpo":"<p> Geleia Real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nenhum dos itens est\u00e1 correto.","id":5265774,"corpo":"<p> Nenhum dos itens est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1426789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo.Fonte: Dispon\u00edvel em: https:\/\/americnet.files.wordpress.com. Acessado em 18 jan 2019. A imagem mostra um:","provas":[{"id":46911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426794,"hashId":"fa3061c6f81cf503eb8e54dc6984e61e","enunciado":"<p>Observe a imagem abaixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46911\/questao\/1426794-20201130130604000000-0.png\" width=\"204\" style=\"\"><\/p><p>Fonte: Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/americnet.files.wordpress.com.<\/u> Acessado em 18 jan 2019.<\/p><p><br><\/p><p> A imagem mostra um:<\/p>","resposta":5265794,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Conector do barramento SATA. ","id":5265791,"corpo":"<p> Conector do barramento SATA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conector do barramento IDE. ","id":5265792,"corpo":"<p>Conector do barramento IDE. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Slot do barramento CNR. ","id":5265793,"corpo":"<p> Slot do barramento CNR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Slot do barramento PCI. ","id":5265794,"corpo":"<p> Slot do barramento PCI. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"PCI (Peripheral Component Interconnect)\/ PCI Express","oab":false,"nome":"PCI (Peripheral Component Interconnect)\/ PCI Express","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419822,"slug":"informatica-pci-peripheral-component-interconnect-pci-express"}],"slug":"informatica\/1426794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No sistema operacional Microsoft Windows XP, em sua configura\u00e7\u00e3o original, o local que oferece a voc\u00ea acesso mais r\u00e1pido a e\u2212mail e Internet, a seus documentos, a imagens e m\u00fasica e aos programas usados recentemente. Estas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o exibidas ao se clicar na(o):","provas":[{"id":46911,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quadra","sigla":"Prefeitura","id":4169,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426805,"hashId":"dd5c8ad205e1fe281d28d45765353a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No sistema operacional Microsoft Windows XP, em sua configura\u00e7\u00e3o original, o local que oferece a voc\u00ea acesso mais r\u00e1pido a e\u2212mail e Internet, a seus documentos, a imagens e m\u00fasica e aos programas usados recentemente. Estas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o exibidas ao se clicar na(o):<\/p>","resposta":5265835,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Menu iniciar. ","id":5265835,"corpo":"<p> Menu iniciar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barra de tarefas. ","id":5265836,"corpo":"<p>Barra de tarefas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meu computador.","id":5265837,"corpo":"<p>Meu computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acess\u00f3rios do Windows. ","id":5265838,"corpo":"<p>Acess\u00f3rios do Windows. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/1426805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"(\u2026) Poder-se-ia pensar que num pa\u00eds como o Brasil deve ser quase imposs\u00edvel pegar um negro fugido; \u00e9 raro, no entanto, que este n\u00e3o seja rapidamente preso. Deve-se esta facilidade \u00e0 institui\u00e7\u00e3o (...)\" do trabalho daqueles que \"(...) gozam de um ordenado fixo e s\u00e3o encarregados de percorrer os distritos de vez em quando, com o fito de prender os negros evadidos e conduzi-los a seus senhores ou, n\u00e3o os conhecendo, \u00e0 pris\u00e3o mais pr\u00f3xima. A captura \u00e9 em seguida anunciada por um cartaz afixado \u00e0 porta da igreja, e o propriet\u00e1rio, desse modo, logo se encontra. (...)\" Johann Moritz Rugendas. Viagem pitoresca atrav\u00e9s do Brasil. S\u00e3o Paulo, Martins-EDUSP, 1972. pp. 159-160. O texto descreve atividade desenvolvida durante o Brasil colonial pelos","provas":[{"id":49891,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1507740,"hashId":"b77cf50d40fe7e61166fb3aa37ec8cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"(\u2026) Poder-se-ia pensar que num pa\u00eds como o Brasil deve ser quase imposs\u00edvel pegar um negro fugido; \u00e9 raro, no entanto, que este n\u00e3o seja rapidamente preso. Deve-se esta facilidade \u00e0 institui\u00e7\u00e3o (...)\" do trabalho daqueles que \"(...) gozam de um ordenado fixo e s\u00e3o encarregados de percorrer os distritos de vez em quando, com o fito de prender os negros evadidos e conduzi-los a seus senhores ou, n\u00e3o os conhecendo, \u00e0 pris\u00e3o mais pr\u00f3xima. A captura \u00e9 em seguida anunciada por um cartaz afixado \u00e0 porta da igreja, e o propriet\u00e1rio, desse modo, logo se encontra. (...)\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Johann Moritz Rugendas. Viagem pitoresca atrav\u00e9s do Brasil. S\u00e3o Paulo, Martins-EDUSP, 1972. pp. 159-160. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto descreve atividade desenvolvida durante o Brasil colonial pelos<\/p>","resposta":5626024,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"traficantes de escravos.","id":5626022,"corpo":"<p>traficantes de escravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jesu\u00edtas e religiosos regulares.","id":5626023,"corpo":"<p>jesu\u00edtas e religiosos regulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negros livres alforriados assalariados.","id":5626024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negros livres alforriados assalariados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ind\u00edgenas aldeados provenientes das miss\u00f5es.","id":5626025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ind\u00edgenas aldeados provenientes das miss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":"historia\/1507740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A manuten\u00e7\u00e3o de um ambiente de trabalho limpo \u00e9 uma responsabilidade compartilhada por todos os servidores em uma institui\u00e7\u00e3o. Assim, antes de iniciar alguma atividade de limpeza, o servidor p\u00fablico deve preparar previamente todo o material necess\u00e1rio aos procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o a serem executados. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel garantir que a atividade de limpeza ser\u00e1 realizada de forma organizada e os riscos de desperd\u00edcio de material s\u00e3o, ent\u00e3o, reduzidos. II. A limpeza manual \u00famida deve ser realizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de rodos, mops ou esfreg\u00f5es, nunca com panos ou esponjas umedecidas em solu\u00e7\u00e3o detergente, sendo aconselh\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o do enx\u00e1gue posterior com pano umedecido em \u00e1gua limpa. Esse procedimento pode ser utilizado para prover a limpeza em ambientes com elevada circula\u00e7\u00e3o, como em garagens e estacionamentos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49892,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507747,"hashId":"6a51e2faef30f1f7e48b332883bcb691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A manuten\u00e7\u00e3o de um ambiente de trabalho limpo \u00e9 uma responsabilidade compartilhada por todos os servidores em uma institui\u00e7\u00e3o. Assim, antes de iniciar alguma atividade de limpeza, o servidor p\u00fablico deve preparar previamente todo o material necess\u00e1rio aos procedimentos de limpeza e desinfec\u00e7\u00e3o a serem executados. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel garantir que a atividade de limpeza ser\u00e1 realizada de forma organizada e os riscos de desperd\u00edcio de material s\u00e3o, ent\u00e3o, reduzidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A limpeza manual \u00famida deve ser realizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de rodos, mops ou esfreg\u00f5es, nunca com panos ou esponjas umedecidas em solu\u00e7\u00e3o detergente, sendo aconselh\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o do enx\u00e1gue posterior com pano umedecido em \u00e1gua limpa. Esse procedimento pode ser utilizado para prover a limpeza em ambientes com elevada circula\u00e7\u00e3o, como em garagens e estacionamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626057,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1507747","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas. I \u2013 A cidade moderna passa a ser o l\u00f3cus da regula\u00e7\u00e3o do campo. II \u2013 Os movimentos da cidade s\u00e3o espont\u00e2neos, n\u00e3o h\u00e1 controle e nem regras para a popula\u00e7\u00e3o que comp\u00f5e esse movimento.III \u2013 A cidade \u00e9 caracterizada pela sua forma, como uma materializa\u00e7\u00e3o de determinadas rela\u00e7\u00f5es sociais, cuja mesma \u00e9 denominada de espa\u00e7o urbano. Marque a alternativa que corresponde \u00e0s afirmativas verdadeiras.","provas":[{"id":49895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1507801,"hashId":"4e2fba450a36a862a0d9340ad19f300f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A cidade moderna passa a ser o l\u00f3cus da regula\u00e7\u00e3o do campo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os movimentos da cidade s\u00e3o espont\u00e2neos, n\u00e3o h\u00e1 controle e nem regras para a popula\u00e7\u00e3o que comp\u00f5e esse movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A cidade \u00e9 caracterizada pela sua forma, como uma materializa\u00e7\u00e3o de determinadas rela\u00e7\u00f5es sociais, cuja mesma \u00e9 denominada de espa\u00e7o urbano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde \u00e0s afirmativas verdadeiras.<\/p>","resposta":5626300,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5626299,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5626300,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":5626301,"corpo":"<p>Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas","id":5626302,"corpo":"<p>Nenhuma das afirmativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/1507801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de explora\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio nas \u00e1reas do Cerrado oferece amea\u00e7a ao Bioma e sua diversidade cultural como tamb\u00e9m promove consequ\u00eancias para a agricultura camponesa. Marque a alternativa que N\u00c3O sustenta essa afirma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":49895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1507815,"hashId":"cda757380433a7a10f402586cf00006b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de explora\u00e7\u00e3o do agroneg\u00f3cio nas \u00e1reas do Cerrado oferece amea\u00e7a ao Bioma e sua diversidade cultural como tamb\u00e9m promove consequ\u00eancias para a agricultura camponesa. Marque a alternativa que N\u00c3O sustenta essa afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5626364,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobre o discurso da racionalidade t\u00e9cnico-cient\u00edfica, o agroneg\u00f3cio evidencia as \u00e1reas do Cerrado apenas sob o plano econ\u00f4mico.","id":5626362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o discurso da racionalidade t\u00e9cnico-cient\u00edfica, o agroneg\u00f3cio evidencia as \u00e1reas do Cerrado apenas sob o plano econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menos de 20% das \u00e1reas de Cerrado possuem vegeta\u00e7\u00e3o nativa, resultado do processo de industrializa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio que intensifica a produ\u00e7\u00e3o.","id":5626363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 20% das \u00e1reas de Cerrado possuem vegeta\u00e7\u00e3o nativa, resultado do processo de industrializa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio que intensifica a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A agricultura camponesa possui t\u00e9cnicas rudimentares, desconhecedoras dos problemas ambientais, fato que amplia a destrui\u00e7\u00e3o do bioma Cerrado.","id":5626364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A agricultura camponesa possui t\u00e9cnicas rudimentares, desconhecedoras dos problemas ambientais, fato que amplia a destrui\u00e7\u00e3o do bioma Cerrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A agricultura moderna promove um processo permanente de quebra financeira, marginaliza\u00e7\u00e3o e emigra\u00e7\u00e3o do campo, para as cidades, de milh\u00f5es de pequenos agricultores.","id":5626365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A agricultura moderna promove um processo permanente de quebra financeira, marginaliza\u00e7\u00e3o e emigra\u00e7\u00e3o do campo, para as cidades, de milh\u00f5es de pequenos agricultores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Catastrofes ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Catastrofes ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397291,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":"geografia\/1507815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno tem a atribui\u00e7\u00e3o de criar e gerenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia social, no munic\u00edpio. II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno deve utilizar ferramentas e t\u00e9cnicas como, por exemplo, o planejamento em ondas sucessivas, o m\u00e9todo PERT e o gerenciamento do valor agregado para desenvolver, de forma contr\u00e1ria aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, todos os processos internos de auditoria, controle e verifica\u00e7\u00e3o dos programas e projetos, no \u00e2mbito da municipalidade. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":49898,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Agente de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1507832,"hashId":"a955d768f94e2a28053344cffedb8fad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno tem a atribui\u00e7\u00e3o de criar e gerenciar as pol\u00edticas p\u00fablicas de assist\u00eancia social, no munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno deve utilizar ferramentas e t\u00e9cnicas como, por exemplo, o planejamento em ondas sucessivas, o m\u00e9todo PERT e o gerenciamento do valor agregado para desenvolver, de forma contr\u00e1ria aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, todos os processos internos de auditoria, controle e verifica\u00e7\u00e3o dos programas e projetos, no \u00e2mbito da municipalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":5626444,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5626441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5626443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5626444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","oab":false,"nome":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411917,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-10-180-de-2001-sistemas-estruturais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1507832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as v\u00e1rias dificuldades dos alunos de Ensino Fundamental em aprender conceitos de f\u00edsicos, nota-se a necessidade de elaborar novas estrat\u00e9gias de ensino visando minimizar tais dificuldades e, ao mesmo tempo, despertando interesse do aluno para o estudo de F\u00edsica. Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o condiz com as caracter\u00edsticas dos Mapas Conceituais como ferramenta no ensino da F\u00edsica:","provas":[{"id":49897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1507834,"hashId":"7f896f48b873bd3a777f73df04b7a730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as v\u00e1rias dificuldades dos alunos de Ensino Fundamental em aprender conceitos de f\u00edsicos, nota-se a necessidade de elaborar novas estrat\u00e9gias de ensino visando minimizar tais dificuldades e, ao mesmo tempo, despertando interesse do aluno para o estudo de F\u00edsica. Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o condiz com as caracter\u00edsticas dos Mapas Conceituais como ferramenta no ensino da F\u00edsica:<\/p>","resposta":5626450,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mapas conceituais se assemelham aos organogramas e diagramas de fluxo, pois apresentam uma sequ\u00eancia, temporalidade ou uma dire\u00e7\u00e3o e hierarquias organizacionais, bem como tamb\u00e9m, caracterizam-se como mapas mentais, pois s\u00e3o considerados associacionistas, onde se preocupam com as rela\u00e7\u00f5es entre os conceitos, seguindo uma hierarquia bem definida.","id":5626450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapas conceituais se assemelham aos organogramas e diagramas de fluxo, pois apresentam uma sequ\u00eancia, temporalidade ou uma dire\u00e7\u00e3o e hierarquias organizacionais, bem como tamb\u00e9m, caracterizam-se como mapas mentais, pois s\u00e3o considerados associacionistas, onde se preocupam com as rela\u00e7\u00f5es entre os conceitos, seguindo uma hierarquia bem definida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os mapas conceituais s\u00e3o ferramentas gr\u00e1ficas para a organiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o do conhecimento. Eles incluem conceitos, geralmente dentro de c\u00edrculos ou quadros de alguma esp\u00e9cie, e rela\u00e7\u00f5es entre conceitos, que s\u00e3o indicadas por linhas que os interligam. As palavras sobre essas linhas, que s\u00e3o palavras ou frases de liga\u00e7\u00e3o, especificam os relacionamentos entre dois conceitos.","id":5626451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mapas conceituais s\u00e3o ferramentas gr\u00e1ficas para a organiza\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o do conhecimento. Eles incluem conceitos, geralmente dentro de c\u00edrculos ou quadros de alguma esp\u00e9cie, e rela\u00e7\u00f5es entre conceitos, que s\u00e3o indicadas por linhas que os interligam. As palavras sobre essas linhas, que s\u00e3o palavras ou frases de liga\u00e7\u00e3o, especificam os relacionamentos entre dois conceitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aluno ao recriar o mapa deve deixar claro no mapa conceitual quais os conceitos considerados importantes sobre o conte\u00fado e quais os peculiares. Os mapas conceituais revelam com cada um dos aprendizes uma estrutura do seu conhecimento em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado em estudo. Por isso, n\u00e3o existe apenas um \u00fanico mapa correto, mas sim infinitas possibilidades de hierarquizar e relacionar os conceitos em foco.","id":5626452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno ao recriar o mapa deve deixar claro no mapa conceitual quais os conceitos considerados importantes sobre o conte\u00fado e quais os peculiares. Os mapas conceituais revelam com cada um dos aprendizes uma estrutura do seu conhecimento em rela\u00e7\u00e3o ao conte\u00fado em estudo. Por isso, n\u00e3o existe apenas um \u00fanico mapa correto, mas sim infinitas possibilidades de hierarquizar e relacionar os conceitos em foco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os mapas conceituais podem ser usados para se obter uma visualiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o conceitual que o aluno atribui a um dado conhecimento. Trata-se basicamente de uma t\u00e9cnica n\u00e3o tradicional de avalia\u00e7\u00e3o que busca informa\u00e7\u00f5es sobre significados erela\u00e7\u00f5es significativas entre conceitos-chave do conte\u00fado de ensino segundo o ponto de vista do aluno.","id":5626453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mapas conceituais podem ser usados para se obter uma visualiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o conceitual que o aluno atribui a um dado conhecimento. Trata-se basicamente de uma t\u00e9cnica n\u00e3o tradicional de avalia\u00e7\u00e3o que busca informa\u00e7\u00f5es sobre significados erela\u00e7\u00f5es significativas entre conceitos-chave do conte\u00fado de ensino segundo o ponto de vista do aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em F\u00edsica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400929,"slug":"fisica-educacao-em-fisica"}],"slug":"fisica\/1507834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito das unidades de medidas, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":49897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1507839,"hashId":"d013bd1a6b504600ad0878f4b20d02ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito das unidades de medidas, assinale \u00e0quela que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":5626473,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prefixo pico diz respeito a pot\u00eancia 10-12.","id":5626471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefixo pico diz respeito a pot\u00eancia 10<sup>-12<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10-18 \u00e9 tempo que a luz leva para atravessar um \u00e1tomo.","id":5626472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10<sup>-18 <\/sup>\u00e9 tempo que a luz leva para atravessar um \u00e1tomo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 sr \u00e9 o \u00e2ngulo s\u00f3lido que tendo o v\u00e9rtice no centro de uma esfera, intersecta na superf\u00edcie desta uma \u00e1rea igual \u00e0 de um quadrado tendo por lado o di\u00e2metro da esfera.","id":5626473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 sr \u00e9 o \u00e2ngulo s\u00f3lido que tendo o v\u00e9rtice no centro de uma esfera, intersecta na superf\u00edcie desta uma \u00e1rea igual \u00e0 de um quadrado tendo por lado o di\u00e2metro da esfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O raio de um \u00e1tomo \u00e9 da grandeza de 10-10m.","id":5626474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio de um \u00e1tomo \u00e9 da grandeza de 10<sup>-10<\/sup>m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/1507839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No Brasil, s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o, conforme disposto no Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno \u00e9 o profissional respons\u00e1vel por determinar as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos municipais, assim como \u00e9 seu dever priorizar os programas e projetos que devem ser realizados no munic\u00edpio a cada ano. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49898,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Agente de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1507877,"hashId":"0a28db4794c582f5050deed189606605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No Brasil, s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o, conforme disposto no Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno \u00e9 o profissional respons\u00e1vel por determinar as aplica\u00e7\u00f5es dos recursos municipais, assim como \u00e9 seu dever priorizar os programas e projetos que devem ser realizados no munic\u00edpio a cada ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626646,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","oab":false,"nome":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411917,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-10-180-de-2001-sistemas-estruturais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1507877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno deve desenvolver auditorias regulares, de forma planejada, a fim de reduzir a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia das medidas de controle aplicadas aos projetos e programas governamentais, no \u00e2mbito municipal. II. O servidor p\u00fablico deve tratar com urbanidade os demais servidores p\u00fablicos e o p\u00fablico em geral. Deve, tamb\u00e9m, representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49898,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Agente de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1507886,"hashId":"1bb21d83bbeb0ae25c8849728c57eab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno deve desenvolver auditorias regulares, de forma planejada, a fim de reduzir a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia das medidas de controle aplicadas aos projetos e programas governamentais, no \u00e2mbito municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor p\u00fablico deve tratar com urbanidade os demais servidores p\u00fablicos e o p\u00fablico em geral. Deve, tamb\u00e9m, representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626685,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":5626686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","oab":false,"nome":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411917,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-10-180-de-2001-sistemas-estruturais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1507886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O comportamento \u00e9tico compreende um conjunto de atitudes universalmente aceitas e imut\u00e1veis. No \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por exemplo, a \u00e9tica \u00e9 o valor que permite ao servidor atuar com vistas a obter ganhos pessoais e benef\u00edcios n\u00e3o permitidos nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. II. Utilizar senhas pouco complexas, como uma sequ\u00eancia simples (do tipo: 1234 ou abcd) em servi\u00e7os eletr\u00f4nicos de com\u00e9rcio virtual, bancos e aplicativos que compreendem informa\u00e7\u00f5es sigilosas \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a na internet. III. No Brasil, \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a, conforme disposto no Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49898,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Agente de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1507888,"hashId":"fe078f71f99a72eb529301ce4d2ea3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O comportamento \u00e9tico compreende um conjunto de atitudes universalmente aceitas e imut\u00e1veis. No \u00e2mbito das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, por exemplo, a \u00e9tica \u00e9 o valor que permite ao servidor atuar com vistas a obter ganhos pessoais e benef\u00edcios n\u00e3o permitidos nos termos da legisla\u00e7\u00e3o vigente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Utilizar senhas pouco complexas, como uma sequ\u00eancia simples (do tipo: 1234 ou abcd) em servi\u00e7os eletr\u00f4nicos de com\u00e9rcio virtual, bancos e aplicativos que compreendem informa\u00e7\u00f5es sigilosas \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a na internet. III. No Brasil, \u00e9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a, conforme disposto no Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626692,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":5626691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5626692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5626693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5626694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1507888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 o demonstrativo cont\u00e1bil que evidencia o Ativo Circulante e o N\u00e3o-Circulante, o Passivo Circulante e o N\u00e3oCirculante, o Saldo Patrimonial e as Contas de Compensa\u00e7\u00e3o, sintetizando os bens, valores, cr\u00e9ditos, obriga\u00e7\u00f5es e riscos da Entidade. II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno deve realizar os processos de controle, auditorias e verifica\u00e7\u00f5es exclusivamente no \u00e2mbito dos projetos, programas e entidades de servi\u00e7os de sa\u00fade no munic\u00edpio. III. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno n\u00e3o deve atuar em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios da legalidade e da efici\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49898,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Agente de Controle Interno - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1507890,"hashId":"1bd3b6f6cc616dca4c27164f333e4be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 o demonstrativo cont\u00e1bil que evidencia o Ativo Circulante e o N\u00e3o-Circulante, o Passivo Circulante e o N\u00e3oCirculante, o Saldo Patrimonial e as Contas de Compensa\u00e7\u00e3o, sintetizando os bens, valores, cr\u00e9ditos, obriga\u00e7\u00f5es e riscos da Entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno deve realizar os processos de controle, auditorias e verifica\u00e7\u00f5es exclusivamente no \u00e2mbito dos projetos, programas e entidades de servi\u00e7os de sa\u00fade no munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 luz da Lei n\u00ba 10.180, de 6 de fevereiro de 2001, que disp\u00f5e sobre as normas brasileiras de controle interno, o Agente de Controle Interno n\u00e3o deve atuar em conson\u00e2ncia com os princ\u00edpios da legalidade e da efici\u00eancia na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626700,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5626699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":5626700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5626701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":5626702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1507890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o dos fatores ambientais (material de origem, clima, biota, relevo, tempo) desencadeia processos formadores do solo, chamados de processos pedogen\u00e9ticos, cujas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o registradas nas fei\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas e na composi\u00e7\u00e3o do solo. Assim, diferentes combina\u00e7\u00f5es de fatores ambientais direcionam processos que atuam no substrato geol\u00f3gico ou no solo pr\u00e9-existente, ocasionando modifica\u00e7\u00f5es pedogen\u00e9ticas. Como resultado, os processos pedogen\u00e9ticos formam um solo com um conjunto de horizontes e composi\u00e7\u00e3o caracter\u00edsticos. Com base nos conhecimentos de Pedologia, relacione a COLUNA I com a COLUNA II, associando os processos pedogen\u00e9ticos \u00e0s defini\u00e7\u00f5es que mais se aproxima dos seus conceitos. COLUNA I 1. Turba\u00e7\u00e3o 2. Lessivagem 3. Saliniza\u00e7\u00e3o 4. Latoliza\u00e7\u00e3o 5. Gleiza\u00e7\u00e3o 6. Ferr\u00f3lise 7. Plintiza\u00e7\u00e3o 8. Paludiza\u00e7\u00e3o COLUNA II ( ) Intemperismo qu\u00edmico muito intenso, lixivia\u00e7\u00e3o de bases e Si, acumula\u00e7\u00e3o de Fe e Al. ( ) Transfer\u00eancia vertical de coloides e sua deposi\u00e7\u00e3o em horizontes subsuperficiais. ( ) Processo de destrui\u00e7\u00e3o de argilas (argilominerais e \u00f3xidos) por ciclos alternados de oxida\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o, em horizontes ou camadas do solo sujeitos \u00e0 altern\u00e2ncia de encharcamento e secagem frequentes, como no topo de horizontes subsuperficiais densos e argilosos. ( ) Ocorre em ambiente de solo com prolongada ou permanente satura\u00e7\u00e3o com \u00e1gua, havendo redu\u00e7\u00e3o de Fe e Mn e poss\u00edvel ac\u00famulo de mat\u00e9ria org\u00e2nica. ( ) Processo de acumula\u00e7\u00e3o extrema de compostos de ferro por migra\u00e7\u00e3o vertical ou horizontal, solubilizados em algumas posi\u00e7\u00f5es na paisagem e reprecipitado por oxida\u00e7\u00e3o em outras, formando crostas, concre\u00e7\u00f5es ou carapa\u00e7as later\u00edticas, compostas de \u00f3xidos de ferro em associa\u00e7\u00e3o com quartzo, s\u00edlica amorfa e coloides do solo. ( ) Processo de acumula\u00e7\u00e3o intensa de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo, em ambientes permanentemente encharcados. ( ) Movimenta\u00e7\u00e3o intensa da massa do solo, por a\u00e7\u00e3o de processos biol\u00f3gicos (formigas, cupins, minhocas) ou por efeitos alternados e frequentes de umedecimento e secagem da massa do solo, como nos vertissolos. ( ) Ac\u00famulo de sais sol\u00faveis no perfil do solo. Ocorre em \u00e1reas litor\u00e2neas ou sob clima \u00e1rido, onde a pluviosidade \u00e9 menor que a evapotranspira\u00e7\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1515152,"hashId":"9bdf96b6f8bc75915bb41f58e9c138de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o dos fatores ambientais (material de origem, clima, biota, relevo, tempo) desencadeia processos formadores do solo, chamados de processos pedogen\u00e9ticos, cujas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o registradas nas fei\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas e na composi\u00e7\u00e3o do solo. Assim, diferentes combina\u00e7\u00f5es de fatores ambientais direcionam processos que atuam no substrato geol\u00f3gico ou no solo pr\u00e9-existente, ocasionando modifica\u00e7\u00f5es pedogen\u00e9ticas. Como resultado, os processos pedogen\u00e9ticos formam um solo com um conjunto de horizontes e composi\u00e7\u00e3o caracter\u00edsticos. Com base nos conhecimentos de Pedologia, relacione a COLUNA I com a COLUNA II, associando os processos pedogen\u00e9ticos \u00e0s defini\u00e7\u00f5es que mais se aproxima dos seus conceitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Turba\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Lessivagem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Saliniza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Latoliza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Gleiza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Ferr\u00f3lise <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Plintiza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Paludiza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Intemperismo qu\u00edmico muito intenso, lixivia\u00e7\u00e3o de bases e Si, acumula\u00e7\u00e3o de Fe e Al. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transfer\u00eancia vertical de coloides e sua deposi\u00e7\u00e3o em horizontes subsuperficiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Processo de destrui\u00e7\u00e3o de argilas (argilominerais e \u00f3xidos) por ciclos alternados de oxida\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o, em horizontes ou camadas do solo sujeitos \u00e0 altern\u00e2ncia de encharcamento e secagem frequentes, como no topo de horizontes subsuperficiais densos e argilosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre em ambiente de solo com prolongada ou permanente satura\u00e7\u00e3o com \u00e1gua, havendo redu\u00e7\u00e3o de Fe e Mn e poss\u00edvel ac\u00famulo de mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Processo de acumula\u00e7\u00e3o extrema de compostos de ferro por migra\u00e7\u00e3o vertical ou horizontal, solubilizados em algumas posi\u00e7\u00f5es na paisagem e reprecipitado por oxida\u00e7\u00e3o em outras, formando crostas, concre\u00e7\u00f5es ou carapa\u00e7as later\u00edticas, compostas de \u00f3xidos de ferro em associa\u00e7\u00e3o com quartzo, s\u00edlica amorfa e coloides do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Processo de acumula\u00e7\u00e3o intensa de mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo, em ambientes permanentemente encharcados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Movimenta\u00e7\u00e3o intensa da massa do solo, por a\u00e7\u00e3o de processos biol\u00f3gicos (formigas, cupins, minhocas) ou por efeitos alternados e frequentes de umedecimento e secagem da massa do solo, como nos vertissolos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ac\u00famulo de sais sol\u00faveis no perfil do solo. Ocorre em \u00e1reas litor\u00e2neas ou sob clima \u00e1rido, onde a pluviosidade \u00e9 menor que a evapotranspira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5658519,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 2 6 5 7 8 1 3","id":5658519,"corpo":"<p>4 2 6 5 7 8 1 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 1 5 4 7 8 2 3","id":5658520,"corpo":"<p>6 1 5 4 7 8 2 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 1 3 8 4 5 2 7","id":5658521,"corpo":"<p>6 1 3 8 4 5 2 7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 2 5 6 3 8 1 7","id":5658522,"corpo":"<p>4 2 5 6 3 8 1 7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1515152","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, as unidades de conserva\u00e7\u00e3o integrantes do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (SNUC) dividem-se em dois grupos, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas. I. Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral, cujo objetivo b\u00e1sico \u00e9 preservar a natureza, sendo admitido apenas o uso indireto dos seus recursos naturais, com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos nessa lei. Esse grupo \u00e9 composto pela Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica; Reserva Biol\u00f3gica; Parque Nacional; Monumento Natural e Ref\u00fagio de Vida Silvestre. II. Unidades de Uso Sustent\u00e1vel, cujo objetivo b\u00e1sico \u00e9 compatibilizar a conserva\u00e7\u00e3o da natureza com o uso sustent\u00e1vel de parcela dos seus recursos naturais. Esse grupo \u00e9 composto pela \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental; \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico; Floresta Nacional; Reserva Extrativista; Reserva de Fauna; Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural. As terras destinadas a exercer a fun\u00e7\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o podem ser de posse e dom\u00ednio p\u00fablicos, sendo que as \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites ser\u00e3o desapropriadas e poder\u00e3o ser constitu\u00eddas conjuntamente de terras p\u00fablicas e privadas ou ser totalmente de dom\u00ednio privado. Entre as unidades de conserva\u00e7\u00e3o a seguir, assinale aquela que n\u00e3o \u00e9 exigida pela Lei n\u00ba 9.985, ser exclusivamente composta por terras de posse e dom\u00ednio p\u00fablicos:","provas":[{"id":50164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1515165,"hashId":"2f15e49e1ae2968bf374748048cae1b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.985, de 18 de julho de 2000, as unidades de conserva\u00e7\u00e3o integrantes do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (SNUC) dividem-se em dois grupos, com caracter\u00edsticas espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Unidades de Prote\u00e7\u00e3o Integral, cujo objetivo b\u00e1sico \u00e9 preservar a natureza, sendo admitido apenas o uso indireto dos seus recursos naturais, com exce\u00e7\u00e3o dos casos previstos nessa lei. Esse grupo \u00e9 composto pela Esta\u00e7\u00e3o Ecol\u00f3gica; Reserva Biol\u00f3gica; Parque Nacional; Monumento Natural e Ref\u00fagio de Vida Silvestre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Unidades de Uso Sustent\u00e1vel, cujo objetivo b\u00e1sico \u00e9 compatibilizar a conserva\u00e7\u00e3o da natureza com o uso sustent\u00e1vel de parcela dos seus recursos naturais. Esse grupo \u00e9 composto pela \u00c1rea de Prote\u00e7\u00e3o Ambiental; \u00c1rea de Relevante Interesse Ecol\u00f3gico; Floresta Nacional; Reserva Extrativista; Reserva de Fauna; Reserva de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As terras destinadas a exercer a fun\u00e7\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o podem ser de posse e dom\u00ednio p\u00fablicos, sendo que as \u00e1reas particulares inclu\u00eddas em seus limites ser\u00e3o desapropriadas e poder\u00e3o ser constitu\u00eddas conjuntamente de terras p\u00fablicas e privadas ou ser totalmente de dom\u00ednio privado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as unidades de conserva\u00e7\u00e3o a seguir, assinale aquela que n\u00e3o \u00e9 exigida pela Lei n\u00ba 9.985, ser exclusivamente composta por terras de posse e dom\u00ednio p\u00fablicos:<\/p>","resposta":5658573,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parque Nacional.","id":5658572,"corpo":"<p>Parque Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ref\u00fagio de Vida Silvestre.","id":5658573,"corpo":"<p>Ref\u00fagio de Vida Silvestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Floresta Nacional.","id":5658574,"corpo":"<p>Floresta Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reserva Extrativista.","id":5658575,"corpo":"<p>Reserva Extrativista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/1515165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bid\u00ea, pe\u00e7a comum nos banheiros das resid\u00eancias, vem sendo gradativamente substitu\u00eddo pela ducha manual instalada pr\u00f3ximo \u00e0 bacia sanit\u00e1ria.Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do bid\u00ea ou da ducha manual, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":50166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1515175,"hashId":"ff1cfcd2b314cfaec70f6273870c9968","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O bid\u00ea, pe\u00e7a comum nos banheiros das resid\u00eancias, vem sendo gradativamente substitu\u00eddo pela ducha manual instalada pr\u00f3ximo \u00e0 bacia sanit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do bid\u00ea ou da ducha manual, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":5658619,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnicamente, o uso do bid\u00ea \u00e9 questionado pela possibilidade de ocorrer a contamina\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel pela retrosifonagem.","id":5658616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnicamente, o uso do bid\u00ea \u00e9 questionado pela possibilidade de ocorrer a contamina\u00e7\u00e3o da rede de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel pela retrosifonagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do bid\u00ea deve ser evitado para se fazer a higiene \u00edntima, pois pode haver risco de contamina\u00e7\u00e3o por fezes que ficam nos orif\u00edcios do chuveiro fixo do bid\u00ea.","id":5658617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do bid\u00ea deve ser evitado para se fazer a higiene \u00edntima, pois pode haver risco de contamina\u00e7\u00e3o por fezes que ficam nos orif\u00edcios do chuveiro fixo do bid\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As duchas higi\u00eanicas s\u00e3o facilmente instaladas em banheiros j\u00e1 prontos, sem necessidade de rasgos em paredes para coloca\u00e7\u00e3o de novas tubula\u00e7\u00f5es.","id":5658618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duchas higi\u00eanicas s\u00e3o facilmente instaladas em banheiros j\u00e1 prontos, sem necessidade de rasgos em paredes para coloca\u00e7\u00e3o de novas tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o uso da ducha, o registro pode ser mantido aberto, pois o gatilho impede o fluxo da \u00e1gua quando n\u00e3o em uso.","id":5658619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o uso da ducha, o registro pode ser mantido aberto, pois o gatilho impede o fluxo da \u00e1gua quando n\u00e3o em uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1515175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento da depress\u00e3o bipolar, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":50111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1514002,"hashId":"1e14e6c0190efc4d74b9e6c0b4a07c72","enunciado":"<p>Quanto ao tratamento da depress\u00e3o bipolar, \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/p>","resposta":5653356,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lurasidona deve substituir o carbonato de l\u00edtio ap\u00f3s a quarta semana de tratamento em caso de eleva\u00e7\u00e3o das enzimas pancre\u00e1ticas.","id":5653355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lurasidona deve substituir o carbonato de l\u00edtio ap\u00f3s a quarta semana de tratamento em caso de eleva\u00e7\u00e3o das enzimas pancre\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carbonato de l\u00edtio, lamotrigina e quetiapina podem ser considerados monoterapias de primeira linha.","id":5653356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carbonato de l\u00edtio, lamotrigina e quetiapina podem ser considerados monoterapias de primeira linha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duloxetina e fluvoxamina s\u00e3o os antidepressivos de escolha.","id":5653357,"corpo":"<p>Duloxetina e fluvoxamina s\u00e3o os antidepressivos de escolha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clozapina e haloperidol n\u00e3o podem ser usados na fase de manuten\u00e7\u00e3o.","id":5653358,"corpo":"<p>Clozapina e haloperidol n\u00e3o podem ser usados na fase de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1514002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um curso d\u2019\u00e1gua com 5 metros de largura, s\u00e3o consideradas \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP) suas faixas marginais desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de","provas":[{"id":50124,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1514021,"hashId":"628e2d1765e82b8840c44306ec3de6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um curso d\u2019\u00e1gua com 5 metros de largura, s\u00e3o consideradas \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP) suas faixas marginais desde a borda da calha do leito regular, em largura m\u00ednima de<\/p>","resposta":5653436,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) metros.","id":5653436,"corpo":"<p>30 (trinta) metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 (cinquenta) metros.","id":5653437,"corpo":"<p>50 (cinquenta) metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 (cem) metros.","id":5653438,"corpo":"<p>100 (cem) metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 (cento e cinquenta) metros.","id":5653439,"corpo":"<p>150 (cento e cinquenta) metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1514021","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de qualidade de \u00e1gua (IQA) \u00e9 determinado pelo produt\u00f3rio ponderado das caracter\u00edsticas da \u00e1gua correspondentes a 9 par\u00e2metros de qualidade. Esses par\u00e2metros foram escolhidos a partir da opini\u00e3o de 142 especialistas de v\u00e1rias regi\u00f5es dos Estados Unidos.Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um par\u00e2metro de qualidade considerado na determina\u00e7\u00e3o do IQA.","provas":[{"id":50124,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1514024,"hashId":"2810bbf0d566bdf858da4b5c348dab25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de qualidade de \u00e1gua (IQA) \u00e9 determinado pelo produt\u00f3rio ponderado das caracter\u00edsticas da \u00e1gua correspondentes a 9 par\u00e2metros de qualidade. Esses par\u00e2metros foram escolhidos a partir da opini\u00e3o de 142 especialistas de v\u00e1rias regi\u00f5es dos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um par\u00e2metro de qualidade considerado na determina\u00e7\u00e3o do IQA.<\/p>","resposta":5653451,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperatura","id":5653449,"corpo":"<p>Temperatura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH (potencial hidrogeni\u00f4nico)","id":5653450,"corpo":"<p>pH (potencial hidrogeni\u00f4nico)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alcalinidade","id":5653451,"corpo":"<p>Alcalinidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO)","id":5653452,"corpo":"<p>Demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1514024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os filtros biol\u00f3gicos percoladores v\u00eam sendo usados para o tratamento de esgotos dom\u00e9sticos em todo o Brasil, e s\u00e3o sistemas","provas":[{"id":50124,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista Ambiental - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1514025,"hashId":"c481c1201718e40b81490aaa774e6a86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filtros biol\u00f3gicos percoladores v\u00eam sendo usados para o tratamento de esgotos dom\u00e9sticos em todo o Brasil, e s\u00e3o sistemas<\/p>","resposta":5653455,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce dispersa no meio l\u00edquido, havendo elevada efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":5653453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce dispersa no meio l\u00edquido, havendo elevada efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anaer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce aderida a um meio suporte, havendo satisfat\u00f3ria efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de nutrientes.","id":5653454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anaer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce aderida a um meio suporte, havendo satisfat\u00f3ria efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de nutrientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce aderida a um meio suporte, havendo elevada efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":5653455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce aderida a um meio suporte, havendo elevada efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anaer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce dispersa no meio l\u00edquido, havendo satisfat\u00f3ria efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":5653456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anaer\u00f3bios de tratamento em que a biomassa cresce dispersa no meio l\u00edquido, havendo satisfat\u00f3ria efici\u00eancia na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1514025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transtorno com sintomas som\u00e1ticos na inf\u00e2ncia se apresenta clinicamente como os quadros abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1514038,"hashId":"097ace777e59078e172e028f5d9bb649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno com sintomas som\u00e1ticos na inf\u00e2ncia se apresenta clinicamente como os quadros abaixo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5653513,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipocondria","id":5653512,"corpo":"<p>hipocondria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mutismo seletivo","id":5653513,"corpo":"<p>mutismo seletivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno de corpo dism\u00f3rfico","id":5653514,"corpo":"<p>transtorno de corpo dism\u00f3rfico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno com sintomas som\u00e1ticos propriamente dito","id":5653515,"corpo":"<p>transtorno com sintomas som\u00e1ticos propriamente dito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1514038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica do Delirium na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia:","provas":[{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1514046,"hashId":"421a4e52588cfa7a3d1cbe54d3d0f9d9","enunciado":"<p>\u00c9 caracter\u00edstica do Delirium na inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia:<\/p>","resposta":5653547,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar-se como quadro de desenvolvimento insidioso","id":5653544,"corpo":"<p>apresentar-se como quadro de desenvolvimento insidioso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verifica-se maior vulnerabilidade org\u00e2nica nos adolescentes","id":5653545,"corpo":"<p>verifica-se maior vulnerabilidade org\u00e2nica nos adolescentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter nas medica\u00e7\u00f5es como o haloperidol a primeira medida de tratamento","id":5653546,"corpo":"<p>ter nas medica\u00e7\u00f5es como o haloperidol a primeira medida de tratamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter o comprometimento da consci\u00eancia podendo variar da obnubila\u00e7\u00e3o ao coma","id":5653547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter o comprometimento da consci\u00eancia podendo variar da obnubila\u00e7\u00e3o ao coma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1514046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as caracter\u00edsticas abaixo, N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstica do quadro de mutismo seletivo:","provas":[{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1514049,"hashId":"4b4574e04490c50e7de88e8d29c0cd04","enunciado":"<p>Dentre as caracter\u00edsticas abaixo, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 caracter\u00edstica do quadro de mutismo seletivo:<\/p>","resposta":5653556,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crian\u00e7as com dist\u00farbio grave de linguagem desde os primeiros anos de vida","id":5653556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as com dist\u00farbio grave de linguagem desde os primeiros anos de vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as com flu\u00eancia verbal no ambiente dom\u00e9stico","id":5653557,"corpo":"<p>crian\u00e7as com flu\u00eancia verbal no ambiente dom\u00e9stico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o surgimento do quadro habitualmente antes dos 5 anos de idade","id":5653558,"corpo":"<p>o surgimento do quadro habitualmente antes dos 5 anos de idade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00e3o com maior frequ\u00eancia em crian\u00e7as menores do que em adolescentes e adultos","id":5653559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00e3o com maior frequ\u00eancia em crian\u00e7as menores do que em adolescentes e adultos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1514049","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica essencial do transtorno de ansiedade de separa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":50125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1514050,"hashId":"c8635de1dcd2c950df3a22b8603b49a2","enunciado":"<p>A caracter\u00edstica essencial do transtorno de ansiedade de separa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5653563,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a esquiva da escola por medo de ser julgado negativamente pelos outros","id":5653560,"corpo":"<p>a esquiva da escola por medo de ser julgado negativamente pelos outros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o medo de separa\u00e7\u00e3o das pessoas amadas que surge ap\u00f3s eventos traum\u00e1ticos","id":5653561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o medo de separa\u00e7\u00e3o das pessoas amadas que surge ap\u00f3s eventos traum\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o comportamento de oposi\u00e7\u00e3o persistente sem rela\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o de figuras de apego","id":5653562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o comportamento de oposi\u00e7\u00e3o persistente sem rela\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o de figuras de apego<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o medo excessivo envolvendo a separa\u00e7\u00e3o de casa ou de figuras de apego","id":5653563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o medo excessivo envolvendo a separa\u00e7\u00e3o de casa ou de figuras de apego<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1514050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis (ITBI) institu\u00eddo no munic\u00edpio de Lagoa Santa \/ MG, s\u00e3o fatos geradores desse imposto, exceto:","provas":[{"id":50126,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1514058,"hashId":"743caccdc3d0e8ca0502c6c0f766b2be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis (ITBI) institu\u00eddo no munic\u00edpio de Lagoa Santa \/ MG, s\u00e3o fatos geradores desse imposto, exceto:<\/p>","resposta":5653592,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o gratuita de direitos reais, exceto os de garantia, sobre im\u00f3veis situados, no territ\u00f3rio do munic\u00edpio.","id":5653592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o gratuita de direitos reais, exceto os de garantia, sobre im\u00f3veis situados, no territ\u00f3rio do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A da\u00e7\u00e3o em pagamento","id":5653593,"corpo":"<p>A da\u00e7\u00e3o em pagamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A permuta de bens im\u00f3veis e direitos a eles relativos.","id":5653594,"corpo":"<p>A permuta de bens im\u00f3veis e direitos a eles relativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compra e a venda, pura ou condicional, de im\u00f3veis e de atos equivalentes.","id":5653595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra e a venda, pura ou condicional, de im\u00f3veis e de atos equivalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1514058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana (IPTU) no munic\u00edpio de Lagoa Santa, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50126,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1514059,"hashId":"02f37fa7289ee8a5449dfac147209e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana (IPTU) no munic\u00edpio de Lagoa Santa, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5653599,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se equiparam ao contribuinte do IPTU o promitente comprador imitido na posse, os titulares de direito real sobre o im\u00f3vel alheio e o fideicomiss\u00e1rio.","id":5653596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se equiparam ao contribuinte do IPTU o promitente comprador imitido na posse, os titulares de direito real sobre o im\u00f3vel alheio e o fideicomiss\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato gerador do IPTU ocorre no dia 1\u00ba de janeiro de cada exerc\u00edcio.","id":5653597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador do IPTU ocorre no dia 1\u00ba de janeiro de cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contribuinte do IPTU \u00e9 o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, o titular do seu dom\u00ednio \u00fatil ou o seu possuidor a qualquer t\u00edtulo.","id":5653598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte do IPTU \u00e9 o propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, o titular do seu dom\u00ednio \u00fatil ou o seu possuidor a qualquer t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota m\u00e1xima do IPTU n\u00e3o exceder\u00e1 a 12% (doze por cento).","id":5653599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A al\u00edquota m\u00e1xima do IPTU n\u00e3o exceder\u00e1 a 12% (doze por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1514059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal, \u00e9 correto afirmar que a notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento deve conter obrigatoriamente a","provas":[{"id":50126,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1514062,"hashId":"81f16591bef38712e01493f7e2ea6431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria municipal, \u00e9 correto afirmar que a notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento deve conter obrigatoriamente a<\/p>","resposta":5653611,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assinatura da autoridade administrativa competente e do contribuinte notificado.","id":5653608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assinatura da autoridade administrativa competente e do contribuinte notificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o do processo administrativo anterior.","id":5653609,"corpo":"<p>indica\u00e7\u00e3o do processo administrativo anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"data de in\u00edcio do a\u00e7\u00e3o fiscal.","id":5653610,"corpo":"<p>data de in\u00edcio do a\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel a que se refere o lan\u00e7amento, se for o caso.","id":5653611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel a que se refere o lan\u00e7amento, se for o caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1514062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Lagoa Santa\/MG, institu\u00eddo pela Lei Municipal n\u00ba 2.863, de 31 de dezembro de 2008, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela execu\u00e7\u00e3o da obra deve obrigatoriamente colocar placa na obra, exceto:","provas":[{"id":50126,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1514064,"hashId":"699c5ee65923554c50f12e40a730e6c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio de Lagoa Santa\/MG, institu\u00eddo pela Lei Municipal n\u00ba 2.863, de 31 de dezembro de 2008, o respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela execu\u00e7\u00e3o da obra deve obrigatoriamente colocar placa na obra, exceto:<\/p>","resposta":5653618,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nome do propriet\u00e1rio.","id":5653616,"corpo":"<p>Nome do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico e respectivo CREA.","id":5653617,"corpo":"<p>Nome do respons\u00e1vel t\u00e9cnico e respectivo CREA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o sobre a destina\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e previs\u00e3o de encerramento da obra.","id":5653618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o sobre a destina\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel e previs\u00e3o de encerramento da obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero do alvar\u00e1 e data da licen\u00e7a para a constru\u00e7\u00e3o.","id":5653619,"corpo":"<p>N\u00famero do alvar\u00e1 e data da licen\u00e7a para a constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1514064","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal n\u00ba 03\/1950 (C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Lagoa Santa\/MG) no que diz respeito \u00e0s infra\u00e7\u00f5es e penas prev\u00ea, exceto:","provas":[{"id":50126,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1514068,"hashId":"9f2d3cd1516a88de5386db50cdde67ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal n\u00ba 03\/1950 (C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Lagoa Santa\/MG) no que diz respeito \u00e0s infra\u00e7\u00f5es e penas prev\u00ea, exceto:<\/p>","resposta":5653635,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo procedimento ou omiss\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Posturas, ou de outras leis, decretos, resolu\u00e7\u00f5es e atos emanados do governo municipal, constitui contraven\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00e3o.","id":5653632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo procedimento ou omiss\u00e3o contr\u00e1rio \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Posturas, ou de outras leis, decretos, resolu\u00e7\u00f5es e atos emanados do governo municipal, constitui contraven\u00e7\u00e3o ou infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 considerado contraventor ou infrator todo aquele que cometer, mandar constranger ou auxiliar algu\u00e9m a praticar infra\u00e7\u00e3o ou contraven\u00e7\u00e3o.","id":5653633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado contraventor ou infrator todo aquele que cometer, mandar constranger ou auxiliar algu\u00e9m a praticar infra\u00e7\u00e3o ou contraven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de impor a obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou desfazer, a pena ser\u00e1 pecuni\u00e1ria e consistir\u00e1 em multa, observado o limite m\u00e1ximo da lei.","id":5653634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de impor a obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou desfazer, a pena ser\u00e1 pecuni\u00e1ria e consistir\u00e1 em multa, observado o limite m\u00e1ximo da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na reincid\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o, as multas ser\u00e3o cominadas ao triplo, n\u00e3o podendo, por\u00e9m, exceder o limite legal.","id":5653635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na reincid\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o, as multas ser\u00e3o cominadas ao triplo, n\u00e3o podendo, por\u00e9m, exceder o limite legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Lagoa Santa - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419695,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-lagoa-santa-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1514068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente sofre uma queda de uma altura de cerca de seis metros e telefona para o servi\u00e7o de urg\u00eancia dizendo ter quebrado o bra\u00e7o e relata cefaleia forte. A ambul\u00e2ncia chega em nove minutos e o encontra desacordado na porta de casa. J\u00e1 no hospital, a tomografia computadorizada do cr\u00e2nio demonstra imagem hiperdensa, com formato biconvexo, junto \u00e0 fratura temporal, estendendo-se at\u00e9 junto \u00e0 sutura adjacente, mas n\u00e3o a ultrapassando. Tais achados configuram:","provas":[{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1514072,"hashId":"9691c185c1375836249eb94194b0d15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente sofre uma queda de uma altura de cerca de seis metros e telefona para o servi\u00e7o de urg\u00eancia dizendo ter quebrado o bra\u00e7o e relata cefaleia forte. A ambul\u00e2ncia chega em nove minutos e o encontra desacordado na porta de casa. J\u00e1 no hospital, a tomografia computadorizada do cr\u00e2nio demonstra imagem hiperdensa, com formato biconvexo, junto \u00e0 fratura temporal, estendendo-se at\u00e9 junto \u00e0 sutura adjacente, mas n\u00e3o a ultrapassando. Tais achados configuram:<\/p>","resposta":5653648,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um hematoma epidural por les\u00e3o da art\u00e9ria men\u00edngea m\u00e9dia","id":5653648,"corpo":"<p>um hematoma epidural por les\u00e3o da art\u00e9ria men\u00edngea m\u00e9dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um hematoma subdural por ruptura da veia temporal","id":5653649,"corpo":"<p>um hematoma subdural por ruptura da veia temporal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um meningioma descoberto ocasionalmente","id":5653650,"corpo":"<p>um meningioma descoberto ocasionalmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma hemorragia subaracnoide por les\u00e3o de veias corticais","id":5653651,"corpo":"<p>uma hemorragia subaracnoide por les\u00e3o de veias corticais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1514072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada de uma paciente de 38 anos de idade, com queixa de cefaleia, demonstra focos lineares de impregna\u00e7\u00e3o pelo meio de contraste, agrupados na regi\u00e3o frontal direita, junto ao corno anterior do ventr\u00edculo lateral, com aspecto de \"cabe\u00e7a de medusa\", e convergindo para um vaso que drena para uma veia ependim\u00e1ria. Tais achados configuram a entidade e t\u00eam risco de sangramento, respectivamente:","provas":[{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1514073,"hashId":"a54cce4b91b8593e3ed9d829bf7b1232","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada de uma paciente de 38 anos de idade, com queixa de cefaleia, demonstra focos lineares de impregna\u00e7\u00e3o pelo meio de contraste, agrupados na regi\u00e3o frontal direita, junto ao corno anterior do ventr\u00edculo lateral, com aspecto de \"cabe\u00e7a de medusa\", e convergindo para um vaso que drena para uma veia ependim\u00e1ria. Tais achados configuram a entidade e t\u00eam risco de sangramento, respectivamente:<\/p>","resposta":5653654,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"malforma\u00e7\u00e3o da veia de Galena; baixo, em torno de 0,85% ao ano","id":5653652,"corpo":"<p>malforma\u00e7\u00e3o da veia de Galena; baixo, em torno de 0,85% ao ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edstula arteriovenosa piai; alto, em torno de 15% ao ano","id":5653653,"corpo":"<p>f\u00edstula arteriovenosa piai; alto, em torno de 15%  ao ano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anomalia do desenvolvimento venoso; baixo, em torno de O, 15% ao ano","id":5653654,"corpo":"<p>anomalia do desenvolvimento venoso; baixo, em torno de O, 15% ao ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edstula arteriovenosa durai; alto, em torno de 18% ao ano","id":5653655,"corpo":"<p>f\u00edstula arteriovenosa durai; alto, em torno de 18% ao ano<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1514073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia de t\u00f3rax de uma paciente com 51 anos de idade demonstra hipertranspar\u00eancia do hemit\u00f3rax direito. S\u00e3o explica\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis para esse quadro:","provas":[{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1514076,"hashId":"d2147dca58f04ba92e29482b9c40d05e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia de t\u00f3rax de uma paciente com 51 anos de idade demonstra hipertranspar\u00eancia do hemit\u00f3rax direito. S\u00e3o explica\u00e7\u00f5es prov\u00e1veis para esse quadro:<\/p>","resposta":5653667,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artefato por desalinhamento do raio central e s\u00edndrome de Maymone","id":5653664,"corpo":"<p>artefato por desalinhamento do raio central e s\u00edndrome de Maymone<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Swyer-James e s\u00edndrome de Churchill","id":5653665,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Swyer-James e s\u00edndrome de Churchill<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artefato por desalinhamento do raio central e s\u00edndrome de Fitzgerald","id":5653666,"corpo":"<p>artefato por desalinhamento do raio central e s\u00edndrome de Fitzgerald<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Poland e s\u00edndrome de Swyer-James","id":5653667,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Poland e s\u00edndrome de Swyer-James<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1514076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 15 anos de idade envolvido em acidente automobil\u00edstico, chega \u00e0 Emerg\u00eancia com equimose periorbit\u00e1ria bilateral. A tomografia computadorizada revela fratura envolvendo a parede medial das \u00f3rbitas, incluindo as suturas frontomaxilares e a jun\u00e7\u00e3o nasofrontal, al\u00e9m de fratura envolvendo a parede lateral das \u00f3rbitas, incluindo as suturas zigom\u00e1tico-frontais e zigom\u00e1tico-esfenoides, e os arcos zigom\u00e1ticos. Tais achados configuram uma fratura Le Fort tipo:","provas":[{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1514079,"hashId":"d2e502722b87f25f0bf34098aa9cd5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 15 anos de idade envolvido em acidente automobil\u00edstico, chega \u00e0 Emerg\u00eancia com equimose periorbit\u00e1ria bilateral. A tomografia computadorizada revela fratura envolvendo a parede medial das \u00f3rbitas, incluindo as suturas frontomaxilares e a jun\u00e7\u00e3o nasofrontal, al\u00e9m de fratura envolvendo a parede lateral das \u00f3rbitas, incluindo as suturas zigom\u00e1tico-frontais e zigom\u00e1tico-esfenoides, e os arcos zigom\u00e1ticos. Tais achados configuram uma fratura Le Fort tipo:<\/p>","resposta":5653678,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":5653676,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":5653677,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":5653678,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":5653679,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1514079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 21 anos de idade, com dor no quadril direito, realiza radiografia que evidencia: les\u00e3o l\u00edtica oval localizada na cortical da face medial do colo do f\u00eamur, com esclerose circunjacente. Tais achados apontam para o diagn\u00f3stico de:","provas":[{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1514083,"hashId":"f306f784e3e0785b55514f948917224d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 21 anos de idade, com dor no quadril direito, realiza radiografia que evidencia: les\u00e3o l\u00edtica oval localizada na cortical da face medial do colo do f\u00eamur, com esclerose circunjacente. Tais achados apontam para o diagn\u00f3stico de:<\/p>","resposta":5653692,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteoma osteoide","id":5653692,"corpo":"<p>osteoma osteoide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fratura por estresse","id":5653693,"corpo":"<p>fratura por estresse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"osteossarcoma","id":5653694,"corpo":"<p>osteossarcoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sarcoma de Ewing","id":5653695,"corpo":"<p>sarcoma de Ewing<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1514083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 36 anos de idade, com dor p\u00e9lvica e sangramento vaginal, realiza ultrassonografia que demonstra corpo l\u00fateo no ov\u00e1rio direito, l\u00edquido ecog\u00eanico no fundo de saco, forma\u00e7\u00e3o expansiva em proje\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria \u00e0 direita com aspecto de \"anel de fogo\" no Doppler colorido. Tais aspectos sugerem:","provas":[{"id":50128,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1514084,"hashId":"cf2dffb4e3c1fe05a7649a41f3476868","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 36 anos de idade, com dor p\u00e9lvica e sangramento vaginal, realiza ultrassonografia que demonstra corpo l\u00fateo no ov\u00e1rio direito, l\u00edquido ecog\u00eanico no fundo de saco, forma\u00e7\u00e3o expansiva em proje\u00e7\u00e3o tub\u00e1ria \u00e0 direita com aspecto de \"anel de fogo\" no Doppler colorido. Tais aspectos sugerem:<\/p>","resposta":5653698,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teratomatub\u00e1rio","id":5653696,"corpo":"<p>teratomatub\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cistadenoma","id":5653697,"corpo":"<p>cistadenoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prenhez tub\u00e1ria","id":5653698,"corpo":"<p>prenhez tub\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cisto ovariano roto","id":5653699,"corpo":"<p>cisto ovariano roto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1514084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o escritor Marcos Rocha (2015), \u201cas empresas devem entender os benef\u00edcios que podem ter com o desenvolvimento de estrat\u00e9gias de marketing que respeitem o meio ambiente, em conson\u00e2ncia com as necessidades dos stakeholders.\u201dS\u00e3o estrat\u00e9gias \u201cverdes\u201d que atendem \u00e0s necessidades de diferentes stakeholders, exceto:","provas":[{"id":50129,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Marketing - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1514086,"hashId":"adf9dc8582b62d4276b35cf874f297b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o escritor Marcos Rocha (2015), \u201cas empresas devem entender os benef\u00edcios que podem ter com o desenvolvimento de estrat\u00e9gias de <em>marketing <\/em>que respeitem o meio ambiente, em conson\u00e2ncia com as necessidades dos <em>stakeholders<\/em>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o estrat\u00e9gias \u201cverdes\u201d que atendem \u00e0s necessidades de diferentes <em>stakeholders<\/em>, exceto:<\/p>","resposta":5653705,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tornar a organiza\u00e7\u00e3o ecologicamente correta e estabelecer alian\u00e7as verdes.","id":5653704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornar a organiza\u00e7\u00e3o ecologicamente correta e estabelecer alian\u00e7as verdes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investir mais em marketing com tal apelo, uma vez que as vendas de produtos \u201cverdes\u201d em 2016 representaram apenas 22% do total de vendas.","id":5653705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investir mais em <em>marketing <\/em>com tal apelo, uma vez que as vendas de produtos \u201cverdes\u201d em 2016 representaram apenas 22% do total de vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Melhorar a divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica das atividades de responsabilidade social corporativa para trazer transpar\u00eancia ao processo das empresas.","id":5653706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar a divulga\u00e7\u00e3o p\u00fablica das atividades de responsabilidade social corporativa para trazer transpar\u00eancia ao processo das empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passar para um est\u00e1gio superior, pensando e agindo com uma vis\u00e3o de longo prazo, ofertando produtos e servi\u00e7os adequados ao novo estilo de consumo.","id":5653707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passar para um est\u00e1gio superior, pensando e agindo com uma vis\u00e3o de longo prazo, ofertando produtos e servi\u00e7os adequados ao novo estilo de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Fundamentos do Marketing","oab":false,"nome":"Fundamentos do Marketing","pai":397690,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418279,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-do-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/1514086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jenkins (2008), \u201ca nova cultura pol\u00edtica \u2013 bem como a nova cultura popular \u2013 reflete o jogo de for\u00e7as entre os dois sistemas de m\u00eddia: um de radiodifus\u00e3o e comercial, o outro, destinado a um p\u00fablico menor e alternativo\u201d. Ainda, segundo esse autor, \u00e9 prov\u00e1vel que novas ideias e pontos de vista alternativos surjam no ambiente digital.Sobre os canais de m\u00eddia alternativos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50129,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Marketing - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1514091,"hashId":"b22f0ebc25398ac97b48fa26fc0a6151","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jenkins (2008), \u201ca nova cultura pol\u00edtica \u2013 bem como a nova cultura popular \u2013 reflete o jogo de for\u00e7as entre os dois sistemas de m\u00eddia: um de radiodifus\u00e3o e comercial, o outro, destinado a um p\u00fablico menor e alternativo\u201d. Ainda, segundo esse autor, \u00e9 prov\u00e1vel que novas ideias e pontos de vista alternativos surjam no ambiente digital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os canais de m\u00eddia alternativos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5653726,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles dependem de um quadro de refer\u00eancias comuns, criado pelos intermedi\u00e1rios tradicionais.","id":5653724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles dependem de um quadro de refer\u00eancias comuns, criado pelos intermedi\u00e1rios tradicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos conte\u00fados \u201cvirais\u201d mais bem-sucedidos da web faz cr\u00edticas \u00e0 m\u00eddia comercial ou par\u00f3dias delas.","id":5653725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos conte\u00fados \u201cvirais\u201d mais bem-sucedidos da web faz cr\u00edticas \u00e0 m\u00eddia comercial ou par\u00f3dias delas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As m\u00eddias alternativas oferecerem canais menos adaptados para a rea\u00e7\u00e3o dessa cultura comum das m\u00eddias tradicionais.","id":5653726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00eddias alternativas oferecerem canais menos adaptados para a rea\u00e7\u00e3o dessa cultura comum das m\u00eddias tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permitem acesso, participa\u00e7\u00e3o, reciprocidade e comunica\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto.","id":5653727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitem acesso, participa\u00e7\u00e3o, reciprocidade e comunica\u00e7\u00e3o ponto-a-ponto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":"comunicacao-social\/1514091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os formatos comuns de constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos publicit\u00e1rios pelo r\u00e1dio, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":50129,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Marketing - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1514102,"hashId":"3bc7e0cf20e2962a0b7c03c2fce8a062","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os formatos comuns de constru\u00e7\u00e3o de di\u00e1logos publicit\u00e1rios pelo r\u00e1dio, assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":5653775,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spot refere-se ao texto publicit\u00e1rio que costuma durar 15, 30 ou 45 segundos e pode ter efeitos sonoros.","id":5653773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Spot <\/em>refere-se ao texto publicit\u00e1rio que costuma durar 15, 30 ou 45 segundos e pode ter efeitos sonoros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trilha musical \u00e9 comumente utilizada como pano de fundo no spot e auxilia a marca\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que ocorrem no v\u00eddeo.","id":5653774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trilha musical \u00e9 comumente utilizada como pano de fundo no <em>spot <\/em>e auxilia a marca\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es que ocorrem no v\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Texto-foguete \u00e9 semelhante ao spot em sua estrutura, por\u00e9m \u00e9 utilizado apenas em publicidade nas narrativas de jogos esportivos.","id":5653775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto-foguete \u00e9 semelhante ao <em>spot <\/em>em sua estrutura, por\u00e9m \u00e9 utilizado apenas em publicidade nas narrativas de jogos esportivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jingle \u00e9 uma mensagem publicit\u00e1ria em forma de m\u00fasica, sendo f\u00e1cil de recordar e cantarolar e tem a mesma dura\u00e7\u00e3o dos spots.","id":5653776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Jingle <\/em>\u00e9 uma mensagem publicit\u00e1ria em forma de m\u00fasica, sendo f\u00e1cil de recordar e cantarolar e tem a mesma dura\u00e7\u00e3o dos <em>spots<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"Linguagem no R\u00e1dio e Radiojornalismo","oab":false,"nome":"Linguagem no R\u00e1dio e Radiojornalismo","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418268,"slug":"comunicacao-social-linguagem-no-radio-e-radiojornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1514102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que, segundo Sant\u2019anna (2015), existem tr\u00eas fatores que influenciam a mente dos consumidores, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando os conceitos apresentados \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.COLUNA I1. Imita\u00e7\u00e3o2. Empatia3. Sugest\u00e3oCOLUNA II( ) \u00c9 a capacidade que cada indiv\u00edduo tem de se identificar com as outras pessoas e experimentar os mesmos sentimentos que elas.( ) \u00c9 inato ao ser humano, atinge mais for\u00e7a nas coletividades e est\u00e1 muito ligado ao sentimento de pertencimento.( ) \u00c9 uma ideia ou um plano de a\u00e7\u00e3o que o indiv\u00edduo aceita incondicionalmente atuando atrav\u00e9s do sentido afetivo da mente e n\u00e3o pelo conte\u00fado racional.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":50129,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Marketing - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"}],"id":1514111,"hashId":"b6a6c915e2617bed042c827354b80af2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, segundo Sant\u2019anna (2015), existem tr\u00eas fatores que influenciam a mente dos consumidores, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando os conceitos apresentados \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Imita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Empatia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sugest\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a capacidade que cada indiv\u00edduo tem de se identificar com as outras pessoas e experimentar os mesmos sentimentos que elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 inato ao ser humano, atinge mais for\u00e7a nas coletividades e est\u00e1 muito ligado ao sentimento de pertencimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma ideia ou um plano de a\u00e7\u00e3o que o indiv\u00edduo aceita incondicionalmente atuando atrav\u00e9s do sentido afetivo da mente e n\u00e3o pelo conte\u00fado racional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5653813,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 1 3","id":5653813,"corpo":"<p>2 1 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 3 1","id":5653814,"corpo":"<p>2 3 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 2 1","id":5653815,"corpo":"<p>3 2 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 3 2","id":5653816,"corpo":"<p>1 3 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1514111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 65 anos de idade com poliartrite, s\u00edndrome do carpo bilateral, les\u00f5es purp\u00faricas disseminadas, dificuldade na degluti\u00e7\u00e3o e na fona\u00e7\u00e3o devido \u00e0 macroglossia. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1514144,"hashId":"4c87adc19f4239931ea7d25516552054","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 65 anos de idade com poliartrite, s\u00edndrome do carpo bilateral, les\u00f5es purp\u00faricas disseminadas, dificuldade na degluti\u00e7\u00e3o e na fona\u00e7\u00e3o devido \u00e0 macroglossia. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":5653973,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hansen\u00edase","id":5653972,"corpo":"<p>hansen\u00edase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amiloidose secund\u00e1ria","id":5653973,"corpo":"<p>amiloidose secund\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipotiroidismo","id":5653974,"corpo":"<p>hipotiroidismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vasculite reumatoide","id":5653975,"corpo":"<p>vasculite reumatoide<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1514144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vasculites, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1514146,"hashId":"1c5c7fa7fb3b5c2f6513482d9a5cc4a5","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vasculites, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5653983,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A poliarterite nodosa sempre acomete os pulm\u00f5es.","id":5653981,"corpo":"<p>A poliarterite nodosa sempre acomete os pulm\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A arterite de Takayasu \u00e9 mais frequente no idoso.","id":5653982,"corpo":"<p>A arterite de Takayasu \u00e9 mais frequente no idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A granulomatose com poliange\u00edte afeta art\u00e9rias de pequenos calibres.","id":5653983,"corpo":"<p>A granulomatose com poliange\u00edte afeta art\u00e9rias de pequenos calibres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Kawasaki compromete art\u00e9rias de m\u00e9dio e grande calibres.","id":5653984,"corpo":"<p>A doen\u00e7a de Kawasaki compromete art\u00e9rias de m\u00e9dio e grande calibres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1514146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","id":20643}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, o pa\u00eds foi abalado pelo inc\u00eandio no Museu Nacional. O sinistro alertou as autoridades gestoras do patrim\u00f4nio cultural do pa\u00eds para a necessidade de se investir em medidas de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do rico patrim\u00f4nio museal possu\u00eddo pelo Brasil.S\u00e3o a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas na escolha dos espa\u00e7os de exposi\u00e7\u00e3o de acervos museol\u00f3gicos, exceto:","provas":[{"id":50131,"cargo":{"descricao":"Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","id":20643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-protecao-ao-patrimonio-historico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":1514169,"hashId":"80c730680b4065443741eb3dfd33d937","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, o pa\u00eds foi abalado pelo inc\u00eandio no Museu Nacional. O sinistro alertou as autoridades gestoras do patrim\u00f4nio cultural do pa\u00eds para a necessidade de se investir em medidas de conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do rico patrim\u00f4nio museal possu\u00eddo pelo Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas na escolha dos espa\u00e7os de exposi\u00e7\u00e3o de acervos museol\u00f3gicos, exceto:<\/p>","resposta":5654083,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar cuidadosamente a localiza\u00e7\u00e3o das janelas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra exposta, a insola\u00e7\u00e3o da sala e as condi\u00e7\u00f5es gerais do pr\u00e9dio do museu.","id":5654082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar cuidadosamente a localiza\u00e7\u00e3o das janelas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra exposta, a insola\u00e7\u00e3o da sala e as condi\u00e7\u00f5es gerais do pr\u00e9dio do museu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar a coloca\u00e7\u00e3o correta dos objetos, garantindo que estejam pr\u00f3ximos de correntes de ar, de portas, de janelas e de plantas para manter a umidade elevada nos espa\u00e7os de exposi\u00e7\u00e3o.","id":5654083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar a coloca\u00e7\u00e3o correta dos objetos, garantindo que estejam pr\u00f3ximos de correntes de ar, de portas, de janelas e de plantas para manter a umidade elevada nos espa\u00e7os de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar inspe\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica nos espa\u00e7os, verificando as condi\u00e7\u00f5es das paredes e dos telhados do pr\u00e9dio no que se refere \u00e0 presen\u00e7a de rachaduras, goteiras e infiltra\u00e7\u00f5es.","id":5654084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar inspe\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica nos espa\u00e7os, verificando as condi\u00e7\u00f5es das paredes e dos telhados do pr\u00e9dio no que se refere \u00e0 presen\u00e7a de rachaduras, goteiras e infiltra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar a presen\u00e7a de n\u00famero excessivo de visitantes no interior do museu e a presen\u00e7a de pessoas com roupas ou cal\u00e7ados molhados.","id":5654085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar a presen\u00e7a de n\u00famero excessivo de visitantes no interior do museu e a presen\u00e7a de pessoas com roupas ou cal\u00e7ados molhados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a em museus","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a em museus","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426772,"slug":"museologia-seguranca-em-museus"}],"slug":"museologia\/1514169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","id":20643}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As concep\u00e7\u00f5es de valor art\u00edstico e de valor hist\u00f3rico no processo de constitui\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e art\u00edsticos nacionais s\u00e3o objeto de grandes discuss\u00f5es pol\u00edticas entre os grupos que atuam na \u00e1rea. No entanto, \u00e9 preciso considerar que tais concep\u00e7\u00f5es s\u00e3o historicamente constru\u00eddas e est\u00e3o sujeitas a mudan\u00e7as.Levando isso em considera\u00e7\u00e3o, analise as seguintes afirmativas sobre o hist\u00f3rico de valora\u00e7\u00e3o dos bens arquitet\u00f4nicos no Brasil e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) A atribui\u00e7\u00e3o de valor art\u00edstico a estilos est\u00e9ticos e arquitet\u00f4nicos recentes \u00e9 um fato caracter\u00edstico do per\u00edodo que se inicia a partir da d\u00e9cada de 1960 em todo mundo.( ) Desde os anos 1930, no Brasil, era considerado imprescind\u00edvel um recuo hist\u00f3rico m\u00ednimo ao s\u00e9culo XVIII para inclus\u00e3o de bens arquitet\u00f4nicos no rol dos patrim\u00f4nios, como no caso da Pampulha, em Belo Horizonte.( ) Ao contr\u00e1rio do que acontecia na Europa, no Brasil, os arquitetos modernistas n\u00e3o propuseram uma ruptura com o passado, mas procuraram dar sentido de continuidade e construir uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 arquitetura brasileira.( ) As concep\u00e7\u00f5es restritivas de valor art\u00edstico, que prevaleceram nos primeiros anos de atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Patrim\u00f4nio, estavam ligadas a uma vis\u00e3o normativa da arquitetura difundida por nomes como L\u00facio Costa.Assinale a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":50131,"cargo":{"descricao":"Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","id":20643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-protecao-ao-patrimonio-historico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":1514171,"hashId":"3b52828c3dd9fa4f9a12460f44bcdfb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As concep\u00e7\u00f5es de valor art\u00edstico e de valor hist\u00f3rico no processo de constitui\u00e7\u00e3o dos patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e art\u00edsticos nacionais s\u00e3o objeto de grandes discuss\u00f5es pol\u00edticas entre os grupos que atuam na \u00e1rea. No entanto, \u00e9 preciso considerar que tais concep\u00e7\u00f5es s\u00e3o historicamente constru\u00eddas e est\u00e3o sujeitas a mudan\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando isso em considera\u00e7\u00e3o, analise as seguintes afirmativas sobre o hist\u00f3rico de valora\u00e7\u00e3o dos bens arquitet\u00f4nicos no Brasil e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atribui\u00e7\u00e3o de valor art\u00edstico a estilos est\u00e9ticos e arquitet\u00f4nicos recentes \u00e9 um fato caracter\u00edstico do per\u00edodo que se inicia a partir da d\u00e9cada de 1960 em todo mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desde os anos 1930, no Brasil, era considerado imprescind\u00edvel um recuo hist\u00f3rico m\u00ednimo ao s\u00e9culo XVIII para inclus\u00e3o de bens arquitet\u00f4nicos no rol dos patrim\u00f4nios, como no caso da Pampulha, em Belo Horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao contr\u00e1rio do que acontecia na Europa, no Brasil, os arquitetos modernistas n\u00e3o propuseram uma ruptura com o passado, mas procuraram dar sentido de continuidade e construir uma tradi\u00e7\u00e3o brasileira \u00e0 arquitetura brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As concep\u00e7\u00f5es restritivas de valor art\u00edstico, que prevaleceram nos primeiros anos de atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Patrim\u00f4nio, estavam ligadas a uma vis\u00e3o normativa da arquitetura difundida por nomes como L\u00facio Costa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":5654091,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V V","id":5654091,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V V","id":5654092,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F F","id":5654093,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F F","id":5654094,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Museologia Brasileira","oab":false,"nome":"Museologia Brasileira","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":426573,"slug":"museologia-museologia-brasileira"}],"slug":"museologia\/1514171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","id":20643}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla G. Carneiro (2014, p. 455) discute alguns problemas que considera \u00f3bvios ou recorrentes no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o patrimonial em s\u00edtios arqueol\u00f3gicos. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta dificuldades inerentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas nesses s\u00edtios.","provas":[{"id":50131,"cargo":{"descricao":"Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico","id":20643},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-analista-de-protecao-ao-patrimonio-historico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Analista de Prote\u00e7\u00e3o ao Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":1514173,"hashId":"19a03420ed7628ee56a190ffe03cb4bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carla G. Carneiro (2014, p. 455) discute alguns problemas que considera \u00f3bvios ou recorrentes no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o patrimonial em s\u00edtios arqueol\u00f3gicos. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta dificuldades inerentes \u00e0s a\u00e7\u00f5es educativas nesses s\u00edtios.<\/p>","resposta":5654101,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pouco conhecimento sobre o perfil da popula\u00e7\u00e3o que vive nos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, ou perto deles, e sobre sua rela\u00e7\u00e3o com o patrim\u00f4nio.","id":5654099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouco conhecimento sobre o perfil da popula\u00e7\u00e3o que vive nos s\u00edtios arqueol\u00f3gicos, ou perto deles, e sobre sua rela\u00e7\u00e3o com o patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia ou raro retorno dos resultados das pesquisas realizadas.","id":5654100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia ou raro retorno dos resultados das pesquisas realizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo muito longo para o desenvolvimento dos trabalhos de campo.","id":5654101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo muito longo para o desenvolvimento dos trabalhos de campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Separa\u00e7\u00e3o da comunidade e seu patrim\u00f4nio (geralmente, este \u00e9 levado a locais que n\u00e3o ser\u00e3o acessados por essas pessoas).","id":5654102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separa\u00e7\u00e3o da comunidade e seu patrim\u00f4nio (geralmente, este \u00e9 levado a locais que n\u00e3o ser\u00e3o acessados por essas pessoas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Museologia","oab":false,"nome":"Museologia","pai":null,"assunto_raiz":397206,"materia":true,"id":397206,"slug":"museologia"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Museologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Museologia","pai":397206,"assunto_raiz":397206,"materia":false,"id":425397,"slug":"museologia-pesquisa-e-metodo-em-museologia"}],"slug":"museologia\/1514173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es reum\u00e1ticas no hipotiroidismo, est\u00e1 correta a seguinte afirmativa:","provas":[{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1514183,"hashId":"8814375f290b46af9da024c364358ab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es reum\u00e1ticas no hipotiroidismo, est\u00e1 correta a seguinte afirmativa:<\/p>","resposta":5654148,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o com artropatia assim\u00e9trica com rigidez principalmente em articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os, ombros e cotovelos, hipertrigIiceridemia.","id":5654146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o com artropatia assim\u00e9trica com rigidez principalmente em articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os, ombros e cotovelos, hipertrigIiceridemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotrofia da musculatura distal, fen\u00f4meno de Raynaud, s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.","id":5654147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotrofia da musculatura distal, fen\u00f4meno de Raynaud, s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fraqueza muscular progressiva, eletroneuromiografia com padr\u00e3o miop\u00e1tico, eleva\u00e7\u00e3o das enzimas musculares.","id":5654148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraqueza muscular progressiva, eletroneuromiografia com padr\u00e3o miop\u00e1tico, eleva\u00e7\u00e3o das enzimas musculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00edquido sinovial inflamat\u00f3rio, presen\u00e7a de FAN reagente padr\u00e3o pontilhado fino denso.","id":5654149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido sinovial inflamat\u00f3rio, presen\u00e7a de FAN reagente padr\u00e3o pontilhado fino denso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1514183","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 50 anos de idade, apresenta-se com artralgias em ombros, tornozelos, capsulite adesiva, com restri\u00e7\u00e3o de mobilidade articular em m\u00e3os, sinais de s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, fator reumatoide positivo t\u00edtulo 50 Unidades Internacional, aumento da prote\u00edna C reativa. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":50133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Reumatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1514193,"hashId":"68ac4d2890315b7ed7ee38a6c8dfc755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 50 anos de idade, apresenta-se com artralgias em ombros, tornozelos, capsulite adesiva, com restri\u00e7\u00e3o de mobilidade articular em m\u00e3os, sinais de s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo, fator reumatoide positivo t\u00edtulo 50 Unidades Internacional, aumento da prote\u00edna C reativa. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":5654195,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotiroidismo","id":5654192,"corpo":"<p>hipotiroidismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gota","id":5654193,"corpo":"<p>gota<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pseudogota","id":5654194,"corpo":"<p>pseudogota<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus","id":5654195,"corpo":"<p><em>Diabetes mellitus<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1514193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal (RIISPOA), a coleta, o acondicionamento e o envio para an\u00e1lises de amostras de leite proveniente das propriedades rurais para atendimento ao programa nacional de melhoria da qualidade do leite s\u00e3o de responsabilidade do estabelecimento e abrangem:","provas":[{"id":50161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1515014,"hashId":"e1e32b58cd0642f685f59b3c05b6eedf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regulamento de Inspe\u00e7\u00e3o Industrial e Sanit\u00e1ria de Produtos de Origem Animal (RIISPOA), a coleta, o acondicionamento e o envio para an\u00e1lises de amostras de leite proveniente das propriedades rurais para atendimento ao programa nacional de melhoria da qualidade do leite s\u00e3o de responsabilidade do estabelecimento e abrangem:<\/p>","resposta":5657933,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I- contagem bacteriana total - CBT; II - composi\u00e7\u00e3o centesimal; III - detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio; e IV - outras que venham a ser determinadas em norma complementar","id":5657931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- contagem bacteriana total - CBT; II - composi\u00e7\u00e3o centesimal; III - detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio; e IV - outras que venham a ser determinadas em norma complementar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I- contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas - CCS; II - contagem bacteriana total - CBT; III- detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio; e IV -outras que venham a ser determinadas em norma complementar","id":5657932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas - CCS; II - contagem bacteriana total - CBT; III- detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio; e IV -outras que venham a ser determinadas em norma complementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas - CCS; II -contagem bacteriana total - CBT; III - com posi\u00e7\u00e3o centesimal; IV - detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio; e V - outras que venham a ser determinadas em norma complementar","id":5657933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas - CCS; II -contagem bacteriana total - CBT; III - com posi\u00e7\u00e3o centesimal; IV - detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio; e V - outras que venham a ser determinadas em norma complementar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I- contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas - C C S ; lI- composi\u00e7\u00e3o centesimal e IlI - detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio","id":5657934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I- contagem de c\u00e9lulas som\u00e1ticas - C C S ; lI- composi\u00e7\u00e3o centesimal e IlI - detec\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de produtos de uso veterin\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","oab":false,"nome":"Higiene e Inspe\u00e7\u00e3o de Produtos de Origem Animal (HIPOA)","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403312,"slug":"veterinaria-higiene-e-inspecao-de-produtos-de-origem-animal-hipoa"}],"slug":"veterinaria\/1515014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto abaixo: \u201c___________ consiste no conjunto de cr\u00e9ditos devidos aos governos em todas as esferas, seja ela Federal, Estadual, Municipal e suas autarquias.\u201d ","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515062,"hashId":"7f2d4e462b6e4a3d3836fa3dbe71625b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c___________ consiste no conjunto de cr\u00e9ditos devidos aos governos em todas as esferas, seja ela Federal, Estadual, Municipal e suas autarquias.\u201d <\/p>","resposta":5658136,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida ativa.","id":5658136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":5658137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito ativo.","id":5658138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9dito ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00edvida inativa.","id":5658139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida inativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/1515062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 16 da Lei Org\u00e2nica de Porci\u00fancula\/RJ, os crimes que o Prefeito praticar, no exerc\u00edcio do mandato ou em decorr\u00eancia dele, por infra\u00e7\u00f5es penais comuns ou por crime de responsabilidade, ser\u00e3o julgados perante:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515071,"hashId":"8ab93c594716d1ea770b6aead3251da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 16 da Lei Org\u00e2nica de Porci\u00fancula\/RJ, os crimes que o Prefeito praticar, no exerc\u00edcio do mandato ou em decorr\u00eancia dele, por infra\u00e7\u00f5es penais comuns ou por crime de responsabilidade, ser\u00e3o julgados perante:<\/p>","resposta":5658175,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Cidadania da Uni\u00e3o.","id":5658174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Cidadania da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":5658175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A C\u00e2mara Municipal.","id":5658176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":5658177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1515071","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capacitar \u00e9 constitu\u00eddo por duas placas quadradas com 2 mm de lado. Sabendo que a dist\u00e2ncia entre as placas \u00e9 de 2 cm e que a permissividade do meio corresponde a 80 \u03bcF\/m, a capacit\u00e2ncia do capacitar corresponde a:","provas":[{"id":50162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico","id":13342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Grande","sigla":"","id":2676,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-grande-ms-2019-selecon-tecnico-em-equipamentos-odontologico","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Grande - T\u00e9cnico em Equipamentos Odontol\u00f3gico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515101,"hashId":"e1839e537c880ff57b50edef19436458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capacitar \u00e9 constitu\u00eddo por duas placas quadradas com 2 mm de lado. Sabendo que a dist\u00e2ncia entre as placas \u00e9 de 2 cm e que a permissividade do meio corresponde a 80 \u03bcF\/m, a capacit\u00e2ncia do capacitar corresponde a:<\/p>","resposta":5658297,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6.10-8F","id":5658297,"corpo":"<p>1,6.10<sup>-8<\/sup>F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,6.10-5F","id":5658298,"corpo":"<p>6,6.10<sup>-5<\/sup>F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,6.10-9F","id":5658299,"corpo":"<p>4,6.10<sup>-9<\/sup>F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0.10-9F","id":5658300,"corpo":"<p>1,0.10<sup>-9<\/sup>F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","oab":false,"nome":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399205,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dieletricos-capacitancia-e-ferromagnetismo-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1515101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do Agente Fiscal, assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515104,"hashId":"96dff1dfc668216d7f80fd311e8d7564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as atribui\u00e7\u00f5es do Agente Fiscal, assinale a INCORRETA:<\/p>","resposta":5658312,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Examinar pedidos de inscri\u00e7\u00f5es no Cadastro de Contribuintes do imposto sobre Servi\u00e7os.","id":5658309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar pedidos de inscri\u00e7\u00f5es no Cadastro de Contribuintes do imposto sobre Servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter atualizado e completo o Cadastro dos Contribuintes dos impostos sobre Servi\u00e7os e Taxa de Licen\u00e7a par Localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":5658310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter atualizado e completo o Cadastro dos Contribuintes dos impostos sobre Servi\u00e7os e Taxa de Licen\u00e7a par Localiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Examinar pedidos de impress\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de documentos fiscais de uso obrigat\u00f3rio.","id":5658311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar pedidos de impress\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de documentos fiscais de uso obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Impedir a\u00e7\u00f5es depredat\u00f3rias e ocupa\u00e7\u00f5es irregulares.","id":5658312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Impedir a\u00e7\u00f5es depredat\u00f3rias e ocupa\u00e7\u00f5es irregulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Fiscal","oab":false,"nome":"Fiscal","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":403358,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-fiscal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1515104","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legitimidade no atendimento presencial e nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais: ","provas":[{"id":50158,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porci\u00fancula","sigla":"","id":2506,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porciuncula-rj-2019-gualimp-agente-fiscal-2","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Porci\u00fancula - Agente Fiscal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515105,"hashId":"500591ff682756ad99d465e5f9d2249d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da legitimidade no atendimento presencial e nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais: <\/p>","resposta":5658316,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio espera que cada pessoa que o atenda detenha informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o e do setor que ele procurou.","id":5658313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio espera que cada pessoa que o atenda detenha informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o funcionamento da organiza\u00e7\u00e3o e do setor que ele procurou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendente representa, para o usu\u00e1rio, a imagem da organiza\u00e7\u00e3o.","id":5658314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendente representa, para o usu\u00e1rio, a imagem da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendente deve procurar identificar claramente as necessidades do usu\u00e1rio e esfor\u00e7ar-se para ajud\u00e1-lo, orient\u00e1-lo, conduzi-lo a quem possa ajud\u00e1-lo adequadamente. ","id":5658315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendente deve procurar identificar claramente as necessidades do usu\u00e1rio e esfor\u00e7ar-se para ajud\u00e1-lo, orient\u00e1-lo, conduzi-lo a quem possa ajud\u00e1-lo adequadamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio deve ser atendido com \u00e9tica, respeito, imparcialidade, sem discrimina\u00e7\u00f5es, com justi\u00e7a e colabora\u00e7\u00e3o.","id":5658316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio deve ser atendido com \u00e9tica, respeito, imparcialidade, sem discrimina\u00e7\u00f5es, com justi\u00e7a e colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1515105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a \u201cNR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o\u201d, no seu t\u00f3pico \u201c18.17. Alvenaria, revestimentos e acabamentos.\u201d Identifique a proposi\u00e7\u00e3o VERDADEIRA, conforme se apresenta na referida norma:","provas":[{"id":47010,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1430174,"hashId":"13fc1db11bedd35fa1e199371b41de45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a \u201cNR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o\u201d, no seu t\u00f3pico \u201c18.17. Alvenaria, revestimentos e acabamentos.\u201d Identifique a proposi\u00e7\u00e3o VERDADEIRA, conforme se apresenta na referida norma:<\/p>","resposta":5278933,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem ser utilizadas t\u00e9cnicas que garantam a estabilidade das paredes de alvenaria da periferia.","id":5278933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser utilizadas t\u00e9cnicas que garantam a estabilidade das paredes de alvenaria da periferia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os quadros fixos de tomadas energizadas poder\u00e3o ser protegidos quando no local forem executados servi\u00e7os de revestimento e acabamento.","id":5278934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quadros fixos de tomadas energizadas poder\u00e3o ser protegidos quando no local forem executados servi\u00e7os de revestimento e acabamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os locais abaixo e acima das \u00e1reas de coloca\u00e7\u00e3o de vidro devem ser interditados ou protegidos contra deslocamentos de materiais.","id":5278935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os locais abaixo e acima das \u00e1reas de coloca\u00e7\u00e3o de vidro devem ser interditados ou protegidos contra deslocamentos de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o, os vidros devem ser marcados de maneira vis\u00edvel com um \u201cx\u201d.","id":5278936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o, os vidros devem ser marcados de maneira vis\u00edvel com um \u201cx\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1430174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta norma, DNER-ME 035\/98, prescreve o m\u00e9todo de ensaio para obten\u00e7\u00e3o do valor da abras\u00e3o \u201cLos Angeles\u201d de agregado, assim para execu\u00e7\u00e3o deste ensaio, dentre outros componentes, \u00e9 necess\u00e1ria uma balan\u00e7a com capacidade de pelo menos:","provas":[{"id":47010,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":20067},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viana","sigla":"Prefeitura de Viana","id":4163,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viana-es-2019-consulpam-auditor-fiscal-de-tributos-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Viana - Auditor Fiscal de Tributos - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1430186,"hashId":"632ecad1e36c2e10d486396f8d7faac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta norma, DNER-ME 035\/98, prescreve o m\u00e9todo de ensaio para obten\u00e7\u00e3o do valor da abras\u00e3o \u201cLos Angeles\u201d de agregado, assim para execu\u00e7\u00e3o deste ensaio, dentre outros componentes, \u00e9 necess\u00e1ria uma balan\u00e7a com capacidade de pelo menos:<\/p>","resposta":5278992,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 kg, sens\u00edvel a 1 g.","id":5278990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 kg, sens\u00edvel a 1 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 kg, sens\u00edvel a 2 g.","id":5278991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 kg, sens\u00edvel a 2 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 kg, sens\u00edvel a 1 g.","id":5278992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 kg, sens\u00edvel a 1 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 kg, sens\u00edvel a 5 g.","id":5278993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 kg, sens\u00edvel a 5 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"engenharia-civil\/1430186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o de uma parede de alvenaria de blocos de concreto ou de tijolos cer\u00e2micos \u00e9 bem menor que a resist\u00eancia individual de um bloco ou de um tijolo.Sobre a alvenaria estrutural, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":50166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2019-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1515195,"hashId":"9b1fc713a7772afe7d82c9fbd9da40e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o de uma parede de alvenaria de blocos de concreto ou de tijolos cer\u00e2micos \u00e9 bem menor que a resist\u00eancia individual de um bloco ou de um tijolo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a alvenaria estrutural, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5658701,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A influ\u00eancia da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o dos blocos na resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o das paredes \u00e9 medida pela \u201cefici\u00eancia\u201d, isto \u00e9, pela rela\u00e7\u00e3o entre a resist\u00eancia da parede e a resist\u00eancia do bloco que a comp\u00f5e; normalmente, quanto mais for resistente o bloco, maior ser\u00e1 a efici\u00eancia, e vice-versa.","id":5658701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia da resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o dos blocos na resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o das paredes \u00e9 medida pela \u201cefici\u00eancia\u201d, isto \u00e9, pela rela\u00e7\u00e3o entre a resist\u00eancia da parede e a resist\u00eancia do bloco que a comp\u00f5e; normalmente, quanto mais for resistente o bloco, maior ser\u00e1 a efici\u00eancia, e vice-versa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A influ\u00eancia da argamassa na resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o das paredes est\u00e1 ligada \u00e0 espessura da junta, que precisa se situar dentro de limites muito estreitos.","id":5658702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A influ\u00eancia da argamassa na resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o das paredes est\u00e1 ligada \u00e0 espessura da junta, que precisa se situar dentro de limites muito estreitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprovou-se experimentalmente que a resist\u00eancia da parede decresce com o aumento da espessura da junta horizontal.","id":5658703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprovou-se experimentalmente que a resist\u00eancia da parede decresce com o aumento da espessura da junta horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O confinamento da argamassa diminui com o aumento da espessura da junta horizontal. Esse confinamento \u00e9 que torna a argamassa pouco suscet\u00edvel \u00e0 ruptura, mesmo que sua resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, medida em corpos de prova cil\u00edndricos, seja relativamente baixa.","id":5658704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O confinamento da argamassa diminui com o aumento da espessura da junta horizontal. Esse confinamento \u00e9 que torna a argamassa pouco suscet\u00edvel \u00e0 ruptura, mesmo que sua resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, medida em corpos de prova cil\u00edndricos, seja relativamente baixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1515195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na lubrifica\u00e7\u00e3o do motor de um ve\u00edculo, para oferecer caracter\u00edsticas de desempenho e prote\u00e7\u00e3o, s\u00e3o adicionados \u00e0s bases lubrificantes alguns componentes qu\u00edmicos. Os Aditivos Dispersantes t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":49900,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-operador-de-maquinas-rodoviarias","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1507907,"hashId":"3b789e8d8bfca1d35b27ade9a2b50eb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na lubrifica\u00e7\u00e3o do motor de um ve\u00edculo, para oferecer caracter\u00edsticas de desempenho e prote\u00e7\u00e3o, s\u00e3o adicionados \u00e0s bases lubrificantes alguns componentes qu\u00edmicos. Os Aditivos Dispersantes t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5626770,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a resist\u00eancia \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o do \u00f3leo.","id":5626767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a resist\u00eancia \u00e0 oxida\u00e7\u00e3o do \u00f3leo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formar um filme protetor nas superf\u00edcies met\u00e1licas, evitando o rompimento da pel\u00edcula lubrificante, quando o \u00f3leo \u00e9 submetido a cargas elevadas.","id":5626768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar um filme protetor nas superf\u00edcies met\u00e1licas, evitando o rompimento da pel\u00edcula lubrificante, quando o \u00f3leo \u00e9 submetido a cargas elevadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir a tend\u00eancia dos \u00f3leos lubrificantes variarem a sua viscosidade, com a varia\u00e7\u00e3o da temperatura.","id":5626769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a tend\u00eancia dos \u00f3leos lubrificantes variarem a sua viscosidade, com a varia\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impedir a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de produtos de combust\u00e3o (fuligem) e oxida\u00e7\u00e3o (borra) nas superf\u00edcies met\u00e1licas de um motor","id":5626770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedir a forma\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sitos de produtos de combust\u00e3o (fuligem) e oxida\u00e7\u00e3o (borra) nas superf\u00edcies met\u00e1licas de um motor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1507907","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. N\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, nos termos da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o. II. O parcelamento do solo urbano poder\u00e1 ser feito mediante loteamento ou desmembramento, observadas as disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, e as das legisla\u00e7\u00f5es estaduais e municipais pertinentes. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507912,"hashId":"4da5371c107797ab162b9e5eff231970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o \u00e9 permitido o parcelamento do solo, nos termos da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, em terrenos onde as condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas n\u00e3o aconselham a edifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O parcelamento do solo urbano poder\u00e1 ser feito mediante loteamento ou desmembramento, observadas as disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 6.766, de 19 de dezembro de 1979, e as das legisla\u00e7\u00f5es estaduais e municipais pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626787,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":5626787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/1507912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao am\u00e1lgama, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507916,"hashId":"63e4d69c4f3a6f67399130559663bf2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao am\u00e1lgama, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5626803,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00e1lgamas compostos por part\u00edculas de p\u00f3 de limalha ou de mistura apresentam maior resist\u00eancia \u00e0 condensa\u00e7\u00e3o do que am\u00e1lgamas contendo exclusivamente part\u00edculas esf\u00e9ricas.","id":5626803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e1lgamas compostos por part\u00edculas de p\u00f3 de limalha ou de mistura apresentam maior resist\u00eancia \u00e0 condensa\u00e7\u00e3o do que am\u00e1lgamas contendo exclusivamente part\u00edculas esf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Am\u00e1lgamas de part\u00edculas de p\u00f3s de limalha rec\u00e9m triturados s\u00e3o bastante pl\u00e1sticos e escoam sob o condensador.","id":5626804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e1lgamas de part\u00edculas de p\u00f3s de limalha rec\u00e9m triturados s\u00e3o bastante pl\u00e1sticos e escoam sob o condensador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Am\u00e1lgamas contendo exclusivamente part\u00edculas esf\u00e9ricas, em decorr\u00eancia de sua plasticidade, apresentam facilidade de obten\u00e7\u00e3o do ponto de contato proximal de restaura\u00e7\u00f5es classe II.","id":5626805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e1lgamas contendo exclusivamente part\u00edculas esf\u00e9ricas, em decorr\u00eancia de sua plasticidade, apresentam facilidade de obten\u00e7\u00e3o do ponto de contato proximal de restaura\u00e7\u00f5es classe II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligas convencionais de limalha geralmente requerem menos merc\u00fario quando comparadas as ligas esf\u00e9ricas.","id":5626806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligas convencionais de limalha geralmente requerem menos merc\u00fario quando comparadas as ligas esf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Am\u00e1lgama","oab":false,"nome":"Am\u00e1lgama","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417650,"slug":"odontologia-amalgama"}],"slug":"odontologia\/1507916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que os padr\u00f5es de normalidade da frequ\u00eancia card\u00edaca em repouso variam de acordo com idade. Qual das alternativas abaixo refere-se \u00e0 frequ\u00eancia card\u00edaca em repouso de um paciente saud\u00e1vel com 2 at\u00e9 10 anos de idade?","provas":[{"id":49902,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jovi\u00e2nia","sigla":"","id":3631,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joviania-go-2019-itame-odontologo","tipo":1,"nome":"ITAME - Prefeitura de Jovi\u00e2nia - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1507924,"hashId":"9636a8e28ada1c7ec4e5d9d3165658d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que os padr\u00f5es de normalidade da frequ\u00eancia card\u00edaca em repouso variam de acordo com idade. Qual das alternativas abaixo refere-se \u00e0 frequ\u00eancia card\u00edaca em repouso de um paciente saud\u00e1vel com 2 at\u00e9 10 anos de idade?<\/p>","resposta":5626838,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 a 170 bpm","id":5626835,"corpo":"<p>100 a 170 bpm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 a 80 bpm","id":5626836,"corpo":"<p>50 a 80 bpm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 a 100 bpm","id":5626837,"corpo":"<p>60 a 100 bpm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70 a 120 bpm","id":5626838,"corpo":"<p>70 a 120 bpm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontologia Pr\u00e9-Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Odontologia Pr\u00e9-Cl\u00ednica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417388,"slug":"odontologia-odontologia-pre-clinica"}],"slug":"odontologia\/1507924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Considera-se loteamento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes. II. De acordo com a norma ABNT NBR 5626, os revestimentos eletrol\u00edticos de metais e pl\u00e1sticos sanit\u00e1rios devem ser de material biodegrad\u00e1vel, com vida \u00fatil n\u00e3o superior a 180 dias. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507927,"hashId":"1dc93b57383fcd5ecd63246e8b49735b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considera-se loteamento a subdivis\u00e3o de gleba em lotes destinados a edifica\u00e7\u00e3o, com abertura de novas vias de circula\u00e7\u00e3o, de logradouros p\u00fablicos ou prolongamento, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o das vias existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com a norma ABNT NBR 5626, os revestimentos eletrol\u00edticos de metais e pl\u00e1sticos sanit\u00e1rios devem ser de material biodegrad\u00e1vel, com vida \u00fatil n\u00e3o superior a 180 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626848,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":5626848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1507927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O gerenciamento dos custos de um projeto compreende os processos necess\u00e1rios para a defini\u00e7\u00e3o e o controle do or\u00e7amento e dos custos do projeto. Nesse contexto, destaca-se o conceito de reserva, ou seja, a quantia financeira destinada a proteger o projeto contra os riscos. II. Somente \u00e9 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo plano diretor ou aprovadas por lei municipal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507930,"hashId":"b3ee347b993c5eacb1a27e987f1e86bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gerenciamento dos custos de um projeto compreende os processos necess\u00e1rios para a defini\u00e7\u00e3o e o controle do or\u00e7amento e dos custos do projeto. Nesse contexto, destaca-se o conceito de reserva, ou seja, a quantia financeira destinada a proteger o projeto contra os riscos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Somente \u00e9 admitido o parcelamento do solo para fins urbanos em zonas urbanas, de expans\u00e3o urbana ou de urbaniza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, assim definidas pelo plano diretor ou aprovadas por lei municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626859,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":5626861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"}],"slug":"engenharia-civil\/1507930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O gerenciamento do escopo do projeto inclui processos para garantir a adequada defini\u00e7\u00e3o dos requisitos e entregas do projeto, assim como os processos de controle sobre o desenvolvimento desse escopo. No contexto dessa \u00e1rea de conhecimento, destaca-se a figura da Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP), um diagrama que representa as entregas, fases e pacotes de trabalho do projeto. II. Ao realizar a verifica\u00e7\u00e3o do tombamento, nunca se deve considerar a edifica\u00e7\u00e3o como um conjunto monol\u00edtico, evitando-se assim verificar o equil\u00edbrio em rela\u00e7\u00e3o ao ponto t\u00e9rreo da edifica\u00e7\u00e3o mais afastado da parede de barlavento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49901,"cargo":{"descricao":"Analista de Obras e Projetos","id":20628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela","sigla":"","id":2296,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teotonio-vilela-al-2019-admetec-analista-de-obras-e-projetos","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Teot\u00f4nio Vilela - Analista de Obras e Projetos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:55:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1507931,"hashId":"a3154692afa5982ce41bf13a8c5fc024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gerenciamento do escopo do projeto inclui processos para garantir a adequada defini\u00e7\u00e3o dos requisitos e entregas do projeto, assim como os processos de controle sobre o desenvolvimento desse escopo. No contexto dessa \u00e1rea de conhecimento, destaca-se a figura da Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP), um diagrama que representa as entregas, fases e pacotes de trabalho do projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao realizar a verifica\u00e7\u00e3o do tombamento, nunca se deve considerar a edifica\u00e7\u00e3o como um conjunto monol\u00edtico, evitando-se assim verificar o equil\u00edbrio em rela\u00e7\u00e3o ao ponto t\u00e9rreo da edifica\u00e7\u00e3o mais afastado da parede de barlavento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5626864,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5626863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5626864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5626865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5626866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1507931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}