{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155018,"perPage":"100","pages":21551,"page":5357,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Americana de Enfermagem (ANA, 2010) estabeleceu padr\u00f5es profissionais que se aplicam \u00e0 atividade de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. Para que erros sejam evitados, os seis certos da administra\u00e7\u00e3o de medicamentos devem ser seguidos de modo consistente toda vez que houver administra\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta dos seis certos da administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","provas":[{"id":49819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teixeiras","sigla":"Prefeitura","id":4274,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505485,"hashId":"6e548f2eac8dc8687d7d5898b54720a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Associa\u00e7\u00e3o Americana de Enfermagem (ANA, 2010) estabeleceu padr\u00f5es profissionais que se aplicam \u00e0 atividade de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos. Para que erros sejam evitados, os seis certos da administra\u00e7\u00e3o de medicamentos devem ser seguidos de modo consistente toda vez que houver administra\u00e7\u00e3o de uma medica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta dos seis certos da administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","resposta":5616435,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente certo; medicamento certo; leito certo; dose certa; via de administra\u00e7\u00e3o certa; registro certo.","id":5616433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente certo; medicamento certo; leito certo; dose certa; via de administra\u00e7\u00e3o certa; registro certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leito certo, medica\u00e7\u00e3o certa, dispensa\u00e7\u00e3o certa, dose certa; hora certa; prescri\u00e7\u00e3o certa.","id":5616434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leito certo, medica\u00e7\u00e3o certa, dispensa\u00e7\u00e3o certa, dose certa; hora certa; prescri\u00e7\u00e3o certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamento certo; dose certa; paciente certo; via de administra\u00e7\u00e3o certa; hora certa; registro certo.","id":5616435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamento certo; dose certa; paciente certo; via de administra\u00e7\u00e3o certa; hora certa; registro certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente certo; momento certo; prescri\u00e7\u00e3o certa; registro certo; hora certa; leito certo.","id":5616436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente certo; momento certo; prescri\u00e7\u00e3o certa; registro certo; hora certa; leito certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1505485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sustentabilidade \u00e9 um dos fatores mais importantes para garantir a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Sobre sustentabilidade \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":49817,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc-2019-excelencia-fiscal-de-obras-e-posturas-2","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Catanduvas - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:03:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1505488,"hashId":"7693256bd93bba7f3c21cbd82a320c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade \u00e9 um dos fatores mais importantes para garantir a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Sobre sustentabilidade \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":5616445,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sustentabilidade serve como alternativa para garantir a sobreviv\u00eancia dos recursos naturais do planeta, ao mesmo tempo que permite aos seres humanos e sociedades solu\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas de desenvolvimento.","id":5616445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade serve como alternativa para garantir a sobreviv\u00eancia dos recursos naturais do planeta, ao mesmo tempo que permite aos seres humanos e sociedades solu\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas de desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sustentabilidade \u00e9 voltada para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos sobre os problemas ambientais e como ajudar a combat\u00ea-los, conservando as reservas naturais e n\u00e3o poluindo o meio ambiente.","id":5616446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade \u00e9 voltada para a conscientiza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos sobre os problemas ambientais e como ajudar a combat\u00ea-los, conservando as reservas naturais e n\u00e3o poluindo o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sustentabilidade \u00e9 o conjunto de medidas institu\u00eddas para satisfazer as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, respeitando normas ecol\u00f3gicas de forma a n\u00e3o prejudicar o desenvolvimento das gera\u00e7\u00f5es futuras.","id":5616447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sustentabilidade \u00e9 o conjunto de medidas institu\u00eddas para satisfazer as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, respeitando normas ecol\u00f3gicas de forma a n\u00e3o prejudicar o desenvolvimento das gera\u00e7\u00f5es futuras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5616448,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1505488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tomografia computadorizada, o \u201cpitch\u201d pode ser definido como:","provas":[{"id":47752,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449553,"hashId":"25967e317b71ad312dcbde357089dee8","enunciado":"<p>Na tomografia computadorizada, o \u201cpitch\u201d pode ser definido como:<\/p>","resposta":5369783,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo necess\u00e1rio para o tubo realizar uma rota\u00e7\u00e3o de 180\u00ba.","id":5369779,"corpo":"<p>O tempo necess\u00e1rio para o tubo realizar uma rota\u00e7\u00e3o de 180\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a janela e o centro do aparelho.","id":5369780,"corpo":"<p>A rela\u00e7\u00e3o entre a janela e o centro do aparelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo necess\u00e1rio para o tubo efetuar uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba","id":5369781,"corpo":"<p>O tempo necess\u00e1rio para o tubo efetuar uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o entre o movimento da mesa e do tubo de raios-X e o n\u00famero de cortes realizados","id":5369782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre o movimento da mesa e do tubo de raios-X e o n\u00famero de cortes realizados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o entre o movimento da mesa, durante uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba, e a espessura de corte.","id":5369783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre o movimento da mesa, durante uma rota\u00e7\u00e3o de 360\u00ba, e a espessura de corte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1449553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA sobre a incid\u00eancia radiogr\u00e1fica apropriada para avalia\u00e7\u00e3o dos forames intervertebrais da coluna cervical:","provas":[{"id":47752,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449557,"hashId":"21f907c49779dd675b7fd986937a9cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre a incid\u00eancia radiogr\u00e1fica apropriada para avalia\u00e7\u00e3o dos forames intervertebrais da coluna cervical:<\/p>","resposta":5369799,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anteroposterior.","id":5369798,"corpo":"<p>Anteroposterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obl\u00edquas.","id":5369799,"corpo":"<p>Obl\u00edquas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perfil em flex\u00e3o.","id":5369800,"corpo":"<p>Perfil em flex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfil em extens\u00e3o","id":5369801,"corpo":"<p>Perfil em extens\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transoral.","id":5369802,"corpo":"<p>Transoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1449557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos exames mamogr\u00e1ficos, as incid\u00eancias mais utilizadas s\u00e3o:","provas":[{"id":47752,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia","id":20240},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449559,"hashId":"017aa9bfe206930205b464ac2b59ae7a","enunciado":"<p>Nos exames mamogr\u00e1ficos, as incid\u00eancias mais utilizadas s\u00e3o:<\/p>","resposta":5369811,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cle\u00f3patra e rolagem.","id":5369807,"corpo":"<p>Cle\u00f3patra e rolagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Craniocaudal e perfil.","id":5369808,"corpo":"<p>Craniocaudal e perfil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anteroposterior.","id":5369809,"corpo":"<p>Anteroposterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tangencial e craniocaudal estendida.","id":5369810,"corpo":"<p>Tangencial e craniocaudal estendida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mediolateral obl\u00edqua e craniocaudal.","id":5369811,"corpo":"<p>Mediolateral obl\u00edqua e craniocaudal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1449559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o da disponibilidade de alum\u00ednio e dos macros e micronutrientes em fun\u00e7\u00e3o do pH do solo est\u00e1 apresentada na Figura 1 abaixo. A reta \u201cX\u201d do gr\u00e1fico representa a disponibilidade de quais nutrientes?","provas":[{"id":47753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449578,"hashId":"24f3414d37f7387f5b976920c8b923b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o da disponibilidade de alum\u00ednio e dos macros e micronutrientes em fun\u00e7\u00e3o do pH do solo est\u00e1 apresentada na Figura 1 abaixo. A reta \u201cX\u201d do gr\u00e1fico representa a disponibilidade de quais nutrientes?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47753\/questao\/1449578-20201218101805000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"404\"><\/p>","resposta":5369899,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Molibd\u00eanio e Cromo.","id":5369899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Molibd\u00eanio e Cromo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enxofre e Boro.","id":5369900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enxofre e Boro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio, C\u00e1lcio e Magn\u00e9sio.","id":5369901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pot\u00e1ssio, C\u00e1lcio e Magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas e Zinco.","id":5369902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mangan\u00eas e Zinco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1449578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) que, em 2019, completa 25 anos de implanta\u00e7\u00e3o, melhorou a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds. Evolu\u00edram os indicadores de sa\u00fade e os \u00edndices de vacina\u00e7\u00e3o, passando a existir maior controle das principais causas de doen\u00e7as, intensificando-se a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A ESF possibilitou, ainda, maior justi\u00e7a e equidade em sa\u00fade, obedecendo aos princ\u00edpios do SUS. Nesse prop\u00f3sito, avalie as seguintes atividades desenvolvidas na ESF. I - Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades e expectativas da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal. II - Organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, de acordo com as diretrizes da ESF e do plano de sa\u00fade municipal. III - Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. IV - Participa\u00e7\u00e3o no processo de planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no territ\u00f3rio de abrang\u00eancia das USF. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es realizadas pela equipe de sa\u00fade bucal, mesmo que conjuntamente aos demais profissionais da ESF, o que se afirma em:","provas":[{"id":47755,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449586,"hashId":"115136d8c7d4406d92812b58fb50bd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) que, em 2019, completa 25 anos de implanta\u00e7\u00e3o, melhorou a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds. Evolu\u00edram os indicadores de sa\u00fade e os \u00edndices de vacina\u00e7\u00e3o, passando a existir maior controle das principais causas de doen\u00e7as, intensificando-se a promo\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A ESF possibilitou, ainda, maior justi\u00e7a e equidade em sa\u00fade, obedecendo aos princ\u00edpios do SUS. Nesse prop\u00f3sito, avalie as seguintes atividades desenvolvidas na ESF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Identifica\u00e7\u00e3o das necessidades e expectativas da popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, de acordo com as diretrizes da ESF e do plano de sa\u00fade municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Participa\u00e7\u00e3o no processo de planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas no territ\u00f3rio de abrang\u00eancia das USF. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a\u00e7\u00f5es realizadas pela equipe de sa\u00fade bucal, mesmo que conjuntamente aos demais profissionais da ESF, o que se afirma em:<\/p>","resposta":5369940,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5369936,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5369937,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5369938,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5369939,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5369940,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1449586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de precau\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o s\u00e3o um conjunto de a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o a serem adotadas universalmente, como forma eficaz de redu\u00e7\u00e3o do risco ocupacional e de transmiss\u00e3o de agentes infecciosos nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre essas medidas de precau\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o de biosseguran\u00e7a na assist\u00eancia em sa\u00fade bucal, avalie as afirmativas a seguir. I - Devem ser cumpridas, preferencialmente, nos atendimentos cl\u00ednicos em que se conhece a condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do paciente com doen\u00e7a transmiss\u00edvel. II - Foram criadas para reduzir o risco de transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos, atrav\u00e9s do sangue e demais fluidos corporais. III - Auxiliam os profissionais nas condutas t\u00e9cnicas adequadas, ao enfatizarem a necessidade de tratar todos os pacientes em condi\u00e7\u00f5es biologicamente seguras. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":47755,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449591,"hashId":"18b95bb5c0d12dfb613df05f6b6f4807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de precau\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o s\u00e3o um conjunto de a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o a serem adotadas universalmente, como forma eficaz de redu\u00e7\u00e3o do risco ocupacional e de transmiss\u00e3o de agentes infecciosos nos servi\u00e7os de sa\u00fade. Sobre essas medidas de precau\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o de biosseguran\u00e7a na assist\u00eancia em sa\u00fade bucal, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Devem ser cumpridas, preferencialmente, nos atendimentos cl\u00ednicos em que se conhece a condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do paciente com doen\u00e7a transmiss\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Foram criadas para reduzir o risco de transmiss\u00e3o de pat\u00f3genos, atrav\u00e9s do sangue e demais fluidos corporais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Auxiliam os profissionais nas condutas t\u00e9cnicas adequadas, ao enfatizarem a necessidade de tratar todos os pacientes em condi\u00e7\u00f5es biologicamente seguras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":5369961,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":5369960,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5369961,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5369962,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5369963,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5369964,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1449591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade do vento \u00e9 normalmente maior quanto maior for a altura em rela\u00e7\u00e3o ao solo. Dessa forma, quanto mais pr\u00f3ximo do solo estiverem os bicos do seu alvo, menor probabilidade de ocorrer deriva. Por\u00e9m, abaixando-se a barra sem fazer ajustes nos espa\u00e7amentos dos bicos poderemos produzir uma faixa de pulveriza\u00e7\u00e3o irregular com faixas sem tratamento, principalmente se forem utilizadas pontas de jato leque. Este problema pode ser reduzido usando-se uma ponta de maior \u00e2ngulo, a saber:","provas":[{"id":47753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449601,"hashId":"68702f037a6cbe94169110c36bdb29d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A velocidade do vento \u00e9 normalmente maior quanto maior for a altura em rela\u00e7\u00e3o ao solo. Dessa forma, quanto mais pr\u00f3ximo do solo estiverem os bicos do seu alvo, menor probabilidade de ocorrer deriva. Por\u00e9m, abaixando-se a barra sem fazer ajustes nos espa\u00e7amentos dos bicos poderemos produzir uma faixa de pulveriza\u00e7\u00e3o irregular com faixas sem tratamento, principalmente se forem utilizadas pontas de jato leque. Este problema pode ser reduzido usando-se uma ponta de maior \u00e2ngulo, a saber:<\/p>","resposta":5370009,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95\u00ba","id":5370006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95\u00ba<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"105\u00ba","id":5370007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">105\u00ba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100\u00ba","id":5370008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100\u00ba<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110\u00ba","id":5370009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">110\u00ba<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1449601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de mecanismos que comp\u00f5e o sistema de corte e alimenta\u00e7\u00e3o de uma colhedora combinada \u00e9 normalmente conhecido como plataforma. Nas colhedoras existem plataformas que cortam o produto, denominadas plataformas de corte, sendo que as plataformas flex\u00edveis s\u00e3o apropriadas para culturas como:","provas":[{"id":47753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449605,"hashId":"2a4bdf68721ef633557451c71a206768","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de mecanismos que comp\u00f5e o sistema de corte e alimenta\u00e7\u00e3o de uma colhedora combinada \u00e9 normalmente conhecido como plataforma. Nas colhedoras existem plataformas que cortam o produto, denominadas plataformas de corte, sendo que as plataformas flex\u00edveis s\u00e3o apropriadas para culturas como:<\/p>","resposta":5370027,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arroz e feij\u00e3o.","id":5370024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arroz e feij\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trigo e cevada.","id":5370025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trigo e cevada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cevada e soja.","id":5370026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cevada e soja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Soja e Feij\u00e3o","id":5370027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soja e Feij\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1449605","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento dos conceitos associados \u00e0s atividades administrativas e operacionais da empresa rural \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento da gest\u00e3o das propriedades rurais. \u00c9 necess\u00e1rio que haja o reconhecimento de que a gest\u00e3o da propriedade rural (empresa rural) pode sofrer a influ\u00eancia de fatores internos e externos \u00e0 propriedade. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas e em seguida assinale a alternativa correta:( ) Pela Lei dos Rendimentos Decrescentes, o comportamento do produto marginal do fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 inicialmente crescente e, depois de certo tempo, \u00e9 decrescente. ( ) Na etapa em que o produto marginal \u00e9 decrescente, tem-se uma queda no custo m\u00e9dio de uma nova unidade de fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel adicionada ao sistema produtivo. ( ) O custo marginal \u00e9 definido como o acr\u00e9scimo do custo total quando se fabrica uma unidade adicional do produto. Por sua vez, o custo m\u00e9dio \u00e9 alcan\u00e7ado a partir da divis\u00e3o do custo total pela quantidade produzida do bem na empresa. ( ) Quando o produto marginal passa a ser crescente, tem-se um aumento no custo m\u00e9dio de cada nova unidade de fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel adicionada. Isso ocorre porque \u00e9 preciso adicionar cada vez mais recursos produtivos vari\u00e1veis ao sistema produtivo para obter o mesmo aumento da produ\u00e7\u00e3o total.","provas":[{"id":47753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1449610,"hashId":"d417d0fd2ae8c8a8e6239943ff36c168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento dos conceitos associados \u00e0s atividades administrativas e operacionais da empresa rural \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o desenvolvimento da gest\u00e3o das propriedades rurais. \u00c9 necess\u00e1rio que haja o reconhecimento de que a gest\u00e3o da propriedade rural (empresa rural) pode sofrer a influ\u00eancia de fatores internos e externos \u00e0 propriedade. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinale (V) se forem verdadeiras e (F) se forem falsas e em seguida assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pela Lei dos Rendimentos Decrescentes, o comportamento do produto marginal do fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 inicialmente crescente e, depois de certo tempo, \u00e9 decrescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na etapa em que o produto marginal \u00e9 decrescente, tem-se uma queda no custo m\u00e9dio de uma nova unidade de fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel adicionada ao sistema produtivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O custo marginal \u00e9 definido como o acr\u00e9scimo do custo total quando se fabrica uma unidade adicional do produto. Por sua vez, o custo m\u00e9dio \u00e9 alcan\u00e7ado a partir da divis\u00e3o do custo total pela quantidade produzida do bem na empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o produto marginal passa a ser crescente, tem-se um aumento no custo m\u00e9dio de cada nova unidade de fator de produ\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel adicionada. Isso ocorre porque \u00e9 preciso adicionar cada vez mais recursos produtivos vari\u00e1veis ao sistema produtivo para obter o mesmo aumento da produ\u00e7\u00e3o total.<\/p>","resposta":5370048,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V)","id":5370046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (V); (F); (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V); (F)","id":5370047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F); (F); (V); (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F)","id":5370048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (F); (V); (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (V); (V); (V)","id":5370049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V); (V); (V); (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1449610","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento odontol\u00f3gico, o operador e o seu auxiliar devem utilizar todos os EPI preconizados (jaleco, gorro, m\u00e1scara tripla, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e luvas), evitando-se a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as atrav\u00e9s da contamina\u00e7\u00e3o direta, indireta ou a dist\u00e2ncia, entre a equipe de sa\u00fade e os pacientes. A esse respeito, marque a alternativa que descreve o uso CORRETO dos EPI.","provas":[{"id":47756,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449633,"hashId":"c7cc172b66faf018ccbd39572747263f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o atendimento odontol\u00f3gico, o operador e o seu auxiliar devem utilizar todos os EPI preconizados (jaleco, gorro, m\u00e1scara tripla, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e luvas), evitando-se a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as atrav\u00e9s da contamina\u00e7\u00e3o direta, indireta ou a dist\u00e2ncia, entre a equipe de sa\u00fade e os pacientes. A esse respeito, marque a alternativa que descreve o uso <strong>CORRETO <\/strong>dos EPI.<\/p>","resposta":5370158,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante o atendimento cl\u00ednico, como s\u00f3 ocorre a dispers\u00e3o de respingos numa dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 5 (cinco) cent\u00edmetros da boca do paciente, o auxiliar n\u00e3o precisa usar \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":5370156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o atendimento cl\u00ednico, como s\u00f3 ocorre a dispers\u00e3o de respingos numa dist\u00e2ncia m\u00e1xima de 5 (cinco) cent\u00edmetros da boca do paciente, o auxiliar n\u00e3o precisa usar \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de barreiras ou equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual deve ocorrer apenas durante os procedimentos cir\u00fargicos com maior risco de contamina\u00e7\u00e3o.","id":5370157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de barreiras ou equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual deve ocorrer apenas durante os procedimentos cir\u00fargicos com maior risco de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve pegar em objetos que n\u00e3o sejam de uso cl\u00ednico na odontologia, enquanto se estiver usando as luvas de instrumenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":5370158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve pegar em objetos que n\u00e3o sejam de uso cl\u00ednico na odontologia, enquanto se estiver usando as luvas de instrumenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O manuseio dos instrumentais cl\u00ednicos, ap\u00f3s a lavagem, n\u00e3o requer o uso de luvas, pois n\u00e3o h\u00e1 mais qualquer risco de contamina\u00e7\u00e3o nesse momento.","id":5370159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manuseio dos instrumentais cl\u00ednicos, ap\u00f3s a lavagem, n\u00e3o requer o uso de luvas, pois n\u00e3o h\u00e1 mais qualquer risco de contamina\u00e7\u00e3o nesse momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os EPI devem ser utilizados, principalmente quando o paciente informar estar com alguma doen\u00e7a potencialmente transmiss\u00edvel.","id":5370160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os EPI devem ser utilizados, principalmente quando o paciente informar estar com alguma doen\u00e7a potencialmente transmiss\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1449633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es e aos prazos no processo penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":47748,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1449637,"hashId":"f0d7dd0e339b5d2def4b86431a15fd96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es e aos prazos no processo penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5370177,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s cita\u00e7\u00e3o pessoal do acusado, o prazo para as provid\u00eancias atinentes \u00e0 defesa ser\u00e1 contado a partir da juntada do mandado de cita\u00e7\u00e3o aos autos.","id":5370176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s cita\u00e7\u00e3o pessoal do acusado, o prazo para as provid\u00eancias atinentes \u00e0 defesa ser\u00e1 contado a partir da juntada do mandado de cita\u00e7\u00e3o aos autos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os prazos do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00e3o contados a partir da entrega do processo em setor administrativo do \u00f3rg\u00e3o, bastando que a carga seja formalizada pelo servidor competente.","id":5370177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00e3o contados a partir da entrega do processo em setor administrativo do \u00f3rg\u00e3o, bastando que a carga seja formalizada pelo servidor competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o do defensor constitu\u00eddo pelo r\u00e9u acerca de senten\u00e7a condenat\u00f3ria dever\u00e1 ocorrer pessoalmente, sendo contado o prazo recursal a partir desse ato intimat\u00f3rio.","id":5370178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intima\u00e7\u00e3o do defensor constitu\u00eddo pelo r\u00e9u acerca de senten\u00e7a condenat\u00f3ria dever\u00e1 ocorrer pessoalmente, sendo contado o prazo recursal a partir desse ato intimat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o pessoal feita pelo escriv\u00e3o no momento da audi\u00eancia n\u00e3o dispensar\u00e1 a publica\u00e7\u00e3o do ato judicial no \u00f3rg\u00e3o oficial de publicidade.","id":5370179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intima\u00e7\u00e3o pessoal feita pelo escriv\u00e3o no momento da audi\u00eancia n\u00e3o dispensar\u00e1 a publica\u00e7\u00e3o do ato judicial no \u00f3rg\u00e3o oficial de publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que a defesa seja intimada da expedi\u00e7\u00e3o da carta precat\u00f3ria que trate de oitiva de testemunhas a ser realizada em outra comarca, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a intima\u00e7\u00e3o do advogado constitu\u00eddo para conhecimento da data da audi\u00eancia.","id":5370180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que a defesa seja intimada da expedi\u00e7\u00e3o da carta precat\u00f3ria que trate de oitiva de testemunhas a ser realizada em outra comarca, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a intima\u00e7\u00e3o do advogado constitu\u00eddo para conhecimento da data da audi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/1449637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos no processo penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":47748,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1449648,"hashId":"06c5d13c99d868b666272b9260554e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos no processo penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5370235,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de recurso exclusivo da defesa em crime de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 cab\u00edvel, em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, a mutatio libelli, que implicar\u00e1 o aditamento da den\u00fancia.","id":5370231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de recurso exclusivo da defesa em crime de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, \u00e9 cab\u00edvel, em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, a <em>mutatio libelli<\/em>, que implicar\u00e1 o aditamento da den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regra da voluntariedade dos recursos n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que couber apela\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a condenat\u00f3ria quando o r\u00e9u tiver sido defendido por defensor dativo no processo.","id":5370232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regra da voluntariedade dos recursos n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que couber apela\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a condenat\u00f3ria quando o r\u00e9u tiver sido defendido por defensor dativo no processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em procedimento de tribunal do j\u00fari, caso o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o interponha recurso de apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a, o pr\u00f3prio ofendido poder\u00e1 impugnar a decis\u00e3o, desde que o fa\u00e7a no prazo legal e esteja devidamente habilitado nos autos como assistente de acusa\u00e7\u00e3o.","id":5370233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em procedimento de tribunal do j\u00fari, caso o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o interponha recurso de apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a, o pr\u00f3prio ofendido poder\u00e1 impugnar a decis\u00e3o, desde que o fa\u00e7a no prazo legal e esteja devidamente habilitado nos autos como assistente de acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interposto recurso da defesa e da acusa\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a condenat\u00f3ria, e entendendo o tribunal ad quem pela nulidade do processo desde o seu in\u00edcio por incompet\u00eancia do ju\u00edzo que tiver prolatado a senten\u00e7a, n\u00e3o caber\u00e1 ao juiz competente impor ao r\u00e9u uma nova senten\u00e7a mais gravosa.","id":5370234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interposto recurso da defesa e da acusa\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a condenat\u00f3ria, e entendendo o tribunal<em> ad quem<\/em> pela nulidade do processo desde o seu in\u00edcio por incompet\u00eancia do ju\u00edzo que tiver prolatado a senten\u00e7a, n\u00e3o caber\u00e1 ao juiz competente impor ao r\u00e9u uma nova senten\u00e7a mais gravosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de decis\u00e3o condenat\u00f3ria cujos fundamentos admitam, simultaneamente, a apela\u00e7\u00e3o e o recurso em sentido estrito, a defesa dever\u00e1 optar por aviar somente a primeira, ainda que seja cab\u00edvel o segundo em ponto espec\u00edfico da decis\u00e3o.","id":5370235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de decis\u00e3o condenat\u00f3ria cujos fundamentos admitam, simultaneamente, a apela\u00e7\u00e3o e o recurso em sentido estrito, a defesa dever\u00e1 optar por aviar somente a primeira, ainda que seja cab\u00edvel o segundo em ponto espec\u00edfico da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406694,"slug":"direito-processual-penal-apelacao"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Recursos","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Recursos","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415153,"slug":"direito-processual-penal-teoria-geral-dos-recursos"},{"nome_clean":"Voluntariedade","oab":false,"nome":"Voluntariedade","pai":415157,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415164,"slug":"direito-processual-penal-voluntariedade"},{"nome_clean":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos criminais em esp\u00e9cie","pai":406683,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421641,"slug":"direito-processual-penal-recursos-criminais-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/1449648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal \u00e9 um importante componente do processo de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, envolvendo estrat\u00e9gias espec\u00edficas direcionadas a cada tipo de p\u00fablico na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais. Nesse prop\u00f3sito, avalie as afirmativas a seguir. I - A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade pode ser realizada atrav\u00e9s de abordagens individuais ou palestras para grupos, utilizando-se materiais de apoio como cartazes, filmes, imagens educativas e macromodelos. II - Uma maneira de ter sucesso nos processos educativos em sa\u00fade \u00e9 manter a frequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es, aplicando abordagens apropriadas a cada oportunidade de encontro entre profissionais e p\u00fablico-alvo. III - N\u00e3o se recomenda abordar assuntos de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal durante as consultas odontol\u00f3gicas, pois o paciente geralmente n\u00e3o se encontra disposto a esse tipo de comunica\u00e7\u00e3o. IV - A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade feita para grupos de pessoas n\u00e3o tem vantagens, quando comparada ao processo realizado individualmente, pois \u00e9 muito dif\u00edcil motivar um grupo a promover mudan\u00e7as. V - Os meios audiovisuais s\u00e3o um precioso apoio na educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas devem ser empregados de maneira adequada para cada tipo de p\u00fablico. \u00c9 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":47756,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1449652,"hashId":"3d560bd57db3c7393122b7dcc1416194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal \u00e9 um importante componente do processo de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, envolvendo estrat\u00e9gias espec\u00edficas direcionadas a cada tipo de p\u00fablico na preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as bucais. Nesse prop\u00f3sito, avalie as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade pode ser realizada atrav\u00e9s de abordagens individuais ou palestras para grupos, utilizando-se materiais de apoio como cartazes, filmes, imagens educativas e macromodelos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Uma maneira de ter sucesso nos processos educativos em sa\u00fade \u00e9 manter a frequ\u00eancia das a\u00e7\u00f5es, aplicando abordagens apropriadas a cada oportunidade de encontro entre profissionais e p\u00fablico-alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - N\u00e3o se recomenda abordar assuntos de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade bucal durante as consultas odontol\u00f3gicas, pois o paciente geralmente n\u00e3o se encontra disposto a esse tipo de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade feita para grupos de pessoas n\u00e3o tem vantagens, quando comparada ao processo realizado individualmente, pois \u00e9 muito dif\u00edcil motivar um grupo a promover mudan\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Os meios audiovisuais s\u00e3o um precioso apoio na educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, mas devem ser empregados de maneira adequada para cada tipo de p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":5370251,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":5370251,"corpo":"<p>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5370252,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":5370253,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5370254,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":5370255,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399383,"slug":"odontologia-educacao-em-saude-publica"}],"slug":"odontologia\/1449652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia., \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":47757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1449656,"hashId":"2510f36ca5a16c90b2149cca93fd178c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia., \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5370274,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de les\u00e3o exposta, suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de enfermidade que possa comprometer a qualidade da prepara\u00e7\u00e3o magistral, o funcion\u00e1rio deve ser afastado tempor\u00e1ria ou definitivamente de suas atividades, obedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":5370271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de les\u00e3o exposta, suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de enfermidade que possa comprometer a qualidade da prepara\u00e7\u00e3o magistral, o funcion\u00e1rio deve ser afastado tempor\u00e1ria ou definitivamente de suas atividades, obedecendo \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na \u00e1rea de pesagem e salas de manipula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitido o uso de cosm\u00e9ticos, joias ou quaisquer objetos de adorno de uso pessoal.","id":5370272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea de pesagem e salas de manipula\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitido o uso de cosm\u00e9ticos, joias ou quaisquer objetos de adorno de uso pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido conversar, fumar, comer, beber, mascar, manter plantas, alimentos, bebidas, produtos fum\u00edgenos, medicamentos e objetos pessoais nas salas de pesagem e manipula\u00e7\u00e3o.","id":5370273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido conversar, fumar, comer, beber, mascar, manter plantas, alimentos, bebidas, produtos fum\u00edgenos, medicamentos e objetos pessoais nas salas de pesagem e manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas salas de manipula\u00e7\u00e3o os procedimentos de higiene pessoal e paramenta\u00e7\u00e3o devem ser exigidos a todas as pessoas, com exce\u00e7\u00e3o para servidores administrativos ou autoridades.","id":5370274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas salas de manipula\u00e7\u00e3o os procedimentos de higiene pessoal e paramenta\u00e7\u00e3o devem ser exigidos a todas as pessoas, com exce\u00e7\u00e3o para servidores administrativos ou autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1449656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O farmac\u00eautico, respons\u00e1vel pela supervis\u00e3o da manipula\u00e7\u00e3o e pela aplica\u00e7\u00e3o das normas de Boas Pr\u00e1ticas, deve possuir conhecimentos cient\u00edficos sobre as atividades desenvolvidas pelo estabelecimento, sendo suas atribui\u00e7\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":47757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1449658,"hashId":"07fe1156d203ebe2ffe067237460f604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico, respons\u00e1vel pela supervis\u00e3o da manipula\u00e7\u00e3o e pela aplica\u00e7\u00e3o das normas de Boas Pr\u00e1ticas, deve possuir conhecimentos cient\u00edficos sobre as atividades desenvolvidas pelo estabelecimento, sendo suas atribui\u00e7\u00f5es, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5370282,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar e operacionalizar as \u00e1reas e atividades t\u00e9cnicas da farm\u00e1cia e conhecer, interpretar, cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":5370280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar e operacionalizar as \u00e1reas e atividades t\u00e9cnicas da farm\u00e1cia e conhecer, interpretar, cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notificar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria quaisquer desvios de qualidade de insumos farmac\u00eauticos, conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor.","id":5370281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria quaisquer desvios de qualidade de insumos farmac\u00eauticos, conforme legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supervisionar regularmente o desenvolvimento e a atualiza\u00e7\u00e3o de diretrizes e procedimentos relativos aos aspectos operacionais da manipula\u00e7\u00e3o.","id":5370282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar regularmente o desenvolvimento e a atualiza\u00e7\u00e3o de diretrizes e procedimentos relativos aos aspectos operacionais da manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manipular a formula\u00e7\u00e3o de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o e\/ou supervisionar os procedimentos para que seja garantida a qualidade exigida.","id":5370283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manipular a formula\u00e7\u00e3o de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o e\/ou supervisionar os procedimentos para que seja garantida a qualidade exigida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1449658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinados estados cl\u00ednicos associados a baixos n\u00edveis de albumina pode-se observar:","provas":[{"id":47757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1449660,"hashId":"fdb271e2c9dd8a4f09815296db2ddddc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinados estados cl\u00ednicos associados a baixos n\u00edveis de albumina pode-se observar:<\/p>","resposta":5370288,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento na pot\u00eancia cl\u00ednica das benzodiazepinas.","id":5370288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na pot\u00eancia cl\u00ednica das benzodiazepinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o na pot\u00eancia cl\u00ednica das benzodiazepinas.","id":5370289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o na pot\u00eancia cl\u00ednica das benzodiazepinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Const\u00e2ncia na pot\u00eancia cl\u00ednica das benzodiazepinas.","id":5370290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Const\u00e2ncia na pot\u00eancia cl\u00ednica das benzodiazepinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inexist\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada \u00e0s benzodiazepinas.","id":5370291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexist\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o cl\u00ednica relacionada \u00e0s benzodiazepinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/1449660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os f\u00e1rmacos que afetam o ritmo card\u00edaco atuam ao alterar, EXCETO:","provas":[{"id":47757,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1449663,"hashId":"f2e150c169247437773a169ba528d134","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00e1rmacos que afetam o ritmo card\u00edaco atuam ao alterar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5370302,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O potencial diast\u00f3lico m\u00e1ximo nas c\u00e9lulas marca-passo.","id":5370301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial diast\u00f3lico m\u00e1ximo nas c\u00e9lulas marca-passo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O potencial de membrana em repouso nas c\u00e9lulas atriais.","id":5370302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial de membrana em repouso nas c\u00e9lulas atriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O potencial limiar.","id":5370303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O potencial limiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do potencial de a\u00e7\u00e3o.","id":5370304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o do potencial de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424853,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/1449663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho: \u201cPuxa, ecologia da orelha? O que \u00e9 isso? Seria tudo aquilo que nasce, cresce e morre em nossas orelhas? De certa forma sim, desde que n\u00e3o pensemos em coisas materiais e palp\u00e1veis.\u201d (Linhas 1-3). Considerando os sinais de interroga\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o utilizados pelo autor no trecho, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":47756,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2019"},{"id":47759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"},{"id":47761,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cuidador Social","id":2970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-de-cuidador-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Auxiliar de Cuidador Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1449702,"hashId":"d77e9ecfbdd0062548631a5f0159bf53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho: \u201cPuxa, ecologia da orelha? O que \u00e9 isso? Seria tudo aquilo que nasce, cresce e morre em nossas orelhas? De certa forma sim, desde que n\u00e3o pensemos em coisas materiais e palp\u00e1veis.\u201d (Linhas 1-3). Considerando os sinais de interroga\u00e7\u00e3o e afirma\u00e7\u00e3o utilizados pelo autor no trecho, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5370486,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor apresenta uma resposta fundamentada para dois de seus questionamentos que, posteriormente, \u00e9 por ele discutida.","id":5370484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor apresenta uma resposta fundamentada para dois de seus questionamentos que, posteriormente, \u00e9 por ele discutida.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os questionamentos apresentados possuem a finalidade de buscar no leitor uma resposta sobre um assunto desconhecido para o autor.","id":5370485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os questionamentos apresentados possuem a finalidade de buscar no leitor uma resposta sobre um assunto desconhecido para o autor.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O autor apresenta questionamentos a fim de estimular a reflex\u00e3o do leitor e, posteriormente, apresenta uma resposta, que \u00e9 fundamentada ao longo do texto.","id":5370486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor apresenta questionamentos a fim de estimular a reflex\u00e3o do leitor e, posteriormente, apresenta uma resposta, que \u00e9 fundamentada ao longo do texto.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As indaga\u00e7\u00f5es presentes no trecho representam a fala de um personagem do texto e a respectiva resposta, a fala de um outro personagem.","id":5370487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indaga\u00e7\u00f5es presentes no trecho representam a fala de um personagem do texto e a respectiva resposta, a fala de um outro personagem.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As indaga\u00e7\u00f5es constituem recurso de escrita para indicar que o autor aborda um assunto sobre o qual n\u00e3o possui dom\u00ednio.","id":5370488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As indaga\u00e7\u00f5es constituem recurso de escrita para indicar que o autor aborda um assunto sobre o qual n\u00e3o possui dom\u00ednio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.A ECOLOGIA DA ORELHA1Puxa, ecologia da orelha?O que \u00e9 isso? Seria tudo aquilo que nasce, cresce e morre em nossas orelhas? De certa forma sim, desde quen\u00e3o pensemos em coisas materiais e palp\u00e1veis.Nossas orelhas recebem muitas vozes, acolhem muitos pensamentos, ouvem muitas confiss\u00f5es, segredos...5As palavras v\u00eam voando pelo ar como anjos e penetram em nossas orelhas rumo ao nosso c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o.Se as palavras s\u00e3o vistas pelos poetas como se fossem anjos, elas deveriam ser bastante construtivas,animadoras, cheias de vida, como os anjos bons que muitos acreditam que cuidam da vida das pessoas, e at\u00e9mesmo dos animais, da relva...Existe um poema judaico que diz que toda relva tem um anjo bom que sussurra para ela: Cresce! Cresce!10Quando dizemos palavras que entusiasmam, que valorizam o outro, estamos fazendo a ecologia da orelha,dizendo coisas que trar\u00e3o paz, harmonia e felicidade para as pessoas que est\u00e3o \u00e0 nossa volta.Quando fazemos o repasse da fofoca, do tipo: Sabe o que fulano falou de voc\u00ea? Ele disse que... E a\u00ed vem ummonte de coisa ruim, que deprecia e desanima o outro, nesse momento, estamos fazendo a polui\u00e7\u00e3o da orelha,cabe\u00e7a e cora\u00e7\u00e3o de nosso amigo.15Ecologia da orelha \u00e9 passar para frente s\u00f3 o que for bom, o que trouxer exuber\u00e2ncia e alegria para os outros,aquilo que lhes estimule o amor, a autoconfian\u00e7a e deixar de lado tudo aquilo que sabemos que trar\u00e1 tristeza,sentimentos de inferioridade e raiva.Como essa ecologia revolucion\u00e1ria poder\u00e1 acontecer entre as pessoas [...]? [...]Fonte: SCHL\u00d6GL, Emerli. A ecologia da orelha. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/ipfer.com.br\/gper\/wpcontent\/uploads\/sites\/2\/2018\/02\/ensino-religioso-5-ano.pdf&gt;. Acesso em: 5 maio 2019. Adaptado.","id":424855,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p><br><\/p><p><strong>A ECOLOGIA DA ORELHA<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1Puxa, ecologia da orelha?<\/p><p>O que \u00e9 isso? Seria tudo aquilo que nasce, cresce e morre em nossas orelhas? De certa forma sim, desde que<\/p><p>n\u00e3o pensemos em coisas materiais e palp\u00e1veis.<\/p><p>Nossas orelhas recebem muitas vozes, acolhem muitos pensamentos, ouvem muitas confiss\u00f5es, segredos...<\/p><p>5As palavras v\u00eam voando pelo ar como anjos e penetram em nossas orelhas rumo ao nosso c\u00e9rebro e cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Se as palavras s\u00e3o vistas pelos poetas como se fossem anjos, elas deveriam ser bastante construtivas,<\/p><p>animadoras, cheias de vida, como os anjos bons que muitos acreditam que cuidam da vida das pessoas, e at\u00e9<\/p><p>mesmo dos animais, da relva...<\/p><p>Existe um poema judaico que diz que toda relva tem um anjo bom que sussurra para ela: Cresce! Cresce!<\/p><p>10Quando dizemos palavras que entusiasmam, que valorizam o outro, estamos fazendo a ecologia da orelha,<\/p><p>dizendo coisas que trar\u00e3o paz, harmonia e felicidade para as pessoas que est\u00e3o \u00e0 nossa volta.<\/p><p>Quando fazemos o repasse da fofoca, do tipo: Sabe o que fulano falou de voc\u00ea? Ele disse que... E a\u00ed vem um<\/p><p>monte de coisa ruim, que deprecia e desanima o outro, nesse momento, estamos fazendo a polui\u00e7\u00e3o da orelha,<\/p><p>cabe\u00e7a e cora\u00e7\u00e3o de nosso amigo.<\/p><p>15Ecologia da orelha \u00e9 passar para frente s\u00f3 o que for bom, o que trouxer exuber\u00e2ncia e alegria para os outros,<\/p><p>aquilo que lhes estimule o amor, a autoconfian\u00e7a e deixar de lado tudo aquilo que sabemos que trar\u00e1 tristeza,<\/p><p>sentimentos de inferioridade e raiva.<\/p><p>Como essa ecologia revolucion\u00e1ria poder\u00e1 acontecer entre as pessoas [...]? [...]<\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: SCHL\u00d6GL, Emerli. A ecologia da orelha. Dispon\u00edvel em &lt;https:\/\/ipfer.com.br\/gper\/wpcontent\/uploads\/sites\/2\/2018\/02\/ensino-religioso-5-ano.pdf&gt;. Acesso em: 5 maio 2019. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Ponto de interroga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ponto de interroga\u00e7\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403669,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-de-interrogacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1449702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que isenta as pessoas reconhecidamente pobres do pagamento dos emolumentos devidos para a expedi\u00e7\u00e3o de registro civil de nascimento foi declarada constitucional pelo Poder Judici\u00e1rio com fundamento","provas":[{"id":47748,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2019-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1449713,"hashId":"dbaaa698b0af87a8aa3bb6c850f78b0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que isenta as pessoas reconhecidamente pobres do pagamento dos emolumentos devidos para a expedi\u00e7\u00e3o de registro civil de nascimento foi declarada constitucional pelo Poder Judici\u00e1rio com fundamento<\/p>","resposta":5370538,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no princ\u00edpio da progressividade tribut\u00e1ria.","id":5370536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no princ\u00edpio da progressividade tribut\u00e1ria.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no fato de que a atividade notarial decorre de uma delega\u00e7\u00e3o.","id":5370537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fato de que a atividade notarial decorre de uma delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no fato de os servi\u00e7os de natureza notarial atenderem a um regime de direito p\u00fablico.","id":5370538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no fato de os servi\u00e7os de natureza notarial atenderem a um regime de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da proporcionalidade.","id":5370539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na fun\u00e7\u00e3o social da norma jur\u00eddica.","id":5370540,"corpo":"<p>na fun\u00e7\u00e3o social da norma jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1449713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma trabalhadora da ind\u00fastria gr\u00e1fica com tumefa\u00e7\u00e3o e queixas de dor no polegar menciona que o trabalho di\u00e1rio envolve fixa\u00e7\u00e3o de bot\u00f5es em placas de acr\u00edlico por cerca de 6-8 horas do expediente, realizando movimentos de extens\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o desse dedo, sob um ritmo que a leva a produzir em m\u00e9dia seis placas por minuto. A situa\u00e7\u00e3o descrita parece n\u00e3o deixar d\u00favidas quanto a rela\u00e7\u00e3o trabalho e queixa musculoesquel\u00e9tica, com quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico de:","provas":[{"id":47758,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1449746,"hashId":"15b81a3eeb2cef2624e3ffdaa67021d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma trabalhadora da ind\u00fastria gr\u00e1fica com tumefa\u00e7\u00e3o e queixas de dor no polegar menciona que o trabalho di\u00e1rio envolve fixa\u00e7\u00e3o de bot\u00f5es em placas de acr\u00edlico por cerca de 6-8 horas do expediente, realizando movimentos de extens\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o desse dedo, sob um ritmo que a leva a produzir em m\u00e9dia seis placas por minuto. A situa\u00e7\u00e3o descrita parece n\u00e3o deixar d\u00favidas quanto a rela\u00e7\u00e3o trabalho e queixa musculoesquel\u00e9tica, com quadro cl\u00ednico caracter\u00edstico de:<\/p>","resposta":5370696,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de De Quervain","id":5370696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de De Quervain<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Kienbock","id":5370697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Kienbock<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do Canal de Guyon","id":5370698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do Canal de Guyon<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wartenberg","id":5370699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Wartenberg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"}],"slug":"fisioterapia\/1449746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Flor e Jos\u00e9 das Couves, ambos do quadro de servidores do munic\u00edpio de Una\u00ed (MG), contra\u00edram matrim\u00f4nio em maio de 2018. Com o objetivo de constitu\u00edrem uma fam\u00edlia numerosa, resolvem programar o nascimento do primeiro filho, por\u00e9m se encontram atormentados pelas d\u00favidas quanto \u00e0s licen\u00e7as que teriam direito para melhor cuidar da fam\u00edlia. Para sanar as d\u00favidas quantos \u00e0s licen\u00e7as, Maria Flor e Jos\u00e9 das Couves procuram o setor de Recursos Humanos do munic\u00edpio de Una\u00ed e obt\u00eam as seguintes informa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":47759,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Auxiliar Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1449748,"hashId":"efb8d57a41d9501ad1982357436e7f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Flor e Jos\u00e9 das Couves, ambos do quadro de servidores do munic\u00edpio de Una\u00ed (MG), contra\u00edram matrim\u00f4nio em maio de 2018. Com o objetivo de constitu\u00edrem uma fam\u00edlia numerosa, resolvem programar o nascimento do primeiro filho, por\u00e9m se encontram atormentados pelas d\u00favidas quanto \u00e0s licen\u00e7as que teriam direito para melhor cuidar da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para sanar as d\u00favidas quantos \u00e0s licen\u00e7as, Maria Flor e Jos\u00e9 das Couves procuram o setor de Recursos Humanos do munic\u00edpio de Una\u00ed e obt\u00eam as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":5370706,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por seis meses, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 1 (uma) hora, que pode ser parcelada em 2 (dois) per\u00edodos de meia hora, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias consecutivos.","id":5370705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por seis meses, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 1 (uma) hora, que pode ser parcelada em 2 (dois) per\u00edodos de meia hora, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias consecutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 1 (uma) hora, que pode ser parcelada em 2 (dois) per\u00edodos de meia hora, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias consecutivos.","id":5370706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 1 (uma) hora, que pode ser parcelada em 2 (dois) per\u00edodos de meia hora, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 1 (uma) hora, que pode ser parcelada em 2 (dois) per\u00edodos de meia hora, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":5370707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 1 (uma) hora, que pode ser parcelada em 2 (dois) per\u00edodos de meia hora, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 2 (dois) per\u00edodos de 50 minutos, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias consecutivos.","id":5370708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Maria Flor, pode ser concedida licen\u00e7a por 120 (cento e vinte) dias consecutivos, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 2 (dois) per\u00edodos de 50 minutos, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para Maria Flor pode ser concedida licen\u00e7a por seis meses, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 2 (dois) per\u00edodos de 50 minutos, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias \u00fateis.","id":5370709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Maria Flor pode ser concedida licen\u00e7a por seis meses, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, podendo ter in\u00edcio no primeiro dia do oitavo m\u00eas de gesta\u00e7\u00e3o, salvo antecipa\u00e7\u00e3o por prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. Al\u00e9m da referida licen\u00e7a, para amamentar o pr\u00f3prio filho, Maria Flor tem direito a 2 (dois) per\u00edodos de 50 minutos, durante a jornada de trabalho. Quanto a Jos\u00e9 das Couves, pelo nascimento de filho, ele tem direito \u00e0 licen\u00e7a-paternidade de 5 (cinco) dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/1449748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto-Lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, que organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, definiu que o Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (atual IPHAN) possui quatro livros do Tombo. Estes livros s\u00e3o","provas":[{"id":47901,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnologo-area-conservacao-e-restauro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1453681,"hashId":"07ec67dc0842adad22b6cd2f4f146c11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto-Lei n\u00ba 25, de 30 de novembro de 1937, que organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, definiu que o Servi\u00e7o do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (atual IPHAN) possui quatro livros do Tombo. Estes livros s\u00e3o<\/p><p><br><\/p>","resposta":5388647,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1) Arqueol\u00f3gico, Etnogr\u00e1fico e Paisag\u00edstico; 2) Hist\u00f3rico; 3) Belas Artes; 4) Artes Aplicadas.","id":5388647,"corpo":"<p>1) Arqueol\u00f3gico, Etnogr\u00e1fico e Paisag\u00edstico; 2) Hist\u00f3rico; 3) Belas Artes; 4) Artes Aplicadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1) Saberes; 2) Celebra\u00e7\u00f5es; 3) Formas de Express\u00e3o; 4) Lugares.","id":5388648,"corpo":"<p>1) Saberes; 2) Celebra\u00e7\u00f5es; 3) Formas de Express\u00e3o; 4) Lugares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1) Saberes; 2) Artes Aplicadas; 3) Formas de Express\u00e3o; 4) Arqueol\u00f3gico, Etnogr\u00e1fico e Paisag\u00edstico.","id":5388649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1) Saberes; 2) Artes Aplicadas; 3) Formas de Express\u00e3o; 4) Arqueol\u00f3gico, Etnogr\u00e1fico e Paisag\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1) Arqueol\u00f3gico, Etnogr\u00e1fico e Paisag\u00edstico; 2) Hist\u00f3rico; 3) Belas Artes; 4) Lugares.","id":5388650,"corpo":"<p>1) Arqueol\u00f3gico, Etnogr\u00e1fico e Paisag\u00edstico; 2) Hist\u00f3rico; 3) Belas Artes; 4) Lugares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1) Saberes; 2) Celebra\u00e7\u00f5es; 3) Formas de Express\u00e3o; 4) Artes Aplicadas.","id":5388651,"corpo":"<p>1) Saberes; 2) Celebra\u00e7\u00f5es; 3) Formas de Express\u00e3o; 4) Artes Aplicadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em MEDEIROS e HERNANDES, sobre os tipos de arquivos, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:Arquivo ____________ mant\u00e9m arquivados os documentos e pap\u00e9is de uso, consulta e refer\u00eancia constante e atual, ou que se encontra em fase de conclus\u00e3o. Arquivo ____________ guarda documentos e pap\u00e9is que oferecem menor frequ\u00eancia de uso, consulta ou refer\u00eancia. Arquivo ____________ armazena documentos de frequ\u00eancia de uso, consulta ou refer\u00eancia quase nulas.","provas":[{"id":47902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1453686,"hashId":"da021089060d8e838d8f997d8ba0c13d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em MEDEIROS e HERNANDES, sobre os tipos de arquivos, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Arquivo ____________ mant\u00e9m arquivados os documentos e pap\u00e9is de uso, consulta e refer\u00eancia constante e atual, ou que se encontra em fase de conclus\u00e3o. Arquivo ____________ guarda documentos e pap\u00e9is que oferecem menor frequ\u00eancia de uso, consulta ou refer\u00eancia. Arquivo ____________ armazena documentos de frequ\u00eancia de uso, consulta ou refer\u00eancia quase nulas.<\/p>","resposta":5388672,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo -morto - inativo","id":5388670,"corpo":"<p>ativo -morto - inativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inativo- morto - ativo","id":5388671,"corpo":"<p>inativo- morto - ativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativo- inativo - morto","id":5388672,"corpo":"<p>ativo- inativo - morto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inativo- ativo - morto","id":5388673,"corpo":"<p>inativo- ativo - morto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Quanto aos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quanto aos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404685,"slug":"arquivologia-quanto-aos-estagios-de-evolucao"}],"slug":"arquivologia\/1453686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a deteriora\u00e7\u00e3o da madeira, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47901,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro","id":20275},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","descricao":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS","sigla":"","oab":false,"id":270},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2019-ufpa-daves-ceps-tecnologo-area-conservacao-e-restauro","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFPA - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Conserva\u00e7\u00e3o e Restauro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":154,"descricao":"Conservador Restaurador"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1453706,"hashId":"cfdcd4cde2facc5b5f1bb5da62335468","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a deteriora\u00e7\u00e3o da madeira, \u00e9 correto afirmar:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5388768,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O apodrecimento \u00e9 causado apenas pela presen\u00e7a de umidade.","id":5388766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apodrecimento \u00e9 causado apenas pela presen\u00e7a de umidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fungos mais comuns s\u00e3o os ficomicetos e os mais raros s\u00e3o os ascomicetos e deutomicetos.","id":5388767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungos mais comuns s\u00e3o os ficomicetos e os mais raros s\u00e3o os ascomicetos e deutomicetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Xil\u00f3fagos podem ser is\u00f3pteros, e s\u00e3o geralmente conhecidos por cupins ou t\u00e9rmitas.","id":5388768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xil\u00f3fagos podem ser is\u00f3pteros, e s\u00e3o geralmente conhecidos por cupins ou t\u00e9rmitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Madeira em contato permanente com a \u00e1gua apresenta podrid\u00e3o constantemente.","id":5388769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Madeira em contato permanente com a \u00e1gua apresenta podrid\u00e3o constantemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos por pincelamento (sem embebi\u00e7\u00e3o) \u00e9 o melhor tratamento para imunizar a madeira.","id":5388770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorpora\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos por pincelamento (sem embebi\u00e7\u00e3o) \u00e9 o melhor tratamento para imunizar a madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394761,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-restauracao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1453706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo(a):","provas":[{"id":47905,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Auxiliar de Enfermagem - 2019"},{"id":48196,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2019-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Chapec\u00f3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1453749,"hashId":"d17fddd62dfe80cff22603e979ba5987","enunciado":"<p>O Poder Legislativo \u00e9 exercido pelo(a):<\/p>","resposta":5388954,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal ","id":5388954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senado Federal e pelo Supremo Tribunal Federal.","id":5388955,"corpo":"<p>Senado Federal e pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara dos Deputados e pelos Vereadores dos Munic\u00edpios.","id":5388956,"corpo":"<p>C\u00e2mara dos Deputados e pelos Vereadores dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional, que se comp\u00f5e do Senado Federal e por um integrante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":5388957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Congresso Nacional, que se comp\u00f5e do Senado Federal e por um integrante do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1453749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do emprego da aula de campo como pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no ensino de Geografia para o Ensino Fundamental, assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Al\u00e9m de aproximar a teoria da realidade, possibilita vincular a leitura e a observa\u00e7\u00e3o, assim como situa\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que, associadas \u00e0 problematiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 contextualiza\u00e7\u00e3o encaminhadas pelo docente, ampliam a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento pelo aluno. ( ) Estimula o desenvolvimento de v\u00e1rias intelig\u00eancias, sobretudo a espacial, ou seja, a capacidade de perceber com precis\u00e3o o mundo visuoespacial e de realizar transforma\u00e7\u00f5es sobre essas percep\u00e7\u00f5es.( ) Diante de alguns fatores dificultadores (como riscos \u00e0 seguran\u00e7a, custo financeiro e indisciplina), cabe ao professor avaliar a viabilidade dessa pr\u00e1tica \u2013 em algumas situa\u00e7\u00f5es, ela pode n\u00e3o ser adequada ao perfil ou \u00e0 faixa et\u00e1ria de uma determinada turma. ( ) Diferente de um passeio, uma aula de campo deve ser planejada nas etapas de pr\u00e9-campo, campo e p\u00f3s-campo, orientada por objetivos pedag\u00f3gicos e conte\u00fados curriculares predefinidos. ( ) Dentre suas contribui\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, destaca-se que: instiga os alunos \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e \u00e0 compara\u00e7\u00e3o, permite associar teoria e pr\u00e1tica, favorece a contextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, estimula os alunos \u00e0 an\u00e1lise interdisciplinar. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":49644,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1499662,"hashId":"b605337c7661f80f2efc72582d7fedb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do emprego da aula de campo como pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no ensino de Geografia para o Ensino Fundamental, assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m de aproximar a teoria da realidade, possibilita vincular a leitura e a observa\u00e7\u00e3o, assim como situa\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que, associadas \u00e0 problematiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 contextualiza\u00e7\u00e3o encaminhadas pelo docente, ampliam a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento pelo aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estimula o desenvolvimento de v\u00e1rias intelig\u00eancias, sobretudo a espacial, ou seja, a capacidade de perceber com precis\u00e3o o mundo visuoespacial e de realizar transforma\u00e7\u00f5es sobre essas percep\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diante de alguns fatores dificultadores (como riscos \u00e0 seguran\u00e7a, custo financeiro e indisciplina), cabe ao professor avaliar a viabilidade dessa pr\u00e1tica \u2013 em algumas situa\u00e7\u00f5es, ela pode n\u00e3o ser adequada ao perfil ou \u00e0 faixa et\u00e1ria de uma determinada turma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diferente de um passeio, uma aula de campo deve ser planejada nas etapas de pr\u00e9-campo, campo e p\u00f3s-campo, orientada por objetivos pedag\u00f3gicos e conte\u00fados curriculares predefinidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dentre suas contribui\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, destaca-se que: instiga os alunos \u00e0 observa\u00e7\u00e3o e \u00e0 compara\u00e7\u00e3o, permite associar teoria e pr\u00e1tica, favorece a contextualiza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados, estimula os alunos \u00e0 an\u00e1lise interdisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5591893,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F F F V","id":5591891,"corpo":"<p>V F F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V F","id":5591892,"corpo":"<p>F V F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V V V V","id":5591893,"corpo":"<p>V V V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V F F","id":5591894,"corpo":"<p>F F V F F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1499662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pe\u00e7a de teatro \u201cThe Crucible\u201d, traduzida para o portugu\u00eas como \u201cAs bruxas de Sal\u00e9m\u201d, foi lan\u00e7ada por Arthur Miller, nos EUA, em 1953. Ao descrever os processos instaurados na \u00e9poca colonial contra mulheres acusadas de bruxaria no s\u00e9culo XVII, Miller fez analogia com eventos vividos no seu pa\u00eds, relacionados \u00e0:","provas":[{"id":49642,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1499670,"hashId":"ca590001d9284e68e9416a148797acaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pe\u00e7a de teatro \u201cThe Crucible\u201d, traduzida para o portugu\u00eas como \u201cAs bruxas de Sal\u00e9m\u201d, foi lan\u00e7ada por Arthur Miller, nos EUA, em 1953. Ao descrever os processos instaurados na \u00e9poca colonial contra mulheres acusadas de bruxaria no s\u00e9culo XVII, Miller fez analogia com eventos vividos no seu pa\u00eds, relacionados \u00e0:<\/p>","resposta":5591924,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclus\u00e3o social das camadas populares","id":5591922,"corpo":"<p>exclus\u00e3o social das camadas populares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"censura midi\u00e1tica das intelectuais feministas","id":5591923,"corpo":"<p>censura midi\u00e1tica das intelectuais feministas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos grupos esquerdistas","id":5591924,"corpo":"<p>persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos grupos esquerdistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o for\u00e7ada da popula\u00e7\u00e3o afroamericana","id":5591925,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o for\u00e7ada da popula\u00e7\u00e3o afroamericana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto de Hobsbawm (1995, p. 121), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 54 e 55.\u201cO fascismo rejubilava-se na mobiliza\u00e7\u00e3o das massas, e mantinha-a simbolicamente na forma de teatro p\u00fablico \u2013 os com\u00edcios de Nuremberg, as massas na Piazza Venezia assistindo os gestos de Mussolini l\u00e1 em cima na sacada \u2013 mesmo quando chegava ao poder; como tamb\u00e9m faziam os movimentos comunistas.\u201d","id":430295,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto de Hobsbawm (1995, p. 121), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>54 e 55<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO fascismo rejubilava-se na mobiliza\u00e7\u00e3o das massas, e mantinha-a simbolicamente na forma de teatro p\u00fablico \u2013 os com\u00edcios de Nuremberg, as massas na Piazza Venezia assistindo os gestos de Mussolini l\u00e1 em cima na sacada \u2013 mesmo quando chegava ao poder; como tamb\u00e9m faziam os movimentos comunistas.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 54 E 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"nome_clean":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Entre-Guerras: Totalitarismos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416724,"slug":"historia-periodo-entre-guerras-totalitarismos"}],"slug":"historia\/1499670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle tecnol\u00f3gico consiste em checar, por meio de ensaios, a qualidade do material que ser\u00e1 empregado na obra, com a finalidade de verificar, principalmente, sua durabilidade e resist\u00eancia. Assinale a alternativa que possui apenas ensaios de controle tecnol\u00f3gico recomendados para verificar a qualidade do concreto:","provas":[{"id":49641,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1499681,"hashId":"53d666179255ca401bd2d71c35056f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle tecnol\u00f3gico consiste em checar, por meio de ensaios, a qualidade do material que ser\u00e1 empregado na obra, com a finalidade de verificar, principalmente, sua durabilidade e resist\u00eancia. Assinale a alternativa que possui apenas ensaios de controle tecnol\u00f3gico recomendados para verificar a qualidade do concreto:<\/p>","resposta":5591960,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensaio de umidade e ensaio de resist\u00eancia","id":5591959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio de umidade e ensaio de resist\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensaio de abatimento e ensaio de ruptura","id":5591960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio de abatimento e ensaio de ruptura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensaio de abatimento e ensaio de umidade","id":5591961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio de abatimento e ensaio de umidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensaio de ruptura e ensaio de cura","id":5591962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaio de ruptura e ensaio de cura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Slamptest e ensaio de dureza","id":5591963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Slamptest <\/em>e ensaio de dureza<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Simples","oab":false,"nome":"Concreto Simples","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406221,"slug":"engenharia-civil-concreto-simples"}],"slug":"engenharia-civil\/1499681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao dimensionamento das partes que integram um sistema de abastecimento de \u00e1gua, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":49641,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1499699,"hashId":"936a70664242b2f43f968adf40173777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao dimensionamento das partes que integram um sistema de abastecimento de \u00e1gua, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":5592023,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no dimensionamento das adutoras s\u00e3o utilizadas as vaz\u00f5es correspondentes \u00e0s vaz\u00f5es de suprimento das unidades por elas interligadas.","id":5592023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dimensionamento das adutoras s\u00e3o utilizadas as vaz\u00f5es correspondentes \u00e0s vaz\u00f5es de suprimento das unidades por elas interligadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Rede de Distribui\u00e7\u00e3o deve ser dimensionada para atender \u00e0 vaz\u00e3o correspondente ao dia de maior consumo.","id":5592024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Rede de Distribui\u00e7\u00e3o deve ser dimensionada para atender \u00e0 vaz\u00e3o correspondente ao dia de maior consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no dimensionamento de um Reservat\u00f3rio deve-se considerar que este dever\u00e1 receber a vaz\u00e3o m\u00e9dia normal de consumo e fornecer vaz\u00f5es de sa\u00edda correspondentes ao dia e \u00e0 hora de maior consumo.","id":5592025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dimensionamento de um Reservat\u00f3rio deve-se considerar que este dever\u00e1 receber a vaz\u00e3o m\u00e9dia normal de consumo e fornecer vaz\u00f5es de sa\u00edda correspondentes ao dia e \u00e0 hora de maior consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no dimensionamento da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA), dever\u00e1 ser considerada a vaz\u00e3o m\u00e1xima do dia e hora de maior consumo, acrescida da vaz\u00e3o necess\u00e1ria para promover a autolimpeza das unidades de tratamento.","id":5592026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no dimensionamento da Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA), dever\u00e1 ser considerada a vaz\u00e3o m\u00e1xima do dia e hora de maior consumo, acrescida da vaz\u00e3o necess\u00e1ria para promover a autolimpeza das unidades de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Sistema de Produ\u00e7\u00e3o, posicionado a montante do(s) reservat\u00f3rio(s), deve ser dimensionado para atender \u00e0 vaz\u00e3o m\u00e9dia normal de consumo.","id":5592027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Sistema de Produ\u00e7\u00e3o, posicionado a montante do(s) reservat\u00f3rio(s), deve ser dimensionado para atender \u00e0 vaz\u00e3o m\u00e9dia normal de consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1499699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 12216\/92 fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis na elabora\u00e7\u00e3o de projeto de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua destinada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel para abastecimento p\u00fablico. A respeito do uso de aeradores em uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA), segundo essa NBR, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":49641,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1499711,"hashId":"ad14810e562ee3749b2e0edc1a43ff1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 12216\/92 fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis na elabora\u00e7\u00e3o de projeto de esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua destinada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel para abastecimento p\u00fablico. A respeito do uso de aeradores em uma Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua (ETA), segundo essa NBR, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que: <\/p>","resposta":5592062,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se destinam a introduzir ar na \u00e1gua para a remo\u00e7\u00e3o de compostos vol\u00e1teis e oxid\u00e1veis e gases indesej\u00e1veis.","id":5592058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se destinam a introduzir ar na \u00e1gua para a remo\u00e7\u00e3o de compostos vol\u00e1teis e oxid\u00e1veis e gases indesej\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser utilizadas bandejas perfuradas sobrepostas.","id":5592059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser utilizadas bandejas perfuradas sobrepostas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as tomadas de ar para a aera\u00e7\u00e3o em tanques com ar difuso n\u00e3o podem ser feitas em locais que apresentem impurezas atmosf\u00e9ricas.","id":5592060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tomadas de ar para a aera\u00e7\u00e3o em tanques com ar difuso n\u00e3o podem ser feitas em locais que apresentem impurezas atmosf\u00e9ricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema mec\u00e2nico para produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido deve evitar a introdu\u00e7\u00e3o de \u00f3leo na \u00e1gua.","id":5592061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sistema mec\u00e2nico para produ\u00e7\u00e3o de ar comprimido deve evitar a introdu\u00e7\u00e3o de \u00f3leo na \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aplicabilidade dos diferentes tipos de aeradores e suas taxas de aplica\u00e7\u00e3o devem ser determinadas necessariamente por meio de ensaios.","id":5592062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplicabilidade dos diferentes tipos de aeradores e suas taxas de aplica\u00e7\u00e3o devem ser determinadas necessariamente por meio de ensaios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Abastecimento de \u00c1gua","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416475,"slug":"engenharia-civil-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1499711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma NBR 5410 possui diversas aplica\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. As alternativas a seguir listam poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es dessa Norma. Indique a alternativa INCORRETA sobre a aplicabilidade da NBR 5410\/2004:","provas":[{"id":49641,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","descricao":"UFAM - Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","oab":false,"id":343},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFAM - UFAM - Engenheiro Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1499723,"hashId":"10fb38ea6407878e336a9fb46ce04b4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma NBR 5410 possui diversas aplica\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. As alternativas a seguir listam poss\u00edveis aplica\u00e7\u00f5es dessa Norma. Indique a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre a aplicabilidade da NBR 5410\/2004:<\/p>","resposta":5592101,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u00e1reas cobertas, externas a edifica\u00e7\u00f5es, resid\u00eancias, com\u00e9rcios, edif\u00edcios.","id":5592097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas cobertas, externas a edifica\u00e7\u00f5es, resid\u00eancias, com\u00e9rcios, edif\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em redes el\u00e9tricas e fia\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estejam cobertas pelas normas relativas aos equipamentos de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":5592098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em redes el\u00e9tricas e fia\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estejam cobertas pelas normas relativas aos equipamentos de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas tempor\u00e1rias.","id":5592099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas tempor\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em linhas el\u00e9tricas fixas de sinal, tirando circuitos internos dos equipamentos. ","id":5592100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linhas el\u00e9tricas fixas de sinal, tirando circuitos internos dos equipamentos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em circuitos el\u00e9tricos alimentados sobre uma corrente alternada maior ou igual a 1.000\ud835\udc49, com frequ\u00eancias acima de 400\ud835\udc3b\ud835\udc67, ou maior ou igual a 1.500\ud835\udc49 em corrente cont\u00ednua.","id":5592101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em circuitos el\u00e9tricos alimentados sobre uma corrente alternada maior ou igual a 1.000\ud835\udc49, com frequ\u00eancias acima de 400\ud835\udc3b\ud835\udc67, ou maior ou igual a 1.500\ud835\udc49 em corrente cont\u00ednua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/1499723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil apresenta uma consider\u00e1vel variedade clim\u00e1tica, decorrente diretamente de sua extens\u00e3o geogr\u00e1fica e da conjuga\u00e7\u00e3o entre os elementos atmosf\u00e9ricos e os fatores geogr\u00e1ficos particulares da Am\u00e9rica do Sul e do pr\u00f3prio pa\u00eds. Assim, cinco macrotipos clim\u00e1ticos podem ser identificados. A esse respeito, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando cada climograma com um dos macrotipos clim\u00e1ticos.COLUNA IA. Clima EquatorialB. Clima Topical-EquatorialC. Clima Tropical Litor\u00e2neo do NE OrientalD. Clima Tropical do Brasil CentralE. Clima Subtropical \u00damidoCOLUNA IIAssinale a correspond\u00eancia correta.","provas":[{"id":49644,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1499768,"hashId":"66020a7dffeccfae1c8d73a837caed9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil apresenta uma consider\u00e1vel variedade clim\u00e1tica, decorrente diretamente de sua extens\u00e3o geogr\u00e1fica e da conjuga\u00e7\u00e3o entre os elementos atmosf\u00e9ricos e os fatores geogr\u00e1ficos particulares da Am\u00e9rica do Sul e do pr\u00f3prio pa\u00eds. Assim, cinco macrotipos clim\u00e1ticos podem ser identificados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, relacione a COLUNA II com a COLUNA I, associando cada climograma com um dos macrotipos clim\u00e1ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>A. Clima Equatorial<\/p><p>B. Clima Topical-Equatorial<\/p><p>C. Clima Tropical Litor\u00e2neo do NE Oriental<\/p><p>D. Clima Tropical do Brasil Central<\/p><p>E. Clima Subtropical \u00damido<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49644\/questao\/1499768-20210125154657000000-0.png\" width=\"577\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><p>Assinale a correspond\u00eancia correta.<\/p>","resposta":5592223,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1D \u2013 2A \u2013 3E \u2013 4B \u2013 5C","id":5592223,"corpo":"<p>1D \u2013 2A \u2013 3E \u2013 4B \u2013 5C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1B \u2013 2E \u2013 3A \u2013 4D \u2013 5C","id":5592224,"corpo":"<p>1B \u2013 2E \u2013 3A \u2013 4D \u2013 5C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1C \u2013 2E \u2013 3A \u2013 4B \u2013 5D","id":5592225,"corpo":"<p>1C \u2013 2E \u2013 3A \u2013 4B \u2013 5D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1D \u2013 2A \u2013 3C \u2013 4E \u2013 5B","id":5592226,"corpo":"<p>1D \u2013 2A \u2013 3C \u2013 4E \u2013 5B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1499768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir acerca da epistemologia geogr\u00e1fica:O ge\u00f3grafo n\u00e3o se satisfaz mais em descrever o mundo; apreende o jogo dos poderes que se depreendem, e a maneira como desenham seus contornos. A virada lingu\u00edstica convida a disciplina a encarar com um olho cr\u00edtico as categorias nas quais se baseava: realidades socialmente constru\u00eddas, feitas tanto de mat\u00e9ria quanto de representa\u00e7\u00f5es. Nada demonstra melhor a amplitude das transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo p\u00f3s-modernismo na geografia do que o desenvolvimento da corrente p\u00f3s-colonial e as discuss\u00f5es que suscita. (Adaptado de Claval, 2011, p.309-310)Na origem da corrente p\u00f3s-colonial da geografia est\u00e1 a seguinte obra liter\u00e1ria:","provas":[{"id":49647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1499806,"hashId":"8c141f5777f7f38d2c82f70cd01d3d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir acerca da epistemologia geogr\u00e1fica:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 570px;\"><colgroup><col width=\"570\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-sgrx\"><td data-row=\"row-sgrx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sgrx\" data-cell=\"cell-b07t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O ge\u00f3grafo n\u00e3o se satisfaz mais em descrever o mundo; apreende o jogo dos poderes que se depreendem, e a maneira como desenham seus contornos. A virada lingu\u00edstica convida a disciplina a encarar com um olho cr\u00edtico as categorias nas quais se baseava: realidades socialmente constru\u00eddas, feitas tanto de mat\u00e9ria quanto de representa\u00e7\u00f5es. Nada demonstra melhor a amplitude das transforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo p\u00f3s-modernismo na geografia do que o desenvolvimento da corrente p\u00f3s-colonial e as discuss\u00f5es que suscita. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sgrx\" data-cell=\"cell-b07t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Claval, 2011, p.309-310)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na origem da corrente p\u00f3s-colonial da geografia est\u00e1 a seguinte obra liter\u00e1ria:<\/p>","resposta":5592399,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA natureza do espa\u00e7o\u201d, de Milton Santos","id":5592396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA natureza do espa\u00e7o\u201d, de Milton Santos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO novo imperialismo\u201d, de David Harvey","id":5592397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO novo imperialismo\u201d, de David Harvey<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPelo espa\u00e7o\u201d, de Doreen Massey","id":5592398,"corpo":"<p>\u201cPelo espa\u00e7o\u201d, de Doreen Massey<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOrientalismo\u201d, de Edward Said","id":5592399,"corpo":"<p>\u201cOrientalismo\u201d, de Edward Said<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1499806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Piaget, Wallon e Vygotsky s\u00e3o representantes da teoria: ","provas":[{"id":49645,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sapucaia do Sul","sigla":"","id":3101,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sapucaia-do-sul-rs-2019-fundatec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Sapucaia do Sul - Professor de Ci\u00eancias - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1499809,"hashId":"ca416c4357365cffd69b38df366a8b05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Piaget, Wallon e Vygotsky s\u00e3o representantes da teoria: <\/p>","resposta":5592412,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Cr\u00edtico-reprodutivista. ","id":5592409,"corpo":"<p> Cr\u00edtico-reprodutivista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Montessoriana. ","id":5592410,"corpo":"<p> Montessoriana. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tecnicista. ","id":5592411,"corpo":"<p>Tecnicista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construtivista. ","id":5592412,"corpo":"<p>Construtivista. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Positivista. ","id":5592413,"corpo":"<p> Positivista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1499809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto sobre o atual processo de globaliza\u00e7\u00e3o:\u201cFala-se, hoje, muito em viol\u00eancia e \u00e9 geralmente admitido que \u00e9 quase um estado, uma situa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do nosso tempo. Todavia, dentre as viol\u00eancias de que se fala, a maior parte \u00e9 sobretudo formada de viol\u00eancias funcionais derivadas, enquanto a a\u00e7\u00e3o \u00e9 menos voltada para o que preferimos chamar de viol\u00eancia estrutural, que est\u00e1 na base da produ\u00e7\u00e3o das outras e constitui a viol\u00eancia central original. Por isso, acabamos por apenas condenar as viol\u00eancias perif\u00e9ricas particulares. Ao nosso ver, a viol\u00eancia estrutural resulta da presen\u00e7a e das manifesta\u00e7\u00f5es conjuntas, nessa era da globaliza\u00e7\u00e3o, do dinheiro em estado puro, da competitividade em estado puro e da pot\u00eancia em estado puro, cuja associa\u00e7\u00e3o conduz \u00e0 emerg\u00eancia de novos totalitarismos e permite pensar que vivemos numa \u00e9poca de globalitarismo muito mais que de globaliza\u00e7\u00e3o.\u201d (SANTOS, 2000, p. 55)O globalitarismo mencionado no texto resulta diretamente da cr\u00edtica \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o, concebida como:","provas":[{"id":49647,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1499827,"hashId":"6c4e78b39f1a6e9f55f951be8b1f3e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto sobre o atual processo de globaliza\u00e7\u00e3o:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 553px;\"><colgroup><col width=\"553\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ck97\"><td data-row=\"row-ck97\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ck97\" data-cell=\"cell-ycbw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\u201cFala-se, hoje, muito em viol\u00eancia e \u00e9 geralmente admitido que \u00e9 quase um estado, uma situa\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica do nosso tempo. Todavia, dentre as viol\u00eancias de que se fala, a maior parte \u00e9 sobretudo formada de viol\u00eancias funcionais derivadas, enquanto a a\u00e7\u00e3o \u00e9 menos voltada para o que preferimos chamar de viol\u00eancia estrutural, que est\u00e1 na base da produ\u00e7\u00e3o das outras e constitui a viol\u00eancia central original. Por isso, acabamos por apenas condenar as viol\u00eancias perif\u00e9ricas particulares. Ao nosso ver, a viol\u00eancia estrutural resulta da presen\u00e7a e das manifesta\u00e7\u00f5es conjuntas, nessa era da globaliza\u00e7\u00e3o, do dinheiro em estado puro, da competitividade em estado puro e da pot\u00eancia em estado puro, cuja associa\u00e7\u00e3o conduz \u00e0 emerg\u00eancia de novos totalitarismos e permite pensar que vivemos numa \u00e9poca de globalitarismo muito mais que de globaliza\u00e7\u00e3o.\u201d (SANTOS, 2000, p. 55)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O globalitarismo mencionado no texto resulta diretamente da cr\u00edtica \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o, concebida como:<\/p>","resposta":5592494,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criadora de uma aldeia global, na qual se democratiza a informa\u00e7\u00e3o por meio de tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o cada vez melhores e com pre\u00e7os mais acess\u00edveis","id":5592493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criadora de uma aldeia global, na qual se democratiza a informa\u00e7\u00e3o por meio de tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o cada vez melhores e com pre\u00e7os mais acess\u00edveis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geradora de perversidades sist\u00eamicas, em que se expandem a pobreza, o desemprego, as novas enfermidades, a mortalidade infantil e a corrup\u00e7\u00e3o","id":5592494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geradora de perversidades sist\u00eamicas, em que se expandem a pobreza, o desemprego, as novas enfermidades, a mortalidade infantil e a corrup\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promotora de um livre mercado, em que se aprofunda o enfraquecimento do Estado no controle dos fluxos migrat\u00f3rios e das regras do com\u00e9rcio global","id":5592495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promotora de um livre mercado, em que se aprofunda o enfraquecimento do Estado no controle dos fluxos migrat\u00f3rios e das regras do com\u00e9rcio global<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"construtora de um outro mundo, no qual se desenrola uma nova hist\u00f3ria, a produ\u00e7\u00e3o de um novo discurso e emerge uma globaliza\u00e7\u00e3o mais humana","id":5592496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construtora de um outro mundo, no qual se desenrola uma nova hist\u00f3ria, a produ\u00e7\u00e3o de um novo discurso e emerge uma globaliza\u00e7\u00e3o mais humana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/1499827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mais do que o livro, o professor precisa ter conte\u00fado. Cultura. At\u00e9 um pouco de erudi\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz mal algum. Sem estudar e saber a mat\u00e9ria n\u00e3o pode haver ensino. \u00c9 inadmiss\u00edvel um professor que quase n\u00e3o l\u00ea. PINSKY, Jaime; PINSKY, Carla Bassanezi. Por uma hist\u00f3ria prazerosa e consequente. In: KARNAL, Leandro. Hist\u00f3ria na sala de aula: conceitos, pr\u00e1ticas e propostas. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2007. p. 22. Segundo esse trecho, para o professor de Hist\u00f3ria desenvolver uma aula com efetividade, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":49648,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1499839,"hashId":"84d750cf3f9e7fac9d0682cc6f3f5782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais do que o livro, o professor precisa ter conte\u00fado. Cultura. At\u00e9 um pouco de erudi\u00e7\u00e3o n\u00e3o faz mal algum. Sem estudar e saber a mat\u00e9ria n\u00e3o pode haver ensino. \u00c9 inadmiss\u00edvel um professor que quase n\u00e3o l\u00ea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">PINSKY, Jaime; PINSKY, Carla Bassanezi. Por uma hist\u00f3ria prazerosa e consequente. In: KARNAL, Leandro. Hist\u00f3ria na sala de aula: conceitos, pr\u00e1ticas e propostas. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2007. p. 22<\/span>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo esse trecho, para o professor de Hist\u00f3ria desenvolver uma aula com efetividade, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":5592552,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acreditar no ideal de transforma\u00e7\u00e3o social e que a disciplina escolar Hist\u00f3ria \u00e9 um meio eficaz para a sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":5592550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acreditar no ideal de transforma\u00e7\u00e3o social e que a disciplina escolar Hist\u00f3ria \u00e9 um meio eficaz para a sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possuir boa orat\u00f3ria, pois uma eventual fraqueza de conte\u00fado pode ser compensada por \u00f3timas e entusi\u00e1sticas digress\u00f5es argumentativas.","id":5592551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuir boa orat\u00f3ria, pois uma eventual fraqueza de conte\u00fado pode ser compensada por \u00f3timas e entusi\u00e1sticas digress\u00f5es argumentativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser atualizado e portador de conhecimentos gerais que lhe permitam conectar o conte\u00fado ensinado \u00e0s experi\u00eancias dos estudantes.","id":5592552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser atualizado e portador de conhecimentos gerais que lhe permitam conectar o conte\u00fado ensinado \u00e0s experi\u00eancias dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter dom\u00ednio do conte\u00fado exposto no livro did\u00e1tico, para que possa cumpri-lo no prazo estabelecido pelas institui\u00e7\u00f5es e pela sociedade.","id":5592553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter dom\u00ednio do conte\u00fado exposto no livro did\u00e1tico, para que possa cumpri-lo no prazo estabelecido pelas institui\u00e7\u00f5es e pela sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1499839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"[...] s\u00e3o question\u00e1veis algumas observa\u00e7\u00f5es de (Fernando) Novais (1986) no que se refere \u00e0s interpreta\u00e7\u00f5es das inconfid\u00eancias, em especial a Mineira. Sua concep\u00e7\u00e3o de que as ideias que em Portugal possu\u00edam uma face reformista, quando transpostas a uma situa\u00e7\u00e3o colonial, ganhavam uma face \u2018revolucion\u00e1ria\u2019 nos parece hoje inadequada e mesmo insustent\u00e1vel. [...] FURTADO, Jo\u00e3o Pinto. Inconfid\u00eancias e conjura\u00e7\u00f5es no Brasil: notas para um debate historiogr\u00e1fico em torno dos movimentos do \u00faltimo quartel do s\u00e9culo XVIII. In: FRAGOSO, Jo\u00e3o; GOUV\u00caA, Maria de F\u00e1tima. Cole\u00e7\u00e3o O Brasil Colonial, 1720-1821. V. 3. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2014. p. 647. Para justificar sua contraposi\u00e7\u00e3o a Fernando Novais, Jo\u00e3o Pinto Furtado argumenta, entre outros elementos, que","provas":[{"id":49648,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2019-fundep-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1499843,"hashId":"0675319ee0b7d8ba877a5e581e8e609b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] s\u00e3o question\u00e1veis algumas observa\u00e7\u00f5es de (Fernando) Novais (1986) no que se refere \u00e0s interpreta\u00e7\u00f5es das inconfid\u00eancias, em especial a Mineira. Sua concep\u00e7\u00e3o de que as ideias que em Portugal possu\u00edam uma face reformista, quando transpostas a uma situa\u00e7\u00e3o colonial, ganhavam uma face \u2018revolucion\u00e1ria\u2019 nos parece hoje inadequada e mesmo insustent\u00e1vel. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">FURTADO, Jo\u00e3o Pinto. Inconfid\u00eancias e conjura\u00e7\u00f5es no Brasil: notas para um debate historiogr\u00e1fico em torno dos movimentos do \u00faltimo quartel do s\u00e9culo XVIII. In: FRAGOSO, Jo\u00e3o; GOUV\u00caA, Maria de F\u00e1tima. Cole\u00e7\u00e3o O Brasil Colonial, 1720-1821. V. 3. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2014. p. 647.<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para justificar sua contraposi\u00e7\u00e3o a Fernando Novais, Jo\u00e3o Pinto Furtado argumenta, entre outros elementos, que<\/p>","resposta":5592571,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o baixo n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o impedia, por si s\u00f3, a expans\u00e3o do ideal revolucion\u00e1rio, absolutamente dependente da leitura dos princ\u00edpios franceses, embora os Autos de Devassa indiquem o confisco de v\u00e1rios livros nas bibliotecas dos inconfidentes.","id":5592568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o baixo n\u00edvel de alfabetiza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o impedia, por si s\u00f3, a expans\u00e3o do ideal revolucion\u00e1rio, absolutamente dependente da leitura dos princ\u00edpios franceses, embora os Autos de Devassa indiquem o confisco de v\u00e1rios livros nas bibliotecas dos inconfidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havia uma cren\u00e7a plantada pelo Conde de Assumar, em 1720, de que o ar de Minas inspirava revolu\u00e7\u00f5es e, por isso, todos os governantes enviados pelo rei para a regi\u00e3o eram negociadores por natureza, contendo, assim, todo \u00edmpeto revolucion\u00e1rio local.","id":5592569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia uma cren\u00e7a plantada pelo Conde de Assumar, em 1720, de que o ar de Minas inspirava revolu\u00e7\u00f5es e, por isso, todos os governantes enviados pelo rei para a regi\u00e3o eram negociadores por natureza, contendo, assim, todo \u00edmpeto revolucion\u00e1rio local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es populares nas ruas ao som de \u201cviva o rei, viva o povo e morra o govenador\u201d eram especificamente contra o governador Barbacena, n\u00e3o contra o rei, porque este aplicava cegamente as determina\u00e7\u00f5es de Lisboa quanto \u00e0 cobran\u00e7a dos impostos atrasados.","id":5592570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manifesta\u00e7\u00f5es populares nas ruas ao som de \u201cviva o rei, viva o povo e morra o govenador\u201d eram especificamente contra o governador Barbacena, n\u00e3o contra o rei, porque este aplicava cegamente as determina\u00e7\u00f5es de Lisboa quanto \u00e0 cobran\u00e7a dos impostos atrasados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nomes importantes do movimento mineiro, como Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, Cl\u00e1udio Manoel da Costa e Alvarenga Peixoto, almejavam algumas reformas no sistema, mas restritas \u00e0 troca de nomes em postos de poder, n\u00e3o alterando os seus pilares.","id":5592571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nomes importantes do movimento mineiro, como Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, Cl\u00e1udio Manoel da Costa e Alvarenga Peixoto, almejavam algumas reformas no sistema, mas restritas \u00e0 troca de nomes em postos de poder, n\u00e3o alterando os seus pilares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/1499843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao executar o algoritmo, que valor deve ser mostrado com a execu\u00e7\u00e3o da linha escreva(k)?","provas":[{"id":38686,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1129018,"hashId":"fab5b43e48f215a5c758be043b5df841","enunciado":"<p align=justify>Ao executar o algoritmo, que valor deve ser mostrado com a execu\u00e7\u00e3o da linha\r\n<strong>escreva(k)?<\/strong><\/p>","resposta":4014539,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36","id":4014539,"corpo":"<p align=justify>36<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38","id":4014540,"corpo":"<p align=justify>38<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"39","id":4014541,"corpo":"<p align=justify>39<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":4014542,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"43","id":4014543,"corpo":"<p align=justify>43<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388910,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38686\/37.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1129018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao executar o algoritmo, que valor deve ser mostrado com a execu\u00e7\u00e3o da linha escreva(vet[21])?","provas":[{"id":38686,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1129019,"hashId":"845f704fcd8ce69fff4e9b5bd356a04e","enunciado":"Ao executar o algoritmo, que valor deve ser mostrado com a execu\u00e7\u00e3o da linha\r\n<strong>escreva(vet[21])?<\/strong>","resposta":4014546,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55","id":4014544,"corpo":"<p align=justify>55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":4014545,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65","id":4014546,"corpo":"<p align=justify>65<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":4014547,"corpo":"<p align=justify>70<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75","id":4014548,"corpo":"<p align=justify>75<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388910,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38686\/37.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1129019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do CPC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta relativa aos procedimentos especiais. ","provas":[{"id":38685,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SC - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1129027,"hashId":"dac6f56862268a0d5ab20950e988404b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do CPC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nrelativa aos procedimentos especiais.\r\n<\/p>","resposta":4014582,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os legitimados para requerer a abertura de invent\u00e1rio, est\u00e3o os credores dos herdeiros ou do autor da heran\u00e7a, mas n\u00e3o os credores do legat\u00e1rio","id":4014581,"corpo":"<p align=justify>Entre os legitimados para requerer a abertura de invent\u00e1rio,\r\nest\u00e3o os credores dos herdeiros ou do autor da heran\u00e7a, mas\r\nn\u00e3o os credores do legat\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso da a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria multitudin\u00e1ria, o oficial de justi\u00e7a procurar\u00e1, por uma vez, os ocupantes no im\u00f3vel, sendo citados por edital os que n\u00e3o forem encontrados na ocasi\u00e3o, independentemente de outras dilig\u00eancias para cita\u00e7\u00e3o por hora certa.","id":4014582,"corpo":"<p align=justify>No caso da a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria multitudin\u00e1ria, o oficial de justi\u00e7a\r\nprocurar\u00e1, por uma vez, os ocupantes no im\u00f3vel, sendo citados\r\npor edital os que n\u00e3o forem encontrados na ocasi\u00e3o,\r\nindependentemente de outras dilig\u00eancias para cita\u00e7\u00e3o por hora\r\ncerta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da sumariedade do procedimento monit\u00f3rio, o CPC vedou a possibilidade da reconven\u00e7\u00e3o em demandas dessa natureza.","id":4014583,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da sumariedade do procedimento monit\u00f3rio, o CPC\r\nvedou a possibilidade da reconven\u00e7\u00e3o em demandas dessa\r\nnatureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falecendo qualquer uma das partes no curso do processo, a sucess\u00e3o processual acontecer\u00e1 por meio do procedimento de habilita\u00e7\u00e3o, que ocorrer\u00e1 nos mesmos autos da demanda, independentemente de suspens\u00e3o do processo.","id":4014584,"corpo":"<p align=justify>Falecendo qualquer uma das partes no curso do processo, a\r\nsucess\u00e3o processual acontecer\u00e1 por meio do procedimento de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o, que ocorrer\u00e1 nos mesmos autos da demanda,\r\nindependentemente de suspens\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em regra, o propriet\u00e1rio fiduci\u00e1rio do bem constrito ou amea\u00e7ado n\u00e3o det\u00e9m legitimidade ativa para ajuizar embargos de terceiro. ","id":4014585,"corpo":"<p align=justify>Em regra, o propriet\u00e1rio fiduci\u00e1rio do bem constrito ou\r\namea\u00e7ado n\u00e3o det\u00e9m legitimidade ativa para ajuizar embargos\r\nde terceiro.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402169,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acoes-possessorias"},{"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1129027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade de uma nutri\u00e7\u00e3o enteral em bolo geralmente \u00e9:","provas":[{"id":38688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1129038,"hashId":"7c6465824c31fc44a7e2ea464bab21da","enunciado":"<p align=justify>A velocidade de uma nutri\u00e7\u00e3o enteral em bolo geralmente \u00e9:<\/p>","resposta":4014638,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lenta e cont\u00ednua, por 24 horas.","id":4014636,"corpo":"Lenta e cont\u00ednua, por 24 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cont\u00ednua por per\u00edodo espec\u00edfico (ex.: 8 a 20 horas por dia), geralmente noturno.","id":4014637,"corpo":"<p align=justify>Cont\u00ednua por per\u00edodo espec\u00edfico (ex.: 8 a 20 horas por dia), geralmente noturno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intermitente. Administra\u00e7\u00e3o em per\u00edodo curto em intervalos espec\u00edficos (4-6 vezes ao dia. Simula a ingest\u00e3o oral.","id":4014638,"corpo":"<p align=justify>Intermitente. Administra\u00e7\u00e3o em per\u00edodo curto em intervalos espec\u00edficos (4-6 vezes ao dia. Simula a ingest\u00e3o oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intermitente. Administra\u00e7\u00e3o em per\u00edodo longo em intervalos espec\u00edficos (2-3 vezes ao dia). Simula a ingest\u00e3o oral.","id":4014639,"corpo":"<p align=justify>Intermitente. Administra\u00e7\u00e3o em per\u00edodo longo em intervalos espec\u00edficos (2-3 vezes ao dia). Simula a ingest\u00e3o oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intermitente. Administra\u00e7\u00e3o em per\u00edodo m\u00e9dio de tempo em intervalos espec\u00edficos (2-4 vezes ao dia).","id":4014640,"corpo":"<p align=justify>Intermitente. Administra\u00e7\u00e3o em per\u00edodo m\u00e9dio de tempo em intervalos espec\u00edficos (2-4 vezes ao dia).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1129038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o microorganismos geralmente inibidos no valor de atividade de \u00e1gua (aW) de 0,95, EXCETO:","provas":[{"id":38688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1129040,"hashId":"448666a0fecb64d81c75840aaa2a978e","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o microorganismos geralmente inibidos no valor de atividade de \u00e1gua (aW) de 0,95, EXCETO:<\/p>","resposta":4014641,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspergillus micotoxig\u00eanicos","id":4014641,"corpo":"Aspergillus micotoxig\u00eanicos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pseud\u00f4monas","id":4014642,"corpo":"Pseud\u00f4monas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escherichia","id":4014643,"corpo":"Escherichia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Klebsiella","id":4014644,"corpo":"Klebsiella","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clostridium perfringens","id":4014645,"corpo":"Clostridium perfringens","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Fatores intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos","oab":false,"nome":"Fatores intr\u00ednsecos e extr\u00ednsecos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418040,"slug":"nutricao-fatores-intrinsecos-e-extrinsecos"}],"slug":"nutricao\/1129040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a pot\u00e1ssio (K+) \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":38688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1129042,"hashId":"37dcad5564338c3c5bbef50196b5d3ab","enunciado":"<p align=justify>Referente a pot\u00e1ssio (K+) \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4014659,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o principal c\u00e1tion intracelular.","id":4014656,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o principal c\u00e1tion intracelular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regula a excitabilidade neuromuscular e a contratilidade muscular.","id":4014657,"corpo":"<p align=justify>Regula a excitabilidade neuromuscular e a contratilidade muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua deple\u00e7\u00e3o \u00e9 comum em paciente de UTI.","id":4014658,"corpo":"<p align=justify>Sua deple\u00e7\u00e3o \u00e9 comum em paciente de UTI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Importante no EAB, pois na alcalose ocorre reten\u00e7\u00e3o de K+ para elimina\u00e7\u00e3o de H+, na acidose o contr\u00e1rio.","id":4014659,"corpo":"<p align=justify>Importante no EAB, pois na alcalose ocorre reten\u00e7\u00e3o de K+ para elimina\u00e7\u00e3o de H+, na acidose o contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera o potencial de repouso da c\u00e9lula nervosa.","id":4014660,"corpo":"<p align=justify>Altera o potencial de repouso da c\u00e9lula nervosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/1129042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sugere-se que a gestante gemelar deva ingerir de 3.000 a 4.000 kcal\/dia, al\u00e9m de fazer uso de suplementa\u00e7\u00e3o de alguns micronutrientes segundo Institute of Medicine (IOM), que inclui, EXCETO:","provas":[{"id":38688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1129048,"hashId":"cea4d7ad6596d5a0f060017e84a9b83b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sugere-se que a gestante gemelar deva ingerir de 3.000 a 4.000 kcal\/dia, al\u00e9m de fazer uso de suplementa\u00e7\u00e3o de alguns micronutrientes segundo Institute of Medicine (IOM), que inclui, EXCETO:<\/p>","resposta":4014687,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 mg de zinco","id":4014686,"corpo":"15 mg de zinco","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 mg de cobre","id":4014687,"corpo":"25 mg de cobre","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 mg de c\u00e1lcio","id":4014688,"corpo":"250 mg de c\u00e1lcio","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 mg de vitamina B6","id":4014689,"corpo":"2 mg de vitamina B6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 mg de vitamina C","id":4014690,"corpo":"50 mg de vitamina C","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"},{"nome_clean":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","oab":false,"nome":"Necessidades e recomenda\u00e7\u00f5es nutricionais","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398503,"slug":"nutricao-necessidades-e-recomendacoes-nutricionais"}],"slug":"nutricao\/1129048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consequ\u00eancias da introdu\u00e7\u00e3o precoce de novos alimentos para as crian\u00e7as em aleitamento materno, EXCETO:","provas":[{"id":38688,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-nutricionista","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1129053,"hashId":"09821422f2a3d68c02f135f91242b156","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o consequ\u00eancias da introdu\u00e7\u00e3o precoce de novos alimentos para as crian\u00e7as em aleitamento materno, EXCETO:<\/p>","resposta":4014714,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui a prote\u00e7\u00e3o imunit\u00e1ria do leite por altera\u00e7\u00e3o da flora intestinal.","id":4014711,"corpo":"<p align=justify>Diminui a prote\u00e7\u00e3o imunit\u00e1ria do leite por altera\u00e7\u00e3o da flora intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interfere no aproveitamento dos nutrientes do leite.","id":4014712,"corpo":"<p align=justify>Interfere no aproveitamento dos nutrientes do leite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confere um aporte nutricional de valor inferior.","id":4014713,"corpo":"<p align=justify>Confere um aporte nutricional de valor inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui a sobrecarga de solutos.","id":4014714,"corpo":"Diminui a sobrecarga de solutos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o respeita o desenvolvimento neuromuscular necess\u00e1rio \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos.","id":4014715,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o respeita o desenvolvimento neuromuscular necess\u00e1rio \u00e0 degluti\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o complementar","pai":398500,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398504,"slug":"nutricao-alimentacao-complementar"}],"slug":"nutricao\/1129053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da defesa do consumidor em ju\u00edzo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":38685,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SC - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1129061,"hashId":"63ad5347c7549a1c574645b1c1f3b6ad","enunciado":"<p align=justify>A respeito da defesa do consumidor em ju\u00edzo, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta<\/p>","resposta":4014751,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico possui legitimidade para pleitear, em demandas de sa\u00fade contra os entes federativos, tratamentos m\u00e9dicos, exceto quando se tratar de feitos que contenham benefici\u00e1rios individualizados.","id":4014750,"corpo":"<p align=\"justify\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico possui legitimidade para pleitear, em\r\ndemandas de sa\u00fade contra os entes federativos, tratamentos\r\nm\u00e9dicos, exceto quando se tratar de feitos que contenham\r\nbenefici\u00e1rios individualizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Defensoria P\u00fablica tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em defesa de direitos individuais homog\u00eaneos de consumidores idosos, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia econ\u00f4mica dos benefici\u00e1rios.","id":4014751,"corpo":"<p align=justify>A Defensoria P\u00fablica tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o civil\r\np\u00fablica em defesa de direitos individuais homog\u00eaneos de\r\nconsumidores idosos, independentemente da comprova\u00e7\u00e3o de\r\nhipossufici\u00eancia econ\u00f4mica dos benefici\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o com fins espec\u00edficos de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor possui legitimidade para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica com a finalidade de tutelar interesses coletivos de benefici\u00e1rios do seguro DPVAT.","id":4014752,"corpo":"<p align=justify>Associa\u00e7\u00e3o com fins espec\u00edficos de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor\r\npossui legitimidade para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica\r\ncom a finalidade de tutelar interesses coletivos de benefici\u00e1rios\r\ndo seguro DPVAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer, o juiz dever\u00e1 dar prioridade \u00e0 convers\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o em perdas e danos.","id":4014753,"corpo":"<p align=justify>Em caso de a\u00e7\u00e3o que tenha por objeto o cumprimento da\r\nobriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer, o juiz dever\u00e1 dar prioridade\r\n\u00e0 convers\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o em perdas e danos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comerciante que indenize, em ju\u00edzo, o consumidor lesado n\u00e3o poder\u00e1 exercer o direito de regresso contra os demais respons\u00e1veis pelo evento danoso nos mesmos autos nem requerer a denuncia\u00e7\u00e3o da lide. ","id":4014754,"corpo":"<p align=justify>O comerciante que indenize, em ju\u00edzo, o consumidor lesado\r\nn\u00e3o poder\u00e1 exercer o direito de regresso contra os demais\r\nrespons\u00e1veis pelo evento danoso nos mesmos autos nem\r\nrequerer a denuncia\u00e7\u00e3o da lide.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","oab":true,"nome":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406925,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-defesa-do-consumidor-em-juizo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1129061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica (DP) apresentou defesa em processo no qual foi proferida, pelo juiz, senten\u00e7a homologat\u00f3ria de remiss\u00e3o cumulada com medida socioeducativa de liberdade assistida, concedida a adolescente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), na ocasi\u00e3o de oitiva informal, alegando o que se afirma nos itens a seguir. I Nulidade da oitiva informal do MP por aus\u00eancia da defesa t\u00e9cnica. II Nulidade da senten\u00e7a homologat\u00f3ria dos termos determinados pelo MP em raz\u00e3o da aus\u00eancia da defesa t\u00e9cnica. III Impossibilidade de o MP conceder remiss\u00e3o cumulada com medida socioeducativa de liberdade assistida. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das alega\u00e7\u00f5es da DP.","provas":[{"id":38685,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SC - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1129070,"hashId":"0c53f83184b1c95de7a9884ed9803506","enunciado":"<p align=\"justify\">A Defensoria P\u00fablica (DP) apresentou defesa em processo\r\nno qual foi proferida, pelo juiz, senten\u00e7a homologat\u00f3ria de remiss\u00e3o\r\ncumulada com medida socioeducativa de liberdade assistida,\r\nconcedida a adolescente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), na ocasi\u00e3o\r\nde oitiva informal, alegando o que se afirma nos itens a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I Nulidade da oitiva informal do MP por aus\u00eancia da defesa\r\nt\u00e9cnica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II Nulidade da senten\u00e7a homologat\u00f3ria dos termos determinados\r\npelo MP em raz\u00e3o da aus\u00eancia da defesa t\u00e9cnica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III Impossibilidade de o MP conceder remiss\u00e3o cumulada com\r\nmedida socioeducativa de liberdade assistida.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nacerca das alega\u00e7\u00f5es da DP.<\/p>","resposta":4014791,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":4014790,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":4014791,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":4014792,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":4014793,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":4014794,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Art. 200 a 205)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Art. 200 a 205)","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411537,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-ministerio-publico-art-200-a-205"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1129070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 3296, que disp\u00f5e sobre o Desenvolvimento Urbano e Rural do Munic\u00edpio de Gramado, as zonas especiais s\u00e3o formadas por \u00e1reas ou lotes com restri\u00e7\u00e3o \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o, devidamente identificadas na Planta de Zoneamento. Sobre as zonas especiais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1129106,"hashId":"91dd994b6084e2bc97539a2aaff30691","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 3296, que disp\u00f5e sobre o Desenvolvimento Urbano e Rural do Munic\u00edpio de Gramado, as zonas especiais s\u00e3o formadas por \u00e1reas ou lotes com restri\u00e7\u00e3o \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o, devidamente identificadas na Planta de Zoneamento. Sobre as zonas especiais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4014945,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consideram-se \u00c1reas de Interesse P\u00fablico (AIP) aquelas em que deve ser evitado o parcelamento e as edifica\u00e7\u00f5es, cujo objetivo \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos p\u00fablicos urbanos e comunit\u00e1rios.","id":4014943,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Consideram-se \u00c1reas de Interesse P\u00fablico (AIP) aquelas em que deve ser evitado o parcelamento e as edifica\u00e7\u00f5es, cujo objetivo \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de equipamentos p\u00fablicos urbanos e comunit\u00e1rios.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consideram-se \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o (AP) as matas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o que, por sua natureza, constituem sistemas de prote\u00e7\u00e3o da fauna e da flora, bem como de nascentes e mananciais h\u00eddricos naturais.","id":4014944,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Consideram-se \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o (AP) as matas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o que, por sua natureza, constituem sistemas de prote\u00e7\u00e3o da fauna e da flora, bem como de nascentes e mananciais h\u00eddricos naturais.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o (AP), s\u00e3o permitidas edifica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, podendo o Munic\u00edpio criar ainda unidades de conserva\u00e7\u00e3o, reservas biol\u00f3gicas, parques naturais com a explora\u00e7\u00e3o do ecoturismo, entre outros.","id":4014945,"corpo":"<p align=justify>Em \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o (AP), s\u00e3o permitidas edifica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter p\u00fablico, podendo o Munic\u00edpio criar ainda unidades de conserva\u00e7\u00e3o, reservas biol\u00f3gicas, parques naturais com a explora\u00e7\u00e3o do ecoturismo, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consideram-se \u00c1reas de Interesse Urban\u00edstico (AIU) as \u00e1reas onde poder\u00e3o ser desenvolvidos planos e programas de renova\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o urban\u00edstica pelo Munic\u00edpio ou iniciativa privada, tais como: loteamentos e assentamentos clandestinos, \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o inadequadas, de qualquer ordem, ou ainda \u00e1reas onde o Munic\u00edpio pretenda implantar projetos urbanos visando alcan\u00e7ar um equil\u00edbrio na ocupa\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, parcelamento e uso do solo, bem como \u00e1reas onde se pretendam criar projetos que venham complementar a atividade urbana e rural.","id":4014946,"corpo":"<p align=justify>Consideram-se \u00c1reas de Interesse Urban\u00edstico (AIU) as \u00e1reas onde poder\u00e3o ser desenvolvidos planos e programas de renova\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o urban\u00edstica pelo Munic\u00edpio ou iniciativa privada, tais como: loteamentos e assentamentos clandestinos, \u00e1reas de ocupa\u00e7\u00e3o inadequadas, de qualquer ordem, ou ainda \u00e1reas onde o Munic\u00edpio pretenda implantar projetos urbanos visando alcan\u00e7ar um equil\u00edbrio na ocupa\u00e7\u00e3o, racionaliza\u00e7\u00e3o, parcelamento e uso do solo, bem como \u00e1reas onde se pretendam criar projetos que venham complementar a atividade urbana e rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consideram-se \u00c1reas de Conten\u00e7\u00e3o de Expans\u00e3o Urbana (ACEU) as \u00e1reas ou glebas que normalmente se destinam \u00e0s atividades rurais ou s\u00edtios de lazer, devendo ser observado o m\u00f3dulo m\u00ednimo de parcelamento da zona rural de 3,0 ha. (tr\u00eas hectares).","id":4014947,"corpo":"<p align=justify>Consideram-se \u00c1reas de Conten\u00e7\u00e3o de Expans\u00e3o Urbana (ACEU) as \u00e1reas ou glebas que normalmente se destinam \u00e0s atividades rurais ou s\u00edtios de lazer, devendo ser observado o m\u00f3dulo m\u00ednimo de parcelamento da zona rural de 3,0 ha. (tr\u00eas hectares).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399844,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1129106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei que disp\u00f5e sobre o Desenvolvimento Urbano e Rural do Munic\u00edpio de Gramado (Lei n\u00ba 3296) considera \u00e1reas pr\u00f3prias para fins de ocupa\u00e7\u00e3o do solo. Sobre essas \u00e1reas, analise as assertivas abaixo: I. Em fun\u00e7\u00e3o do uso do solo, s\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias os lotes resultantes de processo de parcelamento do solo, devidamente aprovados no Munic\u00edpio, registrados e individualizados no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, as glebas urbanas, n\u00facleos urbanos e zona rural em \u00e1reas com infraestrutura j\u00e1 implantada. II. Em fun\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana, s\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias as glebas adequadas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos habitacionais, vinculadas a locais de trabalho, sejam elas urbanas ou rurais. III. S\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias glebas rurais, quando monitoradas pelo poder p\u00fablico, que, por sua natureza, do ponto de vista ambiental ou paisag\u00edstico, devam ser preservadas, observando o que determina a Lei do Parcelamento do Solo, Estatuto da Terra e a legisla\u00e7\u00e3o florestal. IV. S\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias \u00e1reas fora dos limites urbanos, quando for evidente a necessidade de expans\u00e3o urbana, devendo, neste caso, ser modificada sua finalidade, atrav\u00e9s de lei espec\u00edfica, observando o que disp\u00f5e a Lei do Parcelamento do Solo com as devidas justificativas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":38689,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gramado","sigla":"","id":1515,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gramado-rs-2019-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Gramado - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1129108,"hashId":"48840567c2c8b78ca4be4442b2b24a5d","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei que disp\u00f5e sobre o Desenvolvimento Urbano e Rural do Munic\u00edpio de Gramado (Lei n\u00ba 3296) considera \u00e1reas pr\u00f3prias para fins de ocupa\u00e7\u00e3o do solo. Sobre essas \u00e1reas, analise as assertivas abaixo:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Em fun\u00e7\u00e3o do uso do solo, s\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias os lotes resultantes de processo de parcelamento do solo, devidamente aprovados no Munic\u00edpio, registrados e individualizados no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis, as glebas urbanas, n\u00facleos urbanos e zona rural em \u00e1reas com infraestrutura j\u00e1 implantada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Em fun\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana, s\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias as glebas adequadas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de n\u00facleos habitacionais, vinculadas a locais de trabalho, sejam elas urbanas ou rurais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. S\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias glebas rurais, quando monitoradas pelo poder p\u00fablico, que, por sua natureza, do ponto de vista ambiental ou paisag\u00edstico, devam ser preservadas, observando o que determina a Lei do Parcelamento do Solo, Estatuto da Terra e a legisla\u00e7\u00e3o florestal.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. S\u00e3o consideradas \u00e1reas pr\u00f3prias \u00e1reas fora dos limites urbanos, quando for evidente a necessidade de expans\u00e3o urbana, devendo, neste caso, ser modificada sua finalidade, atrav\u00e9s de lei espec\u00edfica, observando o que disp\u00f5e a Lei do Parcelamento do Solo com as devidas justificativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":4014955,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4014952,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4014953,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4014954,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4014955,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4014956,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gramado","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gramado","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399844,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gramado"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1129108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta uma modalidade de interven\u00e7\u00e3o estatal na propriedade de natureza restritiva:","provas":[{"id":38691,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maragogi","sigla":"Prefeitura de Maragogi","id":3581,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTec","sigla":"IDHTec","oab":false,"id":776},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maragogi-al-2019-idhtec-procurador","tipo":1,"nome":"IDHTec - Prefeitura de Maragogi - Procurador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1129125,"hashId":"e8bf2fd489dc4386a26d2ea940ca91cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta uma modalidade de interven\u00e7\u00e3o estatal na propriedade de natureza restritiva:<\/p>","resposta":4015026,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","id":4015026,"corpo":"Desapropria\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tombamento","id":4015027,"corpo":"Tombamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","id":4015028,"corpo":"Ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servid\u00e3o administrativa","id":4015029,"corpo":"Servid\u00e3o administrativa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o","id":4015030,"corpo":"Requisi\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"}],"slug":"direito-administrativo\/1129125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de recursos em geral no processo penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38685,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2019-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ SC - Juiz Substituto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:56:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1129146,"hashId":"8b596436e79d5cc5950afd8d252798df","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de recursos em geral no\r\nprocesso penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4015131,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decis\u00e3o proferida em sede de recurso interposto por um dos r\u00e9us em concurso de agentes que reconhe\u00e7a a atipicidade do fato a eles atribu\u00eddo aproveitar\u00e1 ao outro r\u00e9u por for\u00e7a do efeito extensivo.","id":4015131,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o proferida em sede de recurso interposto por um dos\r\nr\u00e9us em concurso de agentes que reconhe\u00e7a a atipicidade do\r\nfato a eles atribu\u00eddo aproveitar\u00e1 ao outro r\u00e9u por for\u00e7a do\r\nefeito extensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vi\u00e1vel que, no curso da tramita\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico desista de recurso que tenha interposto, desde que o assistente de acusa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m desista do ato processual.","id":4015132,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vi\u00e1vel que, no curso da tramita\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\ndesista de recurso que tenha interposto, desde que o assistente\r\nde acusa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m desista do ato processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vi\u00e1vel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso por um r\u00e9u que pleiteie a condena\u00e7\u00e3o de outro que tenha sido absolvido.","id":4015133,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vi\u00e1vel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso por um r\u00e9u que pleiteie a\r\ncondena\u00e7\u00e3o de outro que tenha sido absolvido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso dever\u00e1 ser feito por meio de peti\u00e7\u00e3o escrita caso o r\u00e9u n\u00e3o saiba assinar o nome, n\u00e3o sendo vi\u00e1vel que o recurso seja apresentado por termo nos autos.","id":4015134,"corpo":"<p align=justify>O recurso dever\u00e1 ser feito por meio de peti\u00e7\u00e3o escrita caso o\r\nr\u00e9u n\u00e3o saiba assinar o nome, n\u00e3o sendo vi\u00e1vel que o recurso\r\nseja apresentado por termo nos autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da fungibilidade dever\u00e1 ser aplicado a todos os recursos que forem apresentados de forma indevida.","id":4015135,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da fungibilidade dever\u00e1 ser aplicado a todos os\r\nrecursos que forem apresentados de forma indevida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1129146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as afirmativas abaixo, relacionadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o social das Minas Gerais no per\u00edodo setecentista. Considere C para as corretas e I para as incorretas.( ) A camada superior da sociedade era bem extensa, formada por homens ricos e poderosos.( ) A camada m\u00e9dia apresentava artistas, artes\u00e3os, pequenos comerciantes e pequenos mineradores que viviam com dificuldades, mas tinham o necess\u00e1rio para sobreviver.( ) Existia um pequeno n\u00famero de homens livres pobres, j\u00e1 que a extra\u00e7\u00e3o do ouro e as atividades urbanas garantiam boas condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia.( ) Uma extensa camada de escravos vivia em condi\u00e7\u00f5es de mis\u00e9ria e recorria, com frequ\u00eancia, \u00e0s fugas, ao roubo e \u00e0 viol\u00eancia.Assinale a alternativa CORRETA, considerando as afirmativas, de cima para baixo.","provas":[{"id":47226,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1436306,"hashId":"db94c04005f50cbe1ae7bcae3ce6ead4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o as afirmativas abaixo, relacionadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o social das Minas Gerais no per\u00edodo setecentista. Considere <strong>C<\/strong> para as corretas e<strong> I <\/strong>para as incorretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A camada superior da sociedade era bem extensa, formada por homens ricos e poderosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A camada m\u00e9dia apresentava artistas, artes\u00e3os, pequenos comerciantes e pequenos mineradores que viviam com dificuldades, mas tinham o necess\u00e1rio para sobreviver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existia um pequeno n\u00famero de homens livres pobres, j\u00e1 que a extra\u00e7\u00e3o do ouro e as atividades urbanas garantiam boas condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma extensa camada de escravos vivia em condi\u00e7\u00f5es de mis\u00e9ria e recorria, com frequ\u00eancia, \u00e0s fugas, ao roubo e \u00e0 viol\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, considerando as afirmativas, de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5308624,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, I, C, I.","id":5308620,"corpo":"<p>C, I, C, I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, C, I, I.","id":5308621,"corpo":"<p>C, C, I, I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, I, C, C.","id":5308622,"corpo":"<p>I, I, C, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C, C, C, C.","id":5308623,"corpo":"<p>C, C, C, C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, C, I, C.","id":5308624,"corpo":"<p>I, C, I, C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"},{"nome_clean":"Diamantina - MG","oab":false,"nome":"Diamantina - MG","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":427479,"slug":"historia-diamantina-mg"}],"slug":"historia\/1436306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O territ\u00f3rio de Diamantina (MG) foi demarcado por volta de 1734 e a sua administra\u00e7\u00e3o respondia diretamente \u00e0 Lisboa, subordinando-se ao governo da capitania apenas no tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o militar. Acerca da administra\u00e7\u00e3o portuguesa nessa \u00e1rea, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47226,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1436307,"hashId":"75ba73228b1d281b4f0505315aed83fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio de Diamantina (MG) foi demarcado por volta de 1734 e a sua administra\u00e7\u00e3o respondia diretamente \u00e0 Lisboa, subordinando-se ao governo da capitania apenas no tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o militar. Acerca da administra\u00e7\u00e3o portuguesa nessa \u00e1rea, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5308625,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A extra\u00e7\u00e3o de diamantes era neg\u00f3cio exclusivo da Coroa, que, por per\u00edodos determinados, o arrendava a contratadores.","id":5308625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extra\u00e7\u00e3o de diamantes era neg\u00f3cio exclusivo da Coroa, que, por per\u00edodos determinados, o arrendava a contratadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O regimento de terras distribu\u00eda as datas, privilegiando os pretendentes que possu\u00edam a maior quantidade de escravos na explora\u00e7\u00e3o das minas.","id":5308626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regimento de terras distribu\u00eda as datas, privilegiando os pretendentes que possu\u00edam a maior quantidade de escravos na explora\u00e7\u00e3o das minas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Fazenda Real vendia os direitos de explora\u00e7\u00e3o das minas em hasta p\u00fablica para aqueles que pagavam os maiores pre\u00e7os.","id":5308627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fazenda Real vendia os direitos de explora\u00e7\u00e3o das minas em hasta p\u00fablica para aqueles que pagavam os maiores pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde 1734, a minera\u00e7\u00e3o dos diamantes, por ser neg\u00f3cio exclusivo da Coroa, foi realizada pela Real Extra\u00e7\u00e3o.","id":5308628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 1734, a minera\u00e7\u00e3o dos diamantes, por ser neg\u00f3cio exclusivo da Coroa, foi realizada pela Real Extra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os moradores do Distrito Diamantino poderiam, por meio de seus escravos, extrair as pedras na regi\u00e3o.","id":5308629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os moradores do Distrito Diamantino poderiam, por meio de seus escravos, extrair as pedras na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"},{"nome_clean":"Diamantina - MG","oab":false,"nome":"Diamantina - MG","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":427479,"slug":"historia-diamantina-mg"}],"slug":"historia\/1436307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) s\u00e3o documentos educacionais tidos como referenciais para renova\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o da proposta curricular das redes de ensino em todo o Brasil. Sobre os PCN, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":47227,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Inspetor Escolar - 2019"},{"id":47295,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1436321,"hashId":"30bb22529207bb26377c34786f439c13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCN) s\u00e3o documentos educacionais tidos como referenciais para renova\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o da proposta curricular das redes de ensino em todo o Brasil. Sobre os PCN, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5308695,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os objetivos propostos concretizam as inten\u00e7\u00f5es educativas em termos de capacidades de ordem cognitiva, f\u00edsica, afetiva, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e inser\u00e7\u00e3o social, \u00e9tica e est\u00e9tica e que devem ser desenvolvidas pelos alunos ao longo da escolaridade, tendo em vista uma forma\u00e7\u00e3o ampla.","id":5308695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos propostos concretizam as inten\u00e7\u00f5es educativas em termos de capacidades de ordem cognitiva, f\u00edsica, afetiva, de rela\u00e7\u00e3o interpessoal e inser\u00e7\u00e3o social, \u00e9tica e est\u00e9tica e que devem ser desenvolvidas pelos alunos ao longo da escolaridade, tendo em vista uma forma\u00e7\u00e3o ampla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os PCN ressaltam a import\u00e2ncia de que somente a dire\u00e7\u00e3o da escola formule o projeto educacional.","id":5308696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os PCN ressaltam a import\u00e2ncia de que somente a dire\u00e7\u00e3o da escola formule o projeto educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eles reconhecem a simplicidade da pr\u00e1tica educativa, n\u00e3o necessitando auxiliar o professor na sua tarefa de assumir como profissional o lugar que lhe cabe pela responsabilidade e import\u00e2ncia no processo de forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.","id":5308697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles reconhecem a simplicidade da pr\u00e1tica educativa, n\u00e3o necessitando auxiliar o professor na sua tarefa de assumir como profissional o lugar que lhe cabe pela responsabilidade e import\u00e2ncia no processo de forma\u00e7\u00e3o do povo brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o neste documento d\u00e3o import\u00e2ncia \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos alunos a partir do processo corretivo, ou seja, eliminando a subjetividade, evitando, assim, que se cometam injusti\u00e7as na contagem de erros e acertos.","id":5308698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o neste documento d\u00e3o import\u00e2ncia \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos alunos a partir do processo corretivo, ou seja, eliminando a subjetividade, evitando, assim, que se cometam injusti\u00e7as na contagem de erros e acertos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os conte\u00fados devem ser apresentados aos alunos historicamente em compartimentos estanques e numa r\u00edgida sucess\u00e3o linear, abordando o conhecimento matem\u00e1tico.","id":5308699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conte\u00fados devem ser apresentados aos alunos historicamente em compartimentos estanques e numa r\u00edgida sucess\u00e3o linear, abordando o conhecimento matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1436321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CNE\/CEB n.\u00ba 1, de 5 de julho de 2000, que estabelece as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, considera as situa\u00e7\u00f5es, os perfis dos estudantes, as faixas et\u00e1rias e se pauta pelos princ\u00edpios de equidade, diferen\u00e7a e proporcionalidade na apropria\u00e7\u00e3o e contextualiza\u00e7\u00e3o das diretrizes curriculares nacionais e na proposi\u00e7\u00e3o de um modelo pedag\u00f3gico pr\u00f3prio, de modo a assegurar: I - Quanto \u00e0 equidade, a distribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos componentes curriculares a fim de propiciar um patamar igualit\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o e restabelecer a igualdade de direitos e de oportunidades face ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. II - Quanto \u00e0 diferen\u00e7a, a identifica\u00e7\u00e3o e o reconhecimento da alteridade pr\u00f3pria e insepar\u00e1vel dos jovens e dos adultos em seu processo formativo, da valoriza\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito de cada qual e do desenvolvimento de seus conhecimentos e valores. III - Quanto \u00e0 proporcionalidade, a disposi\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o adequadas dos componentes curriculares face \u00e0s necessidades pr\u00f3prias da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos com espa\u00e7os e tempos nos quais as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas assegurem aos seus estudantes identidade formativa comum aos demais participantes da escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":47227,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Inspetor Escolar - 2019"},{"id":47295,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Supervisor Escolar - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1436323,"hashId":"4eb832a8127d17f9970bfa50a3553dd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do CNE\/CEB n.\u00ba 1, de 5 de julho de 2000, que estabelece as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos, considera as situa\u00e7\u00f5es, os perfis dos estudantes, as faixas et\u00e1rias e se pauta pelos princ\u00edpios de equidade, diferen\u00e7a e proporcionalidade na apropria\u00e7\u00e3o e contextualiza\u00e7\u00e3o das diretrizes curriculares nacionais e na proposi\u00e7\u00e3o de um modelo pedag\u00f3gico pr\u00f3prio, de modo a assegurar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Quanto \u00e0 equidade, a distribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos componentes curriculares a fim de propiciar um patamar igualit\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o e restabelecer a igualdade de direitos e de oportunidades face ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Quanto \u00e0 diferen\u00e7a, a identifica\u00e7\u00e3o e o reconhecimento da alteridade pr\u00f3pria e insepar\u00e1vel dos jovens e dos adultos em seu processo formativo, da valoriza\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito de cada qual e do desenvolvimento de seus conhecimentos e valores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Quanto \u00e0 proporcionalidade, a disposi\u00e7\u00e3o e aloca\u00e7\u00e3o adequadas dos componentes curriculares face \u00e0s necessidades pr\u00f3prias da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos com espa\u00e7os e tempos nos quais as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas assegurem aos seus estudantes identidade formativa comum aos demais participantes da escolariza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":5308709,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5308705,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":5308706,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":5308707,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":5308708,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5308709,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/1436323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto e de seu conhecimento de mundo, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436389,"hashId":"a84a7dccb3ab478f59bcefa7c1f34f31","enunciado":"<p>A partir do texto e de seu conhecimento de mundo, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5309037,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a pensar.","id":5309035,"corpo":"<p>A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a pensar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a sentir.","id":5309036,"corpo":"<p>A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a sentir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a ver.","id":5309037,"corpo":"<p>A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a ver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a ouvir.","id":5309038,"corpo":"<p>A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a ouvir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a falar.","id":5309039,"corpo":"<p>A primeira tarefa do educador \u00e9 ensinar o aluno a falar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13. PARA PENSAR1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7astomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegriaaumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha nadire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando maisrico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3odo olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o fortec\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saberonde as encontrar.A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3oda sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porqueo conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincarcom os conhecimentos.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado.","id":423520,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13.<\/p><p><br><\/p><p><strong> <\/strong><\/p><p><strong> PARA PENSAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegria<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha na<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando mais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">rico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">do olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o forte<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">c\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saber<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">onde as encontrar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">da sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porque<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">o conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">com os conhecimentos.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado<\/span>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavra com sentido contr\u00e1rio ao da palavra \u201ctolo\u201d (linha 15), conforme empregada no texto.","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436393,"hashId":"f68d3f7a2dbd45ded697705eb530139b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavra com sentido contr\u00e1rio ao da palavra \u201ctolo\u201d (linha 15), conforme empregada no texto.<\/p>","resposta":5309056,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ing\u00eanuo.","id":5309055,"corpo":"<p>Ing\u00eanuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e1bio.","id":5309056,"corpo":"<p>S\u00e1bio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simpl\u00f3rio.","id":5309057,"corpo":"<p>Simpl\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sensato.","id":5309058,"corpo":"<p>Sensato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00facido.","id":5309059,"corpo":"<p>L\u00facido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13. PARA PENSAR1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7astomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegriaaumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha nadire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando maisrico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3odo olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o fortec\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saberonde as encontrar.A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3oda sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porqueo conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincarcom os conhecimentos.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado.","id":423520,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13.<\/p><p><br><\/p><p><strong> <\/strong><\/p><p><strong> PARA PENSAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegria<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha na<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando mais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">rico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">do olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o forte<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">c\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saber<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">onde as encontrar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">da sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porque<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">o conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">com os conhecimentos.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado<\/span>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho, \u201cSabedoria oriental: \u2018O tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u2019 O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las.\u201d (linha 15), a palavra \u201clas\u201d destacada refere-se ao termo","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436396,"hashId":"14ded47cba9578658a04981951d213fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho, \u201cSabedoria oriental: \u2018O tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u2019 O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-<strong>las<\/strong>.\u201d (linha 15), a palavra \u201clas\u201d destacada refere-se ao termo<\/p>","resposta":5309070,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferramentas.","id":5309070,"corpo":"<p>ferramentas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sabedoria.","id":5309071,"corpo":"<p>sabedoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tolo.","id":5309072,"corpo":"<p>tolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e1bio.","id":5309073,"corpo":"<p>s\u00e1bio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as.","id":5309074,"corpo":"<p>as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13. PARA PENSAR1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7astomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegriaaumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha nadire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando maisrico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3odo olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o fortec\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saberonde as encontrar.A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3oda sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porqueo conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincarcom os conhecimentos.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado.","id":423520,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13.<\/p><p><br><\/p><p><strong> <\/strong><\/p><p><strong> PARA PENSAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegria<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha na<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando mais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">rico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">do olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o forte<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">c\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saber<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">onde as encontrar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">da sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porque<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">o conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">com os conhecimentos.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado<\/span>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as palavras destacadas no fragmento \u201cO aluno olha na dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu.\u201d (linhas 5-6). Em que tempo esses verbos foram empregados nesse trecho, respectivamente?","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436397,"hashId":"468db56de94e5301f7b12275c006e1df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as palavras destacadas no fragmento \u201cO aluno <strong>olha <\/strong>na dire\u00e7\u00e3o apontada e <strong>v\u00ea<\/strong> o que nunca <strong>viu<\/strong>.\u201d (linhas 5-6). Em que tempo esses verbos foram empregados nesse trecho, respectivamente?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5309077,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito, presente, futuro.","id":5309075,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito, presente, futuro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presente, pret\u00e9rito, pret\u00e9rito.","id":5309076,"corpo":"<p>Presente, pret\u00e9rito, pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presente, presente, pret\u00e9rito.","id":5309077,"corpo":"<p>Presente, presente, pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presente, pret\u00e9rito, presente.","id":5309078,"corpo":"<p>Presente, pret\u00e9rito, presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito, futuro, pret\u00e9rito.","id":5309079,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito, futuro, pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13. PARA PENSAR1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7astomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegriaaumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha nadire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando maisrico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3odo olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o fortec\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saberonde as encontrar.A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3oda sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porqueo conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincarcom os conhecimentos.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado.","id":423520,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Leia o texto 01, com aten\u00e7\u00e3o, e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 13.<\/p><p><br><\/p><p><strong> <\/strong><\/p><p><strong> PARA PENSAR<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">1 [...] Segundo Nietzsche, a primeira tarefa da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ensinar a ver. \u00c9 atrav\u00e9s dos olhos que as crian\u00e7as<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">tomam contato com a beleza e o fasc\u00ednio do mundo. Os olhos t\u00eam de ser educados para que a nossa alegria<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">aumente. As crian\u00e7as n\u00e3o veem \u201ca fim de\u201d.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Seu olhar n\u00e3o tem nenhum objetivo pr\u00e1tico. Veem porque \u00e9 divertido ver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">5 Educar \u00e9 mostrar a vida a quem ainda n\u00e3o a viu. O educador diz: \u201cVeja!\u201d \u2013 e, ao falar, aponta. O aluno olha na<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">dire\u00e7\u00e3o apontada e v\u00ea o que nunca viu. O seu mundo se expande. Ele fica mais rico interiormente. E, ficando mais<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">rico interiormente, ele pode sentir mais alegria e dar mais alegria \u2013 que \u00e9 a raz\u00e3o pela qual vivemos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">J\u00e1 li muitos livros [...], mas, por mais que me esforce, n\u00e3o consigo me lembrar de qualquer refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">do olhar, ou \u00e0 import\u00e2ncia do olhar na educa\u00e7\u00e3o, em qualquer um deles. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">10 A palavra amor se tornou maldita entre os educadores. Envergonham-se de que a educa\u00e7\u00e3o seja coisa do amor \u2013<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">piegas. Mas o amor \u2013 Plat\u00e3o, Nietzsche e Freud o sabiam \u2013 nada tem de piegas. O amor marca o impreciso e o forte<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">c\u00edrculo de prazer que liga os corpos aos objetos. Sem o amor tudo nos seria indiferente \u2013 indigno de ser aprendido,<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">inclusive a ci\u00eancia. N\u00e3o ter\u00edamos sentido de dire\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o ter\u00edamos prioridades.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Prova de intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 possuir todas as ferramentas. \u00c9 possuir as ferramentas de que se vai necessitar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">15 Sabedoria oriental: \u201cO tolo soma ferramentas. O s\u00e1bio diminui as ferramentas.\u201d O importante n\u00e3o \u00e9 t\u00ea-las. \u00c9 saber<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">onde as encontrar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">A educa\u00e7\u00e3o se divide em duas partes: educa\u00e7\u00e3o das habilidades e educa\u00e7\u00e3o da sensibilidade. Sem a educa\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">da sensibilidade, todas as habilidades s\u00e3o tolas e sem sentido.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Os saberes \u2013 que os professores ensinam \u2013 nos d\u00e3o meios para viver.<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">20 Os sabores \u2013 que os educadores despertam \u2013 nos d\u00e3o raz\u00f5es para viver. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Aquilo que [...] sabemos chega para a gente fazer um para\u00edso na Terra. E por que \u00e9 que n\u00e3o o fazemos? Porque<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">o conhecimento n\u00e3o basta. Sabedoria n\u00e3o se consegue com a soma de conhecimentos. [...]<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de uma soma de conhecimentos. [...] Educar \u00e9 ensinar a pensar, isto \u00e9, brincar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">com os conhecimentos.<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/para-pensar&gt;. Acesso em: 10 ago. 2019. Adaptado<\/span>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a  13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1436397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pablo guarda figurinhas em 6 caixas. S\u00e3o 136 figurinhas ao todo, as quais ele precisa guardar em quantidades aproximadamente iguais nas caixas. Qual o menor n\u00famero de figurinhas que pode ficar em uma caixa?","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436431,"hashId":"86a616477d84f077546449ce0ef85321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pablo guarda figurinhas em 6 caixas. S\u00e3o 136 figurinhas ao todo, as quais ele precisa guardar em quantidades aproximadamente iguais nas caixas. Qual o menor n\u00famero de figurinhas que pode ficar em uma caixa?<\/p>","resposta":5309247,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":5309245,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21.","id":5309246,"corpo":"<p>21.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22.","id":5309247,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23.","id":5309248,"corpo":"<p>23.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24.","id":5309249,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1436431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se coletar material zool\u00f3gico para inserir em cole\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, como vertebrados, estes devem ser preparados de maneira adequada para garantir a m\u00e1xima preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas originais para uso futuro, seja para fins did\u00e1ticos ou cient\u00edficos. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47231,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - Bi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1436447,"hashId":"56f1a94ff59ca5143b039c9c19c9490f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se coletar material zool\u00f3gico para inserir em cole\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, como vertebrados, estes devem ser preparados de maneira adequada para garantir a m\u00e1xima preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas originais para uso futuro, seja para fins did\u00e1ticos ou cient\u00edficos. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5309326,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma e o tamanho finais de um esp\u00e9cime preparado por t\u00e9cnicas de taxidermia devem levar em conta o espa\u00e7o dispon\u00edvel para seu acondicionamento no acervo cient\u00edfico.","id":5309325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma e o tamanho finais de um esp\u00e9cime preparado por t\u00e9cnicas de taxidermia devem levar em conta o espa\u00e7o dispon\u00edvel para seu acondicionamento no acervo cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A via seca (taxidermia) e a via \u00famida (fixadores l\u00edquidos) s\u00e3o os dois m\u00e9todos principais para fixa\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes em cole\u00e7\u00f5es zool\u00f3gicas.","id":5309326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via seca (taxidermia) e a via \u00famida (fixadores l\u00edquidos) s\u00e3o os dois m\u00e9todos principais para fixa\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cimes em cole\u00e7\u00f5es zool\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora seja um potente fixador, o formol n\u00e3o pode ser utilizado para a fixa\u00e7\u00e3o de animais.","id":5309327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora seja um potente fixador, o formol n\u00e3o pode ser utilizado para a fixa\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas, os m\u00e9todos e os aparelhos de coleta s\u00e3o uniformes para todos os grupos zool\u00f3gicos.","id":5309328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas, os m\u00e9todos e os aparelhos de coleta s\u00e3o uniformes para todos os grupos zool\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os esp\u00e9cimes tombados em cole\u00e7\u00f5es cient\u00edficas devem ser identificados apenas com o nome cient\u00edfico.","id":5309329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os esp\u00e9cimes tombados em cole\u00e7\u00f5es cient\u00edficas devem ser identificados apenas com o nome cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1436447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Loja S\u00e3o Mateus est\u00e1 vendendo televis\u00e3o de 42\" \u00e0 vista, no valor de R$ 1.780,00, e a prazo em 5 parcelas, em que cada parcela est\u00e1 fixada no valor de R$ 449,00. Comprando a televis\u00e3o a prazo, quanto o comprador pagar\u00e1 a mais em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o \u00e0 vista?","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436449,"hashId":"41108626f23b0593541b8ec394a776e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Loja S\u00e3o Mateus est\u00e1 vendendo televis\u00e3o de 42\" \u00e0 vista, no valor de R$ 1.780,00, e a prazo em 5 parcelas, em que cada parcela est\u00e1 fixada no valor de R$ 449,00. Comprando a televis\u00e3o a prazo, quanto o comprador pagar\u00e1 a mais em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o \u00e0 vista?<\/p>","resposta":5309337,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 449,00.","id":5309335,"corpo":"<p>R$ 449,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 385,00.","id":5309336,"corpo":"<p>R$ 385,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 465,00.","id":5309337,"corpo":"<p>R$ 465,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 16,00.","id":5309338,"corpo":"<p>R$ 16,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 455,00.","id":5309339,"corpo":"<p>R$ 455,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1436449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia deseja fazer 65 la\u00e7os de fita, sabendo que cada la\u00e7o gastar\u00e1 24 cm de fita. Como ela j\u00e1 tem 60 cm da fita, quantos metros ela precisar\u00e1 comprar para fazer todos os la\u00e7os?","provas":[{"id":47232,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Jardineiro - 2019"},{"id":47333,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Vigia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1436465,"hashId":"9e1e40969d6a47225625d895362685cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia deseja fazer 65 la\u00e7os de fita, sabendo que cada la\u00e7o gastar\u00e1 24 cm de fita. Como ela j\u00e1 tem 60 cm da fita, quantos metros ela precisar\u00e1 comprar para fazer todos os la\u00e7os?<\/p>","resposta":5309416,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15,60 m.","id":5309415,"corpo":"<p>15,60 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 m.","id":5309416,"corpo":"<p>15 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 m.","id":5309417,"corpo":"<p>1,5 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,56 m.","id":5309418,"corpo":"<p>1,56 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"156 m.","id":5309419,"corpo":"<p>156 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1436465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo e a dilui\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es fazem parte da rotina de qualquer laborat\u00f3rio. Independentemente de qual seja o seu experimento ou an\u00e1lise, um dos primeiros passos \u00e9 realizar a prepara\u00e7\u00e3o de reagentes. Considere uma solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio na concentra\u00e7\u00e3o de 40g\/L dilu\u00edda em \u00e1gua para preparo de solu\u00e7\u00e3o cujo volume final foi de 3L. A concentra\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio, nessa solu\u00e7\u00e3o final, \u00e9","provas":[{"id":47324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438460,"hashId":"7a681a121490685ae2ca1dfa7e25a088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo e a dilui\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es fazem parte da rotina de qualquer laborat\u00f3rio. Independentemente de qual seja o seu experimento ou an\u00e1lise, um dos primeiros passos \u00e9 realizar a prepara\u00e7\u00e3o de reagentes. Considere uma solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio na concentra\u00e7\u00e3o de 40g\/L dilu\u00edda em \u00e1gua para preparo de solu\u00e7\u00e3o cujo volume final foi de 3L. A concentra\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio, nessa solu\u00e7\u00e3o final, \u00e9<\/p>","resposta":5318806,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,33 g\/L.","id":5318806,"corpo":"<p>13,33 g\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37g\/L.","id":5318807,"corpo":"<p>37g\/L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40g\/L.","id":5318808,"corpo":"<p>40g\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"43g\/L.","id":5318809,"corpo":"<p>43g\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120g\/L.","id":5318810,"corpo":"<p>120g\/L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1438460","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de urina, tamb\u00e9m conhecido como exame de urina tipo 1 ou exame de elementos anormais do sedimento (EAS), \u00e9 um exame normalmente solicitado pelos m\u00e9dicos para identificar altera\u00e7\u00f5es no sistema urin\u00e1rio e renal, devendo ser feito atrav\u00e9s da an\u00e1lise da primeira urina do dia, que se encontra mais concentrada. Dos par\u00e2metros apresentados abaixo, assinale o que apresenta um aspecto f\u00edsico da urina.","provas":[{"id":47324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438463,"hashId":"d5618d5e96019aa3c72bc715cf2e1629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de urina, tamb\u00e9m conhecido como exame de urina tipo 1 ou exame de elementos anormais do sedimento (EAS), \u00e9 um exame normalmente solicitado pelos m\u00e9dicos para identificar altera\u00e7\u00f5es no sistema urin\u00e1rio e renal, devendo ser feito atrav\u00e9s da an\u00e1lise da primeira urina do dia, que se encontra mais concentrada. Dos par\u00e2metros apresentados abaixo, assinale o que apresenta um aspecto f\u00edsico da urina.<\/p>","resposta":5318825,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pH.","id":5318821,"corpo":"<p>pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicose.","id":5318822,"corpo":"<p>Glicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cristais.","id":5318823,"corpo":"<p>Cristais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cetonas.","id":5318824,"corpo":"<p>Cetonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cor.","id":5318825,"corpo":"<p>Cor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1438463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tipagem sangu\u00ednea \u00e9 o processo de coleta e an\u00e1lise do sangue do paciente para identificar a qual grupo sangu\u00edneo ele pertence. Al\u00e9m de facilitar na hora do atendimento, tamb\u00e9m \u00e9 important\u00edssimo saber o tipo sangu\u00edneo para doa\u00e7\u00f5es de sangue, transfus\u00f5es, gesta\u00e7\u00e3o e outros atendimentos m\u00e9dicos. O tipo sangu\u00edneo que reage com o ant\u00edgeno A e n\u00e3o reage com o ant\u00edgeno B e D \u00e9:","provas":[{"id":47324,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438465,"hashId":"bd77a88a631361283af20c72f3a57e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tipagem sangu\u00ednea \u00e9 o processo de coleta e an\u00e1lise do sangue do paciente para identificar a qual grupo sangu\u00edneo ele pertence. Al\u00e9m de facilitar na hora do atendimento, tamb\u00e9m \u00e9 important\u00edssimo saber o tipo sangu\u00edneo para doa\u00e7\u00f5es de sangue, transfus\u00f5es, gesta\u00e7\u00e3o e outros atendimentos m\u00e9dicos. O tipo sangu\u00edneo que reage com o ant\u00edgeno A e n\u00e3o reage com o ant\u00edgeno B e D \u00e9:<\/p>","resposta":5318833,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AB negativo.","id":5318831,"corpo":"<p>AB negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O positivo.","id":5318832,"corpo":"<p>O positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A negativo.","id":5318833,"corpo":"<p>A negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A positivo.","id":5318834,"corpo":"<p>A positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B positivo.","id":5318835,"corpo":"<p>B positivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1438465","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir ilustra hipoteticamente o mapa de riscos de uma confeitaria.Legenda:A: AmareloB: VerdeVE: VermelhoM: MarromB: AzulEm rela\u00e7\u00e3o a esse mapa de riscos, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":47325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438468,"hashId":"0947729b45c91b07db30620ee64cce7a","enunciado":"<p>A imagem a seguir ilustra hipoteticamente o mapa de riscos de uma confeitaria.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47325\/questao\/1438468-20201215164620000000-0.png\"><\/p><p>Legenda:<\/p><p>A: Amarelo<\/p><p>B: Verde<\/p><p>VE: Vermelho<\/p><p>M: Marrom<\/p><p>B: Azul<\/p><p><br><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a esse mapa de riscos, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5318850,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na recep\u00e7\u00e3o, o risco de eletricidade deve ser levado em conta.","id":5318846,"corpo":"<p>Na recep\u00e7\u00e3o, o risco de eletricidade deve ser levado em conta.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na cozinha, pode haver necessidade de avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo.","id":5318847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cozinha, pode haver necessidade de avalia\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O risco f\u00edsico \u00e9 similar em todos os setores que o possuem.","id":5318848,"corpo":"<p>O risco f\u00edsico \u00e9 similar em todos os setores que o possuem.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monotonia \u00e9 um risco que pode estar representado em todos os setores.","id":5318849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monotonia \u00e9 um risco que pode estar representado em todos os setores.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o, o risco de infec\u00e7\u00e3o por fungo n\u00e3o deve ser considerado.","id":5318850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o, o risco de infec\u00e7\u00e3o por fungo n\u00e3o deve ser considerado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Mapeamento de riscos ambientais","oab":false,"nome":"Mapeamento de riscos ambientais","pai":397922,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417190,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-mapeamento-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1438468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Norma Regulamentadora n.\u00ba 6, que trata dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":47325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438470,"hashId":"54f505bf60eca2a4fb7f037f5380d721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Norma Regulamentadora n.\u00ba 6, que trata dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5318856,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O EPI s\u00f3 pode ser usado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA).","id":5318856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EPI s\u00f3 pode ser usado com a indica\u00e7\u00e3o do Certificado de Aprova\u00e7\u00e3o (CA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O EPI deve ser priorizado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva.","id":5318857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O EPI deve ser priorizado, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregado \u00e9 respons\u00e1vel pelos custos da aquisi\u00e7\u00e3o do EPI que ir\u00e1 utilizar.","id":5318858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado \u00e9 respons\u00e1vel pelos custos da aquisi\u00e7\u00e3o do EPI que ir\u00e1 utilizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O empregado \u00e9 respons\u00e1vel pelo seu treinamento para o uso adequado do EPI.","id":5318859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado \u00e9 respons\u00e1vel pelo seu treinamento para o uso adequado do EPI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empregador \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o do EPI.","id":5318860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o do EPI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1438470","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Meio F\u00edsico","id":20145}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00e9 um processo c\u00edclico, em que um tipo de rocha pode se derivar de outras existentes. Sobre o ciclo das rochas, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":47326,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Meio F\u00edsico","id":20145},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Meio F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1438477,"hashId":"96541848f55b60f30f0c4d49802ddb16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00e9 um processo c\u00edclico, em que um tipo de rocha pode se derivar de outras existentes. Sobre o ciclo das rochas, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5318895,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rochas \u00edgneas s\u00e3o formadas por processos naturais, em que um tipo de rocha existente sofre intensa press\u00e3o ou aumento de temperatura, de tal forma que a estrutura dessa rocha sofre metamorfose.","id":5318891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas \u00edgneas s\u00e3o formadas por processos naturais, em que um tipo de rocha existente sofre intensa press\u00e3o ou aumento de temperatura, de tal forma que a estrutura dessa rocha sofre metamorfose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas s\u00e3o aquelas que resultam da solidifica\u00e7\u00e3o de materiais oriundos do manto da Terra, isto \u00e9, o movimento das placas tect\u00f4nicas libera esse tipo de rochas em \u00e1rea com presen\u00e7a de vulc\u00f5es.","id":5318892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas metam\u00f3rficas s\u00e3o aquelas que resultam da solidifica\u00e7\u00e3o de materiais oriundos do manto da Terra, isto \u00e9, o movimento das placas tect\u00f4nicas libera esse tipo de rochas em \u00e1rea com presen\u00e7a de vulc\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rochas com maior grau de dureza s\u00e3o as rochas sedimentares, pois s\u00e3o geradas a partir de intensa compacta\u00e7\u00e3o e press\u00e3o sobre diversos tipos minerais existentes na litosfera.","id":5318893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas com maior grau de dureza s\u00e3o as rochas sedimentares, pois s\u00e3o geradas a partir de intensa compacta\u00e7\u00e3o e press\u00e3o sobre diversos tipos minerais existentes na litosfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terremoto provoca o desgaste das rochas vulc\u00e2nicas, presentes em \u00e1reas de contato de placas tect\u00f4nicas e, como consequ\u00eancia, h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00edgneas na camada superior da litosfera.","id":5318894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terremoto provoca o desgaste das rochas vulc\u00e2nicas, presentes em \u00e1reas de contato de placas tect\u00f4nicas e, como consequ\u00eancia, h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00edgneas na camada superior da litosfera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O intemperismo e a eros\u00e3o de rochas existentes, provocados por elementos naturais, fazem com que os sedimentos resultantes desses processos se acumulem e ocorra a sedimenta\u00e7\u00e3o, com a forma\u00e7\u00e3o de novas rochas.","id":5318895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O intemperismo e a eros\u00e3o de rochas existentes, provocados por elementos naturais, fazem com que os sedimentos resultantes desses processos se acumulem e ocorra a sedimenta\u00e7\u00e3o, com a forma\u00e7\u00e3o de novas rochas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1438477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eros\u00e3o h\u00eddrica \u00e9 um dos principais problemas enfrentados pelos produtores. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438481,"hashId":"21edb7a1de94b973e477f04f23df3b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A eros\u00e3o h\u00eddrica \u00e9 um dos principais problemas enfrentados pelos produtores. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5318913,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo faz com que a eros\u00e3o aumente e o problema se agrave.","id":5318911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da mat\u00e9ria org\u00e2nica no solo faz com que a eros\u00e3o aumente e o problema se agrave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O manejo do solo n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a eros\u00e3o.","id":5318912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo do solo n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com a eros\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A eros\u00e3o \u00e9 o processo de desprendimento e arraste acelerado das part\u00edculas do solo.","id":5318913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eros\u00e3o \u00e9 o processo de desprendimento e arraste acelerado das part\u00edculas do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cobertura do solo s\u00f3 \u00e9 eficaz se for feita por culturas perenes e de grande porte.","id":5318914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobertura do solo s\u00f3 \u00e9 eficaz se for feita por culturas perenes e de grande porte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O impacto das gotas de chuva diretamente no solo n\u00e3o \u00e9 significativo no processo erosivo.","id":5318915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto das gotas de chuva diretamente no solo n\u00e3o \u00e9 significativo no processo erosivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1438481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classificam-se as terras quanto ao seu uso e capacidade em grupos e classes para orientar e recomendar a utiliza\u00e7\u00e3o, escolha de culturas e manejo adequado, reduzindo muito os problemas com eros\u00e3o. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da capacidade de uso da terra, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438483,"hashId":"8f034d136244682d40bb70b22516c484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Classificam-se as terras quanto ao seu uso e capacidade em grupos e classes para orientar e recomendar a utiliza\u00e7\u00e3o, escolha de culturas e manejo adequado, reduzindo muito os problemas com eros\u00e3o. De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da capacidade de uso da terra, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5318924,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo C \u2013 terras impr\u00f3prias para cultivos intensivos, mas ainda adaptadas para pastagens e\/ou reflorestamento e\/ou vida silvestre, por\u00e9m cultiv\u00e1veis em casos de algumas culturas especiais protetoras do solo.","id":5318921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo C<\/strong> \u2013 terras impr\u00f3prias para cultivos intensivos, mas ainda adaptadas para pastagens e\/ou reflorestamento e\/ou vida silvestre, por\u00e9m cultiv\u00e1veis em casos de algumas culturas especiais protetoras do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo A \u2013 terras n\u00e3o adequadas para cultivos anuais, perenes, pastagens ou reflorestamento, por\u00e9m apropriadas para prote\u00e7\u00e3o da flora e fauna silvestres, recrea\u00e7\u00e3o ou armazenamento de \u00e1gua.","id":5318922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo A<\/strong> \u2013 terras n\u00e3o adequadas para cultivos anuais, perenes, pastagens ou reflorestamento, por\u00e9m apropriadas para prote\u00e7\u00e3o da flora e fauna silvestres, recrea\u00e7\u00e3o ou armazenamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo B \u2013 terras impr\u00f3prias para cultura, pastagem ou reflorestamento, podendo servir apenas como abrigo e prote\u00e7\u00e3o da fauna e flora silvestres, como ambiente para recrea\u00e7\u00e3o ou para fins de armazenamento de \u00e1gua.","id":5318923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo B<\/strong> \u2013 terras impr\u00f3prias para cultura, pastagem ou reflorestamento, podendo servir apenas como abrigo e prote\u00e7\u00e3o da fauna e flora silvestres, como ambiente para recrea\u00e7\u00e3o ou para fins de armazenamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo A \u2013 terras pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o com culturas anuais, perenes, pastagens e\/ou reflorestamento e vida silvestre.","id":5318924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo A <\/strong>\u2013 terras pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o com culturas anuais, perenes, pastagens e\/ou reflorestamento e vida silvestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo B \u2013 terras pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o com culturas anuais, perenes, pastagens e\/ou reflorestamento e vida silvestre.","id":5318925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo B<\/strong> \u2013 terras pass\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o com culturas anuais, perenes, pastagens e\/ou reflorestamento e vida silvestre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1438483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos minerais s\u00e3o classificados em macronutrientes e micronutrientes. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o desses elementos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438485,"hashId":"1d0f144131bce7757b1d34f37c1525af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos minerais s\u00e3o classificados em macronutrientes e micronutrientes. Sobre a classifica\u00e7\u00e3o desses elementos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5318931,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O boro, ferro, zinco, molibd\u00eanio e cloro s\u00e3o micronutrientes e o c\u00e1lcio e o enxofre s\u00e3o macronutrientes.","id":5318931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O boro, ferro, zinco, molibd\u00eanio e cloro s\u00e3o micronutrientes e o c\u00e1lcio e o enxofre s\u00e3o macronutrientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O nitrog\u00eanio, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, enxofre e magn\u00e9sio s\u00e3o micronutrientes.","id":5318932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nitrog\u00eanio, pot\u00e1ssio, c\u00e1lcio, enxofre e magn\u00e9sio s\u00e3o micronutrientes.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio, enxofre e mangan\u00eas s\u00e3o macronutrientes e o nitrog\u00eanio e o boro s\u00e3o micronutrientes.","id":5318933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio, enxofre e mangan\u00eas s\u00e3o macronutrientes e o nitrog\u00eanio e o boro s\u00e3o micronutrientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fosforo, pot\u00e1ssio, nitrog\u00eanio, boro e ferro s\u00e3o macronutrientes.","id":5318934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fosforo, pot\u00e1ssio, nitrog\u00eanio, boro e ferro s\u00e3o macronutrientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O magn\u00e9sio, cobre, zinco e n\u00edquel s\u00e3o micronutrientes.","id":5318935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O magn\u00e9sio, cobre, zinco e n\u00edquel s\u00e3o micronutrientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1438485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre irriga\u00e7\u00e3o e drenagem, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Evapotranspira\u00e7\u00e3o \u2013 corresponde \u00e0 quantidade de \u00e1gua consumida pelas plantas no processo de transpira\u00e7\u00e3o. ( ) L\u00e2mina Bruta de Irriga\u00e7\u00e3o \u2013 l\u00e2mina total de \u00e1gua que dever\u00e1 ser aplicada ao solo, levando-se em conta a efici\u00eancia de irriga\u00e7\u00e3o. ( ) Capacidade de Campo \u2013 quantidade m\u00e1xima de \u00e1gua capilar que pode ser retida, contra a for\u00e7a de gravidade, por um solo bem drenado.","provas":[{"id":47312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438489,"hashId":"76c07de5cb497cec0dbbc53392ca734f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre irriga\u00e7\u00e3o e drenagem, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Evapotranspira\u00e7\u00e3o \u2013 corresponde \u00e0 quantidade de \u00e1gua consumida pelas plantas no processo de transpira\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) L\u00e2mina Bruta de Irriga\u00e7\u00e3o \u2013 l\u00e2mina total de \u00e1gua que dever\u00e1 ser aplicada ao solo, levando-se em conta a efici\u00eancia de irriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Capacidade de Campo \u2013 quantidade m\u00e1xima de \u00e1gua capilar que pode ser retida, contra a for\u00e7a de gravidade, por um solo bem drenado.<\/p>","resposta":5318951,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":5318951,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5318952,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":5318953,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013V.","id":5318954,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5318955,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1438489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Meio F\u00edsico","id":20145}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leio o fragmento do texto:Uma grande frente fria avan\u00e7a pelo Brasil e ter\u00e1 influ\u00eancia em algumas \u00e1reas do Norte do pa\u00eds. As pancadas de chuva desse sistema atingem Rond\u00f4nia e o Acre, nesta quarta-feira (31\/07\/2017). Junto dessa chuva, uma frente fria vai provocar uma acentuada queda de temperatura e provocar o fen\u00f4meno conhecido como \"friagem\". Fonte: &lt;https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/climatempo&gt;. Acesso em: 15 jul. 2019. Adaptado.Sobre o fen\u00f4meno mencionado no texto, podemos afirmar que:","provas":[{"id":47326,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Meio F\u00edsico","id":20145},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Meio F\u00edsico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1438494,"hashId":"050d13b3255d75b7685930e67df75768","enunciado":"<p>Leio o fragmento do texto:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma grande frente fria avan\u00e7a pelo Brasil e ter\u00e1 influ\u00eancia em algumas \u00e1reas do Norte do pa\u00eds. As pancadas de chuva desse sistema atingem Rond\u00f4nia e o Acre, nesta quarta-feira (31\/07\/2017). Junto dessa chuva, uma frente fria vai provocar uma acentuada queda de temperatura e provocar o fen\u00f4meno conhecido como \"friagem\". <\/p><p><br><\/p><p>Fonte: &lt;https:\/\/www.terra.com.br\/noticias\/climatempo&gt;. Acesso em: 15 jul. 2019. Adaptado.<\/p><p><br><\/p><p>Sobre o fen\u00f4meno mencionado no texto, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":5318980,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um fen\u00f4meno que ocorre decenalmente, devido \u00e0 influ\u00eancia do El Ni\u00f1o no territ\u00f3rio brasileiro, que provoca frio nas regi\u00f5es Norte e Nordeste e calor nas regi\u00f5es Sul e Sudeste.","id":5318976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um fen\u00f4meno que ocorre decenalmente, devido \u00e0 influ\u00eancia do <em>El Ni\u00f1o<\/em> no territ\u00f3rio brasileiro, que provoca frio nas regi\u00f5es Norte e Nordeste e calor nas regi\u00f5es Sul e Sudeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a a\u00e7\u00e3o da Massa Equatorial Continental, as chuvas convectivas na regi\u00e3o Norte se tornam mais intensas e fortes, com isso h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o da temperatura, que normalmente dura poucos meses.","id":5318977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a a\u00e7\u00e3o da Massa Equatorial Continental, as chuvas convectivas na regi\u00e3o Norte se tornam mais intensas e fortes, com isso h\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o da temperatura, que normalmente dura poucos meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma consequ\u00eancia direta da mudan\u00e7a clim\u00e1tica global, em que a temperatura do planeta Terra sofre altera\u00e7\u00e3o, e as \u00e1rea quentes, como o Norte do Brasil, passam por queda de temperatura em per\u00edodos curtos.","id":5318978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma consequ\u00eancia direta da mudan\u00e7a clim\u00e1tica global, em que a temperatura do planeta Terra sofre altera\u00e7\u00e3o, e as \u00e1rea quentes, como o Norte do Brasil, passam por queda de temperatura em per\u00edodos curtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proximidade com a Cordilheira do Andes, regi\u00e3o com temperaturas baixas devido \u00e0 elevada altitude, faz com que o frio proveniente dessa \u00e1rea chegue at\u00e9 o Norte do Brasil, causando queda da temperatura e chuvas.","id":5318979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proximidade com a Cordilheira do Andes, regi\u00e3o com temperaturas baixas devido \u00e0 elevada altitude, faz com que o frio proveniente dessa \u00e1rea chegue at\u00e9 o Norte do Brasil, causando queda da temperatura e chuvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 provocado pela Massa Polar Atl\u00e2ntica que avan\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o sul-norte do Brasil e, quando atinge a regi\u00e3o Norte, provoca a queda da temperatura. Nessa \u00e1rea, o frio n\u00e3o \u00e9 muito comum, pois o clima dela \u00e9 o equatorial.","id":5318980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 provocado pela Massa Polar Atl\u00e2ntica que avan\u00e7a na dire\u00e7\u00e3o sul-norte do Brasil e, quando atinge a regi\u00e3o Norte, provoca a queda da temperatura. Nessa \u00e1rea, o frio n\u00e3o \u00e9 muito comum, pois o clima dela \u00e9 o equatorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397592,"slug":"geografia-meteorologia"}],"slug":"geografia\/1438494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a bovinocultura de leite, \u00e9 importante se ater ao procedimento da ordenha para manter a qualidade do leite. Sobre esse procedimento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438505,"hashId":"b6f8ef310b2fc22fff2f179c28b25dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a bovinocultura de leite, \u00e9 importante se ater ao procedimento da ordenha para manter a qualidade do leite. Sobre esse procedimento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5319030,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agress\u00f5es na condu\u00e7\u00e3o das vacas para a ordenha n\u00e3o influenciam na produtividade do animal.","id":5319026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agress\u00f5es na condu\u00e7\u00e3o das vacas para a ordenha n\u00e3o influenciam na produtividade do animal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de ordenha mec\u00e2nica, o v\u00e1cuo da linha deve estar o mais forte poss\u00edvel para ordenhar com maior velocidade e aumentar o rendimento do trabalho.","id":5319027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de ordenha mec\u00e2nica, o v\u00e1cuo da linha deve estar o mais forte poss\u00edvel para ordenhar com maior velocidade e aumentar o rendimento do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicialmente, faz-se a ordenha das vacas com mastite e, logo em seguida, a ordenha das vacas com maior produ\u00e7\u00e3o para se homogeneizar o leite e evitar o descarte no latic\u00ednio.","id":5319028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicialmente, faz-se a ordenha das vacas com mastite e, logo em seguida, a ordenha das vacas com maior produ\u00e7\u00e3o para se homogeneizar o leite e evitar o descarte no latic\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ordenha deve ser realizada em horas aleat\u00f3rias durante o dia para evitar a rotina dos animais.","id":5319029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordenha deve ser realizada em horas aleat\u00f3rias durante o dia para evitar a rotina dos animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos principais cuidados que devem ser observados \u00e9 a higiene dos equipamentos de ordenha, o que depende muito do capricho do ordenhador, que deve seguir uma rotina \u00e0 risca. \u00c9 necess\u00e1rio lavar os equipamentos com \u00e1gua limpa e detergente sem cheiro ou sab\u00e3o neutro.","id":5319030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais cuidados que devem ser observados \u00e9 a higiene dos equipamentos de ordenha, o que depende muito do capricho do ordenhador, que deve seguir uma rotina \u00e0 risca. \u00c9 necess\u00e1rio lavar os equipamentos com \u00e1gua limpa e detergente sem cheiro ou sab\u00e3o neutro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1438505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as ra\u00e7as utilizadas na bovinocultura.","provas":[{"id":47312,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpb-pb-2019-instituto-aocp-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFPB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1438507,"hashId":"d06719768551665941bce56f4e6fd9d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre as ra\u00e7as utilizadas na bovinocultura.<\/p>","resposta":5319036,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o ra\u00e7as europeias a holandesa e o Gir.","id":5319035,"corpo":"<p>S\u00e3o ra\u00e7as europeias a holandesa e o Gir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ra\u00e7as zebu\u00ednas o Guzer\u00e1 e o Gir.","id":5319036,"corpo":"<p>S\u00e3o ra\u00e7as zebu\u00ednas o Guzer\u00e1 e o Gir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ra\u00e7a Girolando \u00e9 uma cruza de um Girsey com um Jersolando.","id":5319037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ra\u00e7a Girolando \u00e9 uma cruza de um Girsey com um Jersolando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A holandesa e Guernsey s\u00e3o tipicamente ra\u00e7as de corte.","id":5319038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A holandesa e Guernsey s\u00e3o tipicamente ra\u00e7as de corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ra\u00e7a Jersey \u00e9 uma cruza da Guernsey e Sindi.","id":5319039,"corpo":"<p>A ra\u00e7a Jersey \u00e9 uma cruza da Guernsey e Sindi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1438507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os __________ s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es industriais elaboradas a partir de subst\u00e2ncias derivadas dos alimentos ou sintetizadas de outras fontes org\u00e2nicas. Nas formas atuais, s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia e tecnologia de alimentos industrializados modernos. A maioria desses produtos cont\u00e9m uma pequena parte, ou nada, de alimentos inteiros. Eles v\u00eam prontos para consumir ou esquentar e, portanto, requerem pouco ou nenhum preparo culin\u00e1rio. Completa corretamente a lacuna:","provas":[{"id":47327,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canas","sigla":"Prefeitura de Canas","id":4025,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canas-sp-2019-agirh-nutricionista","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Canas - Nutricionista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1438508,"hashId":"9a80ad6ef17ac2a5cc28915042c6090c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os __________ s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es industriais elaboradas a partir de subst\u00e2ncias derivadas dos alimentos ou sintetizadas de outras fontes org\u00e2nicas. Nas formas atuais, s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia e tecnologia de alimentos industrializados modernos. A maioria desses produtos cont\u00e9m uma pequena parte, ou nada, de alimentos inteiros. Eles v\u00eam prontos para consumir ou esquentar e, portanto, requerem pouco ou nenhum preparo culin\u00e1rio. Completa corretamente a lacuna:<\/p>","resposta":5319041,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produtos processados.","id":5319040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos processados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtos ultraprocessados.","id":5319041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos ultraprocessados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alimentos minimamente processados.","id":5319042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimentos minimamente processados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ingredientes culin\u00e1rios processados.","id":5319043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ingredientes culin\u00e1rios processados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Tecnologia de Alimentos","oab":false,"nome":"Tecnologia de Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418125,"slug":"nutricao-tecnologia-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1438508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos custos de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual deve apresentar uma","provas":[{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1503499,"hashId":"0c99cf2b5e922211807be52604488975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o dos custos de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual deve apresentar uma<\/p>","resposta":5607950,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"listagem completa de todos os gastos com transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem da equipe envolvida nas loca\u00e7\u00f5es.","id":5607947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">listagem completa de todos os gastos com transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e hospedagem da equipe envolvida nas loca\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decupagem minuciosa de todos os objetos de cena, figurinos e recursos humanos que podem gerar \u00f4nus or\u00e7ament\u00e1rio.","id":5607948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decupagem minuciosa de todos os objetos de cena, figurinos e recursos humanos que podem gerar \u00f4nus or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o integral de todos os materiais, recursos humanos e patroc\u00ednios basilares ao cumprimento do roteiro.","id":5607949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descri\u00e7\u00e3o integral de todos os materiais, recursos humanos e patroc\u00ednios basilares ao cumprimento do roteiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o detalhada de todos os insumos, equipamentos e servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra.","id":5607950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o detalhada de todos os insumos, equipamentos e servi\u00e7os necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418357,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/1503499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de p\u00f3s-edi\u00e7\u00e3o, o diretor de produ\u00e7\u00e3o deve supervisionar","provas":[{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1503500,"hashId":"0775ad58a5eaf9f5d11d7213b05be943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de p\u00f3s-edi\u00e7\u00e3o, o diretor de produ\u00e7\u00e3o deve supervisionar<\/p>","resposta":5607954,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso adequado do teleprompter e do transcorder.","id":5607951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso adequado do teleprompter e do transcorder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os planos e os custos da produ\u00e7\u00e3o.","id":5607952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os planos e os custos da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as interfer\u00eancias da microfonia na grava\u00e7\u00e3o do produto final. ","id":5607953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as interfer\u00eancias da microfonia na grava\u00e7\u00e3o do produto final. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos e recursos de ilustra\u00e7\u00e3o.","id":5607954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inser\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos e recursos de ilustra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":"comunicacao-social\/1503500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jingle \u00e9 um an\u00fancio radiof\u00f4nico ","provas":[{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1503501,"hashId":"0da96471aa6455aa5430dac05a6cb32f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jingle \u00e9 um an\u00fancio radiof\u00f4nico <\/p>","resposta":5607957,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falado.","id":5607955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"persuasivo.","id":5607956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">persuasivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cantado. ","id":5607957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cantado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eloquente. ","id":5607958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eloquente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Pr\u00e1ticas em Audiovisual e Cinema","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418357,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-e-praticas-em-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/1503501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos aspectos naturais do territ\u00f3rio brasileiro: aproveitamento econ\u00f4mico e impactos ambientais, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quando falamos de bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras:I. Os rios brasileiros, em seus mais variados tamanhos, t\u00eam diversos usos, que v\u00e3o desde abastecimento, a irriga\u00e7\u00e3o, o lazer, a pesca, a gera\u00e7\u00e3o de energia e o transporte at\u00e9 as aplica\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas;II. As cataratas do Igua\u00e7u e Outras quedas d\u2019\u00e1gua do mesmo porte desapareceram nos \u00faltimos 40 anos com a constru\u00e7\u00e3o de represas de hidrel\u00e9tricas; III. por apresentar longos trechos naveg\u00e1veis, o Rio Tocantins \u00e9 utilizado para escoar parte da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, principalmente, Cacau da Bahia; IV. A constru\u00e7\u00e3o da Usina Hidrel\u00e9trica de Belo Monte no curso do Rio Xingu vem gerando muita pol\u00eamica no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o ambiental e \u00e0 quest\u00e3o energ\u00e9tica; V. A corrente contra as obras de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco afirma que a obra \u00e9 nada mais que uma \u201ctransamaz\u00f4nica h\u00eddrica\u201d, e que al\u00e9m de demasiado cara a transposi\u00e7\u00e3o do rio n\u00e3o ser\u00e1 capaz de suprir a necessidade da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o uma vez que o problema n\u00e3o seria o d\u00e9ficit h\u00eddrico.","provas":[{"id":49758,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1503504,"hashId":"00071d4be3440003bd081a1f1ac33dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante aos aspectos naturais do territ\u00f3rio brasileiro: aproveitamento econ\u00f4mico e impactos ambientais, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA quando falamos de bacias hidrogr\u00e1ficas brasileiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os rios brasileiros, em seus mais variados tamanhos, t\u00eam diversos usos, que v\u00e3o desde abastecimento, a irriga\u00e7\u00e3o, o lazer, a pesca, a gera\u00e7\u00e3o de energia e o transporte at\u00e9 as aplica\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As cataratas do Igua\u00e7u e Outras quedas d\u2019\u00e1gua do mesmo porte desapareceram nos \u00faltimos 40 anos com a constru\u00e7\u00e3o de represas de hidrel\u00e9tricas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. por apresentar longos trechos naveg\u00e1veis, o Rio Tocantins \u00e9 utilizado para escoar parte da produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, principalmente, Cacau da Bahia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. A constru\u00e7\u00e3o da Usina Hidrel\u00e9trica de<strong> Belo Monte<\/strong> no curso do Rio Xingu vem gerando muita pol\u00eamica no que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o ambiental e \u00e0 quest\u00e3o energ\u00e9tica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A corrente contra as obras de transposi\u00e7\u00e3o do Rio S\u00e3o Francisco afirma que a obra \u00e9 nada mais que uma \u201ctransamaz\u00f4nica h\u00eddrica\u201d, e que al\u00e9m de demasiado cara a transposi\u00e7\u00e3o do rio n\u00e3o ser\u00e1 capaz de suprir a necessidade da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o uma vez que o problema n\u00e3o seria o d\u00e9ficit h\u00eddrico.<\/p>","resposta":5607968,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os Itens II e III est\u00e3o corretos; ","id":5607967,"corpo":"<p>Somente os Itens II e III est\u00e3o corretos; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Itens I, IV e V est\u00e3o corretos; ","id":5607968,"corpo":"<p>Os Itens I, IV e V est\u00e3o corretos; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os Itens II , III e V est\u00e3o corretos; ","id":5607969,"corpo":"<p> Os Itens II , III e V est\u00e3o corretos; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os Itens I e V est\u00e3o; ","id":5607970,"corpo":"<p>Somente os Itens I e V est\u00e3o; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":5607971,"corpo":"<p>Os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/1503504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geografia \u00e9 uma ci\u00eancia humana que estuda o espa\u00e7o geogr\u00e1fico e suas composi\u00e7\u00f5es, analisando a intera\u00e7\u00e3o entre sociedade e natureza. No \u00e2mbito desse m\u00e9rito, essa \u00e1rea do conhecimento utiliza, em suas abordagens, uma s\u00e9rie de conceitos que s\u00e3o considerados norteadores para a fundamenta\u00e7\u00e3o de seus estudos. Trata-se das chamadas categorias da geografia. Marque a alternativa CORRETA, os principais conceitos. ","provas":[{"id":49758,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1503507,"hashId":"65b30a64ec470c097cf2b8c3f32b499d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Geografia \u00e9 uma ci\u00eancia humana que estuda o espa\u00e7o geogr\u00e1fico e suas composi\u00e7\u00f5es, analisando a intera\u00e7\u00e3o entre sociedade e natureza. No \u00e2mbito desse m\u00e9rito, essa \u00e1rea do conhecimento utiliza, em suas abordagens, uma s\u00e9rie de conceitos que s\u00e3o considerados norteadores para a fundamenta\u00e7\u00e3o de seus estudos. Trata-se das chamadas categorias da geografia. Marque a alternativa CORRETA, os principais conceitos. <\/p>","resposta":5607985,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixos, fluxos, rede, estado, paisagem e percep\u00e7\u00e3o; ","id":5607981,"corpo":"<p>Fixos, fluxos, rede, estado, paisagem e percep\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado, na\u00e7\u00e3o, paisagem, fixos, fluxos e regi\u00e3o;","id":5607982,"corpo":"<p>Estado, na\u00e7\u00e3o, paisagem, fixos, fluxos e regi\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o, paisagem, fixos, fluxos, na\u00e7\u00e3o e estado; ","id":5607983,"corpo":"<p>Regi\u00e3o, paisagem, fixos, fluxos, na\u00e7\u00e3o e estado; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lugar, estado, fixo, fluxos, na\u00e7\u00e3o e rede; ","id":5607984,"corpo":"<p>Lugar, estado, fixo, fluxos, na\u00e7\u00e3o e rede; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Espa\u00e7o, Lugar, regi\u00e3o, paisagem, territ\u00f3rio e rede. ","id":5607985,"corpo":"<p> Espa\u00e7o, Lugar, regi\u00e3o, paisagem, territ\u00f3rio e rede. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1503507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com a constitui\u00e7\u00e3o de 1988, houve uma nova lei agr\u00e1ria, aprovada em 1993, que mudou a terminologia e os conceitos, a partir de ent\u00e3o os im\u00f3veis rurais s\u00e3o classificados pelo INCRA como: Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":49758,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mauriti","sigla":"Prefeitura","id":4316,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura - Professor de Geografia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1503510,"hashId":"eb52497fea7f9283a6d77e40b962118b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com a constitui\u00e7\u00e3o de 1988, houve uma nova lei agr\u00e1ria, aprovada em 1993, que mudou a terminologia e os conceitos, a partir de ent\u00e3o os im\u00f3veis rurais s\u00e3o classificados pelo INCRA como: Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5607999,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minif\u00fandio, Empresa Rural, Latif\u00fandio por Explora\u00e7\u00e3o e Latif\u00fandio por extens\u00e3o;","id":5607996,"corpo":"<p>Minif\u00fandio, Empresa Rural, Latif\u00fandio por Explora\u00e7\u00e3o e Latif\u00fandio por extens\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minif\u00fandio, M\u00e9dia Propriedade, e Grande Propriedade;","id":5607997,"corpo":"<p>Minif\u00fandio, M\u00e9dia Propriedade, e Grande Propriedade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pequena propriedade, Latif\u00fandio por Dimens\u00e3o e Latif\u00fandio por extens\u00e3o;","id":5607998,"corpo":"<p> Pequena propriedade, Latif\u00fandio por Dimens\u00e3o e Latif\u00fandio por extens\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pequena propriedade, M\u00e9dia Propriedade e Grande Propriedade; ","id":5607999,"corpo":"<p> Pequena propriedade, M\u00e9dia Propriedade e Grande Propriedade; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pequena propriedade, M\u00e9dia propriedade e Empresa Rural. ","id":5608000,"corpo":"<p> Pequena propriedade, M\u00e9dia propriedade e Empresa Rural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":"geografia\/1503510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na primeira fase do desenvolvimento de produtos sonoros e audiovisuais, o diretor de produ\u00e7\u00e3o deve elaborar","provas":[{"id":49760,"cargo":{"descricao":"Diretor de Produ\u00e7\u00e3o","id":16406},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2019-ufg-diretor-de-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Diretor de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1503520,"hashId":"fa63f2d8b738787155f641e815b72343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira fase do desenvolvimento de produtos sonoros e audiovisuais, o diretor de produ\u00e7\u00e3o deve elaborar<\/p>","resposta":5608041,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um arquivo de cenas para estudar os melhores enquadramentos.","id":5608041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um arquivo de cenas para estudar os melhores enquadramentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o de dicas t\u00e9cnicas para distribuir aos entrevistados.","id":5608042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o de dicas t\u00e9cnicas para distribuir aos entrevistados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um levantamento dos gastos com alimenta\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica envolvida na filmagem. ","id":5608043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um levantamento dos gastos com alimenta\u00e7\u00e3o da equipe t\u00e9cnica envolvida na filmagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma lista com endere\u00e7os dos locais nos quais ser\u00e3o realizadas grava\u00e7\u00f5es.","id":5608044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma lista com endere\u00e7os dos locais nos quais ser\u00e3o realizadas grava\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"},{"nome_clean":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Linguagens e Suportes Midi\u00e1ticos","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418263,"slug":"comunicacao-social-linguagens-e-suportes-midiaticos"},{"nome_clean":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Roteiro, Produ\u00e7\u00e3o e Edi\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado Audiovisual e Cinematogr\u00e1fico","pai":397701,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418358,"slug":"comunicacao-social-roteiro-producao-e-edicao-de-conteudo-audiovisual-e-cinematografico"}],"slug":"comunicacao-social\/1503520","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem a seguir e assinale a alternativa correspondente \u00e0 sua denomina\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":49762,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-operador-de-estacao","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Operador de Esta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1503664,"hashId":"8a4bb62e4a7a95719cadbd0504787562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise a imagem a seguir e assinale a alternativa correspondente \u00e0 sua denomina\u00e7\u00e3o:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/49762\/questao\/1503664-20210127082849000000-0.png\" width=\"468\" style=\"\"><\/p>","resposta":5608752,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Floculador.","id":5608750,"corpo":"<p>Floculador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtro.","id":5608751,"corpo":"<p>Filtro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calha Parshall.","id":5608752,"corpo":"<p>Calha Parshall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5608753,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1503664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que os g\u00eaneros textuais s\u00e3o classificados segundo as caracter\u00edsticas que apresentam, esse texto \u00e9 um exemplo de","provas":[{"id":49763,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Belo","sigla":"Prefeitura","id":4310,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1503675,"hashId":"bca71babced5c4425b4c365fecd88f68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que os g\u00eaneros textuais s\u00e3o classificados segundo as caracter\u00edsticas que apresentam, esse texto \u00e9 um exemplo de<\/p>","resposta":5608799,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relato, pois apresenta detalhadamente seus personagens, como em \u201cN\u00e3o repare a minha c\u00e3: cabelo branco quando nasce \u00e9 sempre aos montes.\u201d.","id":5608797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relato, pois apresenta detalhadamente seus personagens, como em \u201cN\u00e3o repare a minha c\u00e3: cabelo branco quando nasce \u00e9 sempre aos montes.\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carta de opini\u00e3o, uma vez que, em trechos como \u201cSabe como anda a viol\u00eancia neste pa\u00eds, n\u00e9?\u201d, o personagem expressa seu ponto de vista sobre o pa\u00eds.","id":5608798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carta de opini\u00e3o, uma vez que, em trechos como \u201cSabe como anda a viol\u00eancia neste pa\u00eds, n\u00e9?\u201d, o personagem expressa seu ponto de vista sobre o pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica, pois utiliza um fato cotidiano para construir sua narrativa e tem uma linguagem simples, como em \u201cUm abra\u00e7o e at\u00e9 a pr\u00f3xima!\u201d.","id":5608799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cr\u00f4nica, pois utiliza um fato cotidiano para construir sua narrativa e tem uma linguagem simples, como em \u201cUm abra\u00e7o e at\u00e9 a pr\u00f3xima!\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"texto prescritivo, uma vez que se tem no texto instru\u00e7\u00f5es, como em \u201c- Tome tamb\u00e9m estes comprimidos, duas vezes ao dia, e ficar\u00e1 curada.\u201d.","id":5608800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">texto prescritivo, uma vez que se tem no texto instru\u00e7\u00f5es, como em \u201c- Tome tamb\u00e9m estes comprimidos, duas vezes ao dia, e ficar\u00e1 curada.\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.Um acento pode mudar todo o sentido da frase?Um acento e tudo muda.A secret\u00e1ria, na secretaria, disse a Ant\u00f4nio, seu chefe, que estava muito gripada.\u2014 N\u00e3o me medico! Vou sim ao m\u00e9dico. E j\u00e1! - exclamou. Ela, s\u00e1bia, sabia dos riscos da famosa automedica\u00e7\u00e3o.\u2014 Meu beb\u00ea, por exemplo, seu Ant\u00f4nio, s\u00f3 bebe o que \u00e9 prescrito! S\u00f3 come coco do bom; por isso, nunca tem coc\u00f4 fedido.Rapidamente, Raissa (que odiava ser chamada de Ra\u00edssa) ganhou a libera\u00e7\u00e3o para ir ao m\u00e9dico. Antes da sa\u00edda, proclamou o chefe:\u2014 N\u00e3o se acostume! Neste mundo \u00e9 preciso que se rale para sair da ral\u00e9, menina!\u2014 Ah! Vou avisar tamb\u00e9m seus pais! Sabe como anda a viol\u00eancia neste pa\u00eds, n\u00e9?Ao chegar ao consult\u00f3rio, olhou para o forro do estabelecimento e lembrou a origem dos chatos espirros: o forr\u00f3 agarradinho \u00e0 pele com o \u00c9dson (apelidado de Pel\u00e9).\u2014 Seu nome? - perguntou o m\u00e9dico.\u2014 Raissa!\u2014 Ra\u00edssa, ...\u2014 Ops! \u00c9 Raissa! Meu nome n\u00e3o tem acento, tem que pronunciar o ditongo ai. \u00c9 \u201cAI\u201d: Raissa!\u2014 Perd\u00e3o, dona Raissa! Que houve?\u2014 Ah! Aqui na Bahia (o senhor sabe, n\u00e9?), em qualquer baia, a gente dan\u00e7a forr\u00f3, pele com a pele. Pel\u00e9 me convidou, trocamos umas palavrazinhas. De repente, eu disse que era secret\u00e1ria. Ele disse que eu era mesmo uma bab\u00e1 muito bonita. Troquei baba com ele, por longos minutos.Para homenagear o momento, pedi \u00e0 banda um f\u00e1 maior e ele ficou f\u00e3.A \u00fanica coisa triste, doutor, \u00e9 que, nesse \u00ednterim, fiquei inteiramente gripada.\u2014 Dona Raissa, venha c\u00e1! N\u00e3o repare a minha c\u00e3: cabelo branco quando nasce \u00e9 sempre aos montes. Vou lhe mostrar, por meio deste cartaz, nossa garganta.\u2014 Est\u00e1 vendo l\u00e1? - questionou.\u2014 Esta garganta? - perguntou a mo\u00e7a.\u2014 Quando se est\u00e1 sob a friagem, sem a roupa de l\u00e3, l\u00e1 fica inflamado, cheio de ira, como os fan\u00e1ticos do Ir\u00e3.\u2014 Em meu \u00faltimo congresso em Roma, aprendi que rom\u00e3 \u00e9 \u00f3timo para tal inc\u00f4modo lar\u00edngeo. Voc\u00ea se incomoda com essa fruta?\u2014 N\u00e3o me incomodo, doutor!\u2014 Tome tamb\u00e9m estes comprimidos, duas vezes ao dia, e ficar\u00e1 curada.Raissa, diante do tempo gasto na consulta, ficara apenas chateada por n\u00e3o conseguir comprar carne, tampouco quitar pontualmente a d\u00edvida, impressa no carn\u00ea. Um acento e tudo muda.Um abra\u00e7o e at\u00e9 a pr\u00f3xima!Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/um-acento- pode-mudar-todo-o-sentido-da-frase\/&gt;.Acesso em: 31 jul. 2019.","id":430784,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Um acento pode mudar todo o sentido da frase?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um acento e tudo muda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A secret\u00e1ria, na secretaria, disse a Ant\u00f4nio, seu chefe, que estava muito gripada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o me medico! Vou sim ao m\u00e9dico. E j\u00e1! - exclamou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela, s\u00e1bia, sabia dos riscos da famosa automedica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Meu beb\u00ea, por exemplo, seu Ant\u00f4nio, s\u00f3 bebe o que \u00e9 prescrito! S\u00f3 come coco do bom; por isso, nunca tem coc\u00f4 fedido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rapidamente, Raissa (que odiava ser chamada de Ra\u00edssa) ganhou a libera\u00e7\u00e3o para ir ao m\u00e9dico. Antes da sa\u00edda, proclamou o chefe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o se acostume! Neste mundo \u00e9 preciso que se rale para sair da ral\u00e9, menina!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ah! Vou avisar tamb\u00e9m seus pais! Sabe como anda a viol\u00eancia neste pa\u00eds, n\u00e9?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar ao consult\u00f3rio, olhou para o forro do estabelecimento e lembrou a origem dos chatos espirros: o forr\u00f3 agarradinho \u00e0 pele com o \u00c9dson (apelidado de Pel\u00e9).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Seu nome? - perguntou o m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Raissa!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ra\u00edssa, ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ops! \u00c9 Raissa! Meu nome n\u00e3o tem acento, tem que pronunciar o ditongo ai. \u00c9 \u201cAI\u201d: Raissa!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Perd\u00e3o, dona Raissa! Que houve?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ah! Aqui na Bahia (o senhor sabe, n\u00e9?), em qualquer baia, a gente dan\u00e7a forr\u00f3, pele com a pele. Pel\u00e9 me convidou, trocamos umas palavrazinhas. De repente, eu disse que era secret\u00e1ria. Ele disse que eu era mesmo uma bab\u00e1 muito bonita. Troquei baba com ele, por longos minutos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para homenagear o momento, pedi \u00e0 banda um f\u00e1 maior e ele ficou f\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica coisa triste, doutor, \u00e9 que, nesse \u00ednterim, fiquei inteiramente gripada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Dona Raissa, venha c\u00e1! N\u00e3o repare a minha c\u00e3: cabelo branco quando nasce \u00e9 sempre aos montes. Vou lhe mostrar, por meio deste cartaz, nossa garganta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Est\u00e1 vendo l\u00e1? - questionou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Esta garganta? - perguntou a mo\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Quando se est\u00e1 sob a friagem, sem a roupa de l\u00e3, l\u00e1 fica inflamado, cheio de ira, como os fan\u00e1ticos do Ir\u00e3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Em meu \u00faltimo congresso em Roma, aprendi que rom\u00e3 \u00e9 \u00f3timo para tal inc\u00f4modo lar\u00edngeo. Voc\u00ea se incomoda com essa fruta?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o me incomodo, doutor!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tome tamb\u00e9m estes comprimidos, duas vezes ao dia, e ficar\u00e1 curada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Raissa, diante do tempo gasto na consulta, ficara apenas chateada por n\u00e3o conseguir comprar carne, tampouco quitar pontualmente a d\u00edvida, impressa no carn\u00ea. Um acento e tudo muda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um abra\u00e7o e at\u00e9 a pr\u00f3xima!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/exame.abril.com.br\/carreira\/um-acento- pode-mudar-todo-o-sentido-da-frase\/&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: 31 jul. 2019.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1503675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os misturadores el\u00e9tricos dever\u00e3o ter seu eixo e h\u00e9lice lavados:","provas":[{"id":49762,"cargo":{"descricao":"Operador de Esta\u00e7\u00e3o","id":20583},"orgao":{"nome":"Departamento Municipal de Saneamento Urbano","sigla":"DEMSUR","id":4308,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"demsur-mg-2019-excelencia-operador-de-estacao","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - DEMSUR - Operador de Esta\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:57:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1503680,"hashId":"f89aa19428675fdd249935e5faf9087f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os misturadores el\u00e9tricos dever\u00e3o ter seu eixo e h\u00e9lice lavados:<\/strong><\/p>","resposta":5608818,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diariamente.","id":5608817,"corpo":"<p>Diariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mensalmente.","id":5608818,"corpo":"<p>Mensalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cada seis meses.","id":5608819,"corpo":"<p>A cada seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5608820,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1503680","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases a seguir.\u2022 Escolhemos um ____ momento para viajar.\u2022 Ela se comporta ____ em p\u00fablico.\u2022 Esse ____ \u00e9 dif\u00edcil de curar.Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434455,"hashId":"885fb6616e87bee37ec6bff35bb48196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Escolhemos um ____ momento para viajar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Ela se comporta ____ em p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Esse ____ \u00e9 dif\u00edcil de curar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa CORRETA e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":5299476,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mau \/ mal \/ mal","id":5299476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mau \/ mal \/ mal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mau \/ mau \/ mau","id":5299477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mau \/ mau \/ mau<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mal \/ mal \/ mal","id":5299478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mal \/ mal \/ mal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mal \/ mau \/ mau","id":5299479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mal \/ mau \/ mau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mau \/ mal \/ mau","id":5299480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mau \/ mal \/ mau<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mal\/Mau","oab":false,"nome":"Mal\/Mau","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403697,"slug":"lingua-portuguesa-mal-mau"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1434455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia, pelas rodovias, entre Fortaleza e Iguatu \u00e9 de 365km, e a dist\u00e2ncia entre Iguatu e Juazeiro do Norte \u00e9 de 154km. Se voc\u00ea fizer uma viagem de ida e volta de Fortaleza Juazeiro do Norte passando por Iguatu, vai percorrer quantos quil\u00f4metros?","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434466,"hashId":"3c88dae7509bce3a03ce37c584a884d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia, pelas rodovias, entre Fortaleza e Iguatu \u00e9 de 365km, e a dist\u00e2ncia entre Iguatu e Juazeiro do Norte \u00e9 de 154km. Se voc\u00ea fizer uma viagem de ida e volta de Fortaleza Juazeiro do Norte passando por Iguatu, vai percorrer quantos quil\u00f4metros?<\/p>","resposta":5299533,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"919km.","id":5299531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">919km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"519km.","id":5299532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">519km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.038km.","id":5299533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.038km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"809km.","id":5299534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">809km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.058km.","id":5299535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.058km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1434466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de junho o funcion\u00e1rio ir\u00e1 receber o triplo do seu sal\u00e1rio devido \u00e0s horas extras e \u00e0s premia\u00e7\u00f5es de maio. Se o seu sal\u00e1rio for de R$ 850,00 ele ir\u00e1 receber quanto?","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434468,"hashId":"0a191dece4fb5aec6f55a584a533e1e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas de junho o funcion\u00e1rio ir\u00e1 receber o triplo do seu sal\u00e1rio devido \u00e0s horas extras e \u00e0s premia\u00e7\u00f5es de maio. Se o seu sal\u00e1rio for de R$ 850,00 ele ir\u00e1 receber quanto?<\/p>","resposta":5299541,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.550,00.","id":5299541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.550,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 2.400,00.","id":5299542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.400,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4.800,00.","id":5299543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 4.800,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.700,00.","id":5299544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.700,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.850,00.","id":5299545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 1.850,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":"matematica\/1434468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":47156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-aquicultura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura - 2019"},{"id":47161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1434484,"hashId":"203960be73ebb36f8319743679d3229b","enunciado":"<p>De acordo com a interpreta\u00e7\u00e3o do texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5299623,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincar de bola \u00e9 uma brincadeira apenas para meninos.","id":5299621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar de bola \u00e9 uma brincadeira apenas para meninos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as arteiras e as birrentas s\u00e3o as que d\u00e3o mais trabalho no parquinho.","id":5299622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as arteiras e as birrentas s\u00e3o as que d\u00e3o mais trabalho no parquinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No parquinho, as crian\u00e7as interagem, n\u00e3o importando as diferen\u00e7as raciais e sociais.","id":5299623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No parquinho, as crian\u00e7as interagem, n\u00e3o importando as diferen\u00e7as raciais e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o autor, mesmo a fase adulta sendo a mais importante, as aventuras da inf\u00e2ncia fazem falta.","id":5299624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, mesmo a fase adulta sendo a mais importante, as aventuras da inf\u00e2ncia fazem falta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O autor costumava ir ao parquinho com seu tio na inf\u00e2ncia.","id":5299625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor costumava ir ao parquinho com seu tio na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando eu crescer, quero ser... Rodrigo Alves de Carvalho A crian\u00e7ada brinca no parquinho como se o dia nunca fosse acabar. E correm... Como correm essas crian\u00e7as! T\u00e3o pequenas com seus pulm\u00f5ezinhos t\u00e3o pequenos e nunca se cansam. Encontra-se com outras crian\u00e7as, misturam-se, n\u00e3o importa a cor, a ra\u00e7a ou classe social. \u201c\u00c9 crian\u00e7a?\u201d Ent\u00e3o pode juntar-se para brincar e brincar e brincar sem parar. E a tal bola? Esse objeto redondo que enfeiti\u00e7a e hipnotiza a crian\u00e7ada. A bola \u00e9 perseguida, chutada, jogada e amada. Quanto amor uma crian\u00e7a pode ter por uma bola? \u00c9 claro que nem toda crian\u00e7a gosta de bola, principalmente meninas, mas se tiver uma bola por perto, nem que seja apenas para apanh\u00e1-la, apalp\u00e1-la, apert\u00e1-la contra o peito a crian\u00e7a n\u00e3o resistir\u00e1. \u00c9 um amor incondicional. E tem crian\u00e7a de todo tipo: as arteiras que comandam as brincadeiras e se imp\u00f5em, n\u00e3o tem medo de nada e geralmente aprontam estripulias. J\u00e1 os quietinhos somente acompanham, esperam sua vez para brincar e a qualquer sinal de confus\u00e3o ficam preocupados e at\u00e9 se entregam por isso. E por \u00faltimo os birrentos. Esses n\u00e3o querem saber, se forem contrariados p\u00f5e a boca no mundo e choram como ningu\u00e9m, ou melhor, fazem isso por querer, s\u00f3 para desarmar outras crian\u00e7as e at\u00e9 mesmo e na maioria das vezes, os adultos. Os birrentos s\u00e3o os que d\u00e3o mais trabalho. No parquinho h\u00e1 crian\u00e7as de todo tipo... E brincam, brincam e brincam sem parar. A bola cruza o c\u00e9u e uma tropa de meninos corre em disparada como num arrast\u00e3o de alegria... Como \u00e9 bom ser crian\u00e7a! No meu caso, como foi bom ser crian\u00e7a. E na verdade a gente acaba voltando \u00e0 inf\u00e2ncia quando estamos perto da crian\u00e7ada brincando e sorrindo. Isso \u00e9 bom. Faz-nos recordar a melhor \u00e9poca de nossas vidas. Eu e meu sobrinho de sete anos todo suado e sujo de areia de tanto brincar est\u00e1vamos indo embora do parquinho naquela tarde e ele me disse todo alegre:- Tio... Quando eu crescer, vou querer ser jogador de futebol! Achei a escolha boa, se bem que um tanto comum para um menino de sete anos. Depois pensei um pouco na conjectura de voltar \u00e0 minha inf\u00e2ncia e sair de um parquinho de m\u00e3os dadas com meu tio e se fosse para escolher meu pr\u00f3prio futuro iria dizer: - Tio... Quando eu crescer, vou querer ser crian\u00e7a. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.jornaluniao.com.br\/noticias\/artigos\/quando--eu-crescer-quero-ser\/&gt;.. Acesso em: 24 jun. 2019.","id":423361,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Quando eu crescer, quero ser... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Rodrigo Alves de Carvalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A crian\u00e7ada brinca no parquinho como se o dia nunca fosse acabar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E correm... Como correm essas crian\u00e7as! T\u00e3o pequenas com seus pulm\u00f5ezinhos t\u00e3o pequenos e nunca se cansam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Encontra-se com outras crian\u00e7as, misturam-se, n\u00e3o importa a cor, a ra\u00e7a ou classe social. \u201c\u00c9 crian\u00e7a?\u201d Ent\u00e3o pode juntar-se para brincar e brincar e brincar sem parar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E a tal bola? Esse objeto redondo que enfeiti\u00e7a e hipnotiza a crian\u00e7ada. A bola \u00e9 perseguida, chutada, jogada e amada. Quanto amor uma crian\u00e7a pode ter por uma bola? \u00c9 claro que nem toda crian\u00e7a gosta de bola, principalmente meninas, mas se tiver uma bola por perto, nem que seja apenas para apanh\u00e1-la, apalp\u00e1-la, apert\u00e1-la contra o peito a crian\u00e7a n\u00e3o resistir\u00e1. \u00c9 um amor incondicional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">E tem crian\u00e7a de todo tipo: as arteiras que comandam as brincadeiras e se imp\u00f5em, n\u00e3o tem medo de nada e geralmente aprontam estripulias. J\u00e1 os quietinhos somente acompanham, esperam sua vez para brincar e a qualquer sinal de confus\u00e3o ficam preocupados e at\u00e9 se entregam por isso. E por \u00faltimo os birrentos. Esses n\u00e3o querem saber, se forem contrariados p\u00f5e a boca no mundo e choram como ningu\u00e9m, ou melhor, fazem isso por querer, s\u00f3 para desarmar outras crian\u00e7as e at\u00e9 mesmo e na maioria das vezes, os adultos. Os birrentos s\u00e3o os que d\u00e3o mais trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No parquinho h\u00e1 crian\u00e7as de todo tipo... E brincam, brincam e brincam sem parar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A bola cruza o c\u00e9u e uma tropa de meninos corre em disparada como num arrast\u00e3o de alegria... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como \u00e9 bom ser crian\u00e7a! No meu caso, como foi bom ser crian\u00e7a. E na verdade a gente acaba voltando \u00e0 inf\u00e2ncia quando estamos perto da crian\u00e7ada brincando e sorrindo. Isso \u00e9 bom. Faz-nos recordar a melhor \u00e9poca de nossas vidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Eu e meu sobrinho de sete anos todo suado e sujo de areia de tanto brincar est\u00e1vamos indo embora do parquinho naquela tarde e ele me disse todo alegre:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Tio... Quando eu crescer, vou querer ser jogador de futebol! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Achei a escolha boa, se bem que um tanto comum para um menino de sete anos. Depois pensei um pouco na conjectura de voltar \u00e0 minha inf\u00e2ncia e sair de um parquinho de m\u00e3os dadas com meu tio e se fosse para escolher meu pr\u00f3prio futuro iria dizer: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">- Tio... Quando eu crescer, vou querer ser crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.jornaluniao.com.br\/noticias\/artigos\/quando--eu-crescer-quero-ser\/&gt;.. Acesso em: 24 jun. 2019.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1434484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Juazeiro do Norte afirma-se que I. A cidade tem na figura do Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista um marco na constru\u00e7\u00e3o da religiosidade, da cultura do seu povo e acontecimentos pol\u00edticos do Cariri. II. Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista chegou em Juazeiro do Norte em abril de 1827, cavalgando num jumento. III. Padre C\u00edcero ministrava a comunh\u00e3o aos fi\u00e9is e ao colocar a h\u00f3stia na boca da beata Maria de Arag\u00e3o, esta se transformou em sangue. Este fato foi considerado pelos fi\u00e9is como um milagre. IV. Nas romarias, a cidade se transforma em um centro de devo\u00e7\u00e3o com missas, b\u00ean\u00e7\u00e3os, prociss\u00f5es, novenas, peregrina\u00e7\u00f5es e visita\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de extraordin\u00e1rio mercado de artesanato regional e artigos religiosos. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434510,"hashId":"831c00e553382424e322bdc3d90a405f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da hist\u00f3ria do munic\u00edpio de Juazeiro do Norte afirma-se que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A cidade tem na figura do Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista um marco na constru\u00e7\u00e3o da religiosidade, da cultura do seu povo e acontecimentos pol\u00edticos do Cariri. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Padre C\u00edcero Rom\u00e3o Batista chegou em Juazeiro do Norte em abril de 1827, cavalgando num jumento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Padre C\u00edcero ministrava a comunh\u00e3o aos fi\u00e9is e ao colocar a h\u00f3stia na boca da beata Maria de Arag\u00e3o, esta se transformou em sangue. Este fato foi considerado pelos fi\u00e9is como um milagre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nas romarias, a cidade se transforma em um centro de devo\u00e7\u00e3o com missas, b\u00ean\u00e7\u00e3os, prociss\u00f5es, novenas, peregrina\u00e7\u00f5es e visita\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de extraordin\u00e1rio mercado de artesanato regional e artigos religiosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta as afirmativas CORRETAS.<\/p>","resposta":5299755,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.","id":5299751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":5299752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 III \u2013 IV.","id":5299753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":5299754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV.","id":5299755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Munic\u00edpios","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397243,"slug":"historia-historia-dos-municipios"},{"nome_clean":"Juazeiro do Norte - CE","oab":false,"nome":"Juazeiro do Norte - CE","pai":397243,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":427575,"slug":"historia-juazeiro-do-norte-ce"}],"slug":"historia\/1434510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere k um n\u00famero natural. Ao multiplicarmos k por 2, obtemos o n\u00famero b. Ao somarmos 1 ao valor de b, obtemos o n\u00famero c. Se multiplicarmos c por 4, obtemos o n\u00famero y. Sabendo que o n\u00famero y \u00e9 igual a 44, ent\u00e3o o n\u00famero k \u00e9 igual a","provas":[{"id":47156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-aquicultura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura - 2019"},{"id":47161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1434518,"hashId":"2b9a82269df83c20f407f8f594c18683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere k um n\u00famero natural. Ao multiplicarmos k por 2, obtemos o n\u00famero b. Ao somarmos 1 ao valor de b, obtemos o n\u00famero c. Se multiplicarmos c por 4, obtemos o n\u00famero y. Sabendo que o n\u00famero y \u00e9 igual a 44, ent\u00e3o o n\u00famero k \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5299795,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":5299791,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":5299792,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":5299793,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5299794,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":5299795,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1434518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre as atividades desenvolvidas pelo auxiliar de servi\u00e7os f\u00fanebres no ambiente de trabalho e assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434522,"hashId":"cc8fd1de794da5bc83d426bc2e81440c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre as atividades desenvolvidas pelo auxiliar de servi\u00e7os f\u00fanebres no ambiente de trabalho e assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5299814,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar preconceitos de ra\u00e7a ou credo religioso.","id":5299811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar preconceitos de ra\u00e7a ou credo religioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transmitir total confian\u00e7a no desempenho de suas rotinas.","id":5299812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmitir total confian\u00e7a no desempenho de suas rotinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar com \u00e9tica e ser transparente.","id":5299813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar com \u00e9tica e ser transparente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter controle emocional, mantendo-se alheio e indiferente ao sentimento de perda dos outros para melhor administrar o seu estresse.","id":5299814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter controle emocional, mantendo-se alheio e indiferente ao sentimento de perda dos outros para melhor administrar o seu estresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter boa postura profissional, sendo discreto e calmo nas situa\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":5299815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter boa postura profissional, sendo discreto e calmo nas situa\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1434522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao efetuarmos a divis\u00e3o de dois n\u00fameros naturais a e b, com b \u2260 0, utilizamos o algoritmo da divis\u00e3o a = b.q + r, no qual q \u00e9 um n\u00famero natural e 0 \u2264 r &lt; b. Nessa divis\u00e3o, o n\u00famero a \u00e9 denominado dividendo, o n\u00famero b \u00e9 o divisor, o n\u00famero q \u00e9 o quociente e o n\u00famero r \u00e9 o resto. Em uma divis\u00e3o, sabe-se que o quociente \u00e9 igual a 8 e o resto \u00e9 igual a 3. Sabendo que a diferen\u00e7a entre o dividendo e o divisor \u00e9 igual a 31, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura","id":7735},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-aquicultura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Aquicultura - 2019"},{"id":47161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uffs-2019-instituto-aocp-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFFS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1434524,"hashId":"8f10f67d00e6c51c1fdd405de8c16dca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao efetuarmos a divis\u00e3o de dois n\u00fameros naturais a e b, com b <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2260 0<\/span>, utilizamos o algoritmo da divis\u00e3o a = b.q + r, no qual q \u00e9 um n\u00famero natural e 0 <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2264 r &lt; b<\/span>. Nessa divis\u00e3o, o n\u00famero <em>a<\/em> \u00e9 denominado <em>dividendo<\/em>, o n\u00famero <em>b<\/em> \u00e9 o <em>divisor<\/em>, o n\u00famero <em>q<\/em> \u00e9 o quociente e o n\u00famero <em>r<\/em> \u00e9 o resto. Em uma divis\u00e3o, sabe-se que o quociente \u00e9 igual a 8 e o resto \u00e9 igual a 3. Sabendo que a diferen\u00e7a entre o dividendo e o divisor \u00e9 igual a 31, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5299823,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o divisor dessa divis\u00e3o \u00e9 o n\u00famero b = 35.","id":5299821,"corpo":"<p>o divisor dessa divis\u00e3o \u00e9 o n\u00famero b = 35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a soma do quociente com o divisor resulta no n\u00famero 21.","id":5299822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma do quociente com o divisor resulta no n\u00famero 21.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a soma do dividendo com o divisor resulta no n\u00famero 39.","id":5299823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a soma do dividendo com o divisor resulta no n\u00famero 39.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dividendo dessa divis\u00e3o \u00e9 o n\u00famero a = 4.","id":5299824,"corpo":"<p>o dividendo dessa divis\u00e3o \u00e9 o n\u00famero a = 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o divisor \u00e9 um n\u00famero m\u00faltiplo do n\u00famero que representa o resto dessa divis\u00e3o.","id":5299825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o divisor \u00e9 um n\u00famero m\u00faltiplo do n\u00famero que representa o resto dessa divis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":"matematica\/1434524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solidariedade, as boas atitudes, o respeito, o atendimento com aten\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o \u00e9tica durante os servi\u00e7os funer\u00e1rios, a discri\u00e7\u00e3o e o zelo para que o(a) falecido(a) e\/ou a fam\u00edlia n\u00e3o sejam expostos a situa\u00e7\u00f5es constrangedoras. O enunciado caracteriza uma atitude de","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434531,"hashId":"dd7287e6f16a04746d097e3512a6f79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A solidariedade, as boas atitudes, o respeito, o atendimento com aten\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o \u00e9tica durante os servi\u00e7os funer\u00e1rios, a discri\u00e7\u00e3o e o zelo para que o(a) falecido(a) e\/ou a fam\u00edlia n\u00e3o sejam expostos a situa\u00e7\u00f5es constrangedoras. O enunciado caracteriza uma atitude de<\/p>","resposta":5299859,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeitabilidade.","id":5299856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeitabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 intimidade.","id":5299857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o \u00e0 intimidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a.","id":5299858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dec\u00eancia.","id":5299859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dec\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"honestidade.","id":5299860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">honestidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo por base a import\u00e2ncia da \u00c9tica e a responsabilidade social nas atividades desenvolvidas pelos auxiliares de servi\u00e7os f\u00fanebres no ambiente de trabalho, responda \u00e0s quest\u00f5es de 43 a 46.","id":423371,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo por base a import\u00e2ncia da \u00c9tica e a responsabilidade social nas atividades desenvolvidas pelos auxiliares de servi\u00e7os f\u00fanebres no ambiente de trabalho, responda \u00e0s quest\u00f5es de 43 a 46.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1434531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, colocando (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS sobre o tipo de documento que \u00e9 necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o do sepultamento de um cad\u00e1ver, segundo a Lei 6.015\/73 e atualiza\u00e7\u00f5es. ( ) Boletim de Ocorr\u00eancia expedido pelos m\u00e9dicos socorristas da SAMU. ( ) Certid\u00e3o de \u00d3bito expedido em cart\u00f3rio tendo como base o atestado de \u00f3bito emitido pelo m\u00e9dico, hospital ou pelo IML ( ) Atestado M\u00e9dico expedido pelo m\u00e9dico do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434541,"hashId":"d0b25f9ae9e7f2814ab8625cad3ae44e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, colocando (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS sobre o tipo de documento que \u00e9 necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o do sepultamento de um cad\u00e1ver, segundo a Lei 6.015\/73 e atualiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Boletim de Ocorr\u00eancia expedido pelos m\u00e9dicos socorristas da SAMU. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Certid\u00e3o de \u00d3bito expedido em cart\u00f3rio tendo como base o atestado de \u00f3bito emitido pelo m\u00e9dico, hospital ou pelo IML <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atestado M\u00e9dico expedido pelo m\u00e9dico do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":5299908,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":5299906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":5299907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":5299908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":5299909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":5299910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1434541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que nomeia corretamente o procedimento de retirada dos restos mortais de um cad\u00e1ver, a pedido dos familiares pela Justi\u00e7a, por diversos motivos.","provas":[{"id":47159,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres","id":20117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro do Norte","sigla":"","id":3865,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-juazeiro-do-norte-ce-2019-cetrede-auxiliar-de-servicos-funebres","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Juazeiro do Norte - Auxiliar de Servi\u00e7os F\u00fanebres - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:56:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1434549,"hashId":"3afa6206ae5d1031b2f6a0a7809841ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que nomeia corretamente o procedimento de retirada dos restos mortais de um cad\u00e1ver, a pedido dos familiares pela Justi\u00e7a, por diversos motivos.<\/p>","resposta":5299947,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aut\u00f3psia do cad\u00e1ver.","id":5299946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aut\u00f3psia do cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exuma\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver.","id":5299947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exuma\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empalhamento do cad\u00e1ver.","id":5299948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empalhamento do cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mumifica\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver.","id":5299949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mumifica\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embalsamento do cad\u00e1ver.","id":5299950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embalsamento do cad\u00e1ver.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 47 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1434549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}