{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155018,"perPage":"100","pages":21551,"page":5360,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma vis\u00e3o bidimensional da lideran\u00e7a, apresentada por Blake e Jane Mouton, segundo a qual o l\u00edder pode manifestar, com grau vari\u00e1vel de intensidade, preocupa\u00e7\u00f5es com a produ\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00f5es com as pessoas. Assim, a preocupa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea com as pessoas e com as tarefas e que busca o comprometimento das pessoas com os objetivos organizacionais, desenvolvendo rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e de respeito com os subordinados, no \"managerial grid\", identifica o estilo de lideran\u00e7a do tipo:","provas":[{"id":38536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121806,"hashId":"ccdcea5328d8f81658da3a6242db6813","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 uma vis\u00e3o bidimensional da lideran\u00e7a,\r\napresentada por Blake e Jane Mouton, segundo a qual o\r\nl\u00edder pode manifestar, com grau vari\u00e1vel de intensidade,\r\npreocupa\u00e7\u00f5es\r\ncom a produ\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00f5es com as pessoas.\r\nAssim, a preocupa\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea com as pessoas e\r\ncom as tarefas e que busca o comprometimento das\r\npessoas com os objetivos organizacionais,\r\ndesenvolvendo rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e de respeito\r\ncom os subordinados, no \"<em>managerial grid<\/em>\",\r\nidentifica o estilo de lideran\u00e7a do tipo:<\/p>","resposta":3988060,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.9","id":3988060,"corpo":"9.9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.1","id":3988061,"corpo":"1.1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.5","id":3988062,"corpo":"5.5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.1","id":3988063,"corpo":"9.1","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/1121806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica usada na administra\u00e7\u00e3o da qualidade que permite a prioriza\u00e7\u00e3o de problemas pela empresa quando h\u00e1 grande n\u00famero de problemas, levando o princ\u00edpio de que 80% das consequ\u00eancias adv\u00eam de 20% das causas, \u00e9 a denominada diagrama de:","provas":[{"id":38536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador","id":10438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2019-selecon-tecnico-de-nivel-superior-area-administrador","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Administrador - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:40:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1121816,"hashId":"8f0d698c798ce47cd66ab82236af0e9e","enunciado":"<p align=\"justify\">A t\u00e9cnica usada na administra\u00e7\u00e3o da qualidade\r\nque permite a prioriza\u00e7\u00e3o de problemas pela empresa\r\nquando h\u00e1 grande n\u00famero de problemas, levando\r\no princ\u00edpio de que 80% das consequ\u00eancias adv\u00eam de\r\n20% das causas, \u00e9 a denominada diagrama de:<\/p>","resposta":3988116,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deming","id":3988113,"corpo":"Deming","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lshikawa","id":3988114,"corpo":"lshikawa","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shewhart","id":3988115,"corpo":"Shewhart","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pareto","id":3988116,"corpo":"Pareto","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Pareto","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Pareto","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404601,"slug":"administracao-geral-grafico-de-pareto"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Kanban","oab":false,"nome":"Kanban","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427698,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-kanban"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1121816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Natale e Oliviere (2016, p.41), \u201cmuito al\u00e9m de ser prova em uma eventual demanda judicial, o contrato \u00e9 bom para a mem\u00f3ria dos envolvidos. Nesse sentido, o melhor contrato \u00e9 aquele que retrata exatamente o que foi combinado. Parece \u00f3bvio, mas n\u00e3o \u00e9! Muitas vezes, o contrato n\u00e3o inclui todas as obriga\u00e7\u00f5es e direitos acordados, e acaba por gerar mais problemas que solu\u00e7\u00e3o no futuro.\u201d Associe corretamente o item essencial do contrato ao seu detalhamento, segundo a percep\u00e7\u00e3o desses autores. Itens 1. Partes 2. Objeto 3. Obriga\u00e7\u00f5es 4. Pagamento 5. Danos e multas 6. Rescis\u00e3o 7. For\u00e7a maior 8. Vig\u00eancia 9. Foro Detalhamentos ( ) Define o prazo do contrato. ( ) Informa quem est\u00e1 contratando. ( ) Elenca as causas e as consequ\u00eancias. ( ) Apresenta o que est\u00e1 sendo contratado. ( ) Firma o valor total, as parcelas e o vencimentos. ( ) Estabelece em que local ser\u00e3o interpostas as a\u00e7\u00f5es judiciais. ( ) Ocorre pela infra\u00e7\u00e3o de qualquer obriga\u00e7\u00e3o contratual. ( ) Traz os detalhes espec\u00edficos das obriga\u00e7\u00f5es e dos direitos de cada parte. ( ) Elenca fatos considerados suspensivos ou terminativos do contrato sem \u00f4nus para as partes. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":38538,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural","id":17134},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2019-fundacao-cefetminas-tecnologo-producao-cultural","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFNMG - Tecn\u00f3logo - Produ\u00e7\u00e3o Cultural - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:40:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":245,"descricao":"Produ\u00e7\u00e3o Cultural"}],"id":1121818,"hashId":"df3d8016c54d7312a12b22bdd152433b","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com Natale e Oliviere (2016, p.41), \u201cmuito\r\nal\u00e9m de ser prova em uma eventual demanda judicial,\r\no contrato \u00e9 bom para a mem\u00f3ria dos envolvidos.\r\nNesse sentido, o melhor contrato \u00e9 aquele que\r\nretrata exatamente o que foi combinado. Parece \u00f3bvio,\r\nmas n\u00e3o \u00e9! Muitas vezes, o contrato n\u00e3o inclui\r\ntodas as obriga\u00e7\u00f5es e direitos acordados, e acaba por\r\ngerar mais problemas que solu\u00e7\u00e3o no futuro.\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Associe corretamente o item essencial do contrato\r\nao seu detalhamento, segundo a percep\u00e7\u00e3o desses\r\nautores. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><b>Itens<\/b> <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">1. Partes <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">2. Objeto <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">3. Obriga\u00e7\u00f5es <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">4. Pagamento <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">5. Danos e multas <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">6. Rescis\u00e3o <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">7. For\u00e7a maior <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">8. Vig\u00eancia <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">9. Foro <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><b>Detalhamentos <\/b><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Define o prazo do contrato. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Informa quem est\u00e1 contratando. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Elenca as causas e as consequ\u00eancias. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Apresenta o que est\u00e1 sendo contratado. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Firma o valor total, as parcelas e o vencimentos. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelece em que local ser\u00e3o interpostas as\r\na\u00e7\u00f5es judiciais. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre pela infra\u00e7\u00e3o de qualquer obriga\u00e7\u00e3o contratual. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Traz os detalhes espec\u00edficos das obriga\u00e7\u00f5es e dos\r\ndireitos de cada parte. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">( ) Elenca fatos considerados suspensivos ou terminativos\r\ndo contrato sem \u00f4nus para as partes. <\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3988122,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(8); (1); (6); (2); (4); (9); (5); (3); (7).","id":3988122,"corpo":"(8); (1); (6); (2); (4); (9); (5); (3); (7).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(8); (1); (9); (2); (4); (6); (5); (7); (3).","id":3988123,"corpo":"(8); (1); (9); (2); (4); (6); (5); (7); (3).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3); (1); (5); (4); (2); (6); (9); (7); (8).","id":3988124,"corpo":"(3); (1); (5); (4); (2); (6); (9); (7); (8).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1); (8); (2); (9); (4); (3); (5); (6); (7).","id":3988125,"corpo":"(1); (8); (2); (9); (4); (3); (5); (6); (7).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(9); (2); (1); (8); (3); (7); (6); (5); (4).","id":3988126,"corpo":"(9); (2); (1); (8); (3); (7); (6); (5); (4).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"artes\/1121818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alencar (2009) afirma que o processo da contrarreforma do Estado brasileiro com a transfer\u00eancia dos servi\u00e7os sociais para o \u201cterceiro setor\u201d repercute na profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, no seu espa\u00e7o ocupacional, nas condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de trabalho, criando novas fun\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias. Conforme as ideias da autora, identifique nas alternativas abaixo, as atribui\u00e7\u00f5es profissionais dos assistentes sociais no terceiro setor.","provas":[{"id":39235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1147758,"hashId":"73680ce6634ec3c720e8a375d1709b88","enunciado":"<p align=justify>Alencar (2009) afirma que o processo da contrarreforma do Estado brasileiro com a transfer\u00eancia dos servi\u00e7os sociais para o \u201cterceiro setor\u201d repercute na profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social, no seu espa\u00e7o ocupacional, nas condi\u00e7\u00f5es e rela\u00e7\u00f5es de trabalho, criando novas fun\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias. Conforme as ideias da autora, identifique nas alternativas abaixo, as atribui\u00e7\u00f5es profissionais dos assistentes sociais no terceiro setor.<\/p>","resposta":4097943,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar em Programa de Treinamento e Desenvolvimento, diretamente relacionado com as novas modalidades de consumo da for\u00e7a de trabalho.","id":4097941,"corpo":"<p align=justify>Atuar em Programa de Treinamento e Desenvolvimento, diretamente relacionado com as novas modalidades de consumo da for\u00e7a de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atuar em Projetos de Clima ou Ambi\u00eancia Organizacional relacionados aos fatores do \u201cambiente de trabalho\u201d que afetam o comportamento produtivo.","id":4097942,"corpo":"<p align=justify>Atuar em Projetos de Clima ou Ambi\u00eancia Organizacional relacionados aos fatores do \u201cambiente de trabalho\u201d que afetam o comportamento produtivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atuar na Gest\u00e3o de Programas Sociais, o que implica no desenvolvimento de compet\u00eancias no campo do planejamento, formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais.","id":4097943,"corpo":"<p align=justify>Atuar na Gest\u00e3o de Programas Sociais, o que implica no desenvolvimento de compet\u00eancias no campo do planejamento, formula\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atuar em Programas Participativos, pautados na Gest\u00e3o da Qualidade Total, com o objetivo da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos clientes externos e internos das organiza\u00e7\u00f5es.","id":4097944,"corpo":"<p align=justify>Atuar em Programas Participativos, pautados na Gest\u00e3o da Qualidade Total, com o objetivo da satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos clientes externos e internos das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"O Servi\u00e7o Social nas ONGs","oab":false,"nome":"O Servi\u00e7o Social nas ONGs","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398177,"slug":"servico-social-o-servico-social-nas-ongs"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1147758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bravo e Matos (2006) realizam reflex\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas do Servi\u00e7o Social brasileiro na sa\u00fade e identificam os desafios atuais para os profissionais da \u00e1rea. De acordo com os autores, destaque a afirmativa que corresponda a uma atua\u00e7\u00e3o competente e cr\u00edtica do Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":39235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1147771,"hashId":"e346f96c60f7e41e12b2a885316ef58e","enunciado":"<p align=justify>Bravo e Matos (2006) realizam reflex\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas do Servi\u00e7o Social brasileiro na sa\u00fade e identificam os desafios atuais para os profissionais da \u00e1rea. De acordo com os autores, destaque a afirmativa que corresponda a uma atua\u00e7\u00e3o competente e cr\u00edtica do Servi\u00e7o Social na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","resposta":4097996,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar articulado e sintonizado ao movimento dos trabalhadores e de usu\u00e1rios que lutam pela real efetiva\u00e7\u00e3o do SUS, bem como estar atento \u00e0 possibilidade de investiga\u00e7\u00f5es sobre a tem\u00e1tica da sa\u00fade.","id":4097996,"corpo":"<p align=justify>Estar articulado e sintonizado ao movimento dos trabalhadores e de usu\u00e1rios que lutam pela real efetiva\u00e7\u00e3o do SUS, bem como estar atento \u00e0 possibilidade de investiga\u00e7\u00f5es sobre a tem\u00e1tica da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar e participar de projetos de educa\u00e7\u00e3o permanente, buscar assessoria t\u00e9cnica e sistematizar o trabalho desenvolvido, atrav\u00e9s da sele\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos usu\u00e1rios, com o predom\u00ednio da abordagem individual.","id":4097997,"corpo":"<p align=justify>Elaborar e participar de projetos de educa\u00e7\u00e3o permanente, buscar assessoria t\u00e9cnica e sistematizar o trabalho desenvolvido, atrav\u00e9s da sele\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica dos usu\u00e1rios, com o predom\u00ednio da abordagem individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tentar construir e\/ou efetivar, conjuntamente com outros trabalhadores da sa\u00fade, espa\u00e7os nas unidades que garantam a participa\u00e7\u00e3o popular, dos trabalhadores em conjunto com as demandas impostas pela institui\u00e7\u00e3o empregadora.","id":4097998,"corpo":"<p align=justify>Tentar construir e\/ou efetivar, conjuntamente com outros trabalhadores da sa\u00fade, espa\u00e7os nas unidades que garantam a participa\u00e7\u00e3o popular, dos trabalhadores em conjunto com as demandas impostas pela institui\u00e7\u00e3o empregadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilitar o acesso da maioria dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os de sa\u00fade da institui\u00e7\u00e3o, submetendo a operacionaliza\u00e7\u00e3o de seu trabalho aos rearranjos propostos pelos governos, que defendam ou n\u00e3o o projeto de Reforma Sanit\u00e1ria.","id":4097999,"corpo":"<p align=justify>Facilitar o acesso da maioria dos usu\u00e1rios aos servi\u00e7os de sa\u00fade da institui\u00e7\u00e3o, submetendo a operacionaliza\u00e7\u00e3o de seu trabalho aos rearranjos propostos pelos governos, que defendam ou n\u00e3o o projeto de Reforma Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1147771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua discuss\u00e3o sobre as principais matrizes te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas do servi\u00e7o social, Yazbek (2008), nos remete a um primeiro suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico que ir\u00e1 subsidiar a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social. Com base nesse preceito, assinale a alternativa que melhor caracteriza o aporte de orienta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o em seus prim\u00f3rdios.","provas":[{"id":39235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1147773,"hashId":"ccbd569141b30effc8d5a8f7d02b3f01","enunciado":"<p align=justify>Em sua discuss\u00e3o sobre as principais matrizes te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas do servi\u00e7o social, Yazbek (2008), nos remete a um primeiro suporte te\u00f3rico-metodol\u00f3gico que ir\u00e1 subsidiar a qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o social. Com base nesse preceito, assinale a alternativa que melhor caracteriza o aporte de orienta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o em seus prim\u00f3rdios.<\/p>","resposta":4098007,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise direcionada para a transforma\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais.","id":4098005,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise direcionada para a transforma\u00e7\u00e3o dos sujeitos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perspectiva te\u00f3rica fundamentada nos preceitos \u00e9tico-pol\u00edticos de cunho dial\u00f3gico.","id":4098006,"corpo":"<p align=justify>Perspectiva te\u00f3rica fundamentada nos preceitos \u00e9tico-pol\u00edticos de cunho dial\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o instrumental e imediata do ser social e com propostas de trabalho ajustadoras.","id":4098007,"corpo":"<p align=justify>Apreens\u00e3o instrumental e imediata do ser social e com propostas de trabalho ajustadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vis\u00e3o da teoria remetida ao \u00e2mbito do verific\u00e1vel cuja orienta\u00e7\u00e3o se baseia na autonomia cr\u00edtica da profiss\u00e3o.","id":4098008,"corpo":"<p align=justify>Vis\u00e3o da teoria remetida ao \u00e2mbito do verific\u00e1vel cuja orienta\u00e7\u00e3o se baseia na autonomia cr\u00edtica da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1147773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU) no ambiente hospitalar, associada ao uso do cateterismo vesical, considere as seguintes afirmativas: 1. A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio associada ao cateterismo vesical \u00e9 qualquer infec\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica no paciente ap\u00f3s dois dias de uso do cateter vesical. 2. A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio n\u00e3o relacionada ao cateterismo vesical \u00e9 qualquer infec\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica que aparece ap\u00f3s uma semana do uso do cateter vesical de al\u00edvio. 3. Os principais agentes etiol\u00f3gicos das ITU s\u00e3o as bact\u00e9rias Gram negativas como as enterobact\u00e9rias, entretanto, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel de encontrar as Gram positivas do g\u00eanero Enterococcus. 4. As principais medidas preventivas para as ITU associadas ao cateterismo vesical s\u00e3o: assegurar a inser\u00e7\u00e3o na t\u00e9cnica ass\u00e9ptica, assegurar equipe capacitada e garantir a vigil\u00e2ncia do uso do cateter e de suas complica\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147780,"hashId":"3d2ea4b11797cf5d4419e4bde273026b","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito da infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU) no ambiente hospitalar, associada ao uso do cateterismo vesical, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio associada ao cateterismo vesical \u00e9 qualquer infec\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica no paciente ap\u00f3s dois dias de uso do cateter vesical.<\/p><p align=\"justify\">\r\n2. A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio n\u00e3o relacionada ao cateterismo vesical \u00e9 qualquer infec\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica que aparece ap\u00f3s uma semana do uso do cateter vesical de al\u00edvio.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. Os principais agentes etiol\u00f3gicos das ITU s\u00e3o as bact\u00e9rias Gram negativas como as enterobact\u00e9rias, entretanto, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel de encontrar as Gram positivas do g\u00eanero Enterococcus.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4. As principais medidas preventivas para as ITU associadas ao cateterismo vesical s\u00e3o: assegurar a inser\u00e7\u00e3o na t\u00e9cnica ass\u00e9ptica, assegurar equipe capacitada e garantir a vigil\u00e2ncia do uso do cateter e de suas complica\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098035,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4098032,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098033,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098034,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098035,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4098036,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","oab":false,"nome":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","pai":428435,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428445,"slug":"enfermagem-itu-infeccao-do-trato-urinario"}],"slug":"enfermagem\/1147780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147787,"hashId":"d179a5546c72c242f446a1e8db852007","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem e a implementa\u00e7\u00e3o do Processo de Enfermagem, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098071,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de enfermagem organiza-se em cinco etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes: hist\u00f3rico de enfermagem, diagn\u00f3stico m\u00e9dico, planejamento de enfermagem, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.","id":4098068,"corpo":"<p align=justify>O processo de enfermagem organiza-se em cinco etapas inter-relacionadas, interdependentes e recorrentes: hist\u00f3rico de enfermagem, diagn\u00f3stico m\u00e9dico, planejamento de enfermagem, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser um m\u00e9todo flex\u00edvel e de f\u00e1cil uso, o processo de enfermagem poder\u00e1 ser realizado pelo t\u00e9cnico de enfermagem, sem a supervis\u00e3o direta do enfermeiro.","id":4098069,"corpo":"<p align=justify>Por ser um m\u00e9todo flex\u00edvel e de f\u00e1cil uso, o processo de enfermagem poder\u00e1 ser realizado pelo t\u00e9cnico de enfermagem, sem a supervis\u00e3o direta do enfermeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem consiste na elabora\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem, sendo uma atividade privativa do enfermeiro em todas as suas etapas.","id":4098070,"corpo":"<p align=justify>A sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem consiste na elabora\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do processo de enfermagem, sendo uma atividade privativa do enfermeiro em todas as suas etapas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 358\/2009 estabelece que o processo de enfermagem deve ser realizado de modo deliberado e sistem\u00e1tico em todos os ambientes em que ocorre o cuidado profissional de enfermagem, incluindo espa\u00e7os de cuidados domiciliares.","id":4098071,"corpo":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen 358\/2009 estabelece que o processo de enfermagem deve ser realizado de modo deliberado e sistem\u00e1tico em todos os ambientes em que ocorre o cuidado profissional de enfermagem, incluindo espa\u00e7os de cuidados domiciliares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A etapa da coleta de dados \u00e9 um processo sistem\u00e1tico e pontual, realizado com aux\u00edlio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, com a finalidade de obter informa\u00e7\u00f5es individuais em um dado momento do processo sa\u00fade-doen\u00e7a.","id":4098072,"corpo":"<p align=justify>A etapa da coleta de dados \u00e9 um processo sistem\u00e1tico e pontual, realizado com aux\u00edlio de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas variadas, com a finalidade de obter informa\u00e7\u00f5es individuais em um dado momento do processo sa\u00fade-doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1147787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 554, de 17 de julho de 2017, que estabelece os crit\u00e9rios norteadores das pr\u00e1ticas de uso e de comportamento dos profissionais de enfermagem, em meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa: na m\u00eddia impressa, em pe\u00e7as publicit\u00e1rias, de mobili\u00e1rio urbano e nas m\u00eddias sociais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147791,"hashId":"d508cf92b0700b52a7021def4f5d1ece","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 554, de 17 de julho de 2017, que estabelece os crit\u00e9rios norteadores das pr\u00e1ticas de uso e de comportamento dos profissionais de enfermagem, em meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa: na m\u00eddia impressa, em pe\u00e7as publicit\u00e1rias, de mobili\u00e1rio urbano e nas m\u00eddias sociais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098087,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 fr\u00e1gil ao proibir a divulga\u00e7\u00e3o de imagens sensacionalistas envolvendo profissionais, pacientes e institui\u00e7\u00f5es, por profissionais de enfermagem em m\u00eddias televisivas e redes sociais, omitindo-se acerca da m\u00eddia impressa que, apesar de estar em desuso, ainda tem import\u00e2ncia na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":4098086,"corpo":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 fr\u00e1gil ao proibir a divulga\u00e7\u00e3o de imagens sensacionalistas envolvendo profissionais, pacientes e institui\u00e7\u00f5es, por profissionais de enfermagem em m\u00eddias televisivas e redes sociais, omitindo-se acerca da m\u00eddia impressa que, apesar de estar em desuso, ainda tem import\u00e2ncia na divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os an\u00fancios de enfermagem dever\u00e3o conter, obrigatoriamente, os seguintes dados: nome do profissional, n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Enfermagem e a categoria profissional.","id":4098087,"corpo":"<p align=justify>Os an\u00fancios de enfermagem dever\u00e3o conter, obrigatoriamente, os seguintes dados: nome do profissional, n\u00famero da inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Enfermagem e a categoria profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicos e auxiliares poder\u00e3o utilizar-se de qualquer meio de divulga\u00e7\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es, dar entrevistas e publicar artigos cient\u00edficos versando sobre assuntos de enfermagem, desde que autorizados pela chefia direta.","id":4098088,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9cnicos e auxiliares poder\u00e3o utilizar-se de qualquer meio de divulga\u00e7\u00e3o para prestar informa\u00e7\u00f5es, dar entrevistas e publicar artigos cient\u00edficos versando sobre assuntos de enfermagem, desde que autorizados pela chefia direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos trabalhos e eventos cient\u00edficos em que a exposi\u00e7\u00e3o da figura do paciente for imprescind\u00edvel, o profissional de enfermagem pode se abster da autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente ou de seu representante legal, caso o enfermeiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico da institui\u00e7\u00e3o onde foram coletadas as imagens assine autoriza\u00e7\u00e3o registrada em cart\u00f3rio.","id":4098089,"corpo":"<p align=justify>Nos trabalhos e eventos cient\u00edficos em que a exposi\u00e7\u00e3o da figura do paciente for imprescind\u00edvel, o profissional de enfermagem pode se abster da autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente ou de seu representante legal, caso o enfermeiro respons\u00e1vel t\u00e9cnico da institui\u00e7\u00e3o onde foram coletadas as imagens assine autoriza\u00e7\u00e3o registrada em cart\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visando facilitar o acesso aos cuidados de enfermagem, \u00e9 permitido ao profissional de enfermagem oferecer consulta a pacientes e familiares por m\u00eddia social como substitui\u00e7\u00e3o da consulta presencial em caso onde haja dificuldade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4098090,"corpo":"<p align=justify>Visando facilitar o acesso aos cuidados de enfermagem, \u00e9 permitido ao profissional de enfermagem oferecer consulta a pacientes e familiares por m\u00eddia social como substitui\u00e7\u00e3o da consulta presencial em caso onde haja dificuldade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1147791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vasconcelos (2015) observa que o conjunto de refer\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas e \u00e9tico-pol\u00edticas d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a um movimento da categoria na busca pela hegemonia, bem como a uma dire\u00e7\u00e3o social para o Servi\u00e7o Social no Brasil, por meio do Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico. Assinale, conforme o pensamento da autora, a base legal, normativa e formativa que ancora o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do assistente social no Brasil.","provas":[{"id":39235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1147804,"hashId":"40a325bb77b3ee3f0e1226a5a7f43aff","enunciado":"<p align=justify>Vasconcelos (2015) observa que o conjunto de refer\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas e \u00e9tico-pol\u00edticas d\u00e3o sustenta\u00e7\u00e3o a um movimento da categoria na busca pela hegemonia, bem como a uma dire\u00e7\u00e3o social para o Servi\u00e7o Social no Brasil, por meio do Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico. Assinale, conforme o pensamento da autora, a base legal, normativa e formativa que ancora o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico do assistente social no Brasil.<\/p>","resposta":4098144,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto de Forma\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (ABEPSS), Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas Setoriais e C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social.","id":4098142,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Forma\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (ABEPSS), Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o das Pol\u00edticas Setoriais e C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n\u00ba 8662\/1993); C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social e Projeto de Forma\u00e7\u00e3o, baseado nas Diretrizes Curriculares do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC).","id":4098143,"corpo":"<p align=justify>Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n\u00ba 8662\/1993); C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social e Projeto de Forma\u00e7\u00e3o, baseado nas Diretrizes Curriculares do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social, Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n\u00ba 8662\/1993) e Projeto de Forma\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (ABEPSS).","id":4098144,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social, Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n\u00ba 8662\/1993) e Projeto de Forma\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (ABEPSS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto de Forma\u00e7\u00e3o, baseado nas Diretrizes Curriculares do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n\u00ba 8662\/1993) e Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS).","id":4098145,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Forma\u00e7\u00e3o, baseado nas Diretrizes Curriculares do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (Lei n\u00ba 8662\/1993) e Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1147804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A titula\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos m\u00e9todos anal\u00edticos mais utilizados em laborat\u00f3rios de qu\u00edmica. Esse procedimento se baseia na adi\u00e7\u00e3o do titulante ao titulado. O titulante, a depender do tipo de titula\u00e7\u00e3o realizada, pode ser uma base (com uma concentra\u00e7\u00e3o bem definida), a qual, a partir do volume adicionado ao titulado, poder\u00e1 ter seu ponto de equival\u00eancia identificado por uma mudan\u00e7a de cor da solu\u00e7\u00e3o ocasionada por um indicador. Alberto realizou uma titula\u00e7\u00e3o com 50 mL de um titulado de HCl que apresentou o ponto de equival\u00eancia com a adi\u00e7\u00e3o de 25 mL de uma titulante de NaOH 0,002 M. O potencial hidrogeni\u00f4nico da solu\u00e7\u00e3o titulada \u00e9","provas":[{"id":39229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147827,"hashId":"6741f729c8aeb5cc2505f76441650ee0","enunciado":"<p align=justify>A titula\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos m\u00e9todos anal\u00edticos mais utilizados em laborat\u00f3rios de qu\u00edmica. Esse procedimento\r\nse baseia na adi\u00e7\u00e3o do titulante ao titulado. O titulante, a depender do tipo de titula\u00e7\u00e3o realizada, pode ser\r\numa base (com uma concentra\u00e7\u00e3o bem definida), a qual, a partir do volume adicionado ao titulado, poder\u00e1\r\nter seu ponto de equival\u00eancia identificado por uma mudan\u00e7a de cor da solu\u00e7\u00e3o ocasionada por um\r\nindicador. Alberto realizou uma titula\u00e7\u00e3o com 50 mL de um titulado de HCl que apresentou o ponto de\r\nequival\u00eancia com a adi\u00e7\u00e3o de 25 mL de uma titulante de NaOH 0,002 M. O potencial hidrogeni\u00f4nico da\r\nsolu\u00e7\u00e3o titulada \u00e9<\/p>","resposta":4098264,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4098260,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10-3 .","id":4098261,"corpo":"<p align=\"justify\">10<sup>-3<\/sup>\r\n.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":4098262,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 x 10 -3 .","id":4098263,"corpo":"<p align=\"justify\">2 x 10\r\n<sup>-3<\/sup>\r\n.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.","id":4098264,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/1147827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, a luz passou a ser entendida como uma onda eletromagn\u00e9tica que se propaga no v\u00e1cuo com uma velocidade constante de aproximadamente 3 x 108 m\/s. A energia da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica \u00e9 calculada com base no seu comprimento de onda. A luz vis\u00edvel \u00e9 aquela que apresenta comprimentos de onda compreendidos entre 400 \u2013 700 nm. Quando essa energia radiante interage com a mat\u00e9ria, alguns fen\u00f4menos ocorrem. Sobre a intera\u00e7\u00e3o da energia radiante com a mat\u00e9ria, podemos afirmar que ","provas":[{"id":39229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147838,"hashId":"614094d716929a7410f58f84308f573e","enunciado":"<p align=justify>A partir do in\u00edcio do s\u00e9culo XX, a luz passou a ser entendida como uma onda eletromagn\u00e9tica que se\r\npropaga no v\u00e1cuo com uma velocidade constante de aproximadamente 3 x 108 m\/s. A energia da radia\u00e7\u00e3o\r\neletromagn\u00e9tica \u00e9 calculada com base no seu comprimento de onda. A luz vis\u00edvel \u00e9 aquela que apresenta\r\ncomprimentos de onda compreendidos entre 400 \u2013 700 nm. Quando essa energia radiante interage com\r\na mat\u00e9ria, alguns fen\u00f4menos ocorrem. Sobre a intera\u00e7\u00e3o da energia radiante com a mat\u00e9ria, podemos\r\nafirmar que\r\n<\/p>","resposta":4098319,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em ordem crescente de energia, podemos listar ultravioleta, vis\u00edvel e infravermelho.","id":4098315,"corpo":"<p align=justify>em ordem crescente de energia, podemos listar ultravioleta, vis\u00edvel e infravermelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 aquela que \u00e9 capaz de arrancar el\u00e9trons dos \u00e1tomos e apresenta comprimentos de ondas maiores do que a luz vis\u00edvel.","id":4098316,"corpo":"<p align=justify>a radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 aquela que \u00e9 capaz de arrancar el\u00e9trons dos \u00e1tomos e apresenta comprimentos\r\nde ondas maiores do que a luz vis\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 aquela que \u00e9 capaz de arrancar el\u00e9trons dos \u00e1tomos e apresenta frequ\u00eancias menores do que a luz vis\u00edvel.","id":4098317,"corpo":"<p align=justify>a radia\u00e7\u00e3o ionizante \u00e9 aquela que \u00e9 capaz de arrancar el\u00e9trons dos \u00e1tomos e apresenta frequ\u00eancias\r\nmenores do que a luz vis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando um feixe de luz sofre uma grande atenua\u00e7\u00e3o de intensidade ao atravessar uma amostra, indica que o material tem alto \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o.","id":4098318,"corpo":"<p align=justify>quando um feixe de luz sofre uma grande atenua\u00e7\u00e3o de intensidade ao atravessar uma amostra, indica\r\nque o material tem alto \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em um experimento de absor\u00e7\u00e3o molecular, quando o feixe transmitido tem intensidade menor que o feixe incidente, isso indica que a amostra absorveu energia e a transmit\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 m\u00e1xima.","id":4098319,"corpo":"<p align=justify>em um experimento de absor\u00e7\u00e3o molecular, quando o feixe transmitido tem intensidade menor que o\r\nfeixe incidente, isso indica que a amostra absorveu energia e a transmit\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 m\u00e1xima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"}],"slug":"quimica\/1147838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o oral de 400 mg de um medicamento, a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica resultou em 0,1g\/L. Considerando os dados apresentados, o volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente \u00e9:","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147853,"hashId":"ac71632018d343bd856d39290da96330","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o oral de 400 mg de um medicamento, a concentra\u00e7\u00e3o plasm\u00e1tica resultou em 0,1g\/L. Considerando os dados apresentados, o volume de distribui\u00e7\u00e3o aparente \u00e9:<\/p>","resposta":4098388,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 mL.","id":4098385,"corpo":"400 mL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450 mL.","id":4098386,"corpo":"450 mL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 mL.","id":4098387,"corpo":"500 mL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4000 mL.","id":4098388,"corpo":"4000 mL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5000 mL.","id":4098389,"corpo":"5000 mL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1147853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da atividade \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o essencial no processo terap\u00eautico ocupacional. Sobre a an\u00e1lise da atividade com foco na ocupa\u00e7\u00e3o do cliente podemos afirmar que:","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147854,"hashId":"bbe5d27359e31d019234a18650b7dcd8","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise da atividade \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o essencial no processo terap\u00eautico ocupacional. Sobre a an\u00e1lise da atividade com foco na ocupa\u00e7\u00e3o do cliente podemos afirmar que:<\/p>","resposta":4098395,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da an\u00e1lise vai ser sempre verificar quais aspectos precisam ser modificados em sua realiza\u00e7\u00e3o, pois o cliente se mostra insatisfeito com sua rotina di\u00e1ria.","id":4098394,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da an\u00e1lise vai ser sempre verificar quais aspectos precisam ser modificados em sua realiza\u00e7\u00e3o, pois o cliente se mostra insatisfeito com sua rotina di\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para compreender a natureza da participa\u00e7\u00e3o e do desempenho do cliente \u00e9 necess\u00e1rio analisar a atividade e seus processos, a participa\u00e7\u00e3o e o desempenho do cliente.","id":4098395,"corpo":"<p align=justify>Para compreender a natureza da participa\u00e7\u00e3o e do desempenho do cliente \u00e9 necess\u00e1rio analisar a atividade e seus processos, a participa\u00e7\u00e3o e o desempenho do cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da atividade \u00e9 um processo complexo e extenso desenvolvido pelo terapeuta, por\u00e9m n\u00e3o avalia todos os efeitos e impactos que ela pode exercer sobre o cliente.","id":4098396,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise da atividade \u00e9 um processo complexo e extenso desenvolvido pelo terapeuta, por\u00e9m n\u00e3o avalia todos os efeitos e impactos que ela pode exercer sobre o cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terapeuta s\u00f3 vai compreender a atividade desenvolvida pelo cliente se deixar de considerar os h\u00e1bitos e comportamentos adquiridos por essa pessoa ao decorrer do tempo","id":4098397,"corpo":"<p align=justify>O terapeuta s\u00f3 vai compreender a atividade desenvolvida pelo cliente se deixar de considerar os h\u00e1bitos e comportamentos adquiridos por essa pessoa ao decorrer do tempo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na terapia intravenosa, alguns f\u00e1rmacos podem ser adsorvidos no recipiente e conjunto de administra\u00e7\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o a afirmativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147855,"hashId":"2fa77e82fb26af3d31142d87c2e5bc96","enunciado":"<p align=justify>Na terapia intravenosa, alguns f\u00e1rmacos podem ser adsorvidos no recipiente e conjunto de administra\u00e7\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o a afirmativa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098398,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nitroglicerina deve ser utilizada em recipiente de pl\u00e1stico compat\u00edvel ou de vidro.","id":4098398,"corpo":"<p align=justify>A nitroglicerina deve ser utilizada em recipiente de pl\u00e1stico compat\u00edvel ou de vidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pl\u00e1stico fornece um ambiente hidrof\u00edlico, o qual favorece a adsor\u00e7\u00e3o.","id":4098399,"corpo":"<p align=justify>O pl\u00e1stico fornece um ambiente hidrof\u00edlico, o qual favorece a adsor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intera\u00e7\u00e3o de alguns f\u00e1rmacos com o vidro s\u00f3dico\/c\u00e1lcico pode facilitar a migra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.","id":4098400,"corpo":"<p align=justify>A intera\u00e7\u00e3o de alguns f\u00e1rmacos com o vidro s\u00f3dico\/c\u00e1lcico pode facilitar a migra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para diminuir a adsor\u00e7\u00e3o pode ser utilizado tubo de di\u00e2metro maior durante a administra\u00e7\u00e3o.","id":4098401,"corpo":"<p align=justify>Para diminuir a adsor\u00e7\u00e3o pode ser utilizado tubo de di\u00e2metro maior durante a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloridrato de amiodarona e cloridrato de prometazina s\u00e3o exemplos de f\u00e1rmacos que em solu\u00e7\u00e3o aquosa s\u00e3o adsorvidos por recipientes de vidro borossilicato ou s\u00f3dico-alcalino.","id":4098402,"corpo":"<p align=justify>Cloridrato de amiodarona e cloridrato de prometazina s\u00e3o exemplos de f\u00e1rmacos que em solu\u00e7\u00e3o aquosa s\u00e3o adsorvidos por recipientes de vidro borossilicato ou s\u00f3dico-alcalino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1147855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da atividade e sua aplica\u00e7\u00e3o fundamenta a pr\u00e1tica do trabalho do terapeuta ocupacional. Sobre a vis\u00e3o do terapeuta ocupacional para a an\u00e1lise da atividade e seus efeitos para o paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147857,"hashId":"9b3a21e5bedc4d02233a6402503d533b","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise da atividade e sua aplica\u00e7\u00e3o fundamenta a pr\u00e1tica do trabalho do terapeuta ocupacional. Sobre a vis\u00e3o do terapeuta ocupacional para a an\u00e1lise da atividade e seus efeitos para o paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098409,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da atividade \u00e9 um processo est\u00e1tico, que n\u00e3o se molda a modelos de refer\u00eancia, nem a patologia do cliente. Leva em considera\u00e7\u00e3o a viv\u00eancia pr\u00e1tica do Terapeuta.","id":4098408,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise da atividade \u00e9 um processo est\u00e1tico, que n\u00e3o se molda a modelos de refer\u00eancia, nem a patologia do cliente. Leva em considera\u00e7\u00e3o a viv\u00eancia pr\u00e1tica do Terapeuta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela analise da atividade, cabe ao terapeuta examinar como \u00e9 poss\u00edvel favorecer, a recupera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sadia e equilibrada do cliente com sua vida de ocupa\u00e7\u00f5es.","id":4098409,"corpo":"<p align=justify>Pela analise da atividade, cabe ao terapeuta examinar como \u00e9 poss\u00edvel favorecer, a recupera\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sadia e equilibrada do cliente com sua vida de ocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de an\u00e1lise deve ser resumido nas caracter\u00edsticas a serem analisadas (sensoriais, cognitivas, motoras, perceptuais) e na escolha do modelo a ser aplicado para ser efetivo.","id":4098410,"corpo":"<p align=justify>O processo de an\u00e1lise deve ser resumido nas caracter\u00edsticas a serem analisadas (sensoriais, cognitivas, motoras, perceptuais) e na escolha do modelo a ser aplicado para ser efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional precisa incluir na analise da atividade o olhar sens\u00edvel para a transforma\u00e7\u00e3o que deve ocorrer na rotina do cliente, pois em sua grande maioria deve abandonar suas ocupa\u00e7\u00f5es.","id":4098411,"corpo":"<p align=justify>O terapeuta ocupacional precisa incluir na analise da atividade o olhar sens\u00edvel para a transforma\u00e7\u00e3o que deve ocorrer na rotina do cliente, pois em sua grande maioria deve abandonar suas ocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os esquemas de imuniza\u00e7\u00e3o infantil e de adultos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147858,"hashId":"4413a303a460657d9148cfff581f7e05","enunciado":"<p align=justify>Sobre os esquemas de imuniza\u00e7\u00e3o infantil e de adultos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098414,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao ser administrada em crian\u00e7as entre 7 e 12 anos, a vacina contra varicela deve respeitar o intervalo m\u00ednimo de 20 dias entre as doses.","id":4098412,"corpo":"<p align=justify>Ao ser administrada em crian\u00e7as entre 7 e 12 anos, a vacina contra varicela deve respeitar o intervalo m\u00ednimo de 20 dias entre as doses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina MMR deve ter a primeira dose administrada entre 15 e 18 meses de idade e a segunda dose entre 6 e 8 anos e, caso o paciente n\u00e3o seja vacinado, ele pode receber as duas doses em qualquer idade com um intervalo de pelo menos 7 dias entre elas.","id":4098413,"corpo":"<p align=justify>A vacina MMR deve ter a primeira dose administrada entre 15 e 18 meses de idade e a segunda dose entre 6 e 8 anos e, caso o paciente n\u00e3o seja vacinado, ele pode receber as duas doses em qualquer idade com um intervalo de pelo menos 7 dias entre elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois receber a vacina contra varicela-z\u00f3ster (VZV), o paciente pode transmitir o v\u00edrus.","id":4098414,"corpo":"<p align=justify>Depois receber a vacina contra varicela-z\u00f3ster (VZV), o paciente pode transmitir o v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver alguma rea\u00e7\u00e3o nos primeiros 7 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o contra varicela, os salicilatos s\u00e3o os medicamentos de primeira escolha.","id":4098415,"corpo":"<p align=justify>Se houver alguma rea\u00e7\u00e3o nos primeiros 7 dias ap\u00f3s a vacina\u00e7\u00e3o contra varicela, os salicilatos s\u00e3o os medicamentos de primeira escolha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina contra papilomav\u00edrus \u00e9 recomendada para crian\u00e7as a partir de 5 anos e para mulheres gr\u00e1vidas.","id":4098416,"corpo":"<p align=justify>A vacina contra papilomav\u00edrus \u00e9 recomendada para crian\u00e7as a partir de 5 anos e para mulheres gr\u00e1vidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Soros e Vacinas","oab":false,"nome":"Soros e Vacinas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417990,"slug":"farmacia-soros-e-vacinas"}],"slug":"farmacia\/1147858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente utiliza 4 comprimidos ao dia de um determinado medicamento de refer\u00eancia que custa R$ 0,80 cada e quer troc\u00e1-lo pelo medicamento gen\u00e9rico que custa R$ 0,60 cada comprimido. Nesse caso, quanto o paciente economizar\u00e1 a cada 30 dias com a troca e quanto, em porcentagem, o custo do gen\u00e9rico corresponde ao custo do medicamento de refer\u00eancia, respectivamente?","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147864,"hashId":"d163b16956123c612f4f7750765c8d4e","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente utiliza 4 comprimidos ao dia de um determinado medicamento de refer\u00eancia que custa R$ 0,80 cada e quer troc\u00e1-lo pelo medicamento gen\u00e9rico que custa R$ 0,60 cada comprimido. Nesse caso, quanto o paciente economizar\u00e1 a cada 30 dias com a troca e quanto, em porcentagem, o custo do gen\u00e9rico corresponde ao custo do medicamento de refer\u00eancia, respectivamente?<\/p>","resposta":4098434,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 6,00 e 90%.","id":4098431,"corpo":"R$ 6,00 e 90%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 12,00 e 50%.","id":4098432,"corpo":"R$ 12,00 e 50%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 20,00 e 95%.","id":4098433,"corpo":"R$ 20,00 e 95%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 24,00 e 75%.","id":4098434,"corpo":"R$ 24,00 e 75%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 30,00 e 80%.","id":4098435,"corpo":"R$ 30,00 e 80%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1147864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar o ambiente dom\u00e9stico para poss\u00edveis adapta\u00e7\u00f5es, v\u00e1rios aspectos devem ser observados pelo terapeuta ocupacional. Marque a alternativa que corresponde a alguns desses aspectos, na referida pr\u00e1tica.","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147866,"hashId":"5b9d6b38a81791ff76382e2b11356009","enunciado":"<p align=justify>Ao analisar o ambiente dom\u00e9stico para poss\u00edveis adapta\u00e7\u00f5es, v\u00e1rios aspectos devem ser observados pelo terapeuta ocupacional. Marque a alternativa que corresponde a alguns desses aspectos, na referida pr\u00e1tica.<\/p>","resposta":4098450,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Checar se a casa \u00e9 adequada \u00e0s necessidades do cliente, orientar e produzir adapta\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os.","id":4098450,"corpo":"<p align=justify>Checar se a casa \u00e9 adequada \u00e0s necessidades do cliente, orientar e produzir adapta\u00e7\u00f5es ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obter uma percep\u00e7\u00e3o do estilo de vida do cliente e suas rela\u00e7\u00f5es para que sejam desconstru\u00eddas e modificadas.","id":4098451,"corpo":"<p align=justify>Obter uma percep\u00e7\u00e3o do estilo de vida do cliente e suas rela\u00e7\u00f5es para que sejam desconstru\u00eddas e modificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de AVD\u00b4s, por\u00e9m fora do ambiente dom\u00e9stico para n\u00e3o violar a privacidade do cliente.","id":4098452,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a realiza\u00e7\u00e3o de AVD\u00b4s, por\u00e9m fora do ambiente dom\u00e9stico para n\u00e3o violar a privacidade do cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Checar a seguran\u00e7a para preven\u00e7\u00e3o de acidentes, n\u00e3o interferindo na disposi\u00e7\u00e3o de equipamentos e mobili\u00e1rios.","id":4098453,"corpo":"<p align=justify>Checar a seguran\u00e7a para preven\u00e7\u00e3o de acidentes, n\u00e3o interferindo na disposi\u00e7\u00e3o de equipamentos e mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Terapia Ocupacional, a taxonomia \u00e9 especialmente designada para facilitar a an\u00e1lise ocupacional. Sobre as defini\u00e7\u00f5es que s\u00e3o utilizadas, marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147870,"hashId":"9a889820ca54b5955c6914bdad173690","enunciado":"<p align=justify>Em Terapia Ocupacional, a taxonomia \u00e9 especialmente designada para facilitar a an\u00e1lise ocupacional. Sobre as defini\u00e7\u00f5es que s\u00e3o utilizadas, marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4098478,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 uma forma organizada do comportamento humano que tem um nome e um papel associado. Podem ser desempenhadas no contexto do trabalho, lazer, ou autocuidado.","id":4098478,"corpo":"<p align=justify>Ocupa\u00e7\u00e3o \u2013 \u00e9 uma forma organizada do comportamento humano que tem um nome e um papel associado. Podem ser desempenhadas no contexto do trabalho, lazer, ou autocuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papeis sociais \u2013 designa\u00e7\u00e3o de atividades desenvolvidas especificamente no \u00e2mbito profissional, e desempenham uma grande parte na dire\u00e7\u00e3o do que o individuo faz.","id":4098479,"corpo":"<p align=justify>Papeis sociais \u2013 designa\u00e7\u00e3o de atividades desenvolvidas especificamente no \u00e2mbito profissional, e desempenham uma grande parte na dire\u00e7\u00e3o do que o individuo faz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividade \u2013 \u00e9 o desempenho de uma tarefa com um produto que precisa ser bem elaborado e bem acabado, pois sempre tem fins comerciais.","id":4098480,"corpo":"<p align=justify>Atividade \u2013 \u00e9 o desempenho de uma tarefa com um produto que precisa ser bem elaborado e bem acabado, pois sempre tem fins comerciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tarefa \u2013 \u00e9 o complemento utilizado para finaliza\u00e7\u00e3o da atividade. Deve ser precedida de an\u00e1lise do desempenho ocupacional","id":4098481,"corpo":"<p align=justify>Tarefa \u2013 \u00e9 o complemento utilizado para finaliza\u00e7\u00e3o da atividade. Deve ser precedida de an\u00e1lise do desempenho ocupacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O intervalo de refer\u00eancia para a glicemia de jejum \u00e9 geralmente entre 70 a 100 mg\/dL. Dist\u00farbios glic\u00eamicos que podem ocorrer com o n\u00edvel s\u00e9rico de glicose s\u00e3o a hiperglicemia, quase sempre associada ao diabetes mellitus, e a hipoglicemia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que podem estar associadas a esses dist\u00farbios, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147871,"hashId":"0359d9213a67898577c174e7b2d25afa","enunciado":"<p align=\"justify\">O intervalo de refer\u00eancia para a glicemia de jejum \u00e9 geralmente entre 70 a 100 mg\/dL. Dist\u00farbios glic\u00eamicos que podem ocorrer com o n\u00edvel s\u00e9rico de glicose s\u00e3o a hiperglicemia, quase sempre associada ao diabetes mellitus, e a hipoglicemia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es que podem estar associadas a esses dist\u00farbios, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098468,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No diabetes, na aus\u00eancia de insulina, a eleva\u00e7\u00e3o de glicose sangu\u00ednea \u00e9 acompanhada da eleva\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio, uma vez que esse eletr\u00f3lito acompanha a entrada de glicose na c\u00e9lula.","id":4098468,"corpo":"<p align=justify>No diabetes, na aus\u00eancia de insulina, a eleva\u00e7\u00e3o de glicose sangu\u00ednea \u00e9 acompanhada da eleva\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio, uma vez que esse eletr\u00f3lito acompanha a entrada de glicose na c\u00e9lula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o do aumento do metabolismo de gorduras no diabetes, ocorre a diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido acetoac\u00e9tico, levando \u00e0 alcalose metab\u00f3lica.","id":4098469,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o do aumento do metabolismo de gorduras no diabetes, ocorre a diminui\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido acetoac\u00e9tico, levando \u00e0 alcalose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente em coma hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f3tico pode apresentar soro hiperosmolar, hiperglicemia, hipercalemia e hipernatremia.","id":4098470,"corpo":"<p align=justify>O paciente em coma hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f3tico pode apresentar soro hiperosmolar, hiperglicemia, hipercalemia e hipernatremia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose \u00e9 indicado para avaliar altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas em pacientes com suspeita de hipoglicemia.","id":4098471,"corpo":"<p align=justify>O teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose \u00e9 indicado para avaliar altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas em pacientes com suspeita de hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Glicemias elevadas causam, a longo prazo, a diminui\u00e7\u00e3o da glicosila\u00e7\u00e3o da hemoglobina, raz\u00e3o pela qual a avalia\u00e7\u00e3o da hemoglobina glicosilada \u00e9 um indicador confi\u00e1vel da glicemia em um per\u00edodo de 2 a 3 meses.","id":4098472,"corpo":"<p align=justify>Glicemias elevadas causam, a longo prazo, a diminui\u00e7\u00e3o da glicosila\u00e7\u00e3o da hemoglobina, raz\u00e3o pela qual a avalia\u00e7\u00e3o da hemoglobina glicosilada \u00e9 um indicador confi\u00e1vel da glicemia em um per\u00edodo de 2 a 3 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/1147871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica da sa\u00fade mental, o terapeuta ocupacional atua em diversos contextos. Considerando o contexto hospitalar, em que aspectos devem se basear o racioc\u00ednio cl\u00ednico do terapeuta ocupacional?","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147881,"hashId":"16b32ea6df4597d49ba9fbd77d624a8a","enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica da sa\u00fade mental, o terapeuta ocupacional atua em diversos contextos. Considerando o contexto hospitalar, em que aspectos devem se basear o racioc\u00ednio cl\u00ednico do terapeuta ocupacional?<\/p>","resposta":4098519,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os procedimentos precisam ser guiados pelo diagn\u00f3stico e as atividades devem aproximar o sujeito do seu cotidiano, sua hist\u00f3ria na rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica estabelecida entre o sujeito necessitado, o terapeuta e a atividade.","id":4098519,"corpo":"<p align=justify>Os procedimentos precisam ser guiados pelo diagn\u00f3stico e as atividades devem aproximar o sujeito do seu cotidiano, sua hist\u00f3ria na rela\u00e7\u00e3o din\u00e2mica estabelecida entre o sujeito necessitado, o terapeuta e a atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No contexto hospitalar, o terapeuta foca seu racioc\u00ednio cl\u00ednico na resolu\u00e7\u00e3o de demandas trazidas pela equipe e familiares decorrentes da ociosidade do paciente durante a interna\u00e7\u00e3o.","id":4098520,"corpo":"<p align=justify>No contexto hospitalar, o terapeuta foca seu racioc\u00ednio cl\u00ednico na resolu\u00e7\u00e3o de demandas trazidas pela equipe e familiares decorrentes da ociosidade do paciente durante a interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O racioc\u00ednio do terapeuta no contexto hospitalar deve ser baseado pelas limita\u00e7\u00f5es apresentadas pelo paciente, que delimitam suas atividades e potencial.","id":4098521,"corpo":"<p align=justify>O racioc\u00ednio do terapeuta no contexto hospitalar deve ser baseado pelas limita\u00e7\u00f5es apresentadas pelo paciente, que delimitam suas atividades e potencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O racioc\u00ednio para a oferta de atividades terap\u00eauticas deve se limitar a an\u00e1lise do diagn\u00f3stico cl\u00ednico do paciente e seu progn\u00f3stico.","id":4098522,"corpo":"<p align=justify>O racioc\u00ednio para a oferta de atividades terap\u00eauticas deve se limitar a an\u00e1lise do diagn\u00f3stico cl\u00ednico do paciente e seu progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39239,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1147882,"hashId":"237dbe3265418a7a749ed33ceb8d3eed","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39239\/Q30.GIF\"><\/p>","resposta":4098524,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 5, 3, 4.","id":4098523,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 5, 3, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 2, 1, 4, 3.","id":4098524,"corpo":"<p align=justify>5, 2, 1, 4, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 5, 4, 3.","id":4098525,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 5, 4, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 5, 1.","id":4098526,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 3, 5, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 2, 4.","id":4098527,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1147882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O racioc\u00ednio cl\u00ednico em Terapia Ocupacional, tamb\u00e9m chamado de racioc\u00ednio profissional, envolve diferentes aspectos, como o cient\u00edfico, narrativo, pragm\u00e1tico, \u00e9tico e interativo. Concernente ao enfoque observado a partir destes aspectos, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147883,"hashId":"3172c251137a942b46605dd428800989","enunciado":"<p align=justify>O racioc\u00ednio cl\u00ednico em Terapia Ocupacional, tamb\u00e9m chamado de racioc\u00ednio profissional, envolve diferentes aspectos, como o cient\u00edfico, narrativo, pragm\u00e1tico, \u00e9tico e interativo. Concernente ao enfoque observado a partir destes aspectos, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":4098533,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aspecto \u00e9tico \u00e9 utilizado para escolher a\u00e7\u00f5es moralmente defens\u00e1veis.","id":4098533,"corpo":"<p align=justify>O aspecto \u00e9tico \u00e9 utilizado para escolher a\u00e7\u00f5es moralmente defens\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aspecto cient\u00edfico busca promover as rela\u00e7\u00f5es interpessoais com o cliente.","id":4098534,"corpo":"<p align=justify>O aspecto cient\u00edfico busca promover as rela\u00e7\u00f5es interpessoais com o cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aspecto interativo busca compreender a natureza do processo da enfermidade. ","id":4098535,"corpo":"<p align=justify>O aspecto interativo busca compreender a natureza do processo da enfermidade.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aspecto pragm\u00e1tico \u00e9 utilizado para conhecer toda a hist\u00f3ria de vida do cliente.","id":4098536,"corpo":"<p align=justify>O aspecto pragm\u00e1tico \u00e9 utilizado para conhecer toda a hist\u00f3ria de vida do cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dose inicial de manuten\u00e7\u00e3o de vancomicina para crian\u00e7as com menos de uma semana de vida \u00e9 de 15 mg\/kg a cada 18 horas. O produto dispon\u00edvel na farm\u00e1cia \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o para inje\u00e7\u00e3o contendo 500 mg de vancomicina em cada 25 mL e deve ser administrado na posologia indicada para um beb\u00ea de 2.500 gramas. A dose de vancomicina a ser administrada para esse beb\u00ea e o volume necess\u00e1rio de solu\u00e7\u00e3o para inje\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147886,"hashId":"e6c863ff5ff893ddb054fe5d4bff80a5","enunciado":"<p align=\"justify\">A dose inicial de manuten\u00e7\u00e3o de vancomicina para crian\u00e7as com menos de uma semana de vida \u00e9 de 15 mg\/kg a cada 18 horas. O produto dispon\u00edvel na farm\u00e1cia \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o para inje\u00e7\u00e3o contendo 500 mg de vancomicina em cada 25 mL e deve ser administrado na posologia indicada para um beb\u00ea de 2.500 gramas. A dose de vancomicina a ser administrada para esse beb\u00ea e o volume necess\u00e1rio de solu\u00e7\u00e3o para inje\u00e7\u00e3o s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4098548,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,5 mg &ndash; 0,75 mL.","id":4098546,"corpo":"37,5 mg &ndash; 0,75 mL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"675 mg &ndash; 33,75 mL.","id":4098547,"corpo":"675 mg &ndash; 33,75 mL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,0375 g &ndash; 1,875 mL.","id":4098548,"corpo":"0,0375 g &ndash; 1,875 mL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,25 g &ndash; 62,5 mL.","id":4098549,"corpo":"1,25 g &ndash; 62,5 mL.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"37,5 g &ndash; 1,875 mL.","id":4098550,"corpo":"37,5 g &ndash; 1,875 mL.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/1147886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which is the topic addressed in the text?","provas":[{"id":39239,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1147891,"hashId":"8633022ecca2f7b0f49d72924dc4e739","enunciado":"<p align=justify>Which is the topic addressed in the text?<\/p>","resposta":4098565,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Language variation","id":4098564,"corpo":"<p align=justify>Language variation<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Language creativity","id":4098565,"corpo":"<p align=justify>Language creativity<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linguistic competence","id":4098566,"corpo":"<p align=justify>Linguistic competence<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Language use","id":4098567,"corpo":"<p align=justify>Language use<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Language cognition","id":4098568,"corpo":"<p align=justify>Language cognition<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Questions 32 and 33 refer to the text below: The most striking aspect of linguistic competence is what we may call the creativity of language, that is, the speaker\u2019s ability to produce new sentences, sentences that are immediately understood by other speakers although they bear no physical resemblance to sentences which are familiar. The fundamental importance of this creative aspect of language has been recognized since the seventeenth century.","id":390799,"enunciado":"<p align=\"justify\">Questions 32 and 33 refer to the text below:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">The most striking aspect of linguistic competence is what we may call the creativity of language,\r\nthat is, the speaker\u2019s ability to produce new sentences, sentences that are immediately\r\nunderstood by other speakers although they bear no physical resemblance to sentences which\r\nare familiar. The fundamental importance of this creative aspect of language has been\r\nrecognized since the seventeenth century.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 e 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1147891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A benzilpenicilina benzatina, um composto com a\u00e7\u00e3o bactericida, respons\u00e1vel por eliminar bact\u00e9rias sens\u00edveis \u00e0 penicilina G, \u00e9 um f\u00e1rmaco insol\u00favel prescrito para ser administrado por via intramuscular. A forma farmac\u00eautica capaz de incorporar a benzilpenicilina benzatina na forma l\u00edquida \u00e9:","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147898,"hashId":"f80204c4a79ea8dd680ae98b0582bef5","enunciado":"<p align=\"justify\">A benzilpenicilina benzatina, um composto com a\u00e7\u00e3o bactericida, respons\u00e1vel por eliminar bact\u00e9rias sens\u00edveis \u00e0 penicilina G, \u00e9 um f\u00e1rmaco insol\u00favel prescrito para ser administrado por via intramuscular. A forma farmac\u00eautica capaz de incorporar a benzilpenicilina benzatina na forma l\u00edquida \u00e9:<\/p>","resposta":4098601,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aerossol.","id":4098597,"corpo":"o aerossol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o enema.","id":4098598,"corpo":"o enema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a emuls\u00e3o.","id":4098599,"corpo":"a emuls\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o colut\u00f3rio.","id":4098600,"corpo":"o colut\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o.","id":4098601,"corpo":"a suspens\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"}],"slug":"farmacia\/1147898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the option that contains an INCORRECT definition of the words according to their meaning in the text above.","provas":[{"id":39239,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1147923,"hashId":"59bdd75a20240dbcec20e470ba761a04","enunciado":"<p align=justify>Choose the option that contains an INCORRECT definition of the words according to their\r\nmeaning in the text above.<\/p>","resposta":4098714,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clues: facts or pieces of evidence that helps you discover the answer to a problem","id":4098712,"corpo":"<p align=justify>Clues: facts or pieces of evidence that helps you discover the answer to a problem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lecture: a talk that is given to a group of people to teach them about a particular subject, often as part of a university or college course","id":4098713,"corpo":"<p align=justify>Lecture: a talk that is given to a group of people to teach them about a particular subject,\r\noften as part of a university or college course<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Face: to be opposite somebody\/something","id":4098714,"corpo":"<p align=justify>Face: to be opposite somebody\/something<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"May: used to say that something is possible","id":4098715,"corpo":"<p align=justify>May: used to say that something is possible<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Background: the part of a scenario, picture, or view behind the main objects, people, sound etc.","id":4098716,"corpo":"<p align=justify>Background: the part of a scenario, picture, or view behind the main objects, people, sound\r\netc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Questions 37 and 38 refer to the text below Listening challenges for English language learners There are many difficulties an individual may face in understanding a talk, lecture or conversation in a second language (and sometimes even in their first language). The speaker, the situation and the listener can all be the cause of these difficulties. Contributing factors include the speaker talking quickly, background noise, a lack of visual clues (such as on the telephone), the listener\u2019s limited vocabulary, a lack of knowledge of the topic, and an inability to distinguish individual sounds. While the challenges posed by the speaker or the situation may be out of the listener\u2019s hands, there are a few skills or &#39;strategies&#39; that English learners can use to help them along.","id":390803,"enunciado":"<p>Questions 37 and 38 refer to the text below\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"center\">Listening challenges for English language learners\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"justify\">There are many difficulties an individual may face in understanding a talk, lecture or\r\nconversation in a second language (and sometimes even in their first language). The speaker,\r\nthe situation and the listener can all be the cause of these difficulties.\r\n     <\/p><p align=\"justify\">          Contributing factors include the speaker talking quickly, background noise, a lack of visual\r\nclues (such as on the telephone), the listener\u2019s limited vocabulary, a lack of knowledge of the\r\ntopic, and an inability to distinguish individual sounds.\r\n<\/p><p align=\"justify\">While the challenges posed by the speaker or the situation may be out of the listener\u2019s\r\nhands, there are a few skills or &#39;strategies&#39; that English learners can use to help them along<\/p><p>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 e 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1147923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Laborat\u00f3rio de Dosimetria das Radia\u00e7\u00f5es do Centro de Pesquisa do Campus Recife ocorre o manuseio de fontes radioativas por pesquisadores, laboratoristas, estudantes e funcion\u00e1rios de empresas contratadas. Segundo a Norma Regulamentadora n\u00ba 7, as pessoas expostas \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ionizantes devem realizar os seguintes exames m\u00e9dicos e com as respectivas periodicidades:","provas":[{"id":39241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147924,"hashId":"d9756efdb74d29fd9fd32893ebbbfeac","enunciado":"<p align=justify>No Laborat\u00f3rio de Dosimetria das Radia\u00e7\u00f5es do Centro de Pesquisa do Campus Recife ocorre o manuseio\r\nde fontes radioativas por pesquisadores, laboratoristas, estudantes e funcion\u00e1rios de empresas contratadas.\r\nSegundo a Norma Regulamentadora n\u00ba 7, as pessoas expostas \u00e0s radia\u00e7\u00f5es ionizantes devem realizar os\r\nseguintes exames m\u00e9dicos e com as respectivas periodicidades:<\/p>","resposta":4098725,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radiografias de articula\u00e7\u00f5es coxofemorais e escapuloumerais, com periodicidade admissional e anual.","id":4098722,"corpo":"<p align=justify>radiografias de articula\u00e7\u00f5es coxofemorais e escapuloumerais, com periodicidade admissional e anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemograma completo e contagem de plaquetas, com periodicidade admissional e anual.","id":4098723,"corpo":"<p align=justify>hemograma completo e contagem de plaquetas, com periodicidade admissional e anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radiografias de articula\u00e7\u00f5es coxofemorais e escapuloumerais, com periodicidade admissional e semestral.","id":4098724,"corpo":"<p align=justify>radiografias de articula\u00e7\u00f5es coxofemorais e escapuloumerais, com periodicidade admissional e\r\nsemestral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemograma completo e contagem de plaquetas, com periodicidade admissional e semestral.","id":4098725,"corpo":"<p align=justify>hemograma completo e contagem de plaquetas, com periodicidade admissional e semestral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hemograma completo e contagem de plaquetas, com periodicidade admissional e bie","id":4098726,"corpo":"<p align=justify>hemograma completo e contagem de plaquetas, com periodicidade admissional e bie<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1147924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/Conselho Nacional de Sa\u00fade n\u00ba 338, de 6 de maio de 2004, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica. \u00c9 correto afirmar que fazem parte dessa pol\u00edtica os seguintes eixos, EXCETO:","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147930,"hashId":"0d1c0a1b9ff56e9201511beeec618797","enunciado":"<p align=\"justify\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade\/Conselho Nacional de Sa\u00fade n\u00ba 338, de 6 de maio de 2004, aprova a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica. \u00c9 correto afirmar que fazem parte dessa pol\u00edtica os seguintes eixos, EXCETO:<\/p>","resposta":4098752,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o de forma intersetorial, e em particular, com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, de uma pol\u00edtica p\u00fablica de desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, envolvendo os centros de pesquisa e as universidades brasileiras, com o objetivo do desenvolvimento de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que atendam os interesses nacionais e as necessidades e prioridades do SUS.","id":4098750,"corpo":"<p align=justify>a implementa\u00e7\u00e3o de forma intersetorial, e em particular, com o Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia, de uma pol\u00edtica p\u00fablica de desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico, envolvendo os centros de pesquisa e as universidades brasileiras, com o objetivo do desenvolvimento de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas que atendam os interesses nacionais e as necessidades e prioridades do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que visem \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das plantas medicinais e medicamentos fitoter\u00e1picos no processo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com respeito aos conhecimentos tradicionais incorporados, com embasamento cient\u00edfico, com ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com qualifica\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de produtores, envolvimento dos trabalhadores em sa\u00fade no processo de incorpora\u00e7\u00e3o dessa op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e baseada no incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional, com a utiliza\u00e7\u00e3o da biodiversidade existente no Pa\u00eds.","id":4098751,"corpo":"<p align=justify>a defini\u00e7\u00e3o e pactua\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que visem \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das plantas medicinais e medicamentos fitoter\u00e1picos no processo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, com respeito aos conhecimentos tradicionais incorporados, com embasamento cient\u00edfico, com ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, com qualifica\u00e7\u00e3o e fixa\u00e7\u00e3o de produtores, envolvimento dos trabalhadores em sa\u00fade no processo de incorpora\u00e7\u00e3o dessa op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e baseada no incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o nacional, com a utiliza\u00e7\u00e3o da biodiversidade existente no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estabelecimento de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da aten\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica em todos os n\u00edveis de complexidade, de modo a garantir a oferta de servi\u00e7os seguros, efetivos e de qualidade.","id":4098752,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento de crit\u00e9rios t\u00e9cnicos de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento da aten\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica em todos os n\u00edveis de complexidade, de modo a garantir a oferta de servi\u00e7os seguros, efetivos e de qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estabelecimento de mecanismos adequados para a regula\u00e7\u00e3o e monitora\u00e7\u00e3o do mercado de insumos e produtos estrat\u00e9gicos para a sa\u00fade, incluindo os medicamentos.","id":4098753,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento de mecanismos adequados para a regula\u00e7\u00e3o e monitora\u00e7\u00e3o do mercado de insumos e produtos estrat\u00e9gicos para a sa\u00fade, incluindo os medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos, por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que disciplinem a prescri\u00e7\u00e3o, a dispensa\u00e7\u00e3o e o consumo.","id":4098754,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o do uso racional de medicamentos, por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que disciplinem a prescri\u00e7\u00e3o, a dispensa\u00e7\u00e3o e o consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1147930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitado ao laboratorista que especificasse um equipamento para as aulas pr\u00e1ticas de libera\u00e7\u00e3o e monitoramento cont\u00ednuo de espa\u00e7os confinados, conforme a Norma Regulamentadora n o 33. Assim, a especifica\u00e7\u00e3o do laboratorista foi de um","provas":[{"id":39241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147939,"hashId":"3938f2b29da6e18b1f5c23ca8656123b","enunciado":"<p align=\"justify\">Foi solicitado ao laboratorista que especificasse um equipamento para as aulas pr\u00e1ticas de libera\u00e7\u00e3o e\r\nmonitoramento cont\u00ednuo de espa\u00e7os confinados, conforme a Norma Regulamentadora n\r\no 33. Assim, a\r\nespecifica\u00e7\u00e3o do laboratorista foi de um<\/p>","resposta":4098795,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equipamento de leitura direta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra emiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de micro-ondas.","id":4098791,"corpo":"<p align=justify>equipamento de leitura direta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra\r\nemiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de micro-ondas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equipamento de leitura direta, \u00e0 prova de explos\u00e3o, provido de alarme, calibrado e protegido contra emiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de radiofrequ\u00eancia.","id":4098792,"corpo":"<p align=justify>equipamento de leitura direta, \u00e0 prova de explos\u00e3o, provido de alarme, calibrado e protegido contra\r\nemiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipamento de leitura indireta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra emiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de radiofrequ\u00eancia","id":4098793,"corpo":"<p align=justify>equipamento de leitura indireta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido\r\ncontra emiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de radiofrequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipamento de leitura direta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra emiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de ondas sonoras.","id":4098794,"corpo":"<p align=justify>equipamento de leitura direta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra\r\nemiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de ondas sonoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equipamento de leitura direta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra emiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de radiofrequ\u00eancia.","id":4098795,"corpo":"<p align=justify>equipamento de leitura direta, intrinsecamente seguro, provido de alarme, calibrado e protegido contra\r\nemiss\u00f5es eletromagn\u00e9ticas ou interfer\u00eancias de radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1147939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, que disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico de subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que ficam isentos de Autoriza\u00e7\u00e3o Especial as empresas, institui\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os na execu\u00e7\u00e3o das seguintes atividades e categorias a eles vinculadas, EXCETO:","provas":[{"id":39238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia","id":17329},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1147941,"hashId":"6d8b2772dd1d8733a17f9010b6200fb2","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na Portaria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344, de 12 de maio de 1998, que disp\u00f5e sobre o regulamento t\u00e9cnico de subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que ficam isentos de Autoriza\u00e7\u00e3o Especial as empresas, institui\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os na execu\u00e7\u00e3o das seguintes atividades e categorias a eles vinculadas, EXCETO:<\/p>","resposta":4098808,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"farm\u00e1cias, drogarias e unidades de sa\u00fade que somente dispensem medicamentos objeto desse regulamento t\u00e9cnico, em suas embalagens originais, adquiridos no mercado nacional.","id":4098805,"corpo":"<p align=justify>farm\u00e1cias, drogarias e unidades de sa\u00fade que somente dispensem medicamentos objeto desse regulamento t\u00e9cnico, em suas embalagens originais, adquiridos no mercado nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os de repress\u00e3o a entorpecentes.","id":4098806,"corpo":"\u00f3rg\u00e3os de repress\u00e3o a entorpecentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas que utilizem subst\u00e2ncias objeto desse regulamento t\u00e9cnico unicamente com finalidade diagn\u00f3stica.","id":4098807,"corpo":"<p align=justify>laborat\u00f3rios de an\u00e1lises cl\u00ednicas que utilizem subst\u00e2ncias objeto desse regulamento t\u00e9cnico unicamente com finalidade diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresas que exer\u00e7am, exclusivamente, a atividade de transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas desse regulamento t\u00e9cnico e os medicamentos que as contenham.","id":4098808,"corpo":"<p align=justify>empresas que exer\u00e7am, exclusivamente, a atividade de transporte de subst\u00e2ncias constantes das listas desse regulamento t\u00e9cnico e os medicamentos que as contenham.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laborat\u00f3rios de refer\u00eancia que utilizem subst\u00e2ncias objeto desse regulamento t\u00e9cnico na realiza\u00e7\u00e3o de provas anal\u00edticas para identifica\u00e7\u00e3o de drogas.","id":4098809,"corpo":"<p align=justify>laborat\u00f3rios de refer\u00eancia que utilizem subst\u00e2ncias objeto desse regulamento t\u00e9cnico na realiza\u00e7\u00e3o de provas anal\u00edticas para identifica\u00e7\u00e3o de drogas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1147941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi solicitado ao laboratorista especificar um calibrador ac\u00fastico, classe 2, conforme a FIGURA 4. Esse sistema deve ser utilizado de forma acoplada ao microfone do equipamento a ser utilizado para as avalia\u00e7\u00f5es de ru\u00eddo, realizando a calibra\u00e7\u00e3o antes da medi\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a medi\u00e7\u00e3o, deve ser realizada a aferi\u00e7\u00e3o da calibra\u00e7\u00e3o. Os dados obtidos devem ser invalidados, e nova medi\u00e7\u00e3o realizada, se a aferi\u00e7\u00e3o da calibra\u00e7\u00e3o apresentar Dispon\u00edvel em http:\/\/www.directindustry.com\/pt\/prod\/dostmann-electronic\/product-17612-697565.html. Acesso em: 17 jul. 2019","provas":[{"id":39241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":17331},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147946,"hashId":"a42fe02a24f0bb39a3bbfb4de5641975","enunciado":"<p align=\"justify\">Foi solicitado ao laboratorista especificar um calibrador ac\u00fastico, classe 2, conforme a FIGURA 4. Esse\r\nsistema deve ser utilizado de forma acoplada ao microfone do equipamento a ser utilizado para as\r\navalia\u00e7\u00f5es de ru\u00eddo, realizando a calibra\u00e7\u00e3o antes da medi\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a medi\u00e7\u00e3o, deve ser realizada a\r\naferi\u00e7\u00e3o da calibra\u00e7\u00e3o. Os dados obtidos devem ser invalidados, e nova medi\u00e7\u00e3o realizada, se a aferi\u00e7\u00e3o\r\nda calibra\u00e7\u00e3o apresentar\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39241\/Q27.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em http:\/\/www.directindustry.com\/pt\/prod\/dostmann-electronic\/product-17612-697565.html. Acesso\r\nem: 17 jul. 2019<\/p>","resposta":4098826,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b12dB. ","id":4098823,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b12dB.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b10,5dB.","id":4098824,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b10,5dB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b11,5dB","id":4098825,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b11,5dB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b11dB. ","id":4098826,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b11dB.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b10,7dB.","id":4098827,"corpo":"<p align=justify>varia\u00e7\u00e3o fora do valor de toler\u00e2ncia de \u00b10,7dB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"},{"nome_clean":"Normas de Higiene Ocupacional (NHO)","oab":false,"nome":"Normas de Higiene Ocupacional (NHO)","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-de-higiene-ocupacional-nho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1147946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade foi um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos a serem adotados pela Reabilita\u00e7\u00e3o Baseada na Comunidade (RBC). Sobre esta participa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147949,"hashId":"61505aa7167458808201ad7f146f2fb0","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o da comunidade foi um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos a serem adotados pela Reabilita\u00e7\u00e3o Baseada na Comunidade (RBC). Sobre esta participa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4098837,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas com defici\u00eancia, sua fam\u00edlia e sua comunidade s\u00e3o interlocutores leg\u00edtimos do processo de interven\u00e7\u00e3o.","id":4098837,"corpo":"<p align=justify>Pessoas com defici\u00eancia, sua fam\u00edlia e sua comunidade s\u00e3o interlocutores leg\u00edtimos do processo de interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A comunidade \u00e9 correspons\u00e1vel por elaborar estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es, ficando a avalia\u00e7\u00e3o destes por conta dos profissionais.","id":4098838,"corpo":"<p align=justify>A comunidade \u00e9 correspons\u00e1vel por elaborar estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es, ficando a avalia\u00e7\u00e3o destes por conta dos profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na RBC se d\u00e1 pela atua\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, sem envolver outros atores no processo.","id":4098839,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o da comunidade na RBC se d\u00e1 pela atua\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia, sem envolver outros atores no processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A RBC estimula a participa\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancia, sendo necess\u00e1rio, antes, o alcance de certas aptid\u00f5es funcionais.","id":4098840,"corpo":"<p align=justify>A RBC estimula a participa\u00e7\u00e3o de pessoas portadoras de defici\u00eancia, sendo necess\u00e1rio, antes, o alcance de certas aptid\u00f5es funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1147949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade do profissional de Terapia Ocupacional na equipe de Reabilita\u00e7\u00e3o Baseada na Comunidade (RBC) foi evidenciada pela OMS. A contribui\u00e7\u00e3o deste profissional para a RBC se destaca a partir de alguns aspectos, dentre eles:","provas":[{"id":39240,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":17330},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-neurologia-e-neurocirurgia-de-alta-complexidade-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Neurologia e Neurocirurgia de Alta Complexidade - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1147956,"hashId":"061a024eb8dc61bf898421e13887d31b","enunciado":"<p align=justify>A necessidade do profissional de Terapia Ocupacional na equipe de Reabilita\u00e7\u00e3o Baseada na Comunidade (RBC) foi evidenciada pela OMS. A contribui\u00e7\u00e3o deste profissional para a RBC se destaca a partir de alguns aspectos, dentre eles:<\/p>","resposta":4098867,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 capaz de reconhecer as necessidades de pessoas com defici\u00eancia dentro das institui\u00e7\u00f5es.","id":4098864,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 capaz de reconhecer as necessidades de pessoas com defici\u00eancia dentro das institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 preparado para manejar situa\u00e7\u00f5es em que o controle esteja sob o pessoal t\u00e9cnico especializado.","id":4098865,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 preparado para manejar situa\u00e7\u00f5es em que o controle esteja sob o pessoal t\u00e9cnico especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica as situa\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o necess\u00e1rias sua interven\u00e7\u00e3o, sem causar impacto na fam\u00edlia ou na comunidade.","id":4098866,"corpo":"<p align=justify>Identifica as situa\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o necess\u00e1rias sua interven\u00e7\u00e3o, sem causar impacto na fam\u00edlia ou na comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 capaz de compreender e intervir nos problemas referentes a atividades do cotidiano, como autocuidado e mobilidade urbana.","id":4098867,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 capaz de compreender e intervir nos problemas referentes a atividades do cotidiano, como autocuidado e mobilidade urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1147956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas de oferta da Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio podem ser desenvolvidas de forma integrada, concomitante ou subsequente ao Ensino M\u00e9dio. De acordo com a presente proposi\u00e7\u00e3o expressa nas Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com (V) as verdadeiras e com (F) as falsas. ( ) Para efetuar matr\u00edcula no curso T\u00e9cnico Subsequente o estudante deve ser portador de diploma de Ensino M\u00e9dio. ( ) Os cursos de oferta integrada permitem ao estudante requerer diploma de Ensino M\u00e9dio antes de concluir o curso T\u00e9cnico. ( ) A oferta concomitante pressup\u00f5e duas matr\u00edculas em cursos distintos sendo uma delas no curso T\u00e9cnico e outra no Ensino M\u00e9dio. ( ) O estudante que estiver matriculado no Ensino M\u00e9dio pode matricular-se em curso T\u00e9cnico Subsequente. ( ) A oferta Integrada pressup\u00f5e matr\u00edcula \u00fanica na mesma institui\u00e7\u00e3o, de modo a conduzir o estudante \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o profissional T\u00e9cnica de n\u00edvel M\u00e9dio ao mesmo tempo em que conclui a \u00faltima etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Marque a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:","provas":[{"id":39213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1147359,"hashId":"f32a97c1125d595ae0f0fa3335ed16ca","enunciado":"<p align=\"justify\">As formas de oferta da Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio podem ser\r\ndesenvolvidas de forma integrada, concomitante ou subsequente ao Ensino M\u00e9dio. De acordo\r\ncom a presente proposi\u00e7\u00e3o expressa nas Diretrizes Curriculares Nacionais para Educa\u00e7\u00e3o\r\nProfissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio avalie o acerto das afirma\u00e7\u00f5es adiante e marque com (V)\r\nas verdadeiras e com (F) as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Para efetuar matr\u00edcula no curso T\u00e9cnico Subsequente o estudante deve ser portador de\r\ndiploma de Ensino M\u00e9dio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os cursos de oferta integrada permitem ao estudante requerer diploma de Ensino M\u00e9dio\r\nantes de concluir o curso T\u00e9cnico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A oferta concomitante pressup\u00f5e duas matr\u00edculas em cursos distintos sendo uma delas no\r\ncurso T\u00e9cnico e outra no Ensino M\u00e9dio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O estudante que estiver matriculado no Ensino M\u00e9dio pode matricular-se em curso T\u00e9cnico\r\nSubsequente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A oferta Integrada pressup\u00f5e matr\u00edcula \u00fanica na mesma institui\u00e7\u00e3o, de modo a conduzir o\r\nestudante \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o profissional T\u00e9cnica de n\u00edvel M\u00e9dio ao mesmo tempo em que\r\nconclui a \u00faltima etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que contenha a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4096077,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":4096074,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":4096075,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":4096076,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":4096077,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":4096078,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Profissional - Leis, decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es e pareceres","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Profissional - Leis, decretos, portarias, resolu\u00e7\u00f5es e pareceres","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405615,"slug":"pedagogia-educacao-profissional-leis-decretos-portarias-resolucoes-e-pareceres"}],"slug":"pedagogia\/1147359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque com V as alternativas verdadeiras e com F as falsas, relacionando-as \u00e0 pesquisa como princ\u00edpio educativo. ( ) A pesquisa como princ\u00edpio educativo parte do reconhecimento de que a rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico pode servir tanto aos projetos de domina\u00e7\u00e3o quanto aos de emancipa\u00e7\u00e3o. ( ) Sem pesquisa n\u00e3o h\u00e1 ensino. A aus\u00eancia de pesquisa degrada o ensino a patamares t\u00edpicos da reprodu\u00e7\u00e3o imitativa. ( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre pesquisa como princ\u00edpio cient\u00edfico e pesquisa como princ\u00edpio educativo, considerando que ambas incluem sempre o saber pensar e o saber intervir. ( ) A pesquisa \u00e9 a raz\u00e3o do ensino e vale o reverso: o ensino \u00e9 a raz\u00e3o da pesquisa. ( ) Pesquisa como princ\u00edpio educativo \u00e9 a descoberta da realidade da forma como ela se manifesta empiricamente, pois pesquisar \u00e9 dialogar com a realidade. ( ) Enquanto ensina, o professor continua buscando. Ensina porque busca, porque indaga e se indaga. Pesquisa para constatar, constatando, interv\u00e9m; intervindo, educa e se educa ( ) Pesquisa como princ\u00edpio educativo \u00e9 processo que deve aparecer no trajeto educativo, especialmente a partir do ensino m\u00e9dio. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39213,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1147365,"hashId":"9aa4248c0c869a9bd56d4bd666cac6b2","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque com V as alternativas verdadeiras e com F as falsas, relacionando-as \u00e0 pesquisa como\r\nprinc\u00edpio educativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A pesquisa como princ\u00edpio educativo parte do reconhecimento de que a rela\u00e7\u00e3o entre\r\neduca\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento cient\u00edfico pode servir tanto aos projetos de\r\ndomina\u00e7\u00e3o quanto aos de emancipa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Sem pesquisa n\u00e3o h\u00e1 ensino. A aus\u00eancia de pesquisa degrada o ensino a patamares\r\nt\u00edpicos da reprodu\u00e7\u00e3o imitativa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer uma distin\u00e7\u00e3o entre pesquisa como princ\u00edpio cient\u00edfico e pesquisa\r\ncomo princ\u00edpio educativo, considerando que ambas incluem sempre o saber pensar e o\r\nsaber intervir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A pesquisa \u00e9 a raz\u00e3o do ensino e vale o reverso: o ensino \u00e9 a raz\u00e3o da pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pesquisa como princ\u00edpio educativo \u00e9 a descoberta da realidade da forma como ela se\r\nmanifesta empiricamente, pois pesquisar \u00e9 dialogar com a realidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Enquanto ensina, o professor continua buscando. Ensina porque busca, porque indaga e\r\nse indaga. Pesquisa para constatar, constatando, interv\u00e9m; intervindo, educa e se educa\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Pesquisa como princ\u00edpio educativo \u00e9 processo que deve aparecer no trajeto educativo,\r\nespecialmente a partir do ensino m\u00e9dio.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo<\/p><p align=\"justify\">.<\/p>","resposta":4096107,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V, V","id":4096104,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F, F, V","id":4096105,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V, F, F","id":4096106,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F, V, F","id":4096107,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V, F, F","id":4096108,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa em Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405576,"slug":"pedagogia-pesquisa-em-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1147365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":17328},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Automotiva","id":17332},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","id":17340},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Topografia e Geod\u00e9sia","id":17342}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, a extens\u00e3o deve estar sujeita \u00e0 cont\u00ednua autoavalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, que se volte para o aperfei\u00e7oamento de suas caracter\u00edsticas essenciais de articula\u00e7\u00e3o com o ensino, a pesquisa, a forma\u00e7\u00e3o do estudante, a qualifica\u00e7\u00e3o do docente, a rela\u00e7\u00e3o com a sociedade, a participa\u00e7\u00e3o dos parceiros e a outras dimens\u00f5es acad\u00eamicas institucionais. Nesse contexto, e tendo por base as diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":39216,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":39234,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39237,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":17328},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39239,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":39242,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Automotiva","id":17332},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-manutencao-automotiva","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Automotiva - 2019"},{"id":39251,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":39256,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-producao-vegetal","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal - 2019"},{"id":39258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":39261,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","id":17340},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-seguranca-e-higiene-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho - 2019"},{"id":39266,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Topografia e Geod\u00e9sia","id":17342},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-topografia-e-geodesia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Topografia e Geod\u00e9sia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":101,"descricao":"Topografia"}],"id":1147371,"hashId":"86adf128118ac7e22a20364c7f28e47b","enunciado":"<p align=\"justify\">Em cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, a extens\u00e3o deve estar sujeita \u00e0 cont\u00ednua autoavalia\u00e7\u00e3o\r\ncr\u00edtica, que se volte para o aperfei\u00e7oamento de suas caracter\u00edsticas essenciais de articula\u00e7\u00e3o\r\ncom o ensino, a pesquisa, a forma\u00e7\u00e3o do estudante, a qualifica\u00e7\u00e3o do docente, a rela\u00e7\u00e3o com\r\na sociedade, a participa\u00e7\u00e3o dos parceiros e a outras dimens\u00f5es acad\u00eamicas institucionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, e tendo por base as diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior\r\nbrasileira, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4096145,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o externa in loco institucional e de cursos, de responsabilidade do Instituto An\u00edsio Teixeira (INEP), deve considerar para efeito de autoriza\u00e7\u00e3o, reconhecimento e renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento de cursos, bem como para o credenciamento e recredenciamento das institui\u00e7\u00f5es de ensino superiores, a previs\u00e3o institucional e o cumprimento de, no m\u00ednimo, 10% (dez por cento) do total da carga hor\u00e1ria curricular estudantil dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o para as atividades de extens\u00e3o.","id":4096144,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o externa in loco institucional e de cursos, de responsabilidade do Instituto An\u00edsio\r\nTeixeira (INEP), deve considerar para efeito de autoriza\u00e7\u00e3o, reconhecimento e renova\u00e7\u00e3o\r\nde reconhecimento de cursos, bem como para o credenciamento e recredenciamento das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de ensino superiores, a previs\u00e3o institucional e o cumprimento de, no m\u00ednimo,\r\n10% (dez por cento) do total da carga hor\u00e1ria curricular estudantil dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o\r\npara as atividades de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) explicitar os instrumentos e indicadores que ser\u00e3o utilizados na autoavalia\u00e7\u00e3o continuada da extens\u00e3o.","id":4096145,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) explicitar os instrumentos e indicadores que\r\nser\u00e3o utilizados na autoavalia\u00e7\u00e3o continuada da extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos estudantes, dever\u00e1 ser permitido participar de quaisquer atividades de extens\u00e3o, mantidas pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, respeitados os eventuais pr\u00e9-requisitos especificados nas normas pertinentes.","id":4096146,"corpo":"<p align=justify>Aos estudantes, dever\u00e1 ser permitido participar de quaisquer atividades de extens\u00e3o,\r\nmantidas pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior, respeitados os eventuais pr\u00e9-requisitos\r\nespecificados nas normas pertinentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo de avalia\u00e7\u00e3o das atividades de extens\u00e3o, deve-se considerar a demonstra\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico participante.","id":4096147,"corpo":"<p align=justify>No processo de avalia\u00e7\u00e3o das atividades de extens\u00e3o, deve-se considerar a demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndos resultados alcan\u00e7ados em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico participante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoavalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o deve incluir a identifica\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o das atividades de extens\u00e3o na credita\u00e7\u00e3o curricular.","id":4096148,"corpo":"<p align=justify>A autoavalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o deve incluir a identifica\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o das\r\natividades de extens\u00e3o na credita\u00e7\u00e3o curricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do Ensino Superior","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do Ensino Superior","pai":405544,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405546,"slug":"pedagogia-funcoes-do-ensino-superior"}],"slug":"pedagogia\/1147371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista rec\u00e9m-graduado, ao atender um paciente, aplicou determinado m\u00e9todo de obten\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o diet\u00e9tica. Ao final da consulta o profissional percebeu que o m\u00e9todo, apesar de f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, apresentava algumas desvantagens. Dentre as desvantagens, foi identificado que aquela ferramenta dependia muito da mem\u00f3ria do paciente, exigia conhecimento dos tamanhos de por\u00e7\u00f5es alimentares, n\u00e3o representava a ingest\u00e3o alimentar usual e ainda exigia que o nutricionista tivesse habilidades de entrevistador. Qual m\u00e9todo de obten\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o diet\u00e9tica esse nutricionista utilizou?","provas":[{"id":39217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1147380,"hashId":"7713b6c924820003ffbc62534e16c86d","enunciado":"<p align=justify>Um nutricionista rec\u00e9m-graduado, ao atender um paciente, aplicou determinado m\u00e9todo de obten\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o diet\u00e9tica. Ao final da consulta o profissional percebeu que o m\u00e9todo, apesar de f\u00e1cil aplica\u00e7\u00e3o, apresentava algumas desvantagens. Dentre as desvantagens, foi identificado que aquela ferramenta dependia muito da mem\u00f3ria do paciente, exigia conhecimento dos tamanhos de por\u00e7\u00f5es alimentares, n\u00e3o representava a ingest\u00e3o alimentar usual e ainda exigia que o nutricionista tivesse habilidades de entrevistador. Qual m\u00e9todo de obten\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o diet\u00e9tica esse nutricionista utilizou?<\/p>","resposta":4096176,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e1rio alimentar.","id":4096174,"corpo":"<p align=justify>Di\u00e1rio alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa de or\u00e7amento familiar.","id":4096175,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa de or\u00e7amento familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recordat\u00f3rio alimentar de 24 horas.","id":4096176,"corpo":"<p align=justify>Recordat\u00f3rio alimentar de 24 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Question\u00e1rio de frequ\u00eancia e consumo alimentar.","id":4096177,"corpo":"<p align=justify>Question\u00e1rio de frequ\u00eancia e consumo alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Diretos e Indiretos de Avalia\u00e7\u00e3o do Estado Nutricional","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418134,"slug":"nutricao-metodos-diretos-e-indiretos-de-avaliacao-do-estado-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1147380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":17328},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Automotiva","id":17332},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","id":17340},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Topografia e Geod\u00e9sia","id":17342}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira, presentes na Resolu\u00e7\u00e3o 7\/2018 do Conselho Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es: I. Todos os cursos brasileiros de gradua\u00e7\u00e3o devem garantir pelo menos 10% da sua carga hor\u00e1ria total em atividades de extens\u00e3o. II. Nos cursos n\u00e3o presenciais, as atividades de extens\u00e3o devem ser garantidas a dist\u00e2ncia. III. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pode, enquanto modalidade de extens\u00e3o, colaborar na integraliza\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria de extens\u00e3o presente no respectivo projeto pedag\u00f3gico de curso. IV. As diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira tamb\u00e9m devem ser direcionadas aos cursos superiores de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. V. As diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira tamb\u00e9m devem considerar prioritariamente os Planos de Custos Institucionais (PCIs) e os Projetos Padr\u00f5es Educacionais (PPEs). Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":39216,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"},{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"},{"id":39234,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"},{"id":39237,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":17328},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2019"},{"id":39239,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":17221},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2019"},{"id":39242,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Automotiva","id":17332},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-manutencao-automotiva","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o Automotiva - 2019"},{"id":39251,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2019"},{"id":39256,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal","id":17338},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-producao-vegetal","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Vegetal - 2019"},{"id":39258,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia","id":17339},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Radiologia - 2019"},{"id":39261,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","id":17340},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-seguranca-e-higiene-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho - 2019"},{"id":39266,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Topografia e Geod\u00e9sia","id":17342},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-topografia-e-geodesia","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea Topografia e Geod\u00e9sia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":101,"descricao":"Topografia"}],"id":1147382,"hashId":"861539c627b0d59b0d30aeca4bf32daf","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com as diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira, presentes na\r\nResolu\u00e7\u00e3o 7\/2018 do Conselho Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, analise as afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Todos os cursos brasileiros de gradua\u00e7\u00e3o devem garantir pelo menos 10% da sua carga\r\nhor\u00e1ria total em atividades de extens\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Nos cursos n\u00e3o presenciais, as atividades de extens\u00e3o devem ser garantidas a dist\u00e2ncia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pode, enquanto modalidade de extens\u00e3o, colaborar na\r\nintegraliza\u00e7\u00e3o da carga hor\u00e1ria de extens\u00e3o presente no respectivo projeto pedag\u00f3gico de\r\ncurso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. As diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira tamb\u00e9m devem ser\r\ndirecionadas aos cursos superiores de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. As diretrizes para a extens\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior brasileira tamb\u00e9m devem considerar\r\nprioritariamente os Planos de Custos Institucionais (PCIs) e os Projetos Padr\u00f5es\r\nEducacionais (PPEs).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4096195,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4096191,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4096192,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II, III est\u00e3o corretas.","id":4096193,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4096194,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, III est\u00e3o corretas.","id":4096195,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1147382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 uma componente cr\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o nutricional e do estado cl\u00ednico. V\u00e1rios m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o corporal s\u00e3o empregados na pr\u00e1tica cl\u00ednica e de pesquisa para fins de ajuste de terapia nutricional ou produ\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias cient\u00edficas. Qual o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o emite baixas quantidades de radia\u00e7\u00e3o, mede gordura, mineral \u00f3sseo e tecido mole livre de gordura?","provas":[{"id":39217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1147383,"hashId":"b24dbe0ea24715afbe2b2e9abf4c4769","enunciado":"<p align=justify>A composi\u00e7\u00e3o do corpo \u00e9 uma componente cr\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o nutricional e do estado cl\u00ednico. V\u00e1rios m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o corporal s\u00e3o empregados na pr\u00e1tica cl\u00ednica e de pesquisa para fins de ajuste de terapia nutricional ou produ\u00e7\u00e3o de evid\u00eancias cient\u00edficas. Qual o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de composi\u00e7\u00e3o emite baixas quantidades de radia\u00e7\u00e3o, mede gordura, mineral \u00f3sseo e tecido mole livre de gordura?<\/p>","resposta":4096190,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","id":4096187,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pletismograma de deslocamento de ar.","id":4096188,"corpo":"<p align=justify>Pletismograma de deslocamento de ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de imped\u00e2ncia bioel\u00e9trica (Bioimped\u00e2ncia).","id":4096189,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de imped\u00e2ncia bioel\u00e9trica (Bioimped\u00e2ncia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absorciometriade raios x de energia dual (DXA).","id":4096190,"corpo":"<p align=justify>Absorciometriade raios x de energia dual (DXA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e t\u00e9cnicas","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398538,"slug":"nutricao-metodos-e-tecnicas"}],"slug":"nutricao\/1147383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, eutr\u00f3fico, foi hospitalizado e recebeu a visita da equipe de sa\u00fade em seu leito. Considerando que sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o exigia restri\u00e7\u00f5es especiais, foi prescrita uma dieta com as seguintes caracter\u00edsticas: cerca de 2000 kcal\/dia, contendo de 60 a 80g de prote\u00ednas, 80 a 100g de lip\u00eddeos, 180 a 300g de carboidratos, baixa em gordura saturada, a\u00e7\u00facar e sal. Qual dieta foi prescrita para esse paciente?","provas":[{"id":39217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1147412,"hashId":"462cda642988c0578d6634a6df34a7a3","enunciado":"<p align=justify>Um paciente do sexo masculino, eutr\u00f3fico, foi hospitalizado e recebeu a visita da equipe de sa\u00fade em seu leito. Considerando que sua condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica n\u00e3o exigia restri\u00e7\u00f5es especiais, foi prescrita uma dieta com as seguintes caracter\u00edsticas: cerca de 2000 kcal\/dia, contendo de 60 a 80g de prote\u00ednas, 80 a 100g de lip\u00eddeos, 180 a 300g de carboidratos, baixa em gordura saturada, a\u00e7\u00facar e sal. Qual dieta foi prescrita para esse paciente?<\/p>","resposta":4096319,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geral.","id":4096319,"corpo":"<p align=justify>Geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Branda.","id":4096320,"corpo":"<p align=justify>Branda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edquida.","id":4096321,"corpo":"<p align=justify>L\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pastosa.","id":4096322,"corpo":"<p align=justify>Pastosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398522,"slug":"nutricao-nutricao-hospitalar"}],"slug":"nutricao\/1147412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo hospitalizado, apresentando disfagia avan\u00e7ada e alimentando-se por via oral, necessita de adapta\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas para sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Qual alimento melhor se adequa \u00e0 dieta desse paciente?","provas":[{"id":39217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1147413,"hashId":"dd2c7c6b3d36130beb3bda1844255271","enunciado":"<p align=justify>Um indiv\u00edduo hospitalizado, apresentando disfagia avan\u00e7ada e alimentando-se por via oral, necessita de adapta\u00e7\u00f5es e modifica\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas para sua condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Qual alimento melhor se adequa \u00e0 dieta desse paciente?<\/p>","resposta":4096331,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alface.","id":4096328,"corpo":"<p align=justify>Alface.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7\u00e3 crua. ","id":4096329,"corpo":"<p align=justify>Ma\u00e7\u00e3 crua.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Castanha de caju.","id":4096330,"corpo":"<p align=justify>Castanha de caju.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mel\u00e3o sem sementes.","id":4096331,"corpo":"<p align=justify>Mel\u00e3o sem sementes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1147413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Sebrae (2019), in\u00fameros s\u00e3o os empreendedores iniciantes que passam por dificuldades nos primeiros meses de abertura do novo neg\u00f3cio por n\u00e3o terem se planejado antecipadamente, pois o desenvolvimento pr\u00e9vio do plano de neg\u00f3cio \u00e9 essencial. O plano de neg\u00f3cio \u00e9 um documento com a descri\u00e7\u00e3o da oportunidade de neg\u00f3cio que o empreendedor pretende desenvolver. Esse documento tem por objetivo detalhar o neg\u00f3cio, para tal entre outros, traz a descri\u00e7\u00e3o do conceito do neg\u00f3cio, da estrat\u00e9gia competitiva, dos atributos de valor da oferta e dos riscos, das estrat\u00e9gias mercadol\u00f3gicas, dos custos e lucros envolvidos. Em suma, \u00e9 composto por quatro planejamentos base. SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS. Como elaborar um plano de neg\u00f3cio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.sebrae.com.br\/sites\/PortalSebrae\/artigos\/como-elaborar-um-plano-denegocio, 37d2438af1c92410VgnVCM100000b272010aRCRD? origem=tema&amp;codTema=9. Acesso em: 05 jul\/2019. DOLABELA, Fernando. O Segredo de Lu\u00edsa: uma ideia, uma paix\u00e3o e um plano de neg\u00f3cios: como nasce o empreendedor e se cria uma empresa. S\u00e3o Paulo: Sextante, 2012. Com rela\u00e7\u00e3o aos planejamentos base que comp\u00f5em o Plano de Neg\u00f3cio, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":39216,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1147415,"hashId":"03913d6ceee820aaf83bc8673d39d203","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Sebrae (2019), in\u00fameros s\u00e3o os empreendedores iniciantes que passam por\r\ndificuldades nos primeiros meses de abertura do novo neg\u00f3cio por n\u00e3o terem se planejado\r\nantecipadamente, pois o desenvolvimento pr\u00e9vio do plano de neg\u00f3cio \u00e9 essencial. O plano de\r\nneg\u00f3cio \u00e9 um documento com a descri\u00e7\u00e3o da oportunidade de neg\u00f3cio que o empreendedor\r\npretende desenvolver. Esse documento tem por objetivo detalhar o neg\u00f3cio, para tal entre\r\noutros, traz a descri\u00e7\u00e3o do conceito do neg\u00f3cio, da estrat\u00e9gia competitiva, dos atributos de\r\nvalor da oferta e dos riscos, das estrat\u00e9gias mercadol\u00f3gicas, dos custos e lucros envolvidos.\r\nEm suma, \u00e9 composto por quatro planejamentos base.\r\n<\/p><p align=\"justify\">SERVI\u00c7O BRASILEIRO DE APOIO \u00c0S MICRO E PEQUENAS EMPRESAS.\r\nComo elaborar um plano de neg\u00f3cio. Dispon\u00edvel em:\r\nhttp:\/\/www.sebrae.com.br\/sites\/PortalSebrae\/artigos\/como-elaborar-um-plano-denegocio,\r\n37d2438af1c92410VgnVCM100000b272010aRCRD?\r\norigem=tema&amp;codTema=9. Acesso em: 05 jul\/2019.\r\n<\/p><p align=\"justify\">DOLABELA, Fernando. O Segredo de Lu\u00edsa: uma ideia, uma paix\u00e3o e um plano\r\nde neg\u00f3cios: como nasce o empreendedor e se cria uma empresa. S\u00e3o Paulo:\r\nSextante, 2012.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos planejamentos base que comp\u00f5em o Plano de Neg\u00f3cio, assinale a alternativa\r\nCORRETA:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4096340,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas, Estrat\u00e9gico, Mercadol\u00f3gico e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)","id":4096336,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o de Pessoas, Estrat\u00e9gico, Mercadol\u00f3gico e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico, Mercadol\u00f3gico, Financeiro e Gest\u00e3o de Pessoas","id":4096337,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gico, Mercadol\u00f3gico, Financeiro e Gest\u00e3o de Pessoas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mercadol\u00f3gico, Financeiro, Gest\u00e3o de Pessoas e de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)","id":4096338,"corpo":"<p align=justify>Mercadol\u00f3gico, Financeiro, Gest\u00e3o de Pessoas e de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (TI)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico, Opera\u00e7\u00f5es, Financeiro e Gest\u00e3o de Pessoas","id":4096339,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gico, Opera\u00e7\u00f5es, Financeiro e Gest\u00e3o de Pessoas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gico, Mercadol\u00f3gico, Financeiro e Opera\u00e7\u00f5es","id":4096340,"corpo":"<p align=justify>Estrat\u00e9gico, Mercadol\u00f3gico, Financeiro e Opera\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1147415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um alternador com excita\u00e7\u00e3o independente inicialmente operando a vazio, com tens\u00e3o e frequ\u00eancia nominais, passa a alimentar uma carga RL (resistiva e indutiva). Assinale a alternativa CORRETA para as consequ\u00eancias na tens\u00e3o de sa\u00edda do alternador, se nenhum ajuste for feito na sua corrente de excita\u00e7\u00e3o e na m\u00e1quina prim\u00e1ria a qual est\u00e1 acoplado.","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147647,"hashId":"1b50560fe67b46ee764877565dc635ed","enunciado":"<p align=justify>Um alternador com excita\u00e7\u00e3o independente inicialmente operando a vazio, com tens\u00e3o e\r\nfrequ\u00eancia nominais, passa a alimentar uma carga RL (resistiva e indutiva). Assinale a\r\nalternativa CORRETA para as consequ\u00eancias na tens\u00e3o de sa\u00edda do alternador, se nenhum\r\najuste for feito na sua corrente de excita\u00e7\u00e3o e na m\u00e1quina prim\u00e1ria a qual est\u00e1 acoplado.<\/p>","resposta":4097434,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amplitude da tens\u00e3o diminui e sua frequ\u00eancia tamb\u00e9m.","id":4097434,"corpo":"<p align=justify>A amplitude da tens\u00e3o diminui e sua frequ\u00eancia tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A amplitude da tens\u00e3o aumenta e a sua frequ\u00eancia tamb\u00e9m.","id":4097435,"corpo":"<p align=justify>A amplitude da tens\u00e3o aumenta e a sua frequ\u00eancia tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amplitude da tens\u00e3o aumenta e a sua frequ\u00eancia diminui.","id":4097436,"corpo":"<p align=justify>A amplitude da tens\u00e3o aumenta e a sua frequ\u00eancia diminui.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A amplitude da tens\u00e3o diminui e a sua frequ\u00eancia aumenta.","id":4097437,"corpo":"<p align=justify>A amplitude da tens\u00e3o diminui e a sua frequ\u00eancia aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A amplitude da tens\u00e3o se mant\u00e9m inalterada, assim como a sua frequ\u00eancia.","id":4097438,"corpo":"<p align=justify>A amplitude da tens\u00e3o se mant\u00e9m inalterada, assim como a sua frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O in\u00edcio do processo de Reforma Psiqui\u00e1trica no Brasil \u00e9 contempor\u00e2neo da eclos\u00e3o do \u201cmovimento sanit\u00e1rio\u201d, nos anos 70. Mas, somente no ano de 2001, a Lei Federal 10.216 \u00e9 sancionada no pa\u00eds. Sobre o que disp\u00f5e a Lei 10.216?","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147655,"hashId":"9aa25e2fc63f877aa0ca2de2e60f1fed","enunciado":"<p align=justify>O in\u00edcio do processo de Reforma Psiqui\u00e1trica no Brasil \u00e9 contempor\u00e2neo da eclos\u00e3o do \u201cmovimento sanit\u00e1rio\u201d, nos anos 70. Mas, somente no ano de 2001, a Lei Federal 10.216 \u00e9 sancionada no pa\u00eds. Sobre o que disp\u00f5e a Lei 10.216?<\/p>","resposta":4097474,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pol\u00edtica para a quest\u00e3o do \u00e1lcool e de outras drogas com a incorpora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":4097473,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica para a quest\u00e3o do \u00e1lcool e de outras drogas com a incorpora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.","id":4097474,"corpo":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o entre as gest\u00f5es federal, estadual e municipal, sob o poder de controle social, exercido atrav\u00e9s dos Conselhos de Sa\u00fade.","id":4097475,"corpo":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o entre as gest\u00f5es federal, estadual e municipal, sob o poder de controle social, exercido atrav\u00e9s dos Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Linhas espec\u00edficas de financiamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os abertos e substitutivos ao hospital psiqui\u00e1trico.","id":4097476,"corpo":"<p align=justify>As Linhas espec\u00edficas de financiamento do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para a manuten\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os abertos e substitutivos ao hospital psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1147655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A persist\u00eancia e a intensidade com que os estressores s\u00e3o vivenciados pelo indiv\u00edduo, associadas a sucessivas tentativas de lidar adequadamente com fatores de estresse, podem tornar esse indiv\u00edduo vulner\u00e1vel ao surgimento da S\u00edndrome de Burnout (SB). Muitas s\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es e modelos de Burnout, no entanto, o mais utilizado e consolidado na literatura \u00e9 o de Maslach e Jackson (1981), constitu\u00eddo das seguintes dimens\u00f5es:","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147658,"hashId":"203dd319ef313fe8ccfb75fa6b4bb9c5","enunciado":"<p align=justify>A persist\u00eancia e a intensidade com que os estressores s\u00e3o vivenciados pelo indiv\u00edduo, associadas a sucessivas tentativas de lidar adequadamente com fatores de estresse, podem tornar esse indiv\u00edduo vulner\u00e1vel ao surgimento da S\u00edndrome de Burnout (SB). Muitas s\u00e3o as defini\u00e7\u00f5es e modelos de Burnout, no entanto, o mais utilizado e consolidado na literatura \u00e9 o de Maslach e Jackson (1981), constitu\u00eddo das seguintes dimens\u00f5es:<\/p>","resposta":4097486,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evita\u00e7\u00e3o de danos, personaliza\u00e7\u00e3o e autodiretividade.","id":4097485,"corpo":"<p align=justify>Evita\u00e7\u00e3o de danos, personaliza\u00e7\u00e3o e autodiretividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exaust\u00e3o Emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e baixa realiza\u00e7\u00e3o pessoal.","id":4097486,"corpo":"<p align=justify>Exaust\u00e3o Emocional, despersonaliza\u00e7\u00e3o e baixa realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfrentamento focado no problema e Enfrentamento focado na emo\u00e7\u00e3o.","id":4097487,"corpo":"<p align=justify>Enfrentamento focado no problema e Enfrentamento focado na emo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Cognitiva e Processos Autorreferenciais, Necessidades Psicol\u00f3gicas B\u00e1sicas Antecedentes Individuais e Sociais.","id":4097488,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o Cognitiva e Processos Autorreferenciais, Necessidades Psicol\u00f3gicas B\u00e1sicas Antecedentes Individuais e Sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1147658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de transtorno do espectro autista (TEA) em um filho tem sido descrito por diversos autores como raz\u00e3o de excessivo stress parental, seja em compara\u00e7\u00e3o ao stress de pais de filhos com desenvolvimento t\u00edpico, ou de filhos com outras doen\u00e7as. Os TEA se caracterizam pela presen\u00e7a de:","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147659,"hashId":"dda128895e692e029e427c7163aed3a8","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de transtorno do espectro autista (TEA) em um filho tem sido descrito por diversos autores como raz\u00e3o de excessivo stress parental, seja em compara\u00e7\u00e3o ao stress de pais de filhos com desenvolvimento t\u00edpico, ou de filhos com outras doen\u00e7as. Os TEA se caracterizam pela presen\u00e7a de:<\/p>","resposta":4097491,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decl\u00ednio de v\u00e1rias habilidades intelectuais, transtorno do comportamento e decl\u00ednio funcional.","id":4097489,"corpo":"<p align=justify>Decl\u00ednio de v\u00e1rias habilidades intelectuais, transtorno do comportamento e decl\u00ednio funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma tr\u00edade de preju\u00edzos nas \u00e1reas de controle dos impulsos, aten\u00e7\u00e3o e repert\u00f3rio de comportamentos hipercin\u00e9ticos.","id":4097490,"corpo":"<p align=justify>Uma tr\u00edade de preju\u00edzos nas \u00e1reas de controle dos impulsos, aten\u00e7\u00e3o e repert\u00f3rio de comportamentos hipercin\u00e9ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma inabilidade em responder adequadamente aos est\u00edmulos externos, al\u00e9m das peculiaridades no estabelecimento de v\u00ednculos afetivos e dos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o-verbal.","id":4097491,"corpo":"<p align=justify>Uma inabilidade em responder adequadamente aos est\u00edmulos externos, al\u00e9m das peculiaridades no estabelecimento de v\u00ednculos afetivos e dos padr\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o verbal e n\u00e3o-verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma s\u00e9rie de comprometimentos de linguagem (afasia), atribui\u00e7\u00e3o de significado a percep\u00e7\u00e3o sensorial (agnosia), integra\u00e7\u00e3o de atividades motoras (apraxia), organiza\u00e7\u00e3o e planejamento (fun\u00e7\u00f5es executivas), al\u00e9m de habilidades viso espaciais.","id":4097492,"corpo":"<p align=justify>Uma s\u00e9rie de comprometimentos de linguagem (afasia), atribui\u00e7\u00e3o de significado a percep\u00e7\u00e3o sensorial (agnosia), integra\u00e7\u00e3o de atividades motoras (apraxia), organiza\u00e7\u00e3o e planejamento (fun\u00e7\u00f5es executivas), al\u00e9m de habilidades viso espaciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1147659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o potencial de contamina\u00e7\u00e3o em cirurgias, enumere as afirma\u00e7\u00f5es correlacionando seus conceitos: I. CIRURGIAS LIMPAS II. CIRURGIAS POTENCIALMENTE CONTAMINADAS III. CIRURGIAS CONTAMINADAS IV. CIRURGIAS INFECTADAS ( ) Realizadas em tecidos ou \u00f3rg\u00e3os com presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o purulenta, \u00e1rea necr\u00f3tica ou corpo estranho, perfura\u00e7\u00e3o de v\u00edscera, les\u00e3o penetrante h\u00e1 mais de quatro horas ou contamina\u00e7\u00e3o fecal. ( ) Realizadas em tecidos colonizados por flora microbiana residente pouco numerosa ou em tecidos de dif\u00edcil descontamina\u00e7\u00e3o, em abertura do trato respirat\u00f3rio, digest\u00f3rio ou geniturin\u00e1rio, sob condi\u00e7\u00f5es controladas. ( ) Realizadas em tecidos colonizados por flora bacteriana abundante, cuja descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil, quebra grosseira de t\u00e9cnica ass\u00e9ptica, trauma penetrante a menos de quatro horas, feridas abertas cronicamente. ( ) Realizadas em tecidos est\u00e9reis ou passiveis de descontamina\u00e7\u00e3o, cirurgias eletivas n\u00e3o traum\u00e1ticas, com fechamento por primeira inten\u00e7\u00e3o, sem penetra\u00e7\u00e3o no trato respirat\u00f3rio, digest\u00f3rio e geniturin\u00e1rio, sem falha t\u00e9cnica e sem drenos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39234,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147669,"hashId":"a758cf8ac4ba3f0b360bbbe94b2200a5","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o potencial de contamina\u00e7\u00e3o em cirurgias, enumere as afirma\u00e7\u00f5es\r\ncorrelacionando seus conceitos:\r\nI. CIRURGIAS LIMPAS\r\nII. CIRURGIAS POTENCIALMENTE CONTAMINADAS\r\nIII. CIRURGIAS CONTAMINADAS\r\nIV. CIRURGIAS INFECTADAS\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Realizadas em tecidos ou \u00f3rg\u00e3os com presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o purulenta, \u00e1rea necr\u00f3tica ou\r\ncorpo estranho, perfura\u00e7\u00e3o de v\u00edscera, les\u00e3o penetrante h\u00e1 mais de quatro horas ou\r\ncontamina\u00e7\u00e3o fecal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizadas em tecidos colonizados por flora microbiana residente pouco numerosa ou em\r\ntecidos de dif\u00edcil descontamina\u00e7\u00e3o, em abertura do trato respirat\u00f3rio, digest\u00f3rio ou\r\ngeniturin\u00e1rio, sob condi\u00e7\u00f5es controladas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizadas em tecidos colonizados por flora bacteriana abundante, cuja descontamina\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 dif\u00edcil, quebra grosseira de t\u00e9cnica ass\u00e9ptica, trauma penetrante a menos de quatro\r\nhoras, feridas abertas cronicamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Realizadas em tecidos est\u00e9reis ou passiveis de descontamina\u00e7\u00e3o, cirurgias eletivas n\u00e3o\r\ntraum\u00e1ticas, com fechamento por primeira inten\u00e7\u00e3o, sem penetra\u00e7\u00e3o no trato respirat\u00f3rio,\r\ndigest\u00f3rio e geniturin\u00e1rio, sem falha t\u00e9cnica e sem drenos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4097536,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, I, IV e II","id":4097532,"corpo":"<p align=justify>III, I, IV e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":4097533,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II, IV e I","id":4097534,"corpo":"<p align=justify>III, II, IV e I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, III, II e I","id":4097535,"corpo":"<p align=justify>IV, III, II e I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, II, III e I","id":4097536,"corpo":"<p align=justify>IV, II, III e I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o e Tipos de Cirurgia","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405787,"slug":"enfermagem-classificacao-e-tipos-de-cirurgia"}],"slug":"enfermagem\/1147669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida\/est\u00e1vel (FIR\/FIE), o sistema com travamento parafuso-placa oferece vantagens e desvantagens. Sobre o uso desse sistema em traumatologia bucomaxilofacial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39221,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-faciais-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147486,"hashId":"694e457230a4d2156bdf8d72e830c222","enunciado":"<p align=\"justify\">Na fixa\u00e7\u00e3o interna r\u00edgida\/est\u00e1vel (FIR\/FIE), o sistema com travamento parafuso-placa oferece vantagens e desvantagens. Sobre o uso desse sistema em traumatologia bucomaxilofacial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4096678,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se comparado ao sistema convencional, \u00e9 melhor quando relacionado ao contato \u00f3sseo.","id":4096674,"corpo":"<p align=justify>Se comparado ao sistema convencional, \u00e9 melhor quando relacionado ao contato \u00f3sseo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma desvantagem \u00e9 a possibilidade de resposta inflamat\u00f3ria e infec\u00e7\u00e3o.","id":4096675,"corpo":"<p align=justify>Uma desvantagem \u00e9 a possibilidade de resposta inflamat\u00f3ria e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dos sistemas dispon\u00edveis, o de melhor adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 o de 2,0 mm.","id":4096676,"corpo":"<p align=justify>Dos sistemas dispon\u00edveis, o de melhor adapta\u00e7\u00e3o \u00e9 o de 2,0 mm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe a possibilidade de afrouxamento no sistema com travamento parafuso-placa.","id":4096677,"corpo":"<p align=justify>Existe a possibilidade de afrouxamento no sistema com travamento parafuso-placa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Torna desnecess\u00e1rio o contato \u00edntimo com o tecido \u00f3sseo em toda a sua extens\u00e3o.","id":4096678,"corpo":"<p align=justify>Torna desnecess\u00e1rio o contato \u00edntimo com o tecido \u00f3sseo em toda a sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1147486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que o processo de luto pode n\u00e3o ter um bom desenvolvimento, cursando com complica\u00e7\u00f5es e vindo a exigir tratamento. Quais os principais tipos de complica\u00e7\u00f5es do luto?","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147679,"hashId":"bdefdef29f24099b9c0ca64f868a7e09","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 sabido que o processo de luto pode n\u00e3o ter um bom desenvolvimento, cursando com complica\u00e7\u00f5es e vindo a exigir tratamento. Quais os principais tipos de complica\u00e7\u00f5es do luto?<\/p>","resposta":4097575,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luto cr\u00f4nico e luto inibido.","id":4097575,"corpo":"<p align=justify>Luto cr\u00f4nico e luto inibido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luto mascarado e doen\u00e7a do luto.","id":4097576,"corpo":"<p align=justify>Luto mascarado e doen\u00e7a do luto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luto parental e luto n\u00e3o autorizado.","id":4097577,"corpo":"<p align=justify>Luto parental e luto n\u00e3o autorizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luto exagerado e luto antecipat\u00f3rio.","id":4097578,"corpo":"<p align=justify>Luto exagerado e luto antecipat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1147679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o da demanda emocional e do diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico do paciente e orientar as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas, o psic\u00f3logo hospitalar, atendendo em um ambulat\u00f3rio de hospital geral, pode fazer uso de testes psicol\u00f3gicos. Quais s\u00e3o os testes de uso privativo do psic\u00f3logo que podem ser usados nessa avalia\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147689,"hashId":"3c062054e474def69d665d5dc0400219","enunciado":"<p align=justify>Para auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o da demanda emocional e do diagn\u00f3stico psicol\u00f3gico do paciente e orientar as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas, o psic\u00f3logo hospitalar, atendendo em um ambulat\u00f3rio de hospital geral, pode fazer uso de testes psicol\u00f3gicos. Quais s\u00e3o os testes de uso privativo do psic\u00f3logo que podem ser usados nessa avalia\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4097616,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bateria Rotas de Aten\u00e7\u00e3o e Teste Mini \u2013 Mental.","id":4097615,"corpo":"<p align=justify>Bateria Rotas de Aten\u00e7\u00e3o e Teste Mini \u2013 Mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio de Depress\u00e3o de Beck (BDI-II) e Invent\u00e1rio de Habilidades Sociais 2 (IHS-2).","id":4097616,"corpo":"<p align=justify>Invent\u00e1rio de Depress\u00e3o de Beck (BDI-II) e Invent\u00e1rio de Habilidades Sociais 2 (IHS-2).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio de Ansiedade de Tra\u00e7o (IDATE) e Question\u00e1rio de Qualidade de Vida SF-36.","id":4097617,"corpo":"<p align=justify>Invent\u00e1rio de Ansiedade de Tra\u00e7o (IDATE) e Question\u00e1rio de Qualidade de Vida SF-36.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio de Percep\u00e7\u00e3o de Suporte Familiar (IPSF) e G36- Teste n\u00e3o verbal de intelig\u00eancia.","id":4097618,"corpo":"<p align=justify>Invent\u00e1rio de Percep\u00e7\u00e3o de Suporte Familiar (IPSF) e G36- Teste n\u00e3o verbal de intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1147689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019 tem como objetivos orientar a(o) psic\u00f3loga(o) na elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o. Assinale a alternativa correta que lista todas as modalidades de documentos psicol\u00f3gicos, de acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147691,"hashId":"51d28ad8aa19c9b4bd5d5285438da510","enunciado":"<p align=justify>A resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00ba 06\/2019 tem como objetivos orientar a(o) psic\u00f3loga(o) na elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos no exerc\u00edcio da sua profiss\u00e3o. Assinale a alternativa correta que lista todas as modalidades de documentos psicol\u00f3gicos, de acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4097626,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o, atestado, laudo psicol\u00f3gico e parecer psicol\u00f3gico.","id":4097623,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o, atestado, laudo psicol\u00f3gico e parecer psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o, atestado, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico e parecer psicol\u00f3gico.","id":4097624,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o, atestado, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico e parecer psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico, relat\u00f3rio multiprofissional e laudo psicol\u00f3gico.","id":4097625,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico, relat\u00f3rio multiprofissional e laudo psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o, atestado psicol\u00f3gico, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico, relat\u00f3rio multiprofissional, laudo psicol\u00f3gico e parecer psicol\u00f3gico.","id":4097626,"corpo":"<p align=justify>Declara\u00e7\u00e3o, atestado psicol\u00f3gico, relat\u00f3rio psicol\u00f3gico, relat\u00f3rio multiprofissional, laudo psicol\u00f3gico e parecer psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1147691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39234,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147695,"hashId":"fc368d5a156dc6251e7bd06414531f7c","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39234\/Q22.GIF\"><\/p>","resposta":4097636,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 1 e 2","id":4097636,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 1 e 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 2 e 3","id":4097637,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3, 2 e 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 3 e 2","id":4097638,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 3 e 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 2, 1 e 3","id":4097639,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 2, 1 e 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 2 e 2","id":4097640,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 2 e 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"}],"slug":"enfermagem\/1147695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN 557\/2017 que normatiza a aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas.( ) A aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas em pacientes em unidades de emerg\u00eancia, unidade de terapia intensiva, semi intensivas, ou demais unidades de assist\u00eancia, dever\u00e3o ser executadas pelo enfermeiro conforme disp\u00f5e a Lei do Exerc\u00edcio Profissional da Enfermagem.( ) Os pacientes internados em unidades de emerg\u00eancia, sala de estabiliza\u00e7\u00e3o e demais unidades de assist\u00eancia que necessitem de aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas e sejam classificados como graves, dever\u00e3o ser aspirados privativamente pelo enfermeiro, mesmo estando sem respira\u00e7\u00e3o artificia, exceto em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.( ) O T\u00e9cnico em enfermagem n\u00e3o poder\u00e1 aspirar os pacientes em uso de traqueostomia de longa perman\u00eancia ou definitiva, sendo ela em uso hospitalar, domiciliar ou em atendimento ambulatorial.( ) A aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas em pacientes intubados ou com traqueostomias deve ser realizada privativamente pelo enfermeiro, sendo em unidade de terapia intensiva, emerg\u00eancia ou demais unidades de assist\u00eancia.( ) Os pacientes classificados como n\u00e3o graves com necessidade de aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas, que estejam internados em unidades de interna\u00e7\u00e3o, atendimentos domiciliar poder\u00e3o ser aspirados pelo T\u00e9cnico em Enfermagem, desde que previamente avaliado pelo Enfermeiro, que far\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o desse procedimento.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39234,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147697,"hashId":"cd8745409f989e8c199072b9f7755d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado na Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN 557\/2017 que normatiza a aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas em pacientes em unidades de emerg\u00eancia, unidade de terapia intensiva, semi intensivas, ou demais unidades de assist\u00eancia, dever\u00e3o ser executadas pelo enfermeiro conforme disp\u00f5e a Lei do Exerc\u00edcio Profissional da Enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pacientes internados em unidades de emerg\u00eancia, sala de estabiliza\u00e7\u00e3o e demais unidades de assist\u00eancia que necessitem de aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas e sejam classificados como graves, dever\u00e3o ser aspirados privativamente pelo enfermeiro, mesmo estando sem respira\u00e7\u00e3o artificia, exceto em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O T\u00e9cnico em enfermagem n\u00e3o poder\u00e1 aspirar os pacientes em uso de traqueostomia de longa perman\u00eancia ou definitiva, sendo ela em uso hospitalar, domiciliar ou em atendimento ambulatorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas em pacientes intubados ou com traqueostomias deve ser realizada privativamente pelo enfermeiro, sendo em unidade de terapia intensiva, emerg\u00eancia ou demais unidades de assist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pacientes classificados como n\u00e3o graves com necessidade de aspira\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas, que estejam internados em unidades de interna\u00e7\u00e3o, atendimentos domiciliar poder\u00e3o ser aspirados pelo T\u00e9cnico em Enfermagem, desde que previamente avaliado pelo Enfermeiro, que far\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o desse procedimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p>","resposta":4097652,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F","id":4097650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V","id":4097651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V","id":4097652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":4097653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V","id":4097654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":"enfermagem\/1147697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sufixos em terminologia cir\u00fargica, identifique as proposi\u00e7\u00f5es corretas: I. Ectomia \u00e9 a abertura cir\u00fargica de uma nova \u201cboca\u201d cavidade. II. Rafia \u00e9 a sutura de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido. III. Pexia \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o da forma de um \u00f3rg\u00e3o. IV. Scopia \u00e9 a visualiza\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o. V. Plastia \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o. Assinale a alternativa, contendo as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras:","provas":[{"id":39234,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem","id":17090},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147710,"hashId":"7cda025e3d08a66248a414119daa5262","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sufixos em terminologia cir\u00fargica, identifique as proposi\u00e7\u00f5es corretas:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Ectomia \u00e9 a abertura cir\u00fargica de uma nova \u201cboca\u201d cavidade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Rafia \u00e9 a sutura de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Pexia \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o da forma de um \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Scopia \u00e9 a visualiza\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Plastia \u00e9 a fixa\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa, contendo as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4097716,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4097715,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV est\u00e3o corretas.","id":4097716,"corpo":"<p align=justify>II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV est\u00e3o corretas.","id":4097717,"corpo":"<p align=justify>I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4097718,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4097719,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1147710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 um importante instrumento para o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como para a normatiza\u00e7\u00e3o das atividades t\u00e9cnicas correlatas. Sobre a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147718,"hashId":"abc48668bc356486587acbe23610aa35","enunciado":"<p align=\"justify\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica \u00e9 um importante instrumento para o planejamento, a organiza\u00e7\u00e3o e a operacionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, bem como para a normatiza\u00e7\u00e3o das atividades t\u00e9cnicas correlatas. Sobre a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4097748,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as no perfil epidemiol\u00f3gico das popula\u00e7\u00f5es, no qual se observa um aumento das taxas de mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, e um decl\u00ednio das mortes por causas externas e doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas, t\u00eam demandado a incorpora\u00e7\u00e3o de novas doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis \u00e0s atividades da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":4097745,"corpo":"<p align=justify>As mudan\u00e7as no perfil epidemiol\u00f3gico das popula\u00e7\u00f5es, no qual se observa um aumento das taxas de mortalidade por doen\u00e7as infecciosas e parasit\u00e1rias, e um decl\u00ednio das mortes por causas externas e doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas, t\u00eam demandado a incorpora\u00e7\u00e3o de novas doen\u00e7as e agravos transmiss\u00edveis \u00e0s atividades da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias do sistema de sa\u00fade (municipal, estadual e federal) abarcam os espectros das fun\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, com graus de especificidade iguais.","id":4097746,"corpo":"<p align=justify>As compet\u00eancias do sistema de sa\u00fade (municipal, estadual e federal) abarcam os espectros das fun\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, com graus de especificidade iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es executivas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica s\u00e3o inerentes \u00e0 esfera federal, pois seu exerc\u00edcio exige conhecimento anal\u00edtico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade nacional.","id":4097747,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es executivas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica s\u00e3o inerentes \u00e0 esfera federal, pois seu exerc\u00edcio exige conhecimento anal\u00edtico da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a vigil\u00e2ncia dos fatores comportamentais de risco e prote\u00e7\u00e3o para as doen\u00e7as e agravos n\u00e3o transmiss\u00edveis, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade usa informa\u00e7\u00f5es geradas por inqu\u00e9ritos nacionais.","id":4097748,"corpo":"<p align=justify>Para a vigil\u00e2ncia dos fatores comportamentais de risco e prote\u00e7\u00e3o para as doen\u00e7as e agravos n\u00e3o transmiss\u00edveis, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade usa informa\u00e7\u00f5es geradas por inqu\u00e9ritos nacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O planejamento das a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o governamental \u00e9 de responsabilidade do n\u00edvel federal.","id":4097749,"corpo":"<p align=justify>O planejamento das a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o governamental \u00e9 de responsabilidade do n\u00edvel federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1147718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente adulto, sexo masculino, foi encaminhado pelo seu m\u00e9dico em virtude de um diagn\u00f3stico de polipose intestinal, bem como observa\u00e7\u00e3o de les\u00f5es bucais. Ao exame odontol\u00f3gico, foram observadas m\u00faltiplas pigmenta\u00e7\u00f5es mel\u00e2nicas distribu\u00eddas em regi\u00e3o jugal, gengivas, palato duro, face interna dos l\u00e1bios e l\u00edngua. Ao exame f\u00edsico, tamb\u00e9m foram observadas pigmenta\u00e7\u00f5es semelhantes tanto em m\u00e3os como em p\u00e9s. Ao ser consultado, o m\u00e9dico em quest\u00e3o referiu que o paciente n\u00e3o portava qualquer tipo de nefropatia. Considerando-se as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico para o caso?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147520,"hashId":"fd2684ee9ca933d366a284bc7c058bd7","enunciado":"<p align=justify>Paciente adulto, sexo masculino, foi encaminhado pelo seu m\u00e9dico em virtude de um diagn\u00f3stico de polipose intestinal, bem como observa\u00e7\u00e3o de les\u00f5es bucais. Ao exame odontol\u00f3gico, foram observadas m\u00faltiplas pigmenta\u00e7\u00f5es mel\u00e2nicas distribu\u00eddas em regi\u00e3o jugal, gengivas, palato duro, face interna dos l\u00e1bios e l\u00edngua. Ao exame f\u00edsico, tamb\u00e9m foram observadas pigmenta\u00e7\u00f5es semelhantes tanto em m\u00e3os como em p\u00e9s. Ao ser consultado, o m\u00e9dico em quest\u00e3o referiu que o paciente n\u00e3o portava qualquer tipo de nefropatia. Considerando-se as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico para o caso?<\/p>","resposta":4096834,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Darier.","id":4096832,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Darier.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Addison.","id":4096833,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a de Addison.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Peutz-Jeghers. ","id":4096834,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Peutz-Jeghers.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Papillon Lef\u00e8vre.","id":4096835,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>S\u00edndrome de Papillon Lef\u00e8vre.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1147520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) foi criado em 1973 e representa um grande avan\u00e7o nas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais responsabilidades do profissional enfermeiro junto \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sobre imuniza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147728,"hashId":"13d40da50c72b971cf2c4063a0978f68","enunciado":"<p align=\"justify\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) foi criado em 1973 e representa um grande avan\u00e7o nas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. A vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais responsabilidades do profissional enfermeiro junto \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Sobre imuniza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4097798,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto as vacinas virais quanto as vacinas bacterianas, atenuadas ou inativadas, s\u00e3o eficazes e estimulam a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria (ant\u00edgenos T-dependente).","id":4097798,"corpo":"<p align=justify>Tanto as vacinas virais quanto as vacinas bacterianas, atenuadas ou inativadas, s\u00e3o eficazes e estimulam a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria (ant\u00edgenos T-dependente).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vacinas virais, em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s bacterianas, t\u00eam uma grande vantagem, pois, em situa\u00e7\u00f5es de atraso no cumprimento do calend\u00e1rio vacinal, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de recome\u00e7ar o esquema vacinal.","id":4097799,"corpo":"<p align=justify>As vacinas virais, em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s bacterianas, t\u00eam uma grande vantagem, pois, em situa\u00e7\u00f5es de atraso no cumprimento do calend\u00e1rio vacinal, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de recome\u00e7ar o esquema vacinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 importante que o ant\u00edgeno vacinal seja aplicado o mais precocemente poss\u00edvel, antes que a pessoa entre em contato com o agente infeccioso, pois a vacina aplicada estimular\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos inespec\u00edficos e a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria.","id":4097800,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 importante que o ant\u00edgeno vacinal seja aplicado o mais precocemente poss\u00edvel, antes que a pessoa entre em contato com o agente infeccioso, pois a vacina aplicada estimular\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos inespec\u00edficos e a produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na reexposi\u00e7\u00e3o a um agente infeccioso cujo indiv\u00edduo j\u00e1 foi vacinado, a resposta ser\u00e1 mais r\u00e1pida e menos potente, mesmo assim, \u00e9 poss\u00edvel prevenir a doen\u00e7a.","id":4097801,"corpo":"<p align=justify>Na reexposi\u00e7\u00e3o a um agente infeccioso cujo indiv\u00edduo j\u00e1 foi vacinado, a resposta ser\u00e1 mais r\u00e1pida e menos potente, mesmo assim, \u00e9 poss\u00edvel prevenir a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imunidade causada por processo infeccioso decorrente tanto do adoecimento (por exemplo sarampo), quanto do processo de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo ativa-natural.","id":4097802,"corpo":"<p align=justify>A imunidade causada por processo infeccioso decorrente tanto do adoecimento (por exemplo sarampo), quanto do processo de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 do tipo ativa-natural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1147728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Frio, sistema utilizado pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), tem o objetivo de assegurar que os imunobiol\u00f3gicos disponibilizados no servi\u00e7o de vacina\u00e7\u00e3o sejam mantidos em condi\u00e7\u00f5es adequadas de transporte, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o, permitindo que eles permane\u00e7am com suas caracter\u00edsticas iniciais at\u00e9 o momento da sua administra\u00e7\u00e3o. Sobre a Rede de Frio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147735,"hashId":"e6cf3518c8b0b61dbcffacfe64c2760c","enunciado":"<p align=\"justify\">A Rede de Frio, sistema utilizado pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI), tem o objetivo de assegurar que os imunobiol\u00f3gicos disponibilizados no servi\u00e7o de vacina\u00e7\u00e3o sejam mantidos em condi\u00e7\u00f5es adequadas de transporte, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o, permitindo que eles permane\u00e7am com suas caracter\u00edsticas iniciais at\u00e9 o momento da sua administra\u00e7\u00e3o. Sobre a Rede de Frio, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4097833,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a inst\u00e2ncia inicial da Rede de Frio, onde os procedimentos de vacina\u00e7\u00e3o propriamente ditos s\u00e3o executados mediante a\u00e7\u00f5es de rotina, campanhas e outras estrat\u00e9gias.","id":4097829,"corpo":"<p align=justify>A sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 a inst\u00e2ncia inicial da Rede de Frio, onde os procedimentos de vacina\u00e7\u00e3o propriamente ditos s\u00e3o executados mediante a\u00e7\u00f5es de rotina, campanhas e outras estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na sala de vacina\u00e7\u00e3o, todas as vacinas devem ser armazenadas entre -2 \u00baC e +8 \u00baC, sendo ideal +5 \u00baC.","id":4097830,"corpo":"<p align=justify>Na sala de vacina\u00e7\u00e3o, todas as vacinas devem ser armazenadas entre -2 \u00baC e +8 \u00baC, sendo ideal +5 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estoque de imunobiol\u00f3gicos no servi\u00e7o de sa\u00fade n\u00e3o deve ser maior do que a quantidade prevista para o consumo de uma semana, a fim de reduzir os riscos de exposi\u00e7\u00e3o dos produtos a situa\u00e7\u00f5es que possam comprometer sua qualidade.","id":4097831,"corpo":"<p align=justify>O estoque de imunobiol\u00f3gicos no servi\u00e7o de sa\u00fade n\u00e3o deve ser maior do que a quantidade prevista para o consumo de uma semana, a fim de reduzir os riscos de exposi\u00e7\u00e3o dos produtos a situa\u00e7\u00f5es que possam comprometer sua qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A limpeza do equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o deve ser realizada na v\u00e9spera de feriado prolongado ou ao final da jornada de trabalho, pois, ap\u00f3s o procedimento, o equipamento ficar\u00e1 fechado e assim recuperar\u00e1 a temperatura ideal mais rapidamente.","id":4097832,"corpo":"<p align=justify>A limpeza do equipamento de refrigera\u00e7\u00e3o deve ser realizada na v\u00e9spera de feriado prolongado ou ao final da jornada de trabalho, pois, ap\u00f3s o procedimento, o equipamento ficar\u00e1 fechado e assim recuperar\u00e1 a temperatura ideal mais rapidamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O refrigerador tipo \u201cfrigobar\u201d n\u00e3o deve ser utilizado para conserva\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos.","id":4097833,"corpo":"<p align=justify>O refrigerador tipo \u201cfrigobar\u201d n\u00e3o deve ser utilizado para conserva\u00e7\u00e3o de imunobiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1147735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e considerando a prote\u00e7\u00e3o integral e o princ\u00edpio do melhor interesse, assinale a alternativa correta que especifica algumas das medidas de prote\u00e7\u00e3o asseguradas pelo ECA.","provas":[{"id":39235,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social","id":17326},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-servico-social","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Servi\u00e7o Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1147744,"hashId":"7a206870b8d9335d02c5d71f2022a72e","enunciado":"<p align=justify>Em conson\u00e2ncia com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e considerando a prote\u00e7\u00e3o integral e o princ\u00edpio do melhor interesse, assinale a alternativa correta que especifica algumas das medidas de prote\u00e7\u00e3o asseguradas pelo ECA.<\/p>","resposta":4097877,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente deve ser dada preval\u00eancia \u00e0s medidas que os mantenham ou reintegrem na sua fam\u00edlia natural exclusivamente.","id":4097876,"corpo":"<p align=justify>Na promo\u00e7\u00e3o de direitos e na prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente deve ser dada preval\u00eancia \u00e0s medidas que os mantenham ou reintegrem na sua fam\u00edlia natural exclusivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o deve ser exercida exclusivamente pelas autoridades e institui\u00e7\u00f5es cuja a\u00e7\u00e3o seja indispens\u00e1vel \u00e0 efetiva promo\u00e7\u00e3o dos direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente.","id":4097877,"corpo":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o deve ser exercida exclusivamente pelas autoridades e institui\u00e7\u00f5es cuja a\u00e7\u00e3o seja indispens\u00e1vel \u00e0 efetiva promo\u00e7\u00e3o dos direitos e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interven\u00e7\u00e3o deve ser a necess\u00e1ria e adequada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de perigo em que a crian\u00e7a ou o adolescente se encontram no momento em que a decis\u00e3o \u00e9 tomada e deve ser sempre oficializada pelo Conselho Tutelar.","id":4097878,"corpo":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o deve ser a necess\u00e1ria e adequada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de perigo em que a crian\u00e7a ou o adolescente se encontram no momento em que a decis\u00e3o \u00e9 tomada e deve ser sempre oficializada pelo Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente, em separado ou na companhia dos pais, de respons\u00e1vel ou de pessoa por si indicada, t\u00eam direito a ser ouvidos, n\u00e3o podendo, no entanto, participar nos atos e na defini\u00e7\u00e3o da medida de promo\u00e7\u00e3o dos direitos e de prote\u00e7\u00e3o.","id":4097879,"corpo":"<p align=justify>A crian\u00e7a e o adolescente, em separado ou na companhia dos pais, de respons\u00e1vel ou de pessoa por si indicada, t\u00eam direito a ser ouvidos, n\u00e3o podendo, no entanto, participar nos atos e na defini\u00e7\u00e3o da medida de promo\u00e7\u00e3o dos direitos e de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"},{"nome_clean":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","oab":true,"nome":"Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o (Art. 99 a 102)","pai":406594,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411487,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-especificas-de-protecao-art-99-a-102"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1147744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre viol\u00eancia sexual, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":39236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem","id":17327},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-saude-da-familia-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - Especialidade: Enfermagem - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1147750,"hashId":"9423f08059c73e65f0403dee5b8f1271","enunciado":"Sobre viol\u00eancia sexual, \u00e9 correto afirmar:","resposta":4097903,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sexual podem ocorrem nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.","id":4097903,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es de enfrentamento \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sexual podem ocorrem nas unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As equipes dos servi\u00e7os de refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual s\u00e3o compostas por m\u00e9dico, enfermeiro, assistente social e psic\u00f3logo.","id":4097904,"corpo":"<p align=justify>As equipes dos servi\u00e7os de refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual s\u00e3o compostas por m\u00e9dico, enfermeiro, assistente social e psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente UPA e pronto-socorro s\u00e3o os servi\u00e7os que podem ser refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual.","id":4097905,"corpo":"<p align=justify>Somente UPA e pronto-socorro s\u00e3o os servi\u00e7os que podem ser refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia sexual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente maternidades s\u00e3o os servi\u00e7os que podem ser refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o de gravidez em casos previstos por lei.","id":4097906,"corpo":"<p align=justify>Somente maternidades s\u00e3o os servi\u00e7os que podem ser refer\u00eancia para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o de gravidez em casos previstos por lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o dos casos de viol\u00eancia sexual deve ser feita por m\u00e9dico perito do Instituto M\u00e9dico Legal.","id":4097907,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o dos casos de viol\u00eancia sexual deve ser feita por m\u00e9dico perito do Instituto M\u00e9dico Legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/1147750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recrutamento externo pode afetar negativamente a motiva\u00e7\u00e3o dos atuais funcion\u00e1rios n\u00e3o atendidos.","provas":[{"id":39056,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1141051,"hashId":"61bd29700142470d139e0e0321fe43a6","enunciado":"<p align=justify>O recrutamento externo pode afetar negativamente a\r\nmotiva\u00e7\u00e3o dos atuais funcion\u00e1rios n\u00e3o atendidos.<\/p>","resposta":4066983,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4066983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4066984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 104 a 108.","id":390188,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 104 a 108.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1141051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o PMBOK, 5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o gerenciamento dos riscos deve fazer apenas uma an\u00e1lise do car\u00e1ter qualitativo dos riscos.","provas":[{"id":39056,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista Administrativo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:40","carreiras":[{"nome":"CFC - Exame de Sufici\u00eancia do Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Apenas para cargos de Contador do Exame de Sufici\u00eancia do CFC","id":56}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1141054,"hashId":"825c9fbe7249f37cee8b7f08bcf2b639","enunciado":"<p align=justify>Segundo o PMBOK, 5.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, o gerenciamento dos\r\nriscos deve fazer apenas uma an\u00e1lise do car\u00e1ter\r\nqualitativo dos riscos.<\/p>","resposta":4066993,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4066992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4066993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 gest\u00e3o de projetos, julgue os itens de 109 a 111.","id":390189,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 gest\u00e3o de projetos, julgue os itens\r\nde 109 a 111.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/1141054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cdizziness\u201d, in \u201cHigh concentrations can lead to dizziness\u201d (line 23), can be correctly replaced by lightheadedness.","provas":[{"id":39059,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Tocantins","sigla":"CREA TO","id":215,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"crea-to-to-2019-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREA TO - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1141138,"hashId":"4c0ad3e7110b402b2afdd7d87be3073b","enunciado":"<p align=\"justify\">The word \u201cdizziness\u201d, in \u201cHigh concentrations can lead to dizziness\u201d (line 23), can be correctly replaced by <strong>lightheadedness.<\/strong><\/p>","resposta":4067360,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4067360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4067361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390194,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39059\/133.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1141138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a teoria neoinstitucionalista, as pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o influenciadas por","provas":[{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143157,"hashId":"b4dafb2f258996c16de212f6cf18add0","enunciado":"<p align=justify>Conforme a teoria neoinstitucionalista, as pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o\r\ninfluenciadas por<\/p>","resposta":4076318,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processos de decis\u00e3o puramente t\u00e9cnico-racionais.","id":4076314,"corpo":"<p align=justify>processos de decis\u00e3o puramente t\u00e9cnico-racionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es coletivas que gerem bens coletivos.","id":4076315,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00f5es coletivas que gerem bens coletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barganhas negociadas entre indiv\u00edduos que perseguem seus pr\u00f3prios interesses.","id":4076316,"corpo":"<p align=justify>barganhas negociadas entre indiv\u00edduos que perseguem seus\r\npr\u00f3prios interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interesses de mercado que permitam perfeita aloca\u00e7\u00e3o.","id":4076317,"corpo":"<p align=justify>interesses de mercado que permitam perfeita aloca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regras formais e informais que regem as institui\u00e7\u00f5es.","id":4076318,"corpo":"<p align=justify>regras formais e informais que regem as institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Contempor\u00e2nea","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398724,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-contemporanea"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/1143157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento de pesquisa qualitativa que se baseia em um protocolo inicial formado por um conjunto de perguntas ou temas que pode ser adaptado ao longo do processo de coleta de dados, conforme o interesse do(a) pesquisador(a), \u00e9 chamado de","provas":[{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143166,"hashId":"bbf8cd5f27f7d6ed97d585c6d697ccad","enunciado":"<p align=justify>O instrumento de pesquisa qualitativa que se baseia em um\r\nprotocolo inicial formado por um conjunto de perguntas ou temas\r\nque pode ser adaptado ao longo do processo de coleta de dados,\r\nconforme o interesse do(a) pesquisador(a), \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":4076360,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de an\u00e1lise de redes.","id":4076359,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio de an\u00e1lise de redes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista semiestruturada.","id":4076360,"corpo":"<p align=justify>entrevista semiestruturada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"question\u00e1rio estruturado.","id":4076361,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rio estruturado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o participativa.","id":4076362,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o participativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"question\u00e1rio de survey.","id":4076363,"corpo":"<p align=justify>question\u00e1rio de survey.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Recrutamento","oab":false,"nome":"Recrutamento","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425675,"slug":"administracao-geral-recrutamento"}],"slug":"auditoria\/1143166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 13.460\/2017, que disp\u00f5e sobre participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143172,"hashId":"5268d046bca260203c2e62d6b1c778e3","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 13.460\/2017, que disp\u00f5e sobre participa\u00e7\u00e3o,\r\nprote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4076398,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada Poder e esfera de governo publicar\u00e1, semestralmente, quadro geral dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados, especificando os \u00f3rg\u00e3os ou as entidades respons\u00e1veis por sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":4076394,"corpo":"<p align=justify>Cada Poder e esfera de governo publicar\u00e1, semestralmente,\r\nquadro geral dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados, especificando os\r\n\u00f3rg\u00e3os ou as entidades respons\u00e1veis por sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Continuidade, razoabilidade, proporcionalidade e seguran\u00e7a s\u00e3o princ\u00edpios a serem observados na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e no atendimento do seu usu\u00e1rio.","id":4076395,"corpo":"<p align=justify>Continuidade, razoabilidade, proporcionalidade e seguran\u00e7a\r\ns\u00e3o princ\u00edpios a serem observados na execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos e no atendimento do seu usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico tem direito de obter informa\u00e7\u00f5es precisas e de f\u00e1cil acesso pela Internet, salvo se forem dados referentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o de processos administrativos, ainda que de seu interesse.","id":4076396,"corpo":"<p align=justify>O usu\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico tem direito de obter informa\u00e7\u00f5es\r\nprecisas e de f\u00e1cil acesso pela Internet, salvo se forem dados\r\nreferentes \u00e0 situa\u00e7\u00e3o da tramita\u00e7\u00e3o de processos\r\nadministrativos, ainda que de seu interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 desobrigado de se identificar para apresentar manifesta\u00e7\u00e3o em ouvidoria de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","id":4076397,"corpo":"<p align=justify>O usu\u00e1rio de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 desobrigado de se identificar\r\npara apresentar manifesta\u00e7\u00e3o em ouvidoria de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A carta de servi\u00e7os ao usu\u00e1rio dever\u00e1 dispor de informa\u00e7\u00f5es claras e precisas em rela\u00e7\u00e3o a cada um dos servi\u00e7os prestados, apresentando, no m\u00ednimo, informa\u00e7\u00f5es relacionadas, entre outras, \u00e0s principais etapas de processamento do servi\u00e7o.","id":4076398,"corpo":"<p align=justify>A carta de servi\u00e7os ao usu\u00e1rio dever\u00e1 dispor de informa\u00e7\u00f5es\r\nclaras e precisas em rela\u00e7\u00e3o a cada um dos servi\u00e7os prestados,\r\napresentando, no m\u00ednimo, informa\u00e7\u00f5es relacionadas, entre\r\noutras, \u00e0s principais etapas de processamento do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.460\/2017\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.460\/2017\/2017 - Lei dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422931,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-460-2017-2017-lei-dos-usuarios-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1143172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei da Desburocratiza\u00e7\u00e3o \u2014 Lei n.\u00ba 13.726\/2018 \u2014, na rela\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico com o cidad\u00e3o, \u00e9 uma exig\u00eancia","provas":[{"id":39118,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social","id":17264},"orgao":{"nome":"Controladoria e Ouvidoria Geral do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CGE CE","id":3639,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"cge-ce-ce-2019-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-interno-area-fomento-ao-controle-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGE CE - Auditor de Controle Interno-\u00c1rea:Fomento ao Controle Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143175,"hashId":"8172e4ee3e4b6343641641b18f95d1d3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei da Desburocratiza\u00e7\u00e3o\r\n\u2014 Lei n.\u00ba 13.726\/2018 \u2014, na rela\u00e7\u00e3o entre \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\ndo poder p\u00fablico com o cidad\u00e3o, \u00e9 uma exig\u00eancia<\/p>","resposta":4076406,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reconhecimento de firma em cart\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de atos administrativos, ainda que o agente administrativo tenha condi\u00e7\u00f5es de atestar a autenticidade da assinatura no documento.","id":4076404,"corpo":"<p align=justify>o reconhecimento de firma em cart\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\natos administrativos, ainda que o agente administrativo tenha\r\ncondi\u00e7\u00f5es de atestar a autenticidade da assinatura no\r\ndocumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autentica\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia de documento em cart\u00f3rio, n\u00e3o bastando, para atestar a sua autenticidade, a simples compara\u00e7\u00e3o, pelo agente p\u00fablico, entre original e c\u00f3pia.","id":4076405,"corpo":"<p align=justify>a autentica\u00e7\u00e3o de c\u00f3pia de documento em cart\u00f3rio, n\u00e3o\r\nbastando, para atestar a sua autenticidade, a simples\r\ncompara\u00e7\u00e3o, pelo agente p\u00fablico, entre original e c\u00f3pia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo de eleitor, caso o ato administrativo seja votar ou registrar candidatura.","id":4076406,"corpo":"<p align=justify>a apresenta\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo de eleitor, caso o ato administrativo\r\nseja votar ou registrar candidatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o com firma reconhecida para viagem de menor desacompanhado, ainda que seus pais ou respons\u00e1veis estejam presentes no momento do embarque.","id":4076407,"corpo":"<p align=justify>a apresenta\u00e7\u00e3o de autoriza\u00e7\u00e3o com firma reconhecida para\r\nviagem de menor desacompanhado, ainda que seus pais ou\r\nrespons\u00e1veis estejam presentes no momento do embarque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a juntada de c\u00f3pia do documento pessoal do usu\u00e1rio autenticada em cart\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de cada ato administrativo.","id":4076408,"corpo":"<p align=justify>a juntada de c\u00f3pia do documento pessoal do usu\u00e1rio\r\nautenticada em cart\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de cada ato\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 13.726\/2018 - Racionaliza atos e procedimentos administrativos dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e institui o Selo de Desburocratiza\u00e7\u00e3o e Simplifica\u00e7\u00e3o.","oab":true,"nome":"Lei no 13.726\/2018 - Racionaliza atos e procedimentos administrativos dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios e institui o Selo de Desburocratiza\u00e7\u00e3o e Simplifica\u00e7\u00e3o.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404534,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-726-2018-racionaliza-atos-e-procedimentos-administrativos-dos-poderes-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-e-institui-o-selo-de-desburocratizacao-e-simplificacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1143175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma poss\u00edvel restri\u00e7\u00e3o \u00e0 vida que se pode levar nas est\u00e2ncias representa-se neste segmento do 2o par\u00e1grafo do texto:","provas":[{"id":39121,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Sociedade de Abastecimento de \u00c1gua e Saneamento - Campinas","sigla":"SANASA","id":3004,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"sanasa-sp-2019-fcc-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - SANASA - Procurador Jur\u00eddico - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1143225,"hashId":"bb490177bd4133c412ceab0fdf58ab2f","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma poss\u00edvel<strong> restri\u00e7\u00e3o<\/strong> \u00e0 vida que se pode levar nas est\u00e2ncias representa-se neste segmento do 2o par\u00e1grafo do texto:<\/p>","resposta":4076638,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o que fazer com um longo dia de \u00f3cio.","id":4076638,"corpo":"<p align=justify>o que fazer com um longo dia de \u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um o\u00e1sis de sossego e descompromisso com o tempo.","id":4076639,"corpo":"<p align=justify>um o\u00e1sis de sossego e descompromisso com o tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em meio ao turbilh\u00e3o da vida moderna.","id":4076640,"corpo":"<p align=justify>Em meio ao turbilh\u00e3o da vida moderna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despovoar a cabe\u00e7a das imagens tumultuosas.","id":4076641,"corpo":"<p align=justify>despovoar a cabe\u00e7a das imagens tumultuosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mundo institu\u00eddo para que nada de grave ou agitado aconte\u00e7a.","id":4076642,"corpo":"<p align=justify>mundo institu\u00eddo para que nada de grave ou agitado aconte\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390430,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39121\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 28 anos de idade, procurou atendimento com o prop\u00f3sito de realizar uma enuclea\u00e7\u00e3o de um cisto dent\u00edgero em regi\u00e3o de corpo-\u00e2ngulo-ramo mandibular associado ao dente 38, com aproximadamente 7cm de extens\u00e3o. Fez op\u00e7\u00e3o por realizar o procedimento em ambiente hospitalar, sob anestesia geral, por n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es emocionais para suportar a terapia sob anestesia local. Paciente foi admitido no hospital, exames de rotina pr\u00e9-operat\u00f3rios foram analisados, e verificados estarem dentro de limites aceit\u00e1veis de normalidade. A avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-anest\u00e9sica imediatamente antes do in\u00edcio da cirurgia detectou tratar-se de um paciente usu\u00e1rio de coca\u00edna, a qual tinha feito uso 8h antes do hor\u00e1rio previsto da cirurgia. Considerando a natureza eletiva do procedimento e do relato do uso de coca\u00edna, qual a conduta mais adequada a ser tomada?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147562,"hashId":"d4230e66892fbb2fb63f393900cd0cb7","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, 28 anos de idade, procurou atendimento com o prop\u00f3sito de realizar uma enuclea\u00e7\u00e3o de um cisto dent\u00edgero em regi\u00e3o de corpo-\u00e2ngulo-ramo mandibular associado ao dente 38, com aproximadamente 7cm de extens\u00e3o. Fez op\u00e7\u00e3o por realizar o procedimento em ambiente hospitalar, sob anestesia geral, por n\u00e3o ter condi\u00e7\u00f5es emocionais para suportar a terapia sob anestesia local. Paciente foi admitido no hospital, exames de rotina pr\u00e9-operat\u00f3rios foram analisados, e verificados estarem dentro de limites aceit\u00e1veis de normalidade. A avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-anest\u00e9sica imediatamente antes do in\u00edcio da cirurgia detectou tratar-se de um paciente usu\u00e1rio de coca\u00edna, a qual tinha feito uso 8h antes do hor\u00e1rio previsto da cirurgia. Considerando a natureza eletiva do procedimento e do relato do uso de coca\u00edna, qual a conduta mais adequada a ser tomada?<\/p>","resposta":4097027,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de adiar o procedimento, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 12h ap\u00f3s o \u00faltimo epis\u00f3dio de consumo de coca\u00edna.","id":4097026,"corpo":"<p align=justify>Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de adiar o procedimento, por um per\u00edodo m\u00ednimo de 12h ap\u00f3s o \u00faltimo epis\u00f3dio de consumo de coca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de adiar o procedimento por um per\u00edodo m\u00ednimo de 24h ap\u00f3s o \u00faltimo epis\u00f3dio de consumo de coca\u00edna.","id":4097027,"corpo":"<p align=justify>Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de adiar o procedimento por um per\u00edodo m\u00ednimo de 24h ap\u00f3s o \u00faltimo epis\u00f3dio de consumo de coca\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de realizar o procedimento, inclusive com a possibilidade de empregar anest\u00e9sico local com epinefrina na dilui\u00e7\u00e3o de 1:100.000, at\u00e9 o limite do peso do paciente.","id":4097028,"corpo":"<p align=justify>Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de realizar o procedimento, inclusive com a possibilidade de empregar anest\u00e9sico local com epinefrina na dilui\u00e7\u00e3o de 1:100.000, at\u00e9 o limite do peso do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de realizar o procedimento sob monitoramento eletrocardiogr\u00e1fico, inclusive com a possibilidade de empregar anest\u00e9sico local com epinefrina na dilui\u00e7\u00e3o de 1:100.000, at\u00e9 o limite do peso do paciente.","id":4097029,"corpo":"<p align=justify>Acatar a sugest\u00e3o do anestesista de realizar o procedimento sob monitoramento eletrocardiogr\u00e1fico, inclusive com a possibilidade de empregar anest\u00e9sico local com epinefrina na dilui\u00e7\u00e3o de 1:100.000, at\u00e9 o limite do peso do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1147562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de Certificados Digitais e Assinaturas Digitais, assinale a alternativa CORRETA","provas":[{"id":39225,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147568,"hashId":"cfbdd557dbf6e6d9cb0be15a85433148","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de Certificados Digitais e Assinaturas Digitais, assinale a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":4097055,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integridade, Confidencialidade, Autenticidade e N\u00e3o Rep\u00fadio s\u00e3o propriedades de seguran\u00e7a garantidas com o uso da assinatura digital baseada em criptografia assim\u00e9trica. ","id":4097053,"corpo":"<p align=justify>Integridade, Confidencialidade, Autenticidade e N\u00e3o Rep\u00fadio s\u00e3o propriedades de seguran\u00e7a\r\ngarantidas com o uso da assinatura digital baseada em criptografia assim\u00e9trica.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autoridades certificadoras que fazem parte de uma infraestrutura de chave p\u00fablica atuam como terceiros confi\u00e1veis no processo de cria\u00e7\u00e3o dos certificados digitais. Essas autoridades devem assinar digitalmente o conte\u00fado dos certificados utilizando suas chaves p\u00fablicas. ","id":4097054,"corpo":"<p align=justify>As autoridades certificadoras que fazem parte de uma infraestrutura de chave p\u00fablica atuam\r\ncomo terceiros confi\u00e1veis no processo de cria\u00e7\u00e3o dos certificados digitais. Essas autoridades devem\r\nassinar digitalmente o conte\u00fado dos certificados utilizando suas chaves p\u00fablicas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Certificado Digital \u00e9 um documento eletr\u00f4nico que associa uma entidade (pessoa, processo ou servidor) \u00e0 chave p\u00fablica da entidade. Logo, os certificados digitais s\u00e3o meios seguros e confi\u00e1veis para distribui\u00e7\u00e3o de chaves p\u00fablicas de entidades.","id":4097055,"corpo":"O Certificado Digital \u00e9 um documento eletr\u00f4nico que associa uma entidade (pessoa, processo ou\r\nservidor) \u00e0 chave p\u00fablica da entidade. Logo, os certificados digitais s\u00e3o meios seguros e confi\u00e1veis para\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de chaves p\u00fablicas de entidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um processo de assinatura digital eficiente, deve-se primeiramente gerar um hash do conte\u00fado a ser assinado para, ent\u00e3o, cifrar o hash gerado com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio da mensagem.","id":4097056,"corpo":"<p align=justify>Em um processo de assinatura digital eficiente, deve-se primeiramente gerar um hash do\r\nconte\u00fado a ser assinado para, ent\u00e3o, cifrar o hash gerado com a chave p\u00fablica do destinat\u00e1rio da\r\nmensagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o envio de um e-mail confidencial, o emissor deve cifrar o conte\u00fado da mensagem utilizando seu certificado digital emitido por uma autoridade certificadora confi\u00e1vel.","id":4097057,"corpo":"<p align=justify>Para o envio de um e-mail confidencial, o emissor deve cifrar o conte\u00fado da mensagem utilizando seu\r\ncertificado digital emitido por uma autoridade certificadora confi\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/1147568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 25 anos de idade, procurou atendimento para extrair o dente 36, o qual havia acabado de fraturar a coroa durante a refei\u00e7\u00e3o. Diante deste caso responda quais nervos deveriam ser anestesiados para permitir um procedimento sem dor ao paciente. Al\u00e9m disso, caso o cirurgi\u00e3o-dentista optasse por fazer um retalho em envelope, qual a extens\u00e3o anteroposterior seria a mais adequada para a realiza\u00e7\u00e3o do mesmo?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147569,"hashId":"61c9647e4bba5bc8ad88c20293eba083","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, 25 anos de idade, procurou atendimento para extrair o dente 36, o qual havia acabado de fraturar a coroa durante a refei\u00e7\u00e3o. Diante deste caso responda quais nervos deveriam ser anestesiados para permitir um procedimento sem dor ao paciente. Al\u00e9m disso, caso o cirurgi\u00e3o-dentista optasse por fazer um retalho em envelope, qual a extens\u00e3o anteroposterior seria a mais adequada para a realiza\u00e7\u00e3o do mesmo?<\/p>","resposta":4097061,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervos alveolar inferior e bucal. O retalho vestibular deveria se estender um dente para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.","id":4097058,"corpo":"<p align=justify>Nervos alveolar inferior e bucal. O retalho vestibular deveria se estender um dente para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervos alveolar inferior, lingual e bucal. O retalho vestibular deveria se estender um dente para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.","id":4097059,"corpo":"<p align=justify>Nervos alveolar inferior, lingual e bucal. O retalho vestibular deveria se estender um dente para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nervos alveolar inferior e bucal. O retalho vestibular deveria se estender dois dentes para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.","id":4097060,"corpo":"<p align=justify>Nervos alveolar inferior e bucal. O retalho vestibular deveria se estender dois dentes para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nervos alveolar inferior, lingual e bucal. O retalho vestibular deveria se estender dois dentes para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.","id":4097061,"corpo":"<p align=justify>Nervos alveolar inferior, lingual e bucal. O retalho vestibular deveria se estender dois dentes para frente e outro para tr\u00e1s em rela\u00e7\u00e3o ao dente a ser extra\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399317,"slug":"odontologia-tecnicas-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1147569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 35 anos de idade, procurou atendimento ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico. O exame f\u00edsico evidenciou deformidade nasal, edema e equimose palpebral bilateral, hemorragia subconjuntival, hiposmia e telecanto traum\u00e1tico. Diante dos achados, qual seria o tipo de fratura mais prov\u00e1vel de mostrar tais sinais?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147571,"hashId":"a7878cb1cfbfd654139a4730cab64304","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, 35 anos de idade, procurou atendimento ap\u00f3s acidente automobil\u00edstico. O exame f\u00edsico evidenciou deformidade nasal, edema e equimose palpebral bilateral, hemorragia subconjuntival, hiposmia e telecanto traum\u00e1tico. Diante dos achados, qual seria o tipo de fratura mais prov\u00e1vel de mostrar tais sinais?<\/p>","resposta":4097070,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura nasal.","id":4097067,"corpo":"<p align=justify>Fratura nasal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fratura do seio frontal.","id":4097068,"corpo":"<p align=justify>Fratura do seio frontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura do complexo zigom\u00e1tico. ","id":4097069,"corpo":"<p align=justify>Fratura do complexo zigom\u00e1tico.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura do complexo naso-\u00f3rbito-etmoidal.","id":4097070,"corpo":"<p align=justify>Fratura do complexo naso-\u00f3rbito-etmoidal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma Maxilofacial","oab":false,"nome":"Trauma Maxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417702,"slug":"odontologia-trauma-maxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1147571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o alinhamento entre um ponto de esta\u00e7\u00e3o de coordenadas X,Y conhecidas e um ponto visado cujas coordenadas X,Y devem ser determinadas. A partir da dist\u00e2ncia e do azimute do ponto de esta\u00e7\u00e3o ao ponto visado, e dos respectivos desvios-padr\u00f5es destas observa\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1147573,"hashId":"3d6b3d57788d1677054c61ec0801026f","enunciado":"<p align=justify>Considere o alinhamento entre um ponto de esta\u00e7\u00e3o de coordenadas X,Y conhecidas e um\r\nponto visado cujas coordenadas X,Y devem ser determinadas. A partir da dist\u00e2ncia e do\r\nazimute do ponto de esta\u00e7\u00e3o ao ponto visado, e dos respectivos desvios-padr\u00f5es destas\r\nobserva\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4097078,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o desvio-padr\u00e3o das coordenadas X,Y do ponto visado.","id":4097075,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel determinar o desvio-padr\u00e3o das coordenadas X,Y do ponto visado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O desvio-padr\u00e3o do ponto visado ser\u00e1 menor do que o desvio-padr\u00e3o do ponto de esta\u00e7\u00e3o.","id":4097076,"corpo":"<p align=justify>O desvio-padr\u00e3o do ponto visado ser\u00e1 menor do que o desvio-padr\u00e3o do ponto de esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel ajustar as coordenadas X,Y do ponto visado pelo m\u00e9todo dos m\u00ednimos quadrados (MMQ).","id":4097077,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel ajustar as coordenadas X,Y do ponto visado pelo m\u00e9todo dos m\u00ednimos\r\nquadrados (MMQ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a propaga\u00e7\u00e3o de erros, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o ajustamento dos erros de observa\u00e7\u00e3o.","id":4097078,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a propaga\u00e7\u00e3o de erros, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o ajustamento dos erros de\r\nobserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos da dist\u00e2ncia e do azimute ser\u00e3o diferentes de zero.","id":4097079,"corpo":"<p align=justify>Os res\u00edduos da dist\u00e2ncia e do azimute ser\u00e3o diferentes de zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1147573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a retifica\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel prevista na lei 10931\/2004 que altera artigos na Lei 6015\/73, marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas. ( ) Presumir-se-\u00e1 a anu\u00eancia do confrontante que deixar de apresentar impugna\u00e7\u00e3o no prazo da notifica\u00e7\u00e3o em um processo de retifica\u00e7\u00e3o. ( ) O oficial poder\u00e1 retificar de of\u00edcio a matr\u00edcula que necessite de altera\u00e7\u00f5es de medidas perimetrais. ( ) O oficial poder\u00e1 retificar de of\u00edcio a altera\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o que resulte de mero c\u00e1lculo matem\u00e1tico feito a partir das medidas perimetrais constantes do registro. ( ) O oficial poder\u00e1 retificar de of\u00edcio indica\u00e7\u00e3o ou atualiza\u00e7\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o. ( ) A falta de assinatura dos confrontantes na planta e memorial descritivo determina o arquivamento do processo. ( ) Existe a possibilidade de notificar um confrontante a se manifestar caso o mesmo n\u00e3o tenha dado anu\u00eancia em planta topogr\u00e1fica. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1147588,"hashId":"e7486ad89d0713f65e297ea315426cd6","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a retifica\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel prevista na lei 10931\/2004 que altera artigos na Lei 6015\/73,\r\nmarque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Presumir-se-\u00e1 a anu\u00eancia do confrontante que deixar de apresentar impugna\u00e7\u00e3o no prazo\r\nda notifica\u00e7\u00e3o em um processo de retifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O oficial poder\u00e1 retificar de of\u00edcio a matr\u00edcula que necessite de altera\u00e7\u00f5es de medidas\r\nperimetrais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O oficial poder\u00e1 retificar de of\u00edcio a altera\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o que resulte de mero c\u00e1lculo\r\nmatem\u00e1tico feito a partir das medidas perimetrais constantes do registro.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O oficial poder\u00e1 retificar de of\u00edcio indica\u00e7\u00e3o ou atualiza\u00e7\u00e3o de confronta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A falta de assinatura dos confrontantes na planta e memorial descritivo determina o\r\narquivamento do processo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Existe a possibilidade de notificar um confrontante a se manifestar caso o mesmo n\u00e3o\r\ntenha dado anu\u00eancia em planta topogr\u00e1fica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4097148,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F, F, V","id":4097144,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V, F","id":4097145,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F, F","id":4097146,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, F, V","id":4097147,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V","id":4097148,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.931\/2004 - Disp\u00f5e sobre o patrim\u00f4nio de afeta\u00e7\u00e3o de incorpora\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias, Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio, C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio, altera o Decreto-Lei no 911, de 1o de outubro de 1969, as Leis no 4.591, de","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397225,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-931-2004-dispoe-sobre-o-patrimonio-de-afetacao-de-incorporacoes-imobiliarias-letra-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-imobiliario-cedula-de-credito-bancario-altera-o-decreto-lei-no-911-de-1o-de-outubro-de-1969-as-leis-no-4-591-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1147588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a aerofotogrametria digital que faz uso da vis\u00e3o computacional em seu processamento, analise as afirma\u00e7\u00f5es: I. os \u00e2ngulos roll, pitch e yaw do sistema inercial s\u00e3o obrigat\u00f3rios. II. permite o uso de c\u00e2meras n\u00e3o m\u00e9tricas. III. se popularizou nos \u00faltimos 10 anos. IV. \u00e9 usada desde que foi introduzida a captura de fotos com sensores CCD. V. exige a visualiza\u00e7\u00e3o est\u00e9reo usando o computador. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1147600,"hashId":"93ce61add800451a7f76b2de9187c5fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a aerofotogrametria digital que faz uso da vis\u00e3o computacional em seu processamento,\r\nanalise as afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. os \u00e2ngulos roll, pitch e yaw do sistema inercial s\u00e3o obrigat\u00f3rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. permite o uso de c\u00e2meras n\u00e3o m\u00e9tricas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. se popularizou nos \u00faltimos 10 anos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. \u00e9 usada desde que foi introduzida a captura de fotos com sensores CCD.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. exige a visualiza\u00e7\u00e3o est\u00e9reo usando o computador.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4097199,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas II e III","id":4097199,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III","id":4097200,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, e IV","id":4097201,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II, IV e V","id":4097202,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas III, IV e V","id":4097203,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1147600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No escaneamento a laser, tanto no aerotransportado como no terrestre, o footprint gera um efeito indesejado na nuvem de pontos, podendo levar \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea. Este efeito \u00e9 nominalmente conhecido como:","provas":[{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1147602,"hashId":"f8f31b2354f3e98a1dcd2fd07ae0adde","enunciado":"<p align=justify>No escaneamento a laser, tanto no aerotransportado como no terrestre, o footprint gera um\r\nefeito indesejado na nuvem de pontos, podendo levar \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea. Este efeito \u00e9\r\nnominalmente conhecido como:<\/p>","resposta":4097210,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito de multicaminho.","id":4097209,"corpo":"<p align=justify>Efeito de multicaminho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito de borda.","id":4097210,"corpo":"<p align=justify>Efeito de borda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito de Doppler.","id":4097211,"corpo":"<p align=justify>Efeito de Doppler.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito de transi\u00e7\u00e3o.","id":4097212,"corpo":"<p align=justify>Efeito de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito de refra\u00e7\u00e3o.","id":4097213,"corpo":"<p align=justify>Efeito de refra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura\/1147602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que os arquivos de inicializa\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux Ubuntu apresenta lentid\u00e3o na carga inicial do sistema, ocasionada por uma falha no arquivo de inicializa\u00e7\u00e3o. Sabe-se que o GNU\/Linux armazena os arquivos de registro em um local espec\u00edfico. Qual seria ele? ","provas":[{"id":39225,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica","id":17318},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-e-suporte-em-informatica","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o e Suporte em Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147616,"hashId":"7bab3b111e23d5031a25f3a9f4f8482c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considere que os arquivos de inicializa\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux Ubuntu apresenta lentid\u00e3o na\r\ncarga inicial do sistema, ocasionada por uma falha no arquivo de inicializa\u00e7\u00e3o. Sabe-se que o\r\nGNU\/Linux armazena os arquivos de registro em um local espec\u00edfico. Qual seria ele? <\/p><\/p>","resposta":4097288,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/dev.","id":4097284,"corpo":"<p align=justify>\/dev.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/boot","id":4097285,"corpo":"<p align=justify>\/boot<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \/srv.","id":4097286,"corpo":"<p align=justify> \/srv.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/lib.","id":4097287,"corpo":"<p align=justify>\/lib.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/var.","id":4097288,"corpo":"<p align=justify>\/var.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1147616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147619,"hashId":"a657bc54645b67bd5f69cbed1751ea04","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39227\/Q16.GIF\"><\/p>","resposta":4097299,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2mA","id":4097299,"corpo":"<p align=justify>2mA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,87mA","id":4097300,"corpo":"<p align=justify>1,87mA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3mA","id":4097301,"corpo":"<p align=justify>3mA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,22mA","id":4097302,"corpo":"<p align=justify>2,22mA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4mA","id":4097303,"corpo":"<p align=justify>4mA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147621,"hashId":"f61650c3e4172f45fa04f3a1d9079da0","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39227\/Q18.GIF\"><\/p>","resposta":4097313,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 A e 3 ohms","id":4097309,"corpo":"<p align=justify>7 A e 3 ohms<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,5 A e 3 ohms","id":4097310,"corpo":"<p align=justify>4,5 A e 3 ohms<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22 V e 3 ohms","id":4097311,"corpo":"<p align=justify>22 V e 3 ohms<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 V e 4 ohms","id":4097312,"corpo":"<p align=justify>22 V e 4 ohms<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,5 A e 4 ohms","id":4097313,"corpo":"<p align=justify>5,5 A e 4 ohms<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147623,"hashId":"d55b67c87fd0f999797aaa33d19bbcce","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39227\/Q20.GIF\"><\/p>","resposta":4097320,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 V","id":4097319,"corpo":"<p align=justify>12 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 V","id":4097320,"corpo":"<p align=justify>6 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 V","id":4097321,"corpo":"<p align=justify>18 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 V","id":4097322,"corpo":"<p align=justify>9 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 V","id":4097323,"corpo":"<p align=justify>16 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"},{"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eletr\u00f4nica de pot\u00eancia \u00e9 muito utilizada nos dias de hoje no acionamento de motores el\u00e9tricos. Equipamentos como os inversores de frequ\u00eancia e Soft-starters j\u00e1 fazem parte do cotidiano industrial no Brasil. Estes equipamentos utilizam transistores (IGBTs) e Tiristores para o acionamento dos motores el\u00e9tricos de indu\u00e7\u00e3o. Os mais utilizados s\u00e3o os Tiristores que s\u00e3o dispositivos semicondutores utilizados para o controle eletr\u00f4nico de pot\u00eancia. V\u00e1rios componentes fazem parte da fam\u00edlia dos Tiristores, tais como: o SCR (Silicon Controlled Rectifier), o DIAC e o Triac. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do disparo e bloqueio dos Tiristores a seguir e marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas. ( ) Para que um SCR conduza \u00e9 preciso satisfazer duas condi\u00e7\u00f5es: O SCR deve estar polarizado diretamente e deve ser aplicada uma corrente no gatilho (IG). ( ) Um TRIAC ligado em um circuito de corrente alternada permite o controle de tens\u00e3o sobre a carga em ambos os semiciclos da sen\u00f3ide. ( ) O SCR pode disparar de forma indesejada se a tens\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o direta (VAK) atingir um valor limite m\u00e1ximo chamado de VBO (tens\u00e3o de breakover). ( ) O circuito chamado de Snubber (resistor em s\u00e9rie com capacitor) deve ser ligado em paralelo com o SCR para evitar o disparo por aumento de temperatura. ( ) O DIAC \u00e9 um dispositivo semicondutor geralmente utilizado para controlar o disparo de outro Tiristor. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147631,"hashId":"5088b64738c2284fb6d8b7695b8fa193","enunciado":"<p align=\"justify\">A eletr\u00f4nica de pot\u00eancia \u00e9 muito utilizada nos dias de hoje no acionamento de motores\r\nel\u00e9tricos. Equipamentos como os inversores de frequ\u00eancia e Soft-starters j\u00e1 fazem parte do\r\ncotidiano industrial no Brasil. Estes equipamentos utilizam transistores (IGBTs) e Tiristores para\r\no acionamento dos motores el\u00e9tricos de indu\u00e7\u00e3o. Os mais utilizados s\u00e3o os Tiristores que s\u00e3o\r\ndispositivos semicondutores utilizados para o controle eletr\u00f4nico de pot\u00eancia. V\u00e1rios\r\ncomponentes fazem parte da fam\u00edlia dos Tiristores, tais como: o SCR (Silicon Controlled\r\nRectifier), o DIAC e o Triac. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a respeito do disparo e bloqueio dos Tiristores\r\na seguir e marque (V) para as afirmativas verdadeiras e (F), para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Para que um SCR conduza \u00e9 preciso satisfazer duas condi\u00e7\u00f5es: O SCR deve estar\r\npolarizado diretamente e deve ser aplicada uma corrente no gatilho (IG).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um TRIAC ligado em um circuito de corrente alternada permite o controle de tens\u00e3o sobre\r\na carga em ambos os semiciclos da sen\u00f3ide.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O SCR pode disparar de forma indesejada se a tens\u00e3o de polariza\u00e7\u00e3o direta (VAK) atingir\r\num valor limite m\u00e1ximo chamado de VBO (tens\u00e3o de breakover).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O circuito chamado de Snubber (resistor em s\u00e9rie com capacitor) deve ser ligado em\r\nparalelo com o SCR para evitar o disparo por aumento de temperatura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O DIAC \u00e9 um dispositivo semicondutor geralmente utilizado para controlar o disparo de\r\noutro Tiristor.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4097357,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V, F.","id":4097354,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, F.","id":4097355,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":4097356,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":4097357,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":4097358,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"},{"nome_clean":"Retificadores trif\u00e1sicos com tiristores","oab":false,"nome":"Retificadores trif\u00e1sicos com tiristores","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399211,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-retificadores-trifasicos-com-tiristores"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de seguran\u00e7a nos laborat\u00f3rios de qu\u00edmica devem ser obedecidas para garantir a integridade f\u00edsica de pessoas e do ambiente de trabalho. Nesse contexto, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos e\/ou aos equipamentos de seguran\u00e7a. ","provas":[{"id":39229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147634,"hashId":"871b647c6dbc17c1ee610740f5f32a06","enunciado":"<p align=justify>As normas de seguran\u00e7a nos laborat\u00f3rios de qu\u00edmica devem ser obedecidas para garantir a integridade\r\nf\u00edsica de pessoas e do ambiente de trabalho. Nesse contexto, assinale a alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o\r\naos procedimentos e\/ou aos equipamentos de seguran\u00e7a.\r\n<\/p>","resposta":4097375,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva: lava-olhos, chuveiro de emerg\u00eancia e \u00f3culos de seguran\u00e7a. ","id":4097374,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva: lava-olhos, chuveiro de emerg\u00eancia e \u00f3culos de seguran\u00e7a.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Caso um l\u00edquido corrosivo seja derramado sobre o jaleco, remova o jaleco rapidamente.","id":4097375,"corpo":"<p align=justify> Caso um l\u00edquido corrosivo seja derramado sobre o jaleco, remova o jaleco rapidamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro do laborat\u00f3rio \u00e9 permitido o consumo de alimentos em \u00e1rea delimitada, identificada e irrestrita. ","id":4097376,"corpo":"<p align=justify>Dentro do laborat\u00f3rio \u00e9 permitido o consumo de alimentos em \u00e1rea delimitada, identificada e\r\nirrestrita.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobertor antifogo \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual utilizado para alimentar focos de inc\u00eandio.","id":4097377,"corpo":"<p align=justify>Cobertor antifogo \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual utilizado para alimentar focos de inc\u00eandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es que envolvam vapores t\u00f3xicos devem ser realizadas nas bancadas individuais deixando as janelas abertas. ","id":4097378,"corpo":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es que envolvam vapores t\u00f3xicos devem ser realizadas nas bancadas individuais deixando as\r\njanelas abertas.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":400906,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":401003,"slug":"quimica-biosseguranca"}],"slug":"quimica\/1147634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147639,"hashId":"b8f1deb9463447be932b5a7e78f52b2c","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39227\/Q31.GIF\"><\/p>","resposta":4097397,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V","id":4097394,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, F, F, F","id":4097395,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, F, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F, V","id":4097396,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F, V, F","id":4097397,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F, F","id":4097398,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":39227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":17321},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1147645,"hashId":"0dd12ad4a498a9b25f1bc5842a49f8c1","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39227\/Q37.GIF\"><\/p>","resposta":4097425,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 5, 4","id":4097424,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 5, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 3, 2, 1, 4","id":4097425,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 2, 1, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5, 4, 3, 1, 2","id":4097426,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 3, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 3, 4, 2, 1","id":4097427,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 4, 2, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 5, 4","id":4097428,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 5, 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1147645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 uma resposta protetora do sistema imunol\u00f3gico a infec\u00e7\u00f5es, doen\u00e7as agudas, traumatismos, toxinas, doen\u00e7as cr\u00f4nicas e estresse f\u00edsico. \u00cdndices bioqu\u00edmicos podem ser afetados pela inflama\u00e7\u00e3o. Uma prote\u00edna de fase aguda positiva que tem sua s\u00edntese aumentada na presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o \u00e9?","provas":[{"id":39217,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o","id":17310},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-cuidado-cardiopulmonar-area-nutricao","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Cuidado Cardiopulmonar - \u00c1rea : Nutri\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1147425,"hashId":"d8f432d84ae5ceb29af3b14f7c008fb1","enunciado":"<p align=justify>A inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 uma resposta protetora do sistema imunol\u00f3gico a infec\u00e7\u00f5es, doen\u00e7as agudas, traumatismos, toxinas, doen\u00e7as cr\u00f4nicas e estresse f\u00edsico. \u00cdndices bioqu\u00edmicos podem ser afetados pela inflama\u00e7\u00e3o. Uma prote\u00edna de fase aguda positiva que tem sua s\u00edntese aumentada na presen\u00e7a de inflama\u00e7\u00e3o \u00e9?<\/p>","resposta":4096380,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferritina.","id":4096380,"corpo":"<p align=justify>Ferritina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albumina.","id":4096381,"corpo":"<p align=justify>Albumina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transferrina.","id":4096382,"corpo":"<p align=justify>Transferrina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtirretina.","id":4096383,"corpo":"<p align=justify>Transtirretina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/1147425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as les\u00f5es em nervos da regi\u00e3o maxilofacial, considere as seguintes afirmativas: 1. Alongamento de um nervo, isquemia local e inflama\u00e7\u00e3o podem ocorrer na axonotmese.2. O progn\u00f3stico da neurotmese \u00e9 pobre, mas melhora se os cotos seccionados dos nervos forem aproximados aos remanescentes. 3. No processo de cura, na degenera\u00e7\u00e3o ocorre a desmieliniza\u00e7\u00e3o segmentar. 4. A degenera\u00e7\u00e3o walleriana interrompe parcialmente a condu\u00e7\u00e3o nervosa distal ao coto axonal proximal. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39221,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-faciais-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147437,"hashId":"91b412892fc733afafdd960d95a35857","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as les\u00f5es em nervos da regi\u00e3o maxilofacial, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Alongamento de um nervo, isquemia local e inflama\u00e7\u00e3o podem ocorrer na axonotmese.<\/p><p align=\"justify\">2. O progn\u00f3stico da neurotmese \u00e9 pobre, mas melhora se os cotos seccionados dos nervos forem aproximados aos remanescentes.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. No processo de cura, na degenera\u00e7\u00e3o ocorre a desmieliniza\u00e7\u00e3o segmentar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. A degenera\u00e7\u00e3o walleriana interrompe parcialmente a condu\u00e7\u00e3o nervosa distal ao coto axonal proximal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4096437,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096434,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096435,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096436,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096437,"corpo":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4096438,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1147437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a morte do filho, uma mulher chega a um ambulat\u00f3rio de sa\u00fade mental relatando sofrimento emocional intenso, ansiedade, inquieta\u00e7\u00e3o, pensamentos constantes e distor\u00e7\u00f5es perceptivas relacionadas ao filho. Refere ter perdido o interesse nas suas atividades. Passa muito tempo no quarto do filho e por vezes se pega chamando por ele. De acordo com a Teoria do Luto, de Colin Murray Parkes, em qual fase do luto a paciente se encontra?","provas":[{"id":39233,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia","id":17325},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-psicologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1147678,"hashId":"69115bcb2f55d98d73bcff4c517cdbbf","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a morte do filho, uma mulher chega a um ambulat\u00f3rio de sa\u00fade mental relatando sofrimento emocional intenso, ansiedade, inquieta\u00e7\u00e3o, pensamentos constantes e distor\u00e7\u00f5es perceptivas relacionadas ao filho. Refere ter perdido o interesse nas suas atividades. Passa muito tempo no quarto do filho e por vezes se pega chamando por ele. De acordo com a Teoria do Luto, de Colin Murray Parkes, em qual fase do luto a paciente se encontra?<\/p>","resposta":4097572,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00edvio.","id":4097571,"corpo":"<p align=justify>Al\u00edvio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procura.","id":4097572,"corpo":"<p align=justify>Procura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alarme.","id":4097573,"corpo":"<p align=justify>Alarme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raiva e culpa.","id":4097574,"corpo":"<p align=justify>Raiva e culpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1147678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os esquemas de fixa\u00e7\u00e3o nas fraturas dos ossos da face, considere as seguintes afirmativas: 1. Segundo Ellis III e colaboradores, o uso de duas placas \u00e9 menos eficiente do que o uso de uma nas fraturas de \u00e2ngulo de mand\u00edbula.2. Nas fraturas de Le Fort I deve-se utilizar placas do sistema 1,3 mm. 3. A fixa\u00e7\u00e3o tipo load-shearing \u00e9, \u00e0s vezes, chamada de fixa\u00e7\u00e3o tipo bridging por atravessar \u00e1reas cominutivas. 4. O m\u00e9todo de Champy \u00e9 utilizado com miniplaca e parafusos nas fraturas favor\u00e1veis de \u00e2ngulo mandibular. Assinale alternativa correta.","provas":[{"id":39221,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-faciais-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147499,"hashId":"c937b548b9374475c870d3a0288ba680","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os esquemas de fixa\u00e7\u00e3o nas fraturas dos ossos da face, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Segundo Ellis III e colaboradores, o uso de duas placas \u00e9 menos eficiente do que o uso de uma nas fraturas de \u00e2ngulo de mand\u00edbula.<\/p><p align=\"justify\">2. Nas fraturas de Le Fort I deve-se utilizar placas do sistema 1,3 mm.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. A fixa\u00e7\u00e3o tipo<em> load-shearing<\/em> \u00e9, \u00e0s vezes, chamada de fixa\u00e7\u00e3o tipo <em>bridging<\/em> por atravessar \u00e1reas cominutivas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. O m\u00e9todo de Champy \u00e9 utilizado com miniplaca e parafusos nas fraturas favor\u00e1veis de \u00e2ngulo mandibular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale alternativa correta.<\/p>","resposta":4096741,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4096739,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096740,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096741,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096742,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4096743,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/1147499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino compareceu ao atendimento apresentando alguns sinais\/sintomas, dentre eles: lacrimejamento reduzido do lado direito, hiperacusia do lado direito, perda da gusta\u00e7\u00e3o dos 2\/3 anteriores da l\u00edngua do lado direito, e desvio da mand\u00edbula e da l\u00edngua para o lado esquerdo durante a abertura m\u00e1xima da boca. Pelo envolvimento dos ramos espec\u00edficos do nervo facial pode-se saber o n\u00edvel da les\u00e3o. Assim os ramos nervosos acometidos foram, respectivamente:","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147505,"hashId":"9bd11cda495c77ed52cdd3a46a724521","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino compareceu ao atendimento apresentando alguns sinais\/sintomas, dentre eles: lacrimejamento reduzido do lado direito, hiperacusia do lado direito, perda da gusta\u00e7\u00e3o dos 2\/3 anteriores da l\u00edngua do lado direito, e desvio da mand\u00edbula e da l\u00edngua para o lado esquerdo durante a abertura m\u00e1xima da boca. Pelo envolvimento dos ramos espec\u00edficos do nervo facial pode-se saber o n\u00edvel da les\u00e3o. Assim os ramos nervosos acometidos foram, respectivamente:<\/p>","resposta":4096768,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n. petroso maior; n. estap\u00e9dio; n. corda do t\u00edmpano; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre posterior do dig\u00e1strico.","id":4096768,"corpo":"<p align=justify>n. petroso maior; n. estap\u00e9dio; n. corda do t\u00edmpano; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre posterior do dig\u00e1strico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n. petroso maior; n. corda do t\u00edmpano; n. auriculotemporal; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre posterior do dig\u00e1strico.","id":4096769,"corpo":"<p align=justify>n. petroso maior; n. corda do t\u00edmpano; n. auriculotemporal; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre posterior do dig\u00e1strico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ramos frontais do nervo facial; n. estap\u00e9dio; n. corda do t\u00edmpano; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre anterior e posterior do dig\u00e1strico.","id":4096770,"corpo":"<p align=justify>ramos frontais do nervo facial; n. estap\u00e9dio; n. corda do t\u00edmpano; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre anterior e posterior do dig\u00e1strico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramos frontais do nervo facial; n. corda do t\u00edmpano; n. lingual; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre anterior e posterior do dig\u00e1strico.","id":4096771,"corpo":"<p align=justify>ramos frontais do nervo facial; n. corda do t\u00edmpano; n. lingual; ramos musculares para o estilo-hi\u00f3ideo e ventre anterior e posterior do dig\u00e1strico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1147505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o osteoblastoma:","provas":[{"id":39221,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-faciais-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147506,"hashId":"fddbda20ad1253f81f92fa13473da647","enunciado":"\u00c9 correto afirmar que o osteoblastoma:","resposta":4096772,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 chamado de osteoma osteoide gigante e \u00e9 considerado uma vers\u00e3o maior do osteoma osteoide.","id":4096772,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 chamado de osteoma osteoide gigante e \u00e9 considerado uma vers\u00e3o maior do osteoma osteoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma les\u00e3o \u00f3ssea na regi\u00e3o posterior da mand\u00edbula ou na maxila.","id":4096773,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma les\u00e3o \u00f3ssea na regi\u00e3o posterior da mand\u00edbula ou na maxila.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado neoplasia benigna, com predile\u00e7\u00e3o duas vezes maior em mulheres.","id":4096774,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 considerado neoplasia benigna, com predile\u00e7\u00e3o duas vezes maior em mulheres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem potencial de recidiva e frequente transforma\u00e7\u00e3o em osteossarcoma.","id":4096775,"corpo":"<p align=justify>tem potencial de recidiva e frequente transforma\u00e7\u00e3o em osteossarcoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta caracter\u00edsticas cl\u00ednicas como dor sem expans\u00e3o \u00f3ssea ou edema localizado.","id":4096776,"corpo":"<p align=justify>apresenta caracter\u00edsticas cl\u00ednicas como dor sem expans\u00e3o \u00f3ssea ou edema localizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"},{"nome_clean":"Afec\u00e7\u00f5es de Tecidos Mole e Duro","oab":false,"nome":"Afec\u00e7\u00f5es de Tecidos Mole e Duro","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399355,"slug":"odontologia-afeccoes-de-tecidos-mole-e-duro"}],"slug":"odontologia\/1147506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a s\u00edndrome do carcinoma basocelular nevoide, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":39221,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-faciais-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147508,"hashId":"43e0867eb7b0e194fffdb724e08b991f","enunciado":"<p align=justify>Sobre a s\u00edndrome do carcinoma basocelular nevoide, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4096783,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de cistos sindr\u00f4micos se justifica no tratamento.","id":4096781,"corpo":"<p align=justify>A ressec\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de cistos sindr\u00f4micos se justifica no tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A micrognatia \u00e9 comum nos pacientes portadores dessa s\u00edndrome.","id":4096782,"corpo":"<p align=justify>A micrognatia \u00e9 comum nos pacientes portadores dessa s\u00edndrome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes apresentam anomalias como costela b\u00edfida e calcifica\u00e7\u00e3o lamelar da foice do c\u00e9rebro.","id":4096783,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes apresentam anomalias como costela b\u00edfida e calcifica\u00e7\u00e3o lamelar da foice do c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica da marsupializa\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicada no tratamento do queratocisto odontog\u00eanico.","id":4096784,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica da marsupializa\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicada no tratamento do queratocisto odontog\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o por imagens, nota-se a presen\u00e7a de les\u00e3o \u00fanica.","id":4096785,"corpo":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o por imagens, nota-se a presen\u00e7a de les\u00e3o \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Integral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Integral","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417558,"slug":"odontologia-clinica-integral"}],"slug":"odontologia\/1147508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 29 anos de idade, apresentou-se ao servi\u00e7o odontol\u00f3gico com queixa de altera\u00e7\u00f5es em cavidade oral. Exames complementares evidenciaram eritrossedimenta\u00e7\u00e3o elevada (140 mm\/1h), contagem de eritr\u00f3citos de 3,3 milh\u00f5es por microlito, hemoglobina de 9,0 g\/dL, hemat\u00f3crito de 28%, volume corpuscular m\u00e9dio de 84 fL, concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina corpuscular m\u00e9dia de 32%. Nesse contexto, quais manifesta\u00e7\u00f5es orais, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, podem ser consequ\u00eancia do quadro hematol\u00f3gico apresentado?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147518,"hashId":"bd953d695662961ad3fc823cbda4bb4d","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, 29 anos de idade, apresentou-se ao servi\u00e7o odontol\u00f3gico com queixa de altera\u00e7\u00f5es em cavidade oral. Exames complementares evidenciaram eritrossedimenta\u00e7\u00e3o elevada (140 mm\/1h), contagem de eritr\u00f3citos de 3,3 milh\u00f5es por microlito, hemoglobina de 9,0 g\/dL, hemat\u00f3crito de 28%, volume corpuscular m\u00e9dio de 84 fL, concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina corpuscular m\u00e9dia de 32%. Nesse contexto, quais manifesta\u00e7\u00f5es orais, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, podem ser consequ\u00eancia do quadro hematol\u00f3gico apresentado?<\/p>","resposta":4096826,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edquen plano reticular e gr\u00e2nulos de Fordyce.","id":4096823,"corpo":"<p align=justify>L\u00edquen plano reticular e gr\u00e2nulos de Fordyce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leucoedema e m\u00faltiplos nevos melanoc\u00edticos.","id":4096824,"corpo":"<p align=justify>Leucoedema e m\u00faltiplos nevos melanoc\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Candid\u00edase hiperpl\u00e1sica e estomatite necrosante.","id":4096825,"corpo":"<p align=justify>Candid\u00edase hiperpl\u00e1sica e estomatite necrosante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1reas eritematosas em palato e l\u00edngua despapilada.","id":4096826,"corpo":"<p align=justify>\u00c1reas eritematosas em palato e l\u00edngua despapilada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1147518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prepara\u00e7\u00e3o de 500 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido sulf\u00farico 4 mol\/L, um determinado volume foi retirado do frasco e dilu\u00eddo em \u00e1gua destilada at\u00e9 completar o volume desejado. Toda a prepara\u00e7\u00e3o ocorreu com cuidado e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de seguran\u00e7a, contudo a padroniza\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida com hidr\u00f3xido de s\u00f3dio acarretou um fator de corre\u00e7\u00e3o da molaridade igual 0,85. Assinale a alternativa que cont\u00e9m o volume de \u00e1cido sulf\u00farico devido para a prepara\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o a 4 mol\/L e o volume real utilizado na pr\u00e1tica, respectivamente","provas":[{"id":39229,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","sigla":"IFPE","id":3244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Pernambuco - IFPE","sigla":"IFPE","oab":false,"id":558},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpe-2019-ifpe-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"IFPE - IFPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1147720,"hashId":"7357df84c544c68ae4a05139d5dca7b8","enunciado":"<p align=\"justify\">Na prepara\u00e7\u00e3o de 500 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido sulf\u00farico 4 mol\/L, um determinado volume foi retirado\r\ndo frasco <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39229\/Q22.1.GIF\"> e dilu\u00eddo em \u00e1gua destilada at\u00e9 completar o volume desejado. Toda a prepara\u00e7\u00e3o ocorreu\r\ncom cuidado e em aten\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de seguran\u00e7a, contudo a padroniza\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida com\r\nhidr\u00f3xido de s\u00f3dio acarretou um fator de corre\u00e7\u00e3o da molaridade igual 0,85. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o volume de \u00e1cido sulf\u00farico devido para a prepara\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o a 4\r\nmol\/L e o volume real utilizado na pr\u00e1tica, respectivamente<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39229\/Q22.GIF\"><\/p>","resposta":4097836,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"92,392 mL e 78,533 mL.","id":4097834,"corpo":"<p align=justify>92,392 mL e 78,533 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"54,348 mL e 46,196 mL","id":4097835,"corpo":"<p align=justify>54,348 mL e 46,196 mL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"108,696 mL e 92,392 mL.","id":4097836,"corpo":"<p align=justify>108,696 mL e 92,392 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27,174 mL e 23,098 mL.","id":4097837,"corpo":"<p align=justify>27,174 mL e 23,098 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"217,391 mL e 184,783 mL.","id":4097838,"corpo":"<p align=justify>217,391 mL e 184,783 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1147720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 21 anos de idade, procurou atendimento queixando-se de um \"tumor debaixo da l\u00edngua\". A anamnese revelou uma massa de crescimento lento e indolor com hist\u00f3ria de 6 anos de evolu\u00e7\u00e3o. O exame f\u00edsico evidenciou tumefa\u00e7\u00e3o em linha m\u00e9dia do assoalho de boca, com aproximadamente 5cm de extens\u00e3o, consist\u00eancia firme a palpa\u00e7\u00e3o, a qual ret\u00e9m a marca dos dedos ap\u00f3s press\u00e3o digital. Diante das caracter\u00edsticas apresentadas, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel desta les\u00e3o?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147524,"hashId":"b100ac9f15e8ce0e9d6242bf0bfd1038","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo masculino, 21 anos de idade, procurou atendimento queixando-se de um \"tumor debaixo da l\u00edngua\". A anamnese revelou uma massa de crescimento lento e indolor com hist\u00f3ria de 6 anos de evolu\u00e7\u00e3o. O exame f\u00edsico evidenciou tumefa\u00e7\u00e3o em linha m\u00e9dia do assoalho de boca, com aproximadamente 5cm de extens\u00e3o, consist\u00eancia firme a palpa\u00e7\u00e3o, a qual ret\u00e9m a marca dos dedos ap\u00f3s press\u00e3o digital. Diante das caracter\u00edsticas apresentadas, qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel desta les\u00e3o?<\/p>","resposta":4096857,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00e2nula.","id":4096855,"corpo":"<p align=justify>R\u00e2nula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mucocele.","id":4096856,"corpo":"<p align=justify>Mucocele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisto dermoide.","id":4096857,"corpo":"<p align=justify>Cisto dermoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisto do ducto tireoglosso. ","id":4096858,"corpo":"<p align=justify>Cisto do ducto tireoglosso.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1147524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente adulto, sob tratamento di\u00e1rio com inje\u00e7\u00f5es de insulina, foi submetido a um procedimento cir\u00fargico oral. O cirurgi\u00e3o-dentista prescreveu um anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal, e o mesmo foi utilizado a cada 4 horas. Entretanto, no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, o paciente procurou um servi\u00e7o de emerg\u00eancia m\u00e9dica apresentando o seguinte quadro: sudorese, taquicardia, tremores, vis\u00e3o desfocada, fraqueza, confus\u00e3o, fome e altera\u00e7\u00e3o do comportamento. Qual situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, que poderia explicar o quadro apresentado acima?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147530,"hashId":"45d9956061c89c5d98be8c8bf27f5ea2","enunciado":"<p align=justify>Um paciente adulto, sob tratamento di\u00e1rio com inje\u00e7\u00f5es de insulina, foi submetido a um procedimento cir\u00fargico oral. O cirurgi\u00e3o-dentista prescreveu um anti-inflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal, e o mesmo foi utilizado a cada 4 horas. Entretanto, no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio, o paciente procurou um servi\u00e7o de emerg\u00eancia m\u00e9dica apresentando o seguinte quadro: sudorese, taquicardia, tremores, vis\u00e3o desfocada, fraqueza, confus\u00e3o, fome e altera\u00e7\u00e3o do comportamento. Qual situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, que poderia explicar o quadro apresentado acima?<\/p>","resposta":4096879,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso tenha sido prescrita code\u00edna como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hipoglicemia apresentado pelo paciente.","id":4096878,"corpo":"<p align=justify>Caso tenha sido prescrita code\u00edna como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hipoglicemia apresentado pelo paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso tenha sido prescrita aspirina como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hipoglicemia apresentado pelo paciente.","id":4096879,"corpo":"<p align=justify>Caso tenha sido prescrita aspirina como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hipoglicemia apresentado pelo paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso tenha sido prescrita aspirina como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hiperglicemia apresentado pelo paciente.","id":4096880,"corpo":"<p align=justify>Caso tenha sido prescrita aspirina como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hiperglicemia apresentado pelo paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso tenha sido prescrita code\u00edna como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hiperglicemia apresentado pelo paciente.","id":4096881,"corpo":"<p align=justify>Caso tenha sido prescrita code\u00edna como medica\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria, pode ter ocorrido intera\u00e7\u00e3o medicamentosa desta com a insulina, o que teria resultado no quadro cl\u00ednico de hiperglicemia apresentado pelo paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es Medicamentosas","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417565,"slug":"odontologia-interacoes-medicamentosas"}],"slug":"odontologia\/1147530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de m\u00e9todos de estabiliza\u00e7\u00e3o proporciona a manuten\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida nos traumatismos alv\u00e9olo-dent\u00e1rios. Corresponde \u00e0 amarria escalonada:","provas":[{"id":39221,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia","id":17314},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2019-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-cirurgia-e-traumatologia-buco-maxilo-faciais-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Cirurgia e Traumatologia Buco-Maxilo-Faciais - Especialidade: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147531,"hashId":"f9b79c9226628b0d0dd48ce4ded7d97e","enunciado":"<p align=\"justify\">O uso de m\u00e9todos de estabiliza\u00e7\u00e3o proporciona a manuten\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida nos traumatismos alv\u00e9olo-dent\u00e1rios. Corresponde \u00e0 amarria escalonada:<\/p>","resposta":4096885,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gunning.","id":4096882,"corpo":"Gunning.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Stoudt.","id":4096883,"corpo":"Stoudt.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ivy.","id":4096884,"corpo":"Ivy.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocr\u00e1tica.","id":4096885,"corpo":"Hipocr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erich.","id":4096886,"corpo":"Erich.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/1147531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 33 anos, compareceu ao atendimento odontol\u00f3gico de urg\u00eancia no terceiro trimestre de gravidez. A paciente encontrava-se sentada, e durante o exame f\u00edsico ocorreu um quadro de s\u00edncope. Qual a medida a ser tomada durante o posicionamento da v\u00edtima do referido caso?","provas":[{"id":39223,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia","id":17316},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade","descricao":"Apoio \u00e0s resid\u00eancias em sa\u00fade - ARES","sigla":"ARES","oab":false,"id":1039},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2019-ares-residencia-em-saude-coletiva-area-odontologia","tipo":1,"nome":"ARES - UFCE - Resid\u00eancia em Sa\u00fade Coletiva - \u00c1rea : Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1147535,"hashId":"51382eb7c38063bdc76ca6990cba818c","enunciado":"<p align=justify>Paciente do sexo feminino, 33 anos, compareceu ao atendimento odontol\u00f3gico de urg\u00eancia no terceiro trimestre de gravidez. A paciente encontrava-se sentada, e durante o exame f\u00edsico ocorreu um quadro de s\u00edncope. Qual a medida a ser tomada durante o posicionamento da v\u00edtima do referido caso?<\/p>","resposta":4096913,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v\u00edtima deve ser colocada na posi\u00e7\u00e3o supina com o c\u00e9rebro no mesmo n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o, e os p\u00e9s ligeiramente elevados.","id":4096911,"corpo":"<p align=justify>A v\u00edtima deve ser colocada na posi\u00e7\u00e3o supina com o c\u00e9rebro no mesmo n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o, e os p\u00e9s ligeiramente elevados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A v\u00edtima deve ser colocada na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg porque a gravidade for\u00e7a as v\u00edsceras abdominais superiormente diminuindo a compress\u00e3o sobre as veias cavas.","id":4096912,"corpo":"<p align=justify>A v\u00edtima deve ser colocada na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg porque a gravidade for\u00e7a as v\u00edsceras abdominais superiormente diminuindo a compress\u00e3o sobre as veias cavas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A v\u00edtima deve ser colocada rapidamente em posi\u00e7\u00e3o supina, virada para seu lado direito, e ter colocado um travesseiro sob o lado esquerdo das costas de modo a mant\u00ea-la nessa posi\u00e7\u00e3o.","id":4096913,"corpo":"<p align=justify>A v\u00edtima deve ser colocada rapidamente em posi\u00e7\u00e3o supina, virada para seu lado direito, e ter colocado um travesseiro sob o lado esquerdo das costas de modo a mant\u00ea-la nessa posi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A v\u00edtima deve ser mantida sentada e serem colocados suportes extras de cabe\u00e7a, como travesseiros de modo a posicionar adequadamente o queixo para baixo, empurrando a l\u00edngua para regi\u00e3o anterior das vias a\u00e9reas e aumentando a efic\u00e1cia da respira\u00e7\u00e3o.","id":4096914,"corpo":"<p align=justify>A v\u00edtima deve ser mantida sentada e serem colocados suportes extras de cabe\u00e7a, como travesseiros de modo a posicionar adequadamente o queixo para baixo, empurrando a l\u00edngua para regi\u00e3o anterior das vias a\u00e9reas e aumentando a efic\u00e1cia da respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1147535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao terreno alodial \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39224,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Santa Catarina","sigla":"IFSC","id":1544,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Santa Catarina","descricao":"Instituto Federal de Santa Catarina - IFSC","sigla":"IFSC","oab":false,"id":363},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ifsc-2019-ifsc-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFSC - IFSC - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1147540,"hashId":"3471b0c1c9dadd12d056af3b46d11a04","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao terreno alodial \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4096925,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 propriedade privada, vizinho ao Terreno de Marinha.","id":4096925,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 propriedade privada, vizinho ao Terreno de Marinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m s\u00e3o chamados de acrescidos de Marinha.","id":4096926,"corpo":"<p align=justify>Tamb\u00e9m s\u00e3o chamados de acrescidos de Marinha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pertencem a marinha.","id":4096927,"corpo":"<p align=justify>Pertencem a marinha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ter matr\u00edcula.","id":4096928,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem ter matr\u00edcula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00eam inclina\u00e7\u00e3o maior do que 30%.","id":4096929,"corpo":"<p align=justify>T\u00eam inclina\u00e7\u00e3o maior do que 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1147540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}