{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155078,"perPage":"100","pages":21551,"page":5371,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No microsc\u00f3pio de fluoresc\u00eancia, a observa\u00e7\u00e3o dos esp\u00e9cimes \u00e9 feita atrav\u00e9s da fixa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias fluorescentes (fluoro e cromos), que, ao receberem luz, podem ser observados atrav\u00e9s do brilho gerado. II. A estufa de laborat\u00f3rio tem a fun\u00e7\u00e3o de eliminar a exist\u00eancia microbiol\u00f3gica que possa estar nos instrumentos laboratoriais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469594,"hashId":"2e80594e0a26a5f825e35b1725f7e2dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No microsc\u00f3pio de fluoresc\u00eancia, a observa\u00e7\u00e3o dos esp\u00e9cimes \u00e9 feita atrav\u00e9s da fixa\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias fluorescentes (fluoro e cromos), que, ao receberem luz, podem ser observados atrav\u00e9s do brilho gerado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A estufa de laborat\u00f3rio tem a fun\u00e7\u00e3o de eliminar a exist\u00eancia microbiol\u00f3gica que possa estar nos instrumentos laboratoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461005,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469594","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A estufa de laborat\u00f3rio permite realizar a esteriliza\u00e7\u00e3o rigorosa de diversos equipamentos, como os instrumentos odontol\u00f3gicos, hospitalares e cir\u00fargicos. II. A estufa de laborat\u00f3rio trabalha em altas temperaturas que podem alcan\u00e7ar mais de 200 graus Celsius. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469599,"hashId":"d56ec3e696a8e0a25abb44bdc31b7c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A estufa de laborat\u00f3rio permite realizar a esteriliza\u00e7\u00e3o rigorosa de diversos equipamentos, como os instrumentos odontol\u00f3gicos, hospitalares e cir\u00fargicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A estufa de laborat\u00f3rio trabalha em altas temperaturas que podem alcan\u00e7ar mais de 200 graus Celsius. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461026,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469599","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O microsc\u00f3pio ultravioleta utiliza-se da radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, que tem um comprimento de onda para a luz vis\u00edvel, melhorando o limite de resolu\u00e7\u00e3o. II. A estufa de laborat\u00f3rio n\u00e3o \u00e9 um aparelho \u00fatil \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos de esteriliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48500,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469602,"hashId":"c46d1f4605808ac551b2f1b571bfd637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O microsc\u00f3pio ultravioleta utiliza-se da radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, que tem um comprimento de onda para a luz vis\u00edvel, melhorando o limite de resolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A estufa de laborat\u00f3rio n\u00e3o \u00e9 um aparelho \u00fatil \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos de esteriliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461039,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469602","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Radiologia","id":20411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As c\u00e9lulas nervosas ou musculares, que n\u00e3o se dividem e s\u00e3o bem diferenciadas, em geral s\u00e3o muito radiorresistentes. II. Os exames radiol\u00f3gicos n\u00e3o devem ser feitos em institui\u00e7\u00f5es que possam garantir a ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48501,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Radiologia","id":20411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469616,"hashId":"23e6f1130380daa62a52feb7da47f26e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As c\u00e9lulas nervosas ou musculares, que n\u00e3o se dividem e s\u00e3o bem diferenciadas, em geral s\u00e3o muito radiorresistentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os exames radiol\u00f3gicos n\u00e3o devem ser feitos em institui\u00e7\u00f5es que possam garantir a ado\u00e7\u00e3o de medidas efetivas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461101,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469616","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Radiologia","id":20411}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As c\u00e9lulas com alta taxa de prolifera\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais resistentes \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, nunca sendo afetadas por raios X. II. As radiografias s\u00e3o feitas por um t\u00e9cnico em radiologia, que pode solicitar que o paciente retire todos os objetos met\u00e1licos que possam interferir na imagem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48501,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Radiologia","id":20411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-de-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar de Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469623,"hashId":"0b126999670d2faaab5f079f75a7b5ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As c\u00e9lulas com alta taxa de prolifera\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais resistentes \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante, nunca sendo afetadas por raios X. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As radiografias s\u00e3o feitas por um t\u00e9cnico em radiologia, que pode solicitar que o paciente retire todos os objetos met\u00e1licos que possam interferir na imagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461131,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426891,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469623","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esporotricose de transmiss\u00e3o felina \u00e9 uma micose de implanta\u00e7\u00e3o em expans\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro, sendo seu epicentro o munic\u00edpio do Rio de Janeiro. Nessa cidade, hoje se considera que os casos felinos e humanos da doen\u00e7a adquiriram um car\u00e1ter hiperend\u00eamico. Sobre esporotricose, considere as seguintes afirmativas: 1. Sporothrix schenckii \u00e9 a principal esp\u00e9cie envolvida na doen\u00e7a felina transmitida ao ser humano a partir de arranhaduras e mordeduras. 2. Houve uma invers\u00e3o no sexo predominantemente acometido pela esporotricose: antes, adquirida principalmente de mat\u00e9ria org\u00e2nica, acometia mais o sexo masculino; hoje, a partir de felinos, acomete mais mulheres. 3. Diferentemente de outras infec\u00e7\u00f5es por fungos termodim\u00f3rficos, na esporotricose de transmiss\u00e3o felina a infec\u00e7\u00e3o do humano ocorre a partir da forma leveduriforme do fungo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1469624,"hashId":"4fb0a9aa2b11a35f93c4e5bdfe889fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esporotricose de transmiss\u00e3o felina \u00e9 uma micose de implanta\u00e7\u00e3o em expans\u00e3o no territ\u00f3rio brasileiro, sendo seu epicentro o munic\u00edpio do Rio de Janeiro. Nessa cidade, hoje se considera que os casos felinos e humanos da doen\u00e7a adquiriram um car\u00e1ter hiperend\u00eamico. Sobre esporotricose, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. <em>Sporothrix schenckii <\/em>\u00e9 a principal esp\u00e9cie envolvida na doen\u00e7a felina transmitida ao ser humano a partir de arranhaduras e mordeduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Houve uma invers\u00e3o no sexo predominantemente acometido pela esporotricose: antes, adquirida principalmente de mat\u00e9ria org\u00e2nica, acometia mais o sexo masculino; hoje, a partir de felinos, acomete mais mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Diferentemente de outras infec\u00e7\u00f5es por fungos termodim\u00f3rficos, na esporotricose de transmiss\u00e3o felina a infec\u00e7\u00e3o do humano ocorre a partir da forma leveduriforme do fungo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5461136,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira. ","id":5461133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":5461134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5461135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5461136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5461137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1469624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leveduras do g\u00eanero Candida s\u00e3o respons\u00e1veis por infec\u00e7\u00f5es graves, principalmente hospitalares, em pacientes com fatores de risco para o desenvolvimento de candidemia. Sobre as infec\u00e7\u00f5es por Candida spp., considere as seguintes afirmativas: 1. Fatores de risco para desenvolvimento de candidemia incluem cirurgia abdominal, presen\u00e7a de cateter venoso central, uso prolongado de antimicrobianos e nutri\u00e7\u00e3o parenteral. 2. O isolamento das leveduras do g\u00eanero Candida de materiais n\u00e3o est\u00e9reis das vias a\u00e9reas, como aspirado traqueal, via de regra denota infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica pulmonar. 3. Voriconazol \u00e9 a droga de escolha para o tratamento de candidemia, principalmente aquela causada por Candida resistente ao fluconazol. 4. A dosagem s\u00e9rica de galactomamana \u00e9 uma ferramenta valiosa para o diagn\u00f3stico precoce de candidemia. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Infectologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1469626,"hashId":"1bb1a33a5ca4d5ae304bf8bd154aab83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leveduras do g\u00eanero <em>Candida <\/em>s\u00e3o respons\u00e1veis por infec\u00e7\u00f5es graves, principalmente hospitalares, em pacientes com fatores de risco para o desenvolvimento de candidemia. Sobre as infec\u00e7\u00f5es por Candida spp., considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Fatores de risco para desenvolvimento de candidemia incluem cirurgia abdominal, presen\u00e7a de cateter venoso central, uso prolongado de antimicrobianos e nutri\u00e7\u00e3o parenteral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O isolamento das leveduras do g\u00eanero <em>Candida<\/em> de materiais n\u00e3o est\u00e9reis das vias a\u00e9reas, como aspirado traqueal, via de regra denota infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Voriconazol \u00e9 a droga de escolha para o tratamento de candidemia, principalmente aquela causada por <em>Candida <\/em>resistente ao fluconazol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A dosagem s\u00e9rica de galactomamana \u00e9 uma ferramenta valiosa para o diagn\u00f3stico precoce de candidemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5461142,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira. ","id":5461142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras. ","id":5461143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras. ","id":5461144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":5461145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras. ","id":5461146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1469626","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A boca \u00e9 composta por estruturas como os dentes, a gengiva, a l\u00edngua, a bochecha, os l\u00e1bios. II. As m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene bucal podem causar doen\u00e7as bucais, que, por sua vez, podem levar a enfermidades. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469638,"hashId":"287d1dbd564e708f626fdc4610dad121","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A boca \u00e9 composta por estruturas como os dentes, a gengiva, a l\u00edngua, a bochecha, os l\u00e1bios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de higiene bucal podem causar doen\u00e7as bucais, que, por sua vez, podem levar a enfermidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461194,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Escovar os dentes antes de dormir, utilizando uma escova de dente de tamanho adequado, \u00e9 uma pr\u00e1tica favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. II. No ser humano, a troca dos dentes dec\u00edduos pelos dentes permanentes inicia-se ap\u00f3s os 22 anos de idade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469640,"hashId":"173888e7b85799ad14ba348932efd951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Escovar os dentes antes de dormir, utilizando uma escova de dente de tamanho adequado, \u00e9 uma pr\u00e1tica favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No ser humano, a troca dos dentes dec\u00edduos pelos dentes permanentes inicia-se ap\u00f3s os 22 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461204,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469640","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No ser humano, o nascimento dos dentes de leite (dec\u00edduos) inicia-se ap\u00f3s os 14 anos de idade. II. O aparelho ortod\u00f4ntico ret\u00e9m uma quantidade excessiva de restos de alimentos. Assim, o seu usu\u00e1rio deve preocupar-se com a limpeza dos dentes e da gengiva e com o uso do fl\u00faor. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1469644,"hashId":"271950506df00d8da3a462e8506c791e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No ser humano, o nascimento dos dentes de leite (dec\u00edduos) inicia-se ap\u00f3s os 14 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O aparelho ortod\u00f4ntico ret\u00e9m uma quantidade excessiva de restos de alimentos. Assim, o seu usu\u00e1rio deve preocupar-se com a limpeza dos dentes e da gengiva e com o uso do fl\u00faor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5461222,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5461220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5461221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5461222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5461223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1469644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos sintomas abaixo est\u00e1 relacionado ao transtorno depressivo com caracter\u00edsticas melanc\u00f3licas?","provas":[{"id":48505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1469676,"hashId":"2af2ed92a031e14b6bb1c64cc71ad976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos sintomas abaixo est\u00e1 relacionado ao transtorno depressivo com caracter\u00edsticas melanc\u00f3licas?<\/p>","resposta":5461363,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento de peso e de apetite. ","id":5461359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de peso e de apetite. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sintomas depressivos ao final de tarde e \u00e0 noite. ","id":5461360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas depressivos ao final de tarde e \u00e0 noite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipersonia.","id":5461361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipersonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Humor irritado. ","id":5461362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humor irritado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Culpa excessiva ou inadequada.","id":5461363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Culpa excessiva ou inadequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1469676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das drogas abaixo tem a MENOR propens\u00e3o a aumentar o apetite e o peso corporal?","provas":[{"id":48505,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1469703,"hashId":"5c23798e6c674534faef397283bc026e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das drogas abaixo tem a MENOR propens\u00e3o a aumentar o apetite e o peso corporal?<\/p>","resposta":5461460,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clozapina.","id":5461457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clozapina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tioridazina.","id":5461458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tioridazina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00edtio.","id":5461459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sertralina. ","id":5461460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sertralina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amitriptilina. ","id":5461461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amitriptilina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1469703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e3e comparece com seu filho de 10 anos \u00e0 consulta m\u00e9dica, informando que ele est\u00e1 com febre alta h\u00e1 2 dias, dor de garganta e vermelhid\u00e3o no tronco e face. Ao exame cl\u00ednico, observa-se exantema do tronco e face, com exarceba\u00e7\u00e3o nas dobras axilares e inguinais, associado \u00e0 palidez perioral. Assinale a alternativa que apresenta o mais prov\u00e1vel agente etiol\u00f3gico:","provas":[{"id":48511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1469712,"hashId":"2c8a559478144b73e9615742f79f6bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3e comparece com seu filho de 10 anos \u00e0 consulta m\u00e9dica, informando que ele est\u00e1 com febre alta h\u00e1 2 dias, dor de garganta e vermelhid\u00e3o no tronco e face. Ao exame cl\u00ednico, observa-se exantema do tronco e face, com exarceba\u00e7\u00e3o nas dobras axilares e inguinais, associado \u00e0 palidez perioral. Assinale a alternativa que apresenta o mais prov\u00e1vel agente etiol\u00f3gico:<\/p>","resposta":5461487,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Virus de Coxsackie. ","id":5461485,"corpo":"<p><em>Virus de Coxsackie. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcos aureus. ","id":5461486,"corpo":"<p><em>Staphylococcos aureus. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcuspyogenes. ","id":5461487,"corpo":"<p><em>Streptococcuspyogenes. <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clostridium difficili. ","id":5461488,"corpo":"<p><em>Clostridium difficili. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Virus Epstein barr.","id":5461489,"corpo":"<p><em>Virus Epstein barr.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1469712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa cuja ora\u00e7\u00e3o transcrita o verbo tem concord\u00e2ncia facultativa \u00e9","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"},{"id":48621,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-odontologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Odont\u00f3logo - 2019"},{"id":48627,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-nutricionista","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Nutricionista - 2019"},{"id":48630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":48633,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"},{"id":48638,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":48640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Fisioterapeuta - 2019"},{"id":48642,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":48647,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Enfermeiro - 2019"},{"id":48650,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-assistente-social","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Assistente Social - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1471523,"hashId":"af0f231dc8da83caa8df0eef9938673a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa cuja ora\u00e7\u00e3o transcrita o verbo tem concord\u00e2ncia facultativa \u00e9<\/p>","resposta":5468321,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201ca maioria das pesquisas atuais mede a riqueza em escalas de renda\u201d (L.17\/18).","id":5468321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca maioria das pesquisas atuais mede a riqueza em escalas de renda\u201d (L.17\/18).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cUm estudo feito por pesquisadores de Harvard e da Universidade de Utah constatou\u201d (L.34).","id":5468322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm estudo feito por pesquisadores de Harvard e da Universidade de Utah constatou\u201d (L.34).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ch\u00e1 fatores\u201d (L.38).","id":5468323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ch\u00e1 fatores\u201d (L.38).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201ca necessidade compulsiva de obter dinheiro \u00e9 muitas vezes considerada parte de uma classe de comportamentos\u201d (L.47\/48).","id":5468324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ca necessidade compulsiva de obter dinheiro \u00e9 muitas vezes considerada parte de uma classe de comportamentos\u201d (L.47\/48).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXOTEXTOO termo affluenza - uma contra\u00e7\u00e3o de aflu\u00eancia e influenza, definida como uma \u201ccondi\u00e7\u00e3o dolorosa e contagiosa2 de sobrecarga, d\u00edvida, ansiedade e desperd\u00edcio, resultante da busca incessante por mais\u201d \u2013 costuma ser considerado3 meramente uma palavra da moda, criada para expressar nosso desd\u00e9m pelo consumismo. Apesar de usado em tom de4 brincadeira, o termo pode conter mais verdades que muitos de n\u00f3s gostar\u00edamos de acreditar.5 A palavra foi at\u00e9 mesmo usada na defesa de um motorista embriagado no Texas, no ano passado. O r\u00e9u, um6 garoto de 16 anos, afirmava que a riqueza de sua fam\u00edlia deveria eximi-lo da morte de quatro pessoas. O rapaz foi condenado7 a dez anos de liberdade vigiada e terapia (paga por sua fam\u00edlia), enfurecendo muitos por causa de uma suposta leni\u00eancia da8 lei.9 O psic\u00f3logo G. Dick Miller, um dos especialistas que testemunharam no julgamento, argumentou que o jovem10 sofria de affluenza, o que pode t\u00ea-lo impedido de compreender as consequ\u00eancias de seus atos.11 \u201cMe arrependi de usar o termo\u201d, disse Miller, mais tarde, \u00e0 CNN. \u201cTodo mundo parece ter se concentrado nisso.\u201d12 A affluenza pode ser real ou imagin\u00e1ria, mas o dinheiro de fato muda tudo \u2013 e aqueles de classes sociais mais13 altas tendem a se enxergar de maneira diferente. A riqueza (a busca dela) j\u00e1 foi ligada a comportamentos imorais \u2013 e n\u00e3o14 s\u00f3 em filmes como O Lobo de Wall Street.15 Psic\u00f3logos que estudam o impacto da riqueza e da desigualdade no comportamento humano descobriram que o16 dinheiro tem uma influ\u00eancia poderosa em nossos pensamentos e a\u00e7\u00f5es, muitas vezes sem que percebamos e17 independentemente das nossas circunst\u00e2ncias econ\u00f4micas. Apesar de riqueza ser um conceito subjetivo, a maioria das18 pesquisas atuais mede a riqueza em escalas de renda, status do emprego ou circunst\u00e2ncias socioecon\u00f4micas, como n\u00edvel19 educacional e riqueza passada de gera\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o.20 V\u00e1rios estudos apontam que a riqueza pode n\u00e3o combinar com a empatia e a compaix\u00e3o. Uma pesquisa publicada21 na revista Psychological Science indicou que pessoas de menor renda conseguem ler melhor as express\u00f5es faciais dos outros22 - um indicador importante de empatia \u2013 do que as mais ricas.23 \u201cMuito do que vemos \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das classes mais baixas a serem mais emp\u00e1ticas que as classes24 mais altas\u201d, disse \u00e0 Time Michael Kraus, co-autor do estudo. \u201cOs indiv\u00edduos que possuem renda mais baixa t\u00eam de25 responder cronicamente a in\u00fameras vulnerabilidades e amea\u00e7as sociais. Voc\u00ea precisa confiar nos outros para que eles te26 digam se existe uma amea\u00e7a social ou uma oportunidade, e isso faz de voc\u00ea uma pessoa mais apta a perceber emo\u00e7\u00f5es.\u201d27 Apesar de a falta de recursos levar a uma maior intelig\u00eancia emocional, ter mais recursos pode levar a maus28 comportamentos. Pesquisadores da Universidade de Berkeley apontaram que at\u00e9 mesmo dinheiro de mentira pode levar as29 pessoas a agir com menos considera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros. Os pesquisadores observaram que, quando dois estudantes30 jogam Banco Imobili\u00e1rio e um deles recebe muito mais dinheiro que o outro, o jogador mais rico demonstra certo31 desconforto inicial, mas depois passa a agir agressivamente, ocupando mais espa\u00e7o, movimentando suas pe\u00e7as32 ruidosamente e provocando o jogador com menos dinheiro.33 N\u00e3o \u00e9 surpresa neste mundo descobrir que a riqueza pode causar uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201cdireitos morais adquiridos\u201d34 Um estudo feito por pesquisadores de Harvard e da Universidade de Utah constatou que s\u00f3 de pensar em dinheiro,35 algumas pessoas adotam comportamentos anti\u00e9ticos. Depois de serem expostos a palavras relacionadas a dinheiro, os36 participantes se mostraram mais propensos a mentir e a se comportar imoralmente.37 \u201cMesmo se formos todos bem intencionados, e mesmo que acreditemos poder discernir entre o certo e o errado,38 h\u00e1 fatores que influenciam nossas decis\u00f5es al\u00e9m de nossa percep\u00e7\u00e3o\u201d, disse Kristin Smith-Crowe, professora-associada de39 administra\u00e7\u00e3o da Universidade de Utah e uma das co-autoras do estudo, ao MarketWatch.40 O dinheiro pode n\u00e3o causar v\u00edcio ou abuso de subst\u00e2ncias, mas a riqueza j\u00e1 foi ligada a uma maior41 susceptibilidade a problemas de v\u00edcio. V\u00e1rios estudos apontam que crian\u00e7as ricas s\u00e3o mais vulner\u00e1veis a problemas de42 abuso de subst\u00e2ncias, potencialmente por causa da press\u00e3o para ser bem-sucedidas e do isolamento dos pais. Estudos43 tamb\u00e9m indicam que filhos de pais ricos n\u00e3o est\u00e3o necessariamente livres de problemas de adequa\u00e7\u00e3o \u2013 na verdade, h\u00e144 pesquisas que mostram que, em v\u00e1rias medidas de inadequa\u00e7\u00e3o, adolescentes de alto status socioecon\u00f4mico t\u00eam \u00edndices45 mais altos que colegas pobres. Os pesquisadores acreditam que essas crian\u00e7as t\u00eam maiores chances de internalizar o46 problema, o que pode estar relacionado a abuso de subst\u00e2ncias.47 A busca da riqueza pode se tornar um comportamento compulsivo. Como explica a psic\u00f3loga Tian Dayton, a48 necessidade compulsiva de obter dinheiro \u00e9 muitas vezes considerada parte de uma classe de comportamentos conhecida49 como v\u00edcio processual, ou \u201cv\u00edcio comportamental\u201d, que \u00e9 diferente do abuso de subst\u00e2ncias:50 [...]51 N\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o direta entre renda e felicidade. Ap\u00f3s um certo n\u00edvel de renda, suficiente para atender52 necessidades b\u00e1sicas, a riqueza n\u00e3o faz tanta diferen\u00e7a no bem-estar geral e na felicidade. Pelo contr\u00e1rio, ela pode at\u00e9 ser53 prejudicial: pessoas extremamente ricas sofrem mais de depress\u00e3o. Alguns dados sugerem que o dinheiro em si n\u00e3o causa54 insatisfa\u00e7\u00e3o \u2013 mas a busca incessante por riqueza e bens materiais pode levar \u00e0 infelicidade. Valores materialistas j\u00e1 foram55 ligados \u00e0 baixa satisfa\u00e7\u00e3o nos relacionamentos.DISPON\u00cdVEL EM: https:\/\/www.huffpostbrasil.com\/2014\/04\/16\/a-influencia-que-o-dinheiro-exerce-sobre-o-nossopensamento-e-co_a_21668240\/","id":427212,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo affluenza - uma contra\u00e7\u00e3o de aflu\u00eancia e influenza, definida como uma \u201ccondi\u00e7\u00e3o dolorosa e contagiosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 de sobrecarga, d\u00edvida, ansiedade e desperd\u00edcio, resultante da busca incessante por mais\u201d \u2013 costuma ser considerado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 meramente uma palavra da moda, criada para expressar nosso desd\u00e9m pelo consumismo. Apesar de usado em tom de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 brincadeira, o termo pode conter mais verdades que muitos de n\u00f3s gostar\u00edamos de acreditar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 A palavra foi at\u00e9 mesmo usada na defesa de um motorista embriagado no Texas, no ano passado. O r\u00e9u, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 garoto de 16 anos, afirmava que a riqueza de sua fam\u00edlia deveria eximi-lo da morte de quatro pessoas. O rapaz foi condenado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 a dez anos de liberdade vigiada e terapia (paga por sua fam\u00edlia), enfurecendo muitos por causa de uma suposta leni\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 O psic\u00f3logo G. Dick Miller, um dos especialistas que testemunharam no julgamento, argumentou que o jovem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sofria de affluenza, o que pode t\u00ea-lo impedido de compreender as consequ\u00eancias de seus atos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 \u201cMe arrependi de usar o termo\u201d, disse Miller, mais tarde, \u00e0 CNN. \u201cTodo mundo parece ter se concentrado nisso.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 A affluenza pode ser real ou imagin\u00e1ria, mas o dinheiro de fato muda tudo \u2013 e aqueles de classes sociais mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 altas tendem a se enxergar de maneira diferente. A riqueza (a busca dela) j\u00e1 foi ligada a comportamentos imorais \u2013 e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 s\u00f3 em filmes como O Lobo de Wall Street.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Psic\u00f3logos que estudam o impacto da riqueza e da desigualdade no comportamento humano descobriram que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 dinheiro tem uma influ\u00eancia poderosa em nossos pensamentos e a\u00e7\u00f5es, muitas vezes sem que percebamos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 independentemente das nossas circunst\u00e2ncias econ\u00f4micas. Apesar de riqueza ser um conceito subjetivo, a maioria das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pesquisas atuais mede a riqueza em escalas de renda, status do emprego ou circunst\u00e2ncias socioecon\u00f4micas, como n\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 educacional e riqueza passada de gera\u00e7\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 V\u00e1rios estudos apontam que a riqueza pode n\u00e3o combinar com a empatia e a compaix\u00e3o. Uma pesquisa publicada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 na revista Psychological Science indicou que pessoas de menor renda conseguem ler melhor as express\u00f5es faciais dos outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 - um indicador importante de empatia \u2013 do que as mais ricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 \u201cMuito do que vemos \u00e9 uma orienta\u00e7\u00e3o b\u00e1sica das classes mais baixas a serem mais emp\u00e1ticas que as classes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 mais altas\u201d, disse \u00e0 Time Michael Kraus, co-autor do estudo. \u201cOs indiv\u00edduos que possuem renda mais baixa t\u00eam de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 responder cronicamente a in\u00fameras vulnerabilidades e amea\u00e7as sociais. Voc\u00ea precisa confiar nos outros para que eles te<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 digam se existe uma amea\u00e7a social ou uma oportunidade, e isso faz de voc\u00ea uma pessoa mais apta a perceber emo\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 Apesar de a falta de recursos levar a uma maior intelig\u00eancia emocional, ter mais recursos pode levar a maus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 comportamentos. Pesquisadores da Universidade de Berkeley apontaram que at\u00e9 mesmo dinheiro de mentira pode levar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pessoas a agir com menos considera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros. Os pesquisadores observaram que, quando dois estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 jogam Banco Imobili\u00e1rio e um deles recebe muito mais dinheiro que o outro, o jogador mais rico demonstra certo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 desconforto inicial, mas depois passa a agir agressivamente, ocupando mais espa\u00e7o, movimentando suas pe\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 ruidosamente e provocando o jogador com menos dinheiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 N\u00e3o \u00e9 surpresa neste mundo descobrir que a riqueza pode causar uma sensa\u00e7\u00e3o de \u201cdireitos morais adquiridos\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Um estudo feito por pesquisadores de Harvard e da Universidade de Utah constatou que s\u00f3 de pensar em dinheiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 algumas pessoas adotam comportamentos anti\u00e9ticos. Depois de serem expostos a palavras relacionadas a dinheiro, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 participantes se mostraram mais propensos a mentir e a se comportar imoralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 \u201cMesmo se formos todos bem intencionados, e mesmo que acreditemos poder discernir entre o certo e o errado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 h\u00e1 fatores que influenciam nossas decis\u00f5es al\u00e9m de nossa percep\u00e7\u00e3o\u201d, disse Kristin Smith-Crowe, professora-associada de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 administra\u00e7\u00e3o da Universidade de Utah e uma das co-autoras do estudo, ao MarketWatch.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 O dinheiro pode n\u00e3o causar v\u00edcio ou abuso de subst\u00e2ncias, mas a riqueza j\u00e1 foi ligada a uma maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 susceptibilidade a problemas de v\u00edcio. V\u00e1rios estudos apontam que crian\u00e7as ricas s\u00e3o mais vulner\u00e1veis a problemas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 abuso de subst\u00e2ncias, potencialmente por causa da press\u00e3o para ser bem-sucedidas e do isolamento dos pais. Estudos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tamb\u00e9m indicam que filhos de pais ricos n\u00e3o est\u00e3o necessariamente livres de problemas de adequa\u00e7\u00e3o \u2013 na verdade, h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 pesquisas que mostram que, em v\u00e1rias medidas de inadequa\u00e7\u00e3o, adolescentes de alto status socioecon\u00f4mico t\u00eam \u00edndices<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 mais altos que colegas pobres. Os pesquisadores acreditam que essas crian\u00e7as t\u00eam maiores chances de internalizar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 problema, o que pode estar relacionado a abuso de subst\u00e2ncias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 A busca da riqueza pode se tornar um comportamento compulsivo. Como explica a psic\u00f3loga Tian Dayton, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 necessidade compulsiva de obter dinheiro \u00e9 muitas vezes considerada parte de uma classe de comportamentos conhecida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 como v\u00edcio processual, ou \u201cv\u00edcio comportamental\u201d, que \u00e9 diferente do abuso de subst\u00e2ncias:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">51 N\u00e3o h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o direta entre renda e felicidade. Ap\u00f3s um certo n\u00edvel de renda, suficiente para atender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 necessidades b\u00e1sicas, a riqueza n\u00e3o faz tanta diferen\u00e7a no bem-estar geral e na felicidade. Pelo contr\u00e1rio, ela pode at\u00e9 ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 prejudicial: pessoas extremamente ricas sofrem mais de depress\u00e3o. Alguns dados sugerem que o dinheiro em si n\u00e3o causa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">54 insatisfa\u00e7\u00e3o \u2013 mas a busca incessante por riqueza e bens materiais pode levar \u00e0 infelicidade. Valores materialistas j\u00e1 foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 ligados \u00e0 baixa satisfa\u00e7\u00e3o nos relacionamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DISPON\u00cdVEL EM: https:\/\/www.huffpostbrasil.com\/2014\/04\/16\/a-influencia-que-o-dinheiro-exerce-sobre-o-nossopensamento-e-co_a_21668240\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A impressora permite registrar em papel a informa\u00e7\u00e3o de um arquivo digital. II. O microfone n\u00e3o pode ser utilizado para capturar vibra\u00e7\u00f5es que geram o som. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471526,"hashId":"edd147b15c4062f25c45f1f1dcc65e6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A impressora permite registrar em papel a informa\u00e7\u00e3o de um arquivo digital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O microfone n\u00e3o pode ser utilizado para capturar vibra\u00e7\u00f5es que geram o som. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468334,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1471526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo sangu\u00edneo mais frequente na popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9:","provas":[{"id":48592,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471531,"hashId":"d01469864d6f28d974e57688cc2cf815","enunciado":"<p>O grupo sangu\u00edneo mais frequente na popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9:<\/p>","resposta":5468355,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo B.","id":5468353,"corpo":"<p>Grupo B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo AB.","id":5468354,"corpo":"<p>Grupo AB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo O.","id":5468355,"corpo":"<p>Grupo O.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo A.","id":5468356,"corpo":"<p>Grupo A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo AO.","id":5468357,"corpo":"<p>Grupo AO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A placa m\u00e3e \u00e9 caracterizada por ter ranhuras, encaixes e fendas que servem basicamente para que certos elementos como mem\u00f3rias, processadores e dispositivos de armazenamento possam ser integrados. II. Alguns exemplos de facilidades que podem ser obtidas atrav\u00e9s de uma rede de computadores incluem a facilidade na replica\u00e7\u00e3o de dados para backup e a melhoria na comunica\u00e7\u00e3o por v\u00eddeo confer\u00eancia. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48590,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Redes de Computadores","id":12997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-redes-de-computadores","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Redes de Computadores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471538,"hashId":"1f1635b52b7308a5569d4dd2722d162d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A placa m\u00e3e \u00e9 caracterizada por ter ranhuras, encaixes e fendas que servem basicamente para que certos elementos como mem\u00f3rias, processadores e dispositivos de armazenamento possam ser integrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alguns exemplos de facilidades que podem ser obtidas atrav\u00e9s de uma rede de computadores incluem a facilidade na replica\u00e7\u00e3o de dados para backup e a melhoria na comunica\u00e7\u00e3o por v\u00eddeo confer\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468384,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1471538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extrair um conhecimento relevante do encontro com o doente e, neste encontro, agir de forma \u00fatil e criativa, eis um dos eixos b\u00e1sicos da pr\u00e1tica profissional em sa\u00fade mental. A entrevista psicopatol\u00f3gica permite a realiza\u00e7\u00e3o dos dois principais aspectos da avalia\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471560,"hashId":"a08af71a7d0905093b995ce9e5187d93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrair um conhecimento relevante do encontro com o doente e, neste encontro, agir de forma \u00fatil e criativa, eis um dos eixos b\u00e1sicos da pr\u00e1tica profissional em sa\u00fade mental. A entrevista psicopatol\u00f3gica permite a realiza\u00e7\u00e3o dos dois principais aspectos da avalia\u00e7\u00e3o. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":5468476,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anamnese e Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica.","id":5468475,"corpo":"<p>Anamnese e Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anamnese e Exame do Estado Mental Atual.","id":5468476,"corpo":"<p>Anamnese e Exame do Estado Mental Atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exame Ps\u00edquico e Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica.","id":5468477,"corpo":"<p>Exame Ps\u00edquico e Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame do Estado Mental Atual e Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica.","id":5468478,"corpo":"<p>Exame do Estado Mental Atual e Avalia\u00e7\u00e3o Neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1471560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a afirma\u00e7\u00e3o CORRETA sobre o dos\u00edmetro padr\u00e3o ou de refer\u00eancia.","provas":[{"id":48594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471569,"hashId":"0b46bfc9c5f4e90750ca86fc33486114","enunciado":"<p>Marque a afirma\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA <\/strong>sobre o dos\u00edmetro padr\u00e3o ou de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":5468515,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dose do dos\u00edmetro padr\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 igual a 0,9 mSv.","id":5468512,"corpo":"<p>A dose do dos\u00edmetro padr\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 igual a 0,9 mSv.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representa a dose m\u00e1xima do equipamento de Rx.","id":5468513,"corpo":"<p>Representa a dose m\u00e1xima do equipamento de Rx.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um dos\u00edmetro reserva que \u00e9 usado em caso de extravio de algum dos\u00edmetro.","id":5468514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dos\u00edmetro reserva que \u00e9 usado em caso de extravio de algum dos\u00edmetro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 mantido fora do alcance da radia\u00e7\u00e3o produzida no servi\u00e7o, utilizado como base para corre\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o de fundo nos dos\u00edmetros individuais, incluindo qualquer exposi\u00e7\u00e3o durante o trajeto.","id":5468515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mantido fora do alcance da radia\u00e7\u00e3o produzida no servi\u00e7o, utilizado como base para corre\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o de fundo nos dos\u00edmetros individuais, incluindo qualquer exposi\u00e7\u00e3o durante o trajeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 de uso exclusivo dos fiscais da ANVISA e CNEN.","id":5468516,"corpo":"<p>\u00c9 de uso exclusivo dos fiscais da ANVISA e CNEN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos caracterizados por uma rela\u00e7\u00e3o probabil\u00edstica entre dose e efeito, em que o grau de severidade do efeito independe da dose recebida, s\u00e3o:","provas":[{"id":48594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Teresina","sigla":"FMS","id":4231,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Radiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471576,"hashId":"9aad845f5a5c3b639bfb4933d0312c6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos caracterizados por uma rela\u00e7\u00e3o probabil\u00edstica entre dose e efeito, em que o grau de severidade do efeito independe da dose recebida, s\u00e3o:<\/p>","resposta":5468546,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teratog\u00eanicos.","id":5468542,"corpo":"<p>Teratog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Experimentais.","id":5468543,"corpo":"<p>Experimentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determin\u00edsticos.","id":5468544,"corpo":"<p>Determin\u00edsticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Induzidos.","id":5468545,"corpo":"<p>Induzidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estoc\u00e1sticos.","id":5468546,"corpo":"<p>Estoc\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, s\u00e3o responsabilidades desse profissional.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471594,"hashId":"8f20a90494cf011e7257c5808de21bc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, s\u00e3o responsabilidades desse profissional.<\/p>","resposta":5468622,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo trabalhar\u00e1 visando promover a sa\u00fade e a qualidade de vida das pessoas e das coletividades e contribuir\u00e1 para a elimina\u00e7\u00e3o de quaisquer formas de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o","id":5468620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo trabalhar\u00e1 visando promover a sa\u00fade e a qualidade de vida das pessoas e das coletividades e contribuir\u00e1 para a elimina\u00e7\u00e3o de quaisquer formas de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As transgress\u00f5es dos preceitos deste C\u00f3digo constituem infra\u00e7\u00e3o disciplinar, com a aplica\u00e7\u00e3o das seguintes penalidades, na forma dos dispositivos legais ou regimentais: advert\u00eancia; multa; censura p\u00fablica; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por at\u00e9 30 dias, ad referendum do Conselho Federal de Psicologia; e cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ad referendum do Conselho Federal de Psicologia.","id":5468621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As transgress\u00f5es dos preceitos deste C\u00f3digo constituem infra\u00e7\u00e3o disciplinar, com a aplica\u00e7\u00e3o das seguintes penalidades, na forma dos dispositivos legais ou regimentais: advert\u00eancia; multa; censura p\u00fablica; suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por at\u00e9 30 dias, <em>ad referendum<\/em> do Conselho Federal de Psicologia; e cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, <em>ad referendum<\/em> do Conselho Federal de Psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao fixar a remunera\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, o psic\u00f3logo: levar\u00e1 em conta a justa retribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados e as condi\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio; estipular\u00e1 o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade e o comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio, antes doin\u00edcio do trabalho a ser realizado; e assegurar\u00e1 a qualidade dos servi\u00e7os oferecidos, independentemente do valor acordado.","id":5468622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fixar a remunera\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, o psic\u00f3logo: levar\u00e1 em conta a justa retribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados e as condi\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio; estipular\u00e1 o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade e o comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio, antes doin\u00edcio do trabalho a ser realizado; e assegurar\u00e1 a qualidade dos servi\u00e7os oferecidos, independentemente do valor acordado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando, cr\u00edtica e historicamente, a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.","id":5468623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo atuar\u00e1 com responsabilidade social, analisando, cr\u00edtica e historicamente, a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1471594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, integrada e modernizada do SUS visa, fundamentalmente, atingir a dois prop\u00f3sitos essenciais \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos ideais constitucionais e, portanto, do direito \u00e0 sa\u00fade, que s\u00e3o:","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471605,"hashId":"0578685d4206f4a34dc113402c59c4d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica, integrada e modernizada do SUS visa, fundamentalmente, atingir a dois prop\u00f3sitos essenciais \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos ideais constitucionais e, portanto, do direito \u00e0 sa\u00fade, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":5468671,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada (PPI) e a\u00e7\u00f5es de auditoria anal\u00edtica e operacional constituem responsabilidades das tr\u00eas esferas gestoras do SUS, o que exige a estrutura\u00e7\u00e3o do respectivo \u00f3rg\u00e3o de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria, incluindo a defini\u00e7\u00e3o dos recursos e da metodologia adequada de trabalho.","id":5468670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada (PPI) e a\u00e7\u00f5es de auditoria anal\u00edtica e operacional constituem responsabilidades das tr\u00eas esferas gestoras do SUS, o que exige a estrutura\u00e7\u00e3o do respectivo \u00f3rg\u00e3o de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria, incluindo a defini\u00e7\u00e3o dos recursos e da metodologia adequada de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre diferentes segmentos sociais e o SUS; e a cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es elementares e fundamentais para a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia gerenciais, com qualidade.","id":5468671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre diferentes segmentos sociais e o SUS; e a cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es elementares e fundamentais para a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia gerenciais, com qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es elementares e fundamentais para a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia gerenciais, com qualidade e a\u00e7\u00f5es de auditoria anal\u00edtica e operacional constituem responsabilidades das tr\u00eas esferas gestoras do SUS, o que exige a estrutura\u00e7\u00e3o do respectivo \u00f3rg\u00e3o de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria, incluindo a defini\u00e7\u00e3o dos recursos e da metodologia adequada de trabalho.","id":5468672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es elementares e fundamentais para a efici\u00eancia e a efic\u00e1cia gerenciais, com qualidade e a\u00e7\u00f5es de auditoria anal\u00edtica e operacional constituem responsabilidades das tr\u00eas esferas gestoras do SUS, o que exige a estrutura\u00e7\u00e3o do respectivo \u00f3rg\u00e3o de controle, avalia\u00e7\u00e3o e auditoria, incluindo a defini\u00e7\u00e3o dos recursos e da metodologia adequada de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre diferentes segmentos sociais e o SUS e a Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada (PPI).","id":5468673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consolida\u00e7\u00e3o de v\u00ednculos entre diferentes segmentos sociais e o SUS e a Programa\u00e7\u00e3o Pactuada e Integrada (PPI).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1471605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Portaria 154 de Janeiro de 2008 que cria os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASFs), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Criar os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia - NASF com o objetivo de levar as a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 ao sistema familiar, bem apoiar a inser\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na rede de servi\u00e7os e o processo de territorializa\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o a partir dos NASFs. ( ) Os NASF n\u00e3o se constituem em porta de entrada do sistema, e devem atuar de forma integrada \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, a partir das demandas identificadas no trabalho conjunto com as equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ( ) S\u00e3o algumas a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF: - identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas; - identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es; - atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos; e - acolher os usu\u00e1rios e humanizar a aten\u00e7\u00e3o. ( ) Para implantar os NASF, os Estados e o Distrito Federal devem elaborar Projeto de Implanta\u00e7\u00e3o, contemplando: o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o, formado por \u00e1reas cont\u00edguas de equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia; as principais atividades a serem desenvolvidas; os profissionais a serem inseridos\/contratados; a forma de contrata\u00e7\u00e3o e a carga hor\u00e1ria dos profissionais; a identifica\u00e7\u00e3o das Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF vinculadas aos NASF; o planejamento e\/ou a previs\u00e3o de agenda compartilhada entre as diferentes equipes SF e a equipe dos NASF, que incluam a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas, de assist\u00eancia, de apoio pedag\u00f3gico tanto das ESF quanto da comunidade e as a\u00e7\u00f5es de visita domiciliar; o c\u00f3digo do CNES da Unidade de Sa\u00fade em que ser\u00e1 credenciado o servi\u00e7o NASF, que deve estar inserida no territ\u00f3rio das ESF vinculadas; o formato de integra\u00e7\u00e3o no sistema de sa\u00fade, incluindo fluxos e mecanismos de refer\u00eancias e contra-refer\u00eancias aos demais servi\u00e7os da rede assistencial, prevendo mecanismos de retorno da informa\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o do acesso pelas ESF; e descri\u00e7\u00e3o dos investimentos necess\u00e1rios \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da Unidade de Sa\u00fade para o bom desempenho das a\u00e7\u00f5es dos NASF.( ) As A\u00e7\u00f5es de Reabilita\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de produ\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que fomentem e fortale\u00e7am redes de suporte social e maior integra\u00e7\u00e3o entre servi\u00e7os de sa\u00fade, seu territ\u00f3rio e outros equipamentos sociais, contribuindo para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais para realiza\u00e7\u00e3o efetiva do cuidado. Considerando-se o contexto brasileiro, suas graves desigualdades sociais e a grande desinforma\u00e7\u00e3o acerca dos direitos, as a\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7o Social dever\u00e3o se situar como espa\u00e7o de promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de produ\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que fomentem e fortale\u00e7am redes de suporte social propiciando uma maior integra\u00e7\u00e3o entre servi\u00e7os sociais e outros equipamentos p\u00fablicos e os servi\u00e7os de sa\u00fade nos territ\u00f3rios adstritos, contribuindo para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que visem ao fortalecimento da cidadania.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471611,"hashId":"3e25315914bc1735ce251e46bbe09bec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Portaria 154 de Janeiro de 2008 que cria os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASFs), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Criar os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia - NASF com o objetivo de levar as a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 ao sistema familiar, bem apoiar a inser\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na rede de servi\u00e7os e o processo de territorializa\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o a partir dos NASFs. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os NASF n\u00e3o se constituem em porta de entrada do sistema, e devem atuar de forma integrada \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, a partir das demandas identificadas no trabalho conjunto com as equipes da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o algumas a\u00e7\u00f5es de responsabilidade de todos os profissionais que comp\u00f5em os NASF, a serem desenvolvidas em conjunto com as Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF: - identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, as atividades, as a\u00e7\u00f5es e as pr\u00e1ticas a serem adotadas em cada uma das \u00e1reas cobertas; - identificar, em conjunto com as ESF e a comunidade, o p\u00fablico priorit\u00e1rio a cada uma das a\u00e7\u00f5es; - atuar, de forma integrada e planejada, nas atividades desenvolvidas pelas ESF e de Interna\u00e7\u00e3o Domiciliar, quando estas existirem, acompanhando e atendendo a casos, de acordo com os crit\u00e9rios previamente estabelecidos; e - acolher os usu\u00e1rios e humanizar a aten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para implantar os NASF, os Estados e o Distrito Federal devem elaborar Projeto de Implanta\u00e7\u00e3o, contemplando: o territ\u00f3rio de atua\u00e7\u00e3o, formado por \u00e1reas cont\u00edguas de equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia; as principais atividades a serem desenvolvidas; os profissionais a serem inseridos\/contratados; a forma de contrata\u00e7\u00e3o e a carga hor\u00e1ria dos profissionais; a identifica\u00e7\u00e3o das Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia - ESF vinculadas aos NASF; o planejamento e\/ou a previs\u00e3o de agenda compartilhada entre as diferentes equipes SF e a equipe dos NASF, que incluam a\u00e7\u00f5es individuais e coletivas, de assist\u00eancia, de apoio pedag\u00f3gico tanto das ESF quanto da comunidade e as a\u00e7\u00f5es de visita domiciliar; o c\u00f3digo do CNES da Unidade de Sa\u00fade em que ser\u00e1 credenciado o servi\u00e7o NASF, que deve estar inserida no territ\u00f3rio das ESF vinculadas; o formato de integra\u00e7\u00e3o no sistema de sa\u00fade, incluindo fluxos e mecanismos de refer\u00eancias e contra-refer\u00eancias aos demais servi\u00e7os da rede assistencial, prevendo mecanismos de retorno da informa\u00e7\u00e3o e a coordena\u00e7\u00e3o do acesso pelas ESF; e descri\u00e7\u00e3o dos investimentos necess\u00e1rios \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da Unidade de Sa\u00fade para o bom desempenho das a\u00e7\u00f5es dos NASF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As A\u00e7\u00f5es de Reabilita\u00e7\u00e3o s\u00e3o a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de produ\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que fomentem e fortale\u00e7am redes de suporte social e maior integra\u00e7\u00e3o entre servi\u00e7os de sa\u00fade, seu territ\u00f3rio e outros equipamentos sociais, contribuindo para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais para realiza\u00e7\u00e3o efetiva do cuidado. Considerando-se o contexto brasileiro, suas graves desigualdades sociais e a grande desinforma\u00e7\u00e3o acerca dos direitos, as a\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7o Social dever\u00e3o se situar como espa\u00e7o de promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de produ\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que fomentem e fortale\u00e7am redes de suporte social propiciando uma maior integra\u00e7\u00e3o entre servi\u00e7os sociais e outros equipamentos p\u00fablicos e os servi\u00e7os de sa\u00fade nos territ\u00f3rios adstritos, contribuindo para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais que visem ao fortalecimento da cidadania.<\/p>","resposta":5468698,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":5468696,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5468697,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5468698,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5468699,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":"psicologia\/1471611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2436\/2017, complete as lacunas abaixo e assinale a alternativa que d\u00e1 sentido correto ao par\u00e1grafo.A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u00e9 resultado da experi\u00eancia acumulada por um conjunto de __________ envolvidos historicamente com o desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como movimentos sociais, popula\u00e7\u00e3o, trabalhadores e gestores das tr\u00eas esferas de governo. Esta Portaria, conforme normatiza\u00e7\u00e3o vigente no SUS, que define a organiza\u00e7\u00e3o em Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) como estrat\u00e9gia para um cuidado integral e direcionado \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, destaca a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como primeiro ponto de aten\u00e7\u00e3o e porta de entrada preferencial do sistema, que deve __________ os fluxos e contrafluxos de pessoas, ____________ e informa\u00e7\u00f5es em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Esta Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem na Sa\u00fade da Fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para ____________e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Contudo reconhece outras estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos territ\u00f3rios, que devem seguir os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e do SUS, configurando um processo __________ e ____________ que considera e inclui as especificidades locorregionais, ressaltando a ____________do territ\u00f3rio e a exist\u00eancia de popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, itinerantes e dispersas, que tamb\u00e9m s\u00e3o de responsabilidade da equipe enquanto estiverem no territ\u00f3rio, em conson\u00e2ncia com a pol\u00edtica de promo\u00e7\u00e3o da equidade em sa\u00fade. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera a pessoa em sua singularidade e inser\u00e7\u00e3o____________, buscando produzir a aten\u00e7\u00e3o integral, incorporar as a\u00e7\u00f5es de ___________ em sa\u00fade, a qual constitui um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de____________, ____________, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, al\u00e9m disso, visa o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a ____________ da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Destaca-se ainda o desafio de superar compreens\u00f5es simplistas, nas quais, entre outras, h\u00e1 dicotomia e oposi\u00e7\u00e3o entre a ___________ e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Para tal, deve-se partir da compreens\u00e3o de que a sa\u00fade possui m\u00faltiplos determinantes e ______________e que a melhora das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das pessoas e coletividades passa por diversos fatores, os quais grande parte podem ser abordados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":48591,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-psicologo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1471620,"hashId":"f31c483cce93985cd5e69ccf4d0ef43d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2436\/2017, complete as lacunas abaixo e assinale a alternativa que d\u00e1 sentido correto ao par\u00e1grafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u00e9 resultado da experi\u00eancia acumulada por um conjunto de __________ envolvidos historicamente com o desenvolvimento e a consolida\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), como movimentos sociais, popula\u00e7\u00e3o, trabalhadores e gestores das tr\u00eas esferas de governo. Esta Portaria, conforme normatiza\u00e7\u00e3o vigente no SUS, que define a organiza\u00e7\u00e3o em Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) como estrat\u00e9gia para um cuidado integral e direcionado \u00e0s necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, destaca a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como primeiro ponto de aten\u00e7\u00e3o e porta de entrada preferencial do sistema, que deve __________ os fluxos e contrafluxos de pessoas, ____________ e informa\u00e7\u00f5es em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Esta Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem na Sa\u00fade da Fam\u00edlia sua estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para ____________e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Contudo reconhece outras estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica nos territ\u00f3rios, que devem seguir os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e do SUS, configurando um processo __________ e ____________ que considera e inclui as especificidades locorregionais, ressaltando a ____________do territ\u00f3rio e a exist\u00eancia de popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, itinerantes e dispersas, que tamb\u00e9m s\u00e3o de responsabilidade da equipe enquanto estiverem no territ\u00f3rio, em conson\u00e2ncia com a pol\u00edtica de promo\u00e7\u00e3o da equidade em sa\u00fade. A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica considera a pessoa em sua singularidade e inser\u00e7\u00e3o____________, buscando produzir a aten\u00e7\u00e3o integral, incorporar as a\u00e7\u00f5es de ___________ em sa\u00fade, a qual constitui um processo cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico de____________, ____________, an\u00e1lise e dissemina\u00e7\u00e3o de dados sobre eventos relacionados \u00e0 sa\u00fade, al\u00e9m disso, visa o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a ____________ da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, a preven\u00e7\u00e3o e o controle de riscos, agravos e doen\u00e7as, bem como para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Destaca-se ainda o desafio de superar compreens\u00f5es simplistas, nas quais, entre outras, h\u00e1 dicotomia e oposi\u00e7\u00e3o entre a ___________ e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Para tal, deve-se partir da compreens\u00e3o de que a sa\u00fade possui m\u00faltiplos determinantes e ______________e que a melhora das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade das pessoas e coletividades passa por diversos fatores, os quais grande parte podem ser abordados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5468735,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atores; ordenar; produtos; expans\u00e3o; progressivo; singular; dinamicidade; sociocultural; vigil\u00e2ncia; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; assist\u00eancia; condicionantes.","id":5468735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atores; ordenar; produtos; expans\u00e3o; progressivo; singular; dinamicidade; sociocultural; vigil\u00e2ncia; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; assist\u00eancia; condicionantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistemas; acolher; profissionais; atua\u00e7\u00e3o; evolutivo; singular; diferen\u00e7a; cultural; promo\u00e7\u00e3o; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; preven\u00e7\u00e3o; condicionantes.","id":5468736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistemas; acolher; profissionais; atua\u00e7\u00e3o; evolutivo; singular; diferen\u00e7a; cultural; promo\u00e7\u00e3o; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; preven\u00e7\u00e3o; condicionantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atores; acolher; produtos; expans\u00e3o; evolutivo; individual; dinamicidade; comunidade; preven\u00e7\u00e3o; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; assist\u00eancia; condicionantes.","id":5468737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atores; acolher; produtos; expans\u00e3o; evolutivo; individual; dinamicidade; comunidade; preven\u00e7\u00e3o; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; assist\u00eancia; condicionantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atores; ordenar; profissionais; atua\u00e7\u00e3o; progressivo; individual; dinamicidade; cultural; preven\u00e7\u00e3o; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; assist\u00eancia; condicionantes.","id":5468738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atores; ordenar; profissionais; atua\u00e7\u00e3o; progressivo; individual; dinamicidade; cultural; preven\u00e7\u00e3o; coleta; consolida\u00e7\u00e3o; prote\u00e7\u00e3o; assist\u00eancia; condicionantes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398626,"slug":"psicologia-politicas-publicas"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":"psicologia\/1471620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Antes de recolocar a dentadura na boca, deve-se limpar a gengiva, o c\u00e9u da boca e a l\u00edngua. II. Quanto pior for a higiene bucal dos pais, maior o risco de a crian\u00e7a desenvolver um h\u00e1bito ruim de sa\u00fade bucal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471621,"hashId":"d338cf55dcd3990e804e402228c7d850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Antes de recolocar a dentadura na boca, deve-se limpar a gengiva, o c\u00e9u da boca e a l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quanto pior for a higiene bucal dos pais, maior o risco de a crian\u00e7a desenvolver um h\u00e1bito ruim de sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468739,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A presen\u00e7a de doen\u00e7as bucais (c\u00e1rie, doen\u00e7a periodontal) durante a gravidez pode levar ao baixo peso do rec\u00e9m-nascido. II. Escovar os dentes todos os dias utilizando creme dental com fl\u00faor \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471638,"hashId":"af5d98f08f86085f93593fd2ba6da519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A presen\u00e7a de doen\u00e7as bucais (c\u00e1rie, doen\u00e7a periodontal) durante a gravidez pode levar ao baixo peso do rec\u00e9m-nascido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Escovar os dentes todos os dias utilizando creme dental com fl\u00faor \u00e9 uma atitude favor\u00e1vel \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468817,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471638","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A ponte m\u00f3vel ou dentadura n\u00e3o est\u00e1 mais em perfeitas condi\u00e7\u00f5es quando come\u00e7a a ficar solta, dificultando a mastiga\u00e7\u00e3o e irritando a gengiva. II. Na aus\u00eancia de todos os dentes e uso de dentadura, deve-se remover a pr\u00f3tese de dentro da boca e limp\u00e1-la com uma escova de dente. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1471645,"hashId":"b0957146f34b8307ec8cd4e5533575cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ponte m\u00f3vel ou dentadura n\u00e3o est\u00e1 mais em perfeitas condi\u00e7\u00f5es quando come\u00e7a a ficar solta, dificultando a mastiga\u00e7\u00e3o e irritando a gengiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na aus\u00eancia de todos os dentes e uso de dentadura, deve-se remover a pr\u00f3tese de dentro da boca e limp\u00e1-la com uma escova de dente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468847,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1471645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o articulista","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":48612,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1471647,"hashId":"03837f1bedf84b8a107db0b9c7fdf220","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o articulista<\/p>","resposta":5468858,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preocupa-se mais com o sistema de promo\u00e7\u00e3o do educando do que com a qualidade do ensino, conforme est\u00e1 demonstrado no primeiro par\u00e1grafo.","id":5468856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preocupa-se mais com o sistema de promo\u00e7\u00e3o do educando do que com a qualidade do ensino, conforme est\u00e1 demonstrado no primeiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstra que a defici\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da interfer\u00eancia de m\u00faltiplos setores na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional.","id":5468857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra que a defici\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da interfer\u00eancia de m\u00faltiplos setores na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defende que a forma\u00e7\u00e3o do educando, enquanto sujeito livre e aut\u00f4nomo, deve estar alinhada a um modelo de educa\u00e7\u00e3o amplo sem que seja reduzido apenas \u00e0 aprendizagem definida e disciplinarmente organizada atrav\u00e9s de um poder impositivo.","id":5468858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende que a forma\u00e7\u00e3o do educando, enquanto sujeito livre e aut\u00f4nomo, deve estar alinhada a um modelo de educa\u00e7\u00e3o amplo sem que seja reduzido apenas \u00e0 aprendizagem definida e disciplinarmente organizada atrav\u00e9s de um poder impositivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aponta as causas e consequ\u00eancias da crise educacional brasileira.","id":5468859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta as causas e consequ\u00eancias da crise educacional brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO TEXTO 1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional15 municipalizante.16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel18 pelo fornecimento do ensino.19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm","id":427230,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 municipalizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pelo fornecimento do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 722px;\"><colgroup><col width=\"722\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8875\"><td data-row=\"row-8875\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":48612,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1471653,"hashId":"4cc98ff37a9561561d00fb2adf08facf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os elementos lingu\u00edsticos usados no texto, \u00e9 verdadeiro o que se afirma em<\/p>","resposta":5468884,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cou\u201d (L.4) e \u201cou\u201d (L.9) expressam ideia de exclus\u00e3o.","id":5468883,"corpo":"<p>\u201cou\u201d (L.4) e \u201cou\u201d (L.9) expressam ideia de exclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cexistem\u201d (L.13) pode ser substitu\u00edda pela forma verbal \u201ch\u00e1\u201d (L.30) sem preju\u00edzo de ordem gramatical, o mesmo n\u00e3o ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 troca de \u201ch\u00e1\u201d por \u201cexistem\u201d, tendo-se em vista o contexto em que ambas se encontram.","id":5468884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cexistem\u201d (L.13) pode ser substitu\u00edda pela forma verbal \u201ch\u00e1\u201d (L.30) sem preju\u00edzo de ordem gramatical, o mesmo n\u00e3o ocorre em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 troca de \u201ch\u00e1\u201d por \u201cexistem\u201d, tendo-se em vista o contexto em que ambas se encontram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cobedece\u201d (L.21) n\u00e3o admite a voz passiva.","id":5468885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cobedece\u201d (L.21) n\u00e3o admite a voz passiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cou seja\u201d (L.22) introduz uma retifica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o anterior.","id":5468886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cou seja\u201d (L.22) introduz uma retifica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO TEXTO 1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional15 municipalizante.16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel18 pelo fornecimento do ensino.19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm","id":427230,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 municipalizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pelo fornecimento do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 722px;\"><colgroup><col width=\"722\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8875\"><td data-row=\"row-8875\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que h\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o correta para o termo transcrito \u00e9","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":48612,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1471660,"hashId":"38653e54c66d1d4074a96e45d442f422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que h\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o correta para o termo transcrito \u00e9<\/p>","resposta":5468915,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cbastante\u201d (L.30), por ser modificador de \u201ch\u00e1\u201d (L.30), na condi\u00e7\u00e3o de adv\u00e9rbio, \u00e9 naturalmente invari\u00e1vel.","id":5468913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cbastante\u201d (L.30), por ser modificador de \u201ch\u00e1\u201d (L.30), na condi\u00e7\u00e3o de adv\u00e9rbio, \u00e9 naturalmente invari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cmudan\u00e7as\u201d (L.31) exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto.","id":5468914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cmudan\u00e7as\u201d (L.31) exerce fun\u00e7\u00e3o de objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAssim\u201d (L.34) exprime valor conclusivo.","id":5468915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAssim\u201d (L.34) exprime valor conclusivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00e9 comum\u201d (L.38) \u00e9 exemplo de ora\u00e7\u00e3o com depend\u00eancia sint\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 outra ora\u00e7\u00e3o.","id":5468916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00e9 comum\u201d (L.38) \u00e9 exemplo de ora\u00e7\u00e3o com depend\u00eancia sint\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 outra ora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO TEXTO 1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional15 municipalizante.16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel18 pelo fornecimento do ensino.19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm","id":427230,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 municipalizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pelo fornecimento do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 722px;\"><colgroup><col width=\"722\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8875\"><td data-row=\"row-8875\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho incluem o monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos laborais na institui\u00e7\u00e3o. II. Os gases e os vapores s\u00e3o exemplos de agentes psicol\u00f3gicos que causam riscos ao trabalhador. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":48601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e2nia","sigla":"","id":1885,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertania-pe-2019-admetec-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Sert\u00e2nia - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1471675,"hashId":"a594216b22c387e374136ed242205494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o de riscos no ambiente de trabalho incluem o monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos laborais na institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os gases e os vapores s\u00e3o exemplos de agentes psicol\u00f3gicos que causam riscos ao trabalhador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":5468979,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":5468978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":5468979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":5468980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5468981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Riscos ambientais","oab":false,"nome":"Riscos ambientais","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417170,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"F\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos","pai":417170,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417171,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fisicos-quimicos-e-biologicos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1471675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto permite considerar correta a alternativa","provas":[{"id":48600,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2019"},{"id":48612,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2019"},{"id":48616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coivaras","sigla":"","id":1915,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coivaras-pi-2019-crescer-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Coivaras - Professor - \u00c1rea: Artes - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1471694,"hashId":"42498dda915acc676c30f6c276149fa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto permite considerar correta a alternativa<\/p>","resposta":5469067,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d, em \u201cPelo fato de a pol\u00edtica educacional\u201d (L.8), pode ser contra\u00edda com o artigo \u201ca\u201d, ocasionando \u201cda\u201d, sem constituir um desvio gramatical da norma padr\u00e3o culta da l\u00edngua.","id":5469064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preposi\u00e7\u00e3o \u201cde\u201d, em \u201cPelo fato de a pol\u00edtica educacional\u201d (L.8), pode ser contra\u00edda com o artigo \u201ca\u201d, ocasionando \u201cda\u201d, sem constituir um desvio gramatical da norma padr\u00e3o culta da l\u00edngua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma verbal \u201cexistem\u201d (L.13) expressa uma a\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a um ser indeterminado.","id":5469065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201cexistem\u201d (L.13) expressa uma a\u00e7\u00e3o atribu\u00edda a um ser indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201ccomo\u201d, em \u201ccomo tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o de um pequeno grupo\u201d (L.11\/12), expressa ideia de modo.","id":5469066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201ccomo\u201d, em \u201ccomo tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o de um pequeno grupo\u201d (L.11\/12), expressa ideia de modo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O termo \u201co\u201d, em \u201co que comumente \u00e9 compreendido como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino\u201d (L.26\/27) e o voc\u00e1bulo \u201cesse\u201d, em \u201cEsse aspecto da elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la\u201d (L.5\/6), pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","id":5469067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201co\u201d, em \u201co que comumente \u00e9 compreendido como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino\u201d (L.26\/27) e o voc\u00e1bulo \u201cesse\u201d, em \u201cEsse aspecto da elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la\u201d (L.5\/6), pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO TEXTO 1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional15 municipalizante.16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel18 pelo fornecimento do ensino.19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm","id":427230,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 15 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 N\u00e3o existe um \u00fanico espa\u00e7o por excel\u00eancia para a pol\u00edtica educacional. Ela se processa onde h\u00e1 pessoas imbu\u00eddas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 da inten\u00e7\u00e3o de aos poucos conduzir a crian\u00e7a a ser o modelo social de adolescente e, posteriormente, de jovem e adulto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 idealizado pelo grupo social em que est\u00e1 situado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 A inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional pode ser clara e vis\u00edvel, ou ent\u00e3o obscura e camuflada. Conhecendo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 inten\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica educacional, poder\u00e1 ser compreendido outro aspecto que a envolve \u2013 o poder. Esse aspecto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 elabora\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional permite associ\u00e1-la, para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o, a duas antiqu\u00edssimas e tamb\u00e9m muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 atuais vertentes da pr\u00e1xis pol\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 Pelo fato de a pol\u00edtica educacional ser estabelecida por meio do poder de defini\u00e7\u00e3o do processo pedag\u00f3gico, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 fun\u00e7\u00e3o de um grupo, de uma comunidade ou de setores dessa comunidade, ela tanto pode ser resultado de um amplo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 processo participativo, em que todos os membros envolvidos com a tarefa pedag\u00f3gica (professores (as), alunos (as) e seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 pais) debatem e opinem sobre como ela \u00e9, como dever\u00e1 ser e a que fim dever\u00e1 atender, como tamb\u00e9m pode ser imposi\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 de um pequeno grupo que exerce o poder sobre a grande maioria coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 Atualmente, existem duas vers\u00f5es de pol\u00edtica educacional correspondentes \u00e0s pr\u00e1xis pol\u00edticas aristot\u00e9licas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 plat\u00f4nicas. Na linha plat\u00f4nica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica, e, na vertente aristot\u00e9lica, h\u00e1 a pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 municipalizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 Na vertente plat\u00f4nica, aqueles que elaboram a pol\u00edtica educacionals\u00e3o representantes do Estado \u2013 um pequeno grupo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 de pessoas que tamb\u00e9m desenvolve a atividade normativa sobre o sistema de ensino p\u00fablico, sem, contudo, ser respons\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 pelo fornecimento do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Essa elite \u00e9 conhecida como representante da tecnocracia. Na esfera educacional, a tecnocracia tem um perfil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 antidemocr\u00e1tico, j\u00e1 que continuamente reserva para si o monop\u00f3lio das virtudes necess\u00e1rias para a dire\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 O planejamento, um instrumento para a concretiza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica educacional, quando \u00e9 tecnocr\u00e1tico, obedece a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 uma orienta\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica, ou seja, n\u00e3o \u00e9 flex\u00edvel e n\u00e3o sofre mudan\u00e7as de acordo com a din\u00e2mica da realidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 A legisla\u00e7\u00e3o educacional \u00e9 outro instrumento t\u00e9cnico da pol\u00edtica educacional, que garante a homogeneiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 ideol\u00f3gica na educa\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Uma alternativa \u00e0 pol\u00edtica educacional tecnocr\u00e1tica de inspira\u00e7\u00e3o plat\u00f4nica \u00e9 a pol\u00edtica municipalizante. Ela implica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 um poder maior em favor doslocais onde se estabelece a autonomia do complexo escolar, o que comumente \u00e9 compreendido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 como municipaliza\u00e7\u00e3o do ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 A pol\u00edtica educacional municipalizante assegura recursos p\u00fablicos desvinculados de posi\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-partid\u00e1rias e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 pressup\u00f5e participa\u00e7\u00e3o, controle e comprometimento por parte da comunidade com o motivo educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Essa descentraliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o requer a exist\u00eancia da dispendiosa burocracia. H\u00e1 bastante flexibilidade nos curr\u00edculos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 escolares, permitindo que ocorram mudan\u00e7as quando e onde elas se fizerem necess\u00e1rias. A gest\u00e3o de cada unidade escolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 \u00e9 bastante democr\u00e1tica, pois os (as) diretores (as) de cada escola pertencem \u00e0 comunidade em que ela est\u00e1 localizada, o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 faz da figura do administrador escolar uma esp\u00e9cie de ponte entre a institui\u00e7\u00e3o e o contexto em que ela est\u00e1 inserida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 Assim, a pol\u00edtica educacional tem muito a ver com o contexto e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de cada sociedade, e o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 perfil depende em grande parte desse aspecto da sociedade em que ela existe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Se a cultura de um povo \u00e9 democr\u00e1tica e ele atua nas decis\u00f5es pol\u00edticas, \u00e9 prov\u00e1vel que sua pol\u00edtica educacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 acate as sugest\u00f5es e os anseios da popula\u00e7\u00e3o, mas em contextos autorit\u00e1rios, nos quais o povo \u00e9 subjugado por uma cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 extremamente dominadora, \u00e9 comum predominar uma pol\u00edtica educacional de cunho plat\u00f4nico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 722px;\"><colgroup><col width=\"722\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8875\"><td data-row=\"row-8875\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Por Eliane da Costa Bruini - Colaboradora Brasil Escola Graduada em Pedagogia <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Pelo Centro Universit\u00e1rio Salesiano de S\u00e3o Paulo \u2013 UNISAL <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8875\" data-cell=\"cell-nvc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>FONTE: https:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/politica-educacional\/o-que-politica-educacional.htm<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1471694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora.Na express\u00e3o destacada temos uma:","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476152,"hashId":"29a15cf93b3089642694deede8965357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 <strong>Deixe-me<\/strong>, senhora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na express\u00e3o destacada temos uma:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5488038,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00canclise, pois o pronome possessivo \u00e1tono vem posposto ao verbo.","id":5488036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00canclise<\/strong>, pois o pronome possessivo \u00e1tono vem posposto ao verbo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3clise, uma vez que o pronome obl\u00edquo \u00e1tono vem anteposto ao verbo.","id":5488037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pr\u00f3clise<\/strong>, uma vez que o pronome obl\u00edquo \u00e1tono vem anteposto ao verbo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00canclise, pois o pronome obl\u00edquo \u00e1tono vem posposto ao verbo.","id":5488038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00canclise<\/strong>, pois o pronome obl\u00edquo \u00e1tono vem posposto ao verbo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mes\u00f3clise, pois o pronome obl\u00edquo \u00e1tono vem intercalado ao verbo.","id":5488039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mes\u00f3clise<\/strong>, pois o pronome obl\u00edquo \u00e1tono vem intercalado ao verbo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00canclise e uma mes\u00f3clise, pois o pronome vem posposto ao verbo e antecedem um pronome de tratamento.","id":5488040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00canclise <\/strong>e uma <strong>mes\u00f3clise<\/strong>, pois o pronome vem posposto ao verbo e antecedem um pronome de tratamento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I TEXTO I Um Ap\u00f3logo Machado de Assis Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: \u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora. \u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. \u2014 Decerto que sou. \u2014 Mas por qu\u00ea? \u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? \u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? \u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... \u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? \u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: \u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: \u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. ","id":427735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Um Ap\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Machado de Assis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujas palavras s\u00e3o formadas por apenas uma s\u00edlaba.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476176,"hashId":"6de6d804bb098ba27b9e8412909d84c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujas palavras s\u00e3o formadas por apenas uma s\u00edlaba.<\/p>","resposta":5488156,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e3o, p\u00e1, flor, f\u00e9, p\u00e9.","id":5488156,"corpo":"<p>M\u00e3o, p\u00e1, flor, f\u00e9, p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais, mal, mau, ba\u00fa, mel.","id":5488157,"corpo":"<p>Mais, mal, mau, ba\u00fa, mel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mar, quem, ba\u00fa, Deus, seu.","id":5488158,"corpo":"<p>Mar, quem, ba\u00fa, Deus, seu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flor, mar, ba\u00fa, quem, meu.","id":5488159,"corpo":"<p>Flor, mar, ba\u00fa, quem, meu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ba\u00fa, quem, mais, mel, mal.","id":5488160,"corpo":"<p>Ba\u00fa, quem, mais, mel, mal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Motorista come\u00e7ou a trabalhar aos 22 anos. Trabalhou 3 d\u00e9cadas e meia e depois se aposentou. Quantos anos o motorista trabalhou? Com que idade ele se aposentou?","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"},{"id":48768,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-motorista","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476202,"hashId":"0bd5a74e78e7c8fb23d9cc947e459f1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Motorista come\u00e7ou a trabalhar aos 22 anos. Trabalhou 3 d\u00e9cadas e meia e depois se aposentou. Quantos anos o motorista trabalhou? Com que idade ele se aposentou?<\/p>","resposta":5488281,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalhou 45 anos. Aposentou-se com 63 anos;","id":5488280,"corpo":"<p>Trabalhou 45 anos. Aposentou-se com 63 anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhou 35 anos. Aposentou-se com 57 anos;","id":5488281,"corpo":"<p>Trabalhou 35 anos. Aposentou-se com 57 anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhou 36 anos. Aposentou-se com 54 anos;","id":5488282,"corpo":"<p>Trabalhou 36 anos. Aposentou-se com 54 anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalhou 45 anos. Aposentou-se com 67 ano;","id":5488283,"corpo":"<p>Trabalhou 45 anos. Aposentou-se com 67 ano;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhou 39 anos. Aposentou-se com 54 anos.","id":5488284,"corpo":"<p>Trabalhou 39 anos. Aposentou-se com 54 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":"raciocinio-logico\/1476202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fl\u00e1vio trabalha em um posto de sa\u00fade do munic\u00edpio de Jaic\u00f3s. Em uma certa tarde, devido a um circuito el\u00e9trico, iniciou-se um inc\u00eandio em uma das salas de atendimento. Orientado para esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, Fl\u00e1vio imediatamente acionou o corpo de bombeiros. Qual n\u00famero de emerg\u00eancia, utilizado por Fl\u00e1vio para solicitar o atendimento?","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476230,"hashId":"ef4608b3ebe11e93fa6007cdc3f6ce08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1vio trabalha em um posto de sa\u00fade do munic\u00edpio de Jaic\u00f3s. Em uma certa tarde, devido a um circuito el\u00e9trico, iniciou-se um inc\u00eandio em uma das salas de atendimento. Orientado para esse tipo de situa\u00e7\u00e3o, Fl\u00e1vio imediatamente acionou o corpo de bombeiros. Qual n\u00famero de emerg\u00eancia, utilizado por Fl\u00e1vio para solicitar o atendimento?<\/p>","resposta":5488416,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"181","id":5488412,"corpo":"<p>181<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"194","id":5488413,"corpo":"<p>194<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100","id":5488414,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"192","id":5488415,"corpo":"<p>192<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"193","id":5488416,"corpo":"<p>193<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1476230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia trabalha como merendeira em uma Escola Municipal de Jaic\u00f3s. Durante o preparo do lanche das crian\u00e7as a servidora foi v\u00edtima de uma queimadura nas m\u00e3os. De acordo com seus conhecimentos de primeiros socorros, qual procedimento CORRETO a ser adotado no caso de queimaduras.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476237,"hashId":"bff6b4f2a41c5db28c714e10850b5a0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia trabalha como merendeira em uma Escola Municipal de Jaic\u00f3s. Durante o preparo do lanche das crian\u00e7as a servidora foi v\u00edtima de uma queimadura nas m\u00e3os. De acordo com seus conhecimentos de primeiros socorros, qual procedimento <strong>CORRETO <\/strong>a ser adotado no caso de queimaduras.<\/p>","resposta":5488449,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deixar a v\u00edtima no local do acidente e solicitar que o diretor a leve ao hospital mais pr\u00f3ximo.","id":5488447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar a v\u00edtima no local do acidente e solicitar que o diretor a leve ao hospital mais pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retirar a v\u00edtima do local do acidente e passar qualquer pano no local da queimadura.","id":5488448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar a v\u00edtima do local do acidente e passar qualquer pano no local da queimadura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirar a v\u00edtima do local do acidente, lavar a \u00e1rea com \u00e1gua corrente e limpa, proteger a queimadura com um pano e tecido limpo.","id":5488449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar a v\u00edtima do local do acidente, lavar a \u00e1rea com \u00e1gua corrente e limpa, proteger a queimadura com um pano e tecido limpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar que a v\u00edtima procure sozinha um posto de atendimento.","id":5488450,"corpo":"<p>Deixar que a v\u00edtima procure sozinha um posto de atendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passar manteiga no local da queimadura.","id":5488451,"corpo":"<p>Passar manteiga no local da queimadura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1476237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o dos alimentos \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos durante sua manipula\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m \u00e9 extremamente importante a higieniza\u00e7\u00e3o de quem ir\u00e1 manipular os alimentos. A respeito dos manipuladores de alimentos, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476244,"hashId":"4cdeb31ba714afceaca4d8c8df663fd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o dos alimentos \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para evitar a contamina\u00e7\u00e3o dos alimentos durante sua manipula\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m \u00e9 extremamente importante a higieniza\u00e7\u00e3o de quem ir\u00e1 manipular os alimentos. A respeito dos manipuladores de alimentos, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5488482,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem utilizar uniformes adequados, de cor clara, prefer\u00eancia branca, em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o e dever\u00e3o ser trocados diariamente.","id":5488482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem utilizar uniformes adequados, de cor clara, prefer\u00eancia branca, em bom estado de conserva\u00e7\u00e3o e dever\u00e3o ser trocados diariamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o manipulador de alimentos tome banho diariamente.","id":5488483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o manipulador de alimentos tome banho diariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cabelos devem estar sempre limpos e penteados e n\u00e3o precisam ficar cobertos por uma touca ou rede.","id":5488484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cabelos devem estar sempre limpos e penteados e n\u00e3o precisam ficar cobertos por uma touca ou rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As m\u00e3os n\u00e3o precisam ser lavadas e sanitizadas ap\u00f3s comer, fumar ou passa-las em qualquer parte do corpo.","id":5488485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3os n\u00e3o precisam ser lavadas e sanitizadas ap\u00f3s comer, fumar ou passa-las em qualquer parte do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O manipulador poder\u00e1 usar barba, mesmo sem o uso de m\u00e1scara facial descart\u00e1vel.","id":5488486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manipulador poder\u00e1 usar barba, mesmo sem o uso de m\u00e1scara facial descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1476244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, a Norma regulamentadora 23 (NR 23)estabelece as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dentro do ambiente de trabalho relacionadas ao combate e preven\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias. De acordo com a Norma, deve-se seguir as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es, exceto:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473774,"hashId":"095689bfefbade80e5e7ecf7b90b3ab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandios, a Norma regulamentadora 23 (NR 23)estabelece as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dentro do ambiente de trabalho relacionadas ao combate e preven\u00e7\u00e3o de ocorr\u00eancias. De acordo com a Norma, deve-se seguir as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es, exceto:<\/p>","resposta":5477490,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter a prote\u00e7\u00e3o adequada contra inc\u00eandios.","id":5477489,"corpo":"<p>Ter a prote\u00e7\u00e3o adequada contra inc\u00eandios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o de extintores nas portas das sa\u00eddas de emerg\u00eancia.","id":5477490,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00e3o de extintores nas portas das sa\u00eddas de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponibilizar equipamento para combater fogo.","id":5477491,"corpo":"<p>Disponibilizar equipamento para combater fogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar produtos inflam\u00e1veis longe de fontes de calor.","id":5477492,"corpo":"<p>Deixar produtos inflam\u00e1veis longe de fontes de calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as neoplasias malignas da laringe, qual das alternativas abaixo \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para realiza\u00e7\u00e3o das laringectomias parciais supracric\u00f3ides?","provas":[{"id":48677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1473779,"hashId":"453e15aa68c37f0497b517b2cfafac77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as neoplasias malignas da laringe, qual das alternativas abaixo \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para realiza\u00e7\u00e3o das laringectomias parciais supracric\u00f3ides?<\/p>","resposta":5477513,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Margem de pelo menos 2mm na comissura anterior.","id":5477511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Margem de pelo menos 2mm na comissura anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invas\u00e3o da cartilagem tireoidiana.","id":5477512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invas\u00e3o da cartilagem tireoidiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invas\u00e3o das ariten\u00f3ides.","id":5477513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invas\u00e3o das ariten\u00f3ides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invas\u00e3o da epiglote.","id":5477514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Invas\u00e3o da epiglote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o lar\u00edngea maior que 3 cm.","id":5477515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o lar\u00edngea maior que 3 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1473779","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das neoplasias de laringe gl\u00f3tica estagiadas como T3N0M0, analise os procedimentos abaixo:I- Radioterapia exclusiva.II- Protocolos de preserva\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o ( QT + Rt ).III- Laringectomia parcial.IV- Laringectomia total + esvaziamento seletivo.Dentre os procedimentos, assinale a alternativa que responde CORRETAMENTE ao tratamento indicado:","provas":[{"id":48677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea :Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":20429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico - \u00c1rea :  Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1473780,"hashId":"a9fb44cda463c071936e036eac3d572b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento das neoplasias de laringe gl\u00f3tica estagiadas como T3N0M0, analise os procedimentos abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Radioterapia exclusiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Protocolos de preserva\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o ( QT + Rt ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Laringectomia parcial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Laringectomia total + esvaziamento seletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os procedimentos, assinale a alternativa que responde CORRETAMENTE ao tratamento indicado:<\/p>","resposta":5477517,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":5477516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5477517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5477518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5477519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":5477520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/1473780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, marque (V) para as afirmativas Verdadeiras ou (F) para as Falsas: ( ) \u00c9 um processo de escolha de medicamentos, baseada em crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos, estabelecidos por uma Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica (CFT). ( ) Deve ser acompanhada da elabora\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rio terap\u00eautico, documento que re\u00fane informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas relevantes e atualizadas sobre os medicamentos selecionados, servindo de subs\u00eddio fundamental aos prescritores. ( ) Preferencialmente, devem ser escolhidas, associa\u00e7\u00f5es de f\u00e1rmacos que apresentem significativa vantagem terap\u00eautica sobre o uso dos produtos isolados. ( ) Como finalidade, dever\u00e1 otimizar a gest\u00e3o administrativa e financeira, simplificando a rotina operacional de aquisi\u00e7\u00e3o, armazenamento, controles e gest\u00e3o de estoques.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":48679,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1473805,"hashId":"927577ccdbe0efdf0855c63a85172222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, marque (V) para as afirmativas Verdadeiras ou (F) para as Falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um processo de escolha de medicamentos, baseada em crit\u00e9rios epidemiol\u00f3gicos, t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos, estabelecidos por uma Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica (CFT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve ser acompanhada da elabora\u00e7\u00e3o de formul\u00e1rio terap\u00eautico, documento que re\u00fane informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-cient\u00edficas relevantes e atualizadas sobre os medicamentos selecionados, servindo de subs\u00eddio fundamental aos prescritores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preferencialmente, devem ser escolhidas, associa\u00e7\u00f5es de f\u00e1rmacos que apresentem significativa vantagem terap\u00eautica sobre o uso dos produtos isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como finalidade, dever\u00e1 otimizar a gest\u00e3o administrativa e financeira, simplificando a rotina operacional de aquisi\u00e7\u00e3o, armazenamento, controles e gest\u00e3o de estoques.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":5477626,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":5477624,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5477625,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5477626,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":5477627,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1473805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as vias de administra\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, marque a alternativa incorreta:","provas":[{"id":48679,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1473813,"hashId":"56aa3ce36158bde78b532fd55891874e","enunciado":"<p>Considerando as vias de administra\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, marque a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5477657,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inje\u00e7\u00e3o intravenosa apresenta libera\u00e7\u00e3o mais lenta do f\u00e1rmaco.","id":5477657,"corpo":"<p>A inje\u00e7\u00e3o intravenosa apresenta libera\u00e7\u00e3o mais lenta do f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o enteral por via oral constitui a mais simples das vias.","id":5477658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o enteral por via oral constitui a mais simples das vias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via intramuscular pode ser utilizada para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos em solu\u00e7\u00e3o oleosa.","id":5477659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A via intramuscular pode ser utilizada para administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos em solu\u00e7\u00e3o oleosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos atrav\u00e9s de membranas mucosas apresenta baixa incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o.","id":5477660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos atrav\u00e9s de membranas mucosas apresenta baixa incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/1473813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em UML (Unified Modeling Language), uma atividade \u00e9 um tipo de comportamento que pode ser especificado atrav\u00e9s de um grafo com n\u00f3s interconectados por v\u00e9rtices. Sobre diagramas de atividades da UML, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":51696,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562766,"hashId":"ecc0e4f49b89ed5617d32ebdc16f8060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em UML (Unified Modeling Language), uma atividade \u00e9 um tipo de comportamento que pode ser especificado atrav\u00e9s de um grafo com n\u00f3s interconectados por v\u00e9rtices. Sobre diagramas de atividades da UML, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5855712,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitido que uma atividade tenha mais de um n\u00f3 inicial.","id":5855709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 permitido que uma atividade tenha mais de um n\u00f3 inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um n\u00f3 do tipo fork une m\u00faltiplos fluxos concorrentes.","id":5855710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um n\u00f3 do tipo <em>fork <\/em>une m\u00faltiplos fluxos concorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3s de decis\u00e3o e merge t\u00eam a mesma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica: uma barra.","id":5855711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3s de decis\u00e3o e merge t\u00eam a mesma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica: uma barra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parti\u00e7\u00f5es de atividades (swimlanes) podem expressar particionamentos hier\u00e1rquicos.","id":5855712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">parti\u00e7\u00f5es de atividades (<em>swimlanes<\/em>) podem expressar particionamentos hier\u00e1rquicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00f3s do tipo join s\u00e3o representados por losangos e unem fluxos derivados de uma decis\u00e3o.","id":5855713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00f3s do tipo <em>join <\/em>s\u00e3o representados por losangos e unem fluxos derivados de uma decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O s\u00e9culo XX desvendou os mist\u00e9rios sobre a etiologia das hepatites virais, identificando cinco agentes distintos respons\u00e1veis por essas viroses: v\u00edrus da hepatite A (HAV), v\u00edrus da hepatite B (HBV), v\u00edrus da hepatite C (HCV), v\u00edrus da hepatite D (HDV) e v\u00edrus da hepatite E (HEV). Acerca das hepatites virais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562789,"hashId":"080f5d0cc9171f38923b4562288c0553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XX desvendou os mist\u00e9rios sobre a etiologia das hepatites virais, identificando cinco agentes distintos respons\u00e1veis por essas viroses: v\u00edrus da hepatite A (HAV), v\u00edrus da hepatite B (HBV), v\u00edrus da hepatite C (HCV), v\u00edrus da hepatite D (HDV) e v\u00edrus da hepatite E (HEV). Acerca das hepatites virais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5855824,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As hepatites A ou E s\u00e3o transmitidas pela forma fecal-oral.","id":5855824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatites A ou E s\u00e3o transmitidas pela forma fecal-oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esses v\u00edrus t\u00eam em comum a predile\u00e7\u00e3o para infectar os miel\u00f3citos (c\u00e9lulas mieloides).","id":5855825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses v\u00edrus t\u00eam em comum a predile\u00e7\u00e3o para infectar os miel\u00f3citos (c\u00e9lulas mieloides).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma de transmiss\u00e3o dos cinco v\u00edrus \u00e9 por meio da \u00e1gua.","id":5855826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de transmiss\u00e3o dos cinco v\u00edrus \u00e9 por meio da \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa infectada pelo v\u00edrus C apresenta sorologia antiHCV n\u00e3o reagente, por um per\u00edodo definido.","id":5855827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa infectada pelo v\u00edrus C apresenta sorologia antiHCV n\u00e3o reagente, por um per\u00edodo definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento espec\u00edfico para a hepatite aguda \u00e9 a bi\u00f3psia hep\u00e1tica.","id":5855828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento espec\u00edfico para a hepatite aguda \u00e9 a bi\u00f3psia hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"}],"slug":"enfermagem\/1562789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de suplementa\u00e7\u00e3o medicamentosa com sais de ferro para prevenir e tratar a anemia \u00e9 um recurso tradicional e amplamente utilizado. Acerca da suplementa\u00e7\u00e3o de ferro oral profil\u00e1tico para a preven\u00e7\u00e3o de anemia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562821,"hashId":"6c4cabc652774b65e2329e81c9e6e748","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de suplementa\u00e7\u00e3o medicamentosa com sais de ferro para prevenir e tratar a anemia \u00e9 um recurso tradicional e amplamente utilizado. Acerca da suplementa\u00e7\u00e3o de ferro oral profil\u00e1tico para a preven\u00e7\u00e3o de anemia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5855984,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recomenda-se que as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional sejam acompanhadas pela suplementa\u00e7\u00e3o de ferro para crian\u00e7as e gestantes.","id":5855984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que as a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional sejam acompanhadas pela suplementa\u00e7\u00e3o de ferro para crian\u00e7as e gestantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o com ferro deve ser iniciada pelo menos 30 dias antes da data em que se planeja engravidar para a preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de defeitos do tubo neural.","id":5855985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o com ferro deve ser iniciada pelo menos 30 dias antes da data em que se planeja engravidar para a preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de defeitos do tubo neural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na crian\u00e7a que estiver em aleitamento materno exclusivo, a suplementa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser realizada a partir dos quatro meses de idade.","id":5855986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na crian\u00e7a que estiver em aleitamento materno exclusivo, a suplementa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser realizada a partir dos quatro meses de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com ferro n\u00e3o ocasiona o surgimento de efeitos colaterais, mesmo quando em uso prolongado.","id":5855987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com ferro n\u00e3o ocasiona o surgimento de efeitos colaterais, mesmo quando em uso prolongado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com ferro n\u00e3o \u00e9 recomendada nos casos de mulheres que sofreram abortos.","id":5855988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suplementa\u00e7\u00e3o profil\u00e1tica com ferro n\u00e3o \u00e9 recomendada nos casos de mulheres que sofreram abortos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1562821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em criptografia, os termos algoritmo de Diffie-Helman, RC4 e SHA-1 est\u00e3o relacionados, respectivamente, com","provas":[{"id":51696,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562833,"hashId":"4640f236837ae441ccdd7c4e57141efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em criptografia, os termos algoritmo de Diffie-Helman, RC4 e SHA-1 est\u00e3o relacionados, respectivamente, com<\/p>","resposta":5856046,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica, algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica e m\u00e9todo de troca de chaves.","id":5856044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica, algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica e m\u00e9todo de troca de chaves.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica, algoritmo de criptograf\u00eda assim\u00e9trica e m\u00e9todo de troca de chaves.","id":5856045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica, algoritmo de criptograf\u00eda assim\u00e9trica e m\u00e9todo de troca de chaves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de troca de chaves, algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica e fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica.","id":5856046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9todo de troca de chaves, algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica e fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica, fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica e criptograf\u00eda sim\u00e9trica.","id":5856047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica, fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica e criptograf\u00eda sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de troca de chaves, fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica e algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica.","id":5856048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9todo de troca de chaves, fun\u00e7\u00e3o hash criptogr\u00e1fica e algoritmo de criptograf\u00eda sim\u00e9trica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":51696,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1562839,"hashId":"1a25d3a8d6ff7cf88316a4e2e55e20c2","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s solu\u00e7\u00f5es de alta disponibilidade, \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":5856077,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Linux Virtual Server (LVS) e o HAProxy s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es para balanceamento de cargas dispon\u00edveis para o sistema operacional Linux.","id":5856074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Linux Virtual Server (LVS) e o HAProxy s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es para balanceamento de cargas dispon\u00edveis para o sistema operacional Linux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Linux Virtual Server (LVS) tem suporte para IPv6 inclu\u00eddo na vers\u00e3o 2.6.28.","id":5856075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Linux Virtual Server (LVS) tem suporte para IPv6 inclu\u00eddo na vers\u00e3o 2.6.28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Algoritmo de Escalonamento Least-Connection (LC) implementado no LVS, as conex\u00f5es que chegam ao escalonador s\u00e3o direcionadas para o servidor com o menor n\u00famero de conex\u00f5es estabelecidas.","id":5856076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Algoritmo de Escalonamento Least-Connection (LC) implementado no LVS, as conex\u00f5es que chegam ao escalonador s\u00e3o direcionadas para o servidor com o menor n\u00famero de conex\u00f5es estabelecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o rysnc \u00e9 um daemon respons\u00e1vel por monitorar o status dos servidores do cluster e permitir que um servidor secund\u00e1rio assuma as fun\u00e7\u00f5es de um servidor prim\u00e1rio em caso de colapso.","id":5856077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rysnc \u00e9 um daemon respons\u00e1vel por monitorar o status dos servidores do cluster e permitir que um servidor secund\u00e1rio assuma as fun\u00e7\u00f5es de um servidor prim\u00e1rio em caso de colapso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em um sistema de alta disponibilidade com LVS, quando poucos usu\u00e1rios t\u00eam a permiss\u00e3o de carregar e alterar dados nos servidores reais, \u00e9 poss\u00edvel usar scripts para sincronizar dados alterados pelos servidores reais.","id":5856078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em um sistema de alta disponibilidade com LVS, quando poucos usu\u00e1rios t\u00eam a permiss\u00e3o de carregar e alterar dados nos servidores reais, \u00e9 poss\u00edvel usar scripts para sincronizar dados alterados pelos servidores reais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Journaling","oab":false,"nome":"Journaling","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416979,"slug":"tecnologia-da-informacao-journaling"},{"nome_clean":"Cluster de alta disponibilidade","oab":false,"nome":"Cluster de alta disponibilidade","pai":8073,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416982,"slug":"tecnologia-da-informacao-cluster-de-alta-disponibilidade"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1562839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quimioterapia \u00e9 a forma de tratamento sist\u00eamico do c\u00e2ncer que usa medicamentos denominados genericamente de \u201cquimioter\u00e1picos\u201d e a radioterapia \u00e9 o m\u00e9todo de tratamento local ou loco-regional do c\u00e2ncer, que utiliza equipamentos e t\u00e9cnicas variadas para irradiar \u00e1reas do organismo humano, pr\u00e9via e cuidadosamente demarcadas. Sobre essas modalidades terap\u00eauticas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562840,"hashId":"b4547823d2cfce866293d608ae3b8563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quimioterapia \u00e9 a forma de tratamento sist\u00eamico do c\u00e2ncer que usa medicamentos denominados genericamente de \u201cquimioter\u00e1picos\u201d e a radioterapia \u00e9 o m\u00e9todo de tratamento local ou loco-regional do c\u00e2ncer, que utiliza equipamentos e t\u00e9cnicas variadas para irradiar \u00e1reas do organismo humano, pr\u00e9via e cuidadosamente demarcadas. Sobre essas modalidades terap\u00eauticas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5856081,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quimioterapia para controle tempor\u00e1rio de doen\u00e7a est\u00e1 indicada para hemopatias malignas de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica que permitem longa sobrevida, mas com possibilidade de cura. A administra\u00e7\u00e3o deve acontecer exclusivamente por via parenteral, sendo cont\u00ednua e de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":5856079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quimioterapia para controle tempor\u00e1rio de doen\u00e7a est\u00e1 indicada para hemopatias malignas de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica que permitem longa sobrevida, mas com possibilidade de cura. A administra\u00e7\u00e3o deve acontecer exclusivamente por via parenteral, sendo cont\u00ednua e de curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na quimioterapia adjuvante, a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 venosa; define-se como adjuvante a quimioterapia indicada para ser iniciada antes do tratamento cir\u00fargico curativo, quando o doente n\u00e3o apresenta qualquer evid\u00eancia de neoplasia maligna detect\u00e1vel pelo exame f\u00edsico e exames complementares indicados para o caso.","id":5856080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na quimioterapia adjuvante, a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 venosa; define-se como adjuvante a quimioterapia indicada para ser iniciada antes do tratamento cir\u00fargico curativo, quando o doente n\u00e3o apresenta qualquer evid\u00eancia de neoplasia maligna detect\u00e1vel pelo exame f\u00edsico e exames complementares indicados para o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a radioterapia paliativa objetiva o tratamento local do tumor prim\u00e1rio ou de met\u00e1stase(s), sem influenciar a taxa da sobrevida global do doente. Geralmente, a dose aplicada \u00e9 menor do que a dose m\u00e1xima permitida para a \u00e1rea, exceto quando utilizada de forma isolada, exclusiva, ou nas met\u00e1stases.","id":5856081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radioterapia paliativa objetiva o tratamento local do tumor prim\u00e1rio ou de met\u00e1stase(s), sem influenciar a taxa da sobrevida global do doente. Geralmente, a dose aplicada \u00e9 menor do que a dose m\u00e1xima permitida para a \u00e1rea, exceto quando utilizada de forma isolada, exclusiva, ou nas met\u00e1stases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a teleterapia \u00e9 realizada quando os aplicadores s\u00e3o colocados pelo m\u00e9dico em contato com o local a ser tratado e a radia\u00e7\u00e3o \u00e9 emitida do aparelho para os aplicadores. Esse tratamento \u00e9 feito no ambulat\u00f3rio (podendo necessitar de anestesia), de uma a duas vezes por semana.","id":5856082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a teleterapia \u00e9 realizada quando os aplicadores s\u00e3o colocados pelo m\u00e9dico em contato com o local a ser tratado e a radia\u00e7\u00e3o \u00e9 emitida do aparelho para os aplicadores. Esse tratamento \u00e9 feito no ambulat\u00f3rio (podendo necessitar de anestesia), de uma a duas vezes por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a radioterapia \u00e9 a modalidade terap\u00eautica de escolha utilizada em raros e poucos casos de c\u00e2ncer, aproximadamente 5% e o resultado nem sempre \u00e9 positivo. Tem como \u00fanico objetivo paliar e oferecer ao paciente uma melhor qualidade de vida.","id":5856083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radioterapia \u00e9 a modalidade terap\u00eautica de escolha utilizada em raros e poucos casos de c\u00e2ncer, aproximadamente 5% e o resultado nem sempre \u00e9 positivo. Tem como \u00fanico objetivo paliar e oferecer ao paciente uma melhor qualidade de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/1562840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":". Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos enfermeiros em transplantes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51695,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1562855,"hashId":"fca9044c0cda8c05ef59a794b0395020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">. Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos enfermeiros em transplantes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5856156,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O enfermeiro coordenador de transplante \u00e9 respons\u00e1vel por promover os cuidados de enfermagem a candidatos a receptores, a doadores de \u00f3rg\u00e3os, vivos e falecidos, e a seus familiares ou cuidadores.","id":5856154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro coordenador de transplante \u00e9 respons\u00e1vel por promover os cuidados de enfermagem a candidatos a receptores, a doadores de \u00f3rg\u00e3os, vivos e falecidos, e a seus familiares ou cuidadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enfermeiro cl\u00ednico de transplante tem a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar o programa de transplante e coordenar as diversas etapas que comp\u00f5em o per\u00edodo perioperat\u00f3rio.","id":5856155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro cl\u00ednico de transplante tem a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar o programa de transplante e coordenar as diversas etapas que comp\u00f5em o per\u00edodo perioperat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A enfermagem que atua nos transplantes de \u00f3rg\u00e3os deve orientar suas a\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, seguran\u00e7a do paciente e efic\u00e1cia dos cuidados.","id":5856156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem que atua nos transplantes de \u00f3rg\u00e3os deve orientar suas a\u00e7\u00f5es para a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, seguran\u00e7a do paciente e efic\u00e1cia dos cuidados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo o processo de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos \u00e9 muito complex e deve seguir sempre a legisla\u00e7\u00e3o vigente, e todos os protocolos dispon\u00edveis. A responsabilidade dessa assist\u00eancia \u00e9 da enfermagem.","id":5856157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o processo de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos \u00e9 muito complex e deve seguir sempre a legisla\u00e7\u00e3o vigente, e todos os protocolos dispon\u00edveis. A responsabilidade dessa assist\u00eancia \u00e9 da enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contato e a prepara\u00e7\u00e3o para o potencial receptor dever\u00e1 ser \u00e1gil e eficiente, a fim de prolongar o tempo de resfriamento do \u00f3rg\u00e3o ou tecido e n\u00e3o o perder.","id":5856158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contato e a prepara\u00e7\u00e3o para o potencial receptor dever\u00e1 ser \u00e1gil e eficiente, a fim de prolongar o tempo de resfriamento do \u00f3rg\u00e3o ou tecido e n\u00e3o o perder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","oab":false,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e transplante de \u00f3rg\u00e3os.","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428394,"slug":"enfermagem-doacao-captacao-e-transplante-de-orgaos"}],"slug":"enfermagem\/1562855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno obsessivo-compulsivo, (TOC), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562891,"hashId":"2a93513276bc4276cf0414184ddb393f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno obsessivo-compulsivo, (TOC), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5856335,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 comum que os pacientes percam o insight sobre a inadequa\u00e7\u00e3o das obsess\u00f5es.","id":5856334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum que os pacientes percam o <em>insight <\/em>sobre a inadequa\u00e7\u00e3o das obsess\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que, ap\u00f3s agudiza\u00e7\u00e3o do quadro, o insight seja perdido e as obsess\u00f5es tomem car\u00e1ter psic\u00f3tico.","id":5856335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que, ap\u00f3s agudiza\u00e7\u00e3o do quadro, o <em>insight<\/em> seja perdido e as obsess\u00f5es tomem car\u00e1ter psic\u00f3tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 registro de sucesso no tratamento do TOC atrav\u00e9s de psicocirurgia.","id":5856336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 registro de sucesso no tratamento do TOC atrav\u00e9s de psicocirurgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abordagem psicoterap\u00eautica mais indicada para tratamento do TOC \u00e9 de base psicanal\u00edtica.","id":5856337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem psicoterap\u00eautica mais indicada para tratamento do TOC \u00e9 de base psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento medicamentoso \u00e9 restrito a inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.","id":5856338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento medicamentoso \u00e9 restrito a inibidores seletivos de recapta\u00e7\u00e3o de serotonina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 simula\u00e7\u00e3o consciente, diagnosticada por Z76.5 (CID-10), tema central para a Psiquiatria Forense, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562894,"hashId":"3c8c054b08413ff1b8c8461d22c49c5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 <em>simula\u00e7\u00e3o consciente<\/em>, diagnosticada por Z76.5 (CID-10), tema central para a Psiquiatria Forense, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5856350,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 raramente encontrada nos ambulat\u00f3rios de sa\u00fade mental.","id":5856349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 raramente encontrada nos ambulat\u00f3rios de sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 mais frequente nos indiv\u00edduos com tra\u00e7os de personalidade do tipo B (histri\u00f4nicos, narcisistas, antissociais).","id":5856350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais frequente nos indiv\u00edduos com tra\u00e7os de personalidade do tipo B (histri\u00f4nicos, narcisistas, antissociais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica da s\u00edndrome de Capgras.","id":5856351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica da s\u00edndrome de Capgras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve ser encarada na pr\u00e1tica cl\u00ednica com uma postura de confrontamento por parte do psiquiatra.","id":5856352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser encarada na pr\u00e1tica cl\u00ednica com uma postura de confrontamento por parte do psiquiatra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se caracteriza simula\u00e7\u00e3o quando o paciente exagera sintomas que, de fato, existem.","id":5856353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se caracteriza simula\u00e7\u00e3o quando o paciente exagera sintomas que, de fato, existem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a precau\u00e7\u00e3o que devemos ter ao suspeitar de um quadro de anorexia nervosa?","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562907,"hashId":"a4996faf92d1747aa61eeac3edcc6694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a precau\u00e7\u00e3o que devemos ter ao suspeitar de um quadro de anorexia nervosa?<\/p>","resposta":5856414,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Confirmar se a perda de peso \u00e9 intencional ou decorrente de outra causa.","id":5856414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confirmar se a perda de peso \u00e9 intencional ou decorrente de outra causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar revelar o diagn\u00f3stico, a fim de poupar o paciente.","id":5856415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar revelar o diagn\u00f3stico, a fim de poupar o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excluir a hip\u00f3tese, caso o paciente tenha hist\u00f3rico de bulimia.","id":5856416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir a hip\u00f3tese, caso o paciente tenha hist\u00f3rico de bulimia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excluir a hip\u00f3tese, caso o paciente tenha mais de 30 anos.","id":5856417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir a hip\u00f3tese, caso o paciente tenha mais de 30 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Excluir a possibilidade de internamento, evitando o estigma e o trauma da experi\u00eancia.","id":5856418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excluir a possibilidade de internamento, evitando o estigma e o trauma da experi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o comportamentos paraf\u00edlicos, associados ao constrangimento e \u00e0 importuna\u00e7\u00e3o sexual em meios de transporte coletivo:","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562917,"hashId":"89248ad932678364ffa1e22858dbd33e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o comportamentos paraf\u00edlicos, associados ao constrangimento e \u00e0 importuna\u00e7\u00e3o sexual em meios de transporte coletivo:<\/p>","resposta":5856464,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frotteurismo e exibicionismo.","id":5856464,"corpo":"<p>frotteurismo e exibicionismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clismafilia e frotteurismo.","id":5856465,"corpo":"<p>clismafilia e frotteurismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asfixiofilia e clismafilia.","id":5856466,"corpo":"<p>asfixiofilia e clismafilia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voyeurismo e pedofilia.","id":5856467,"corpo":"<p>voyeurismo e pedofilia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sadismo e coprofilia.","id":5856468,"corpo":"<p>sadismo e coprofilia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno esquizoafetivo (F25), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562923,"hashId":"84487ff5590e4f3576e1086d019b3bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno esquizoafetivo (F25), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5856496,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o progn\u00f3stico desse paciente \u00e9 o mesmo, quando comparado ao de pacientes com esquizofrenia.","id":5856494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progn\u00f3stico desse paciente \u00e9 o mesmo, quando comparado ao de pacientes com esquizofrenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o progn\u00f3stico deste paciente \u00e9 igual ao de pacientes com depress\u00e3o maior.","id":5856495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progn\u00f3stico deste paciente \u00e9 igual ao de pacientes com depress\u00e3o maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o paciente tem um padr\u00e3o cl\u00ednico distinto em rela\u00e7\u00e3o aos pacientes com depress\u00e3o p\u00f3s-esquizofrenia.","id":5856496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente tem um padr\u00e3o cl\u00ednico distinto em rela\u00e7\u00e3o aos pacientes com depress\u00e3o p\u00f3s-esquizofrenia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o progn\u00f3stico desse paciente \u00e9 o mesmo quando comparado a paciente com bipolaridade.","id":5856497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progn\u00f3stico desse paciente \u00e9 o mesmo quando comparado a paciente com bipolaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o progn\u00f3stico \u00e9 o mesmo se o comparamos aos pacientes com distimia.","id":5856498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o progn\u00f3stico \u00e9 o mesmo se o comparamos aos pacientes com distimia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Dissulfiram:","provas":[{"id":51699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1562930,"hashId":"3e86af319460230e8fa722ecfefce4ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Dissulfiram:<\/p>","resposta":5856531,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 usado para reverter rapidamente as crises de p\u00e2nico.","id":5856529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 usado para reverter rapidamente as crises de p\u00e2nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem efetividade imediata no tratamento da ansiedade.","id":5856530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem efetividade imediata no tratamento da ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem efetividade \u00f3tima cerca de 12 horas ap\u00f3s a sua tomada, mas tem efeito prolongado, devido \u00e0 sua lenta excre\u00e7\u00e3o.","id":5856531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem efetividade \u00f3tima cerca de 12 horas ap\u00f3s a sua tomada, mas tem efeito prolongado, devido \u00e0 sua lenta excre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provoca a diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de diazep\u00ednicos.","id":5856532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca a diminui\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de diazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 usado no tratamento emergencial da intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica.","id":5856533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 usado no tratamento emergencial da intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1562930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Cardiologia sobre An\u00e1lise e Emiss\u00e3o de Laudos Eletrocardiogr\u00e1ficos, N\u00c3O se constitui crit\u00e9rio ao eletrocardiograma, para o diagn\u00f3stico de Bloqueio de Ramo Esquerdo:","provas":[{"id":48685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1473965,"hashId":"2a8b3b235497ad93ef931b77eb0462f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Cardiologia sobre An\u00e1lise e Emiss\u00e3o de Laudos Eletrocardiogr\u00e1ficos, N\u00c3O se constitui crit\u00e9rio ao eletrocardiograma, para o diagn\u00f3stico de Bloqueio de Ramo Esquerdo:<\/p>","resposta":5478271,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de \u201cq\u201d em D1, a VL, V5 e V6.","id":5478268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de \u201cq\u201d em D1, a VL, V5 e V6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deflex\u00e3o intrinsec\u00f3ide em V5 e V6 \u2265 0,05 segundos.","id":5478269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deflex\u00e3o intrinsec\u00f3ide em V5 e V6 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2265 <\/span>0,05 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o de ST e T assim\u00e9trica em oposi\u00e7\u00e3o ao retardo m\u00e9dio-terminal.","id":5478270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o de ST e T assim\u00e9trica em oposi\u00e7\u00e3o ao retardo m\u00e9dio-terminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eixo el\u00e9trico de QRS entre 0 e -60 graus.","id":5478271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eixo el\u00e9trico de QRS entre 0 e -60 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ondas S alargadas com espessamentos e\/ou entalhes em V1 e V2.","id":5478272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ondas S alargadas com espessamentos e\/ou entalhes em V1 e V2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1473965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dosagem de Pept\u00eddeos Natriur\u00e9ticos BNP ou NT-proBNP na Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC), \u00e9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":48685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1473967,"hashId":"257aef31d9160de9ca808c00d4cf45e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dosagem de Pept\u00eddeos Natriur\u00e9ticos BNP ou NT-proBNP na Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC), \u00e9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5478280,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pept\u00eddeos natriur\u00e9ticos t\u00eam valor no diagn\u00f3stico da IC, mas n\u00e3o apresentam valor no progn\u00f3stico.","id":5478278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pept\u00eddeos natriur\u00e9ticos t\u00eam valor no diagn\u00f3stico da IC, mas n\u00e3o apresentam valor no progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dosagem desses pept\u00eddeos n\u00e3o serve como exame de triagem na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":5478279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem desses pept\u00eddeos n\u00e3o serve como exame de triagem na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valores de BNP &lt; 35 pg\/mL ou NT-proBNP &lt; 125 pg\/mL praticamente excluem o diagn\u00f3stico de IC.","id":5478280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores de BNP &lt; 35 pg\/mL ou NT-proBNP &lt; 125 pg\/mL praticamente excluem o diagn\u00f3stico de IC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes em uso de sacubitril\/valsartana, a monitoriza\u00e7\u00e3o deve ser feita por meio da dosagem do BNP.","id":5478281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes em uso de sacubitril\/valsartana, a monitoriza\u00e7\u00e3o deve ser feita por meio da dosagem do BNP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o ajuste medicamentoso, a aus\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o desses biomarcadores n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o progn\u00f3stico da IC.","id":5478282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o ajuste medicamentoso, a aus\u00eancia de redu\u00e7\u00e3o desses biomarcadores n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o progn\u00f3stico da IC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1473967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de Teste Ergom\u00e9trico na investiga\u00e7\u00e3o de arritmia e na estratifica\u00e7\u00e3o de risco para morte s\u00fabita card\u00edaca, EXCETO:","provas":[{"id":48685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1473990,"hashId":"e5802188c55bca17788916573f469ae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de Teste Ergom\u00e9trico na investiga\u00e7\u00e3o de arritmia e na estratifica\u00e7\u00e3o de risco para morte s\u00fabita card\u00edaca, EXCETO:<\/p>","resposta":5478394,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de paciente recuperado de Parada Cardiorrespirat\u00f3ria.","id":5478390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de paciente recuperado de Parada Cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de resposta cronotr\u00f3pica ao esfor\u00e7o no Bloqueio AV total cong\u00eanito ou disfun\u00e7\u00e3o do n\u00f3 sinusal.","id":5478391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de resposta cronotr\u00f3pica ao esfor\u00e7o no Bloqueio AV total cong\u00eanito ou disfun\u00e7\u00e3o do n\u00f3 sinusal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palpita\u00e7\u00e3o, s\u00edncope e pr\u00e9-s\u00edncope relacionadas a esfor\u00e7o f\u00edsico.","id":5478392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palpita\u00e7\u00e3o, s\u00edncope e pr\u00e9-s\u00edncope relacionadas a esfor\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assintom\u00e1ticos com arritmia documentada ou suspeitada durante ou imediatamente ap\u00f3s o esfor\u00e7o.","id":5478393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assintom\u00e1ticos com arritmia documentada ou suspeitada durante ou imediatamente ap\u00f3s o esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arritmia sintom\u00e1tica ou com comprometimento hemodin\u00e2mico.","id":5478394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arritmia sintom\u00e1tica ou com comprometimento hemodin\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1473990","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as intera\u00e7\u00f5es medicamentosas em cardiologia, \u00e9 FALSO o que se afirma em:","provas":[{"id":48685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1473993,"hashId":"be5d93fe3c1abba21382f481e169123e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as intera\u00e7\u00f5es medicamentosas em cardiologia, \u00e9 FALSO o que se afirma em:<\/p>","resposta":5478405,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipercalemia e hipermagnesemia predisp\u00f5em \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica e ao aumento dos efeitos pr\u00f3-arr\u00edtmicos de antiarr\u00edtmicos que prolongam o intervalo QT.","id":5478405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercalemia e hipermagnesemia predisp\u00f5em \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica e ao aumento dos efeitos pr\u00f3-arr\u00edtmicos de antiarr\u00edtmicos que prolongam o intervalo QT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Digoxina apresenta intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas com Quinidina, Verapamil, Amiodarona e Propafenona.","id":5478406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Digoxina apresenta intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas com Quinidina, Verapamil, Amiodarona e Propafenona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso concomitante de Clopidogrel e inibidores da bomba de pr\u00f3tons, talvez com exce\u00e7\u00e3o do Pantoprazol, deve ser evitado.","id":5478407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso concomitante de Clopidogrel e inibidores da bomba de pr\u00f3tons, talvez com exce\u00e7\u00e3o do Pantoprazol, deve ser evitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associar diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio com inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina pode induzir hipercalemia, mesmo na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o renal leve.","id":5478408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associar diur\u00e9ticos poupadores de pot\u00e1ssio com inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina pode induzir hipercalemia, mesmo na presen\u00e7a de disfun\u00e7\u00e3o renal leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos que prolongam o intervalo QT, como amiodarona, sotalol, diur\u00e9ticos Tiaz\u00eddicos, antidepressivos tric\u00edclicos e fenotiazinas, deve ser evitada pois podem causar arritmias ventriculares complexas, como Torsade de pointes.","id":5478409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos que prolongam o intervalo QT, como amiodarona, sotalol, diur\u00e9ticos Tiaz\u00eddicos, antidepressivos tric\u00edclicos e fenotiazinas, deve ser evitada pois podem causar arritmias ventriculares complexas, como <em>Torsade de pointes.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1473993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estadiamento da disfun\u00e7\u00e3o ventricular na doen\u00e7a de Chagas compreende v\u00e1rios est\u00e1gios com EXCE\u00c7\u00c3O do est\u00e1gio descrito na alternativa:","provas":[{"id":48685,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - M\u00e9dico Cardiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1474020,"hashId":"a88f051184ffaddfaeb44a6292fbb203","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento da disfun\u00e7\u00e3o ventricular na doen\u00e7a de Chagas compreende v\u00e1rios est\u00e1gios com EXCE\u00c7\u00c3O do est\u00e1gio descrito na alternativa:<\/p>","resposta":5478533,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio I de cardiopatia, na qual apenas o ECG \u00e9 anormal.","id":5478531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio I de cardiopatia, na qual apenas o ECG \u00e9 anormal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na forma indeterminada n\u00e3o h\u00e1 cardiopatia, pois o ECG e a radiografia do t\u00f3rax s\u00e3o normais.","id":5478532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na forma indeterminada n\u00e3o h\u00e1 cardiopatia, pois o ECG e a radiografia do t\u00f3rax s\u00e3o normais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma card\u00edaca com grave disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica, Cardiomegalia \u00e0 radiografia do t\u00f3rax, mas sem arritmia ventricular ao Holter e sem altera\u00e7\u00f5es ao eletrocardiograma (ECG).","id":5478533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma card\u00edaca com grave disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica, Cardiomegalia \u00e0 radiografia do t\u00f3rax, mas sem arritmia ventricular ao Holter e sem altera\u00e7\u00f5es ao eletrocardiograma (ECG).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma card\u00edaca com disfun\u00e7\u00e3o ventricular regional mas com Fra\u00e7\u00e3o de Eje\u00e7\u00e3o Ventricular Esquerda (FEVE) preservada.","id":5478534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma card\u00edaca com disfun\u00e7\u00e3o ventricular regional mas com Fra\u00e7\u00e3o de Eje\u00e7\u00e3o Ventricular Esquerda (FEVE) preservada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma card\u00edaca avan\u00e7ada, com FEVE deprimida.","id":5478535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma card\u00edaca avan\u00e7ada, com FEVE deprimida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1474020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica periapical da bissetriz, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":48487,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1469373,"hashId":"eda6b947814cecde6b0dbb9780bb20a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica periapical da bissetriz, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5459981,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo vertical adequado evita a sobreposi\u00e7\u00e3o de estruturas no sentido mesiodistal. ","id":5459978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo vertical adequado evita a sobreposi\u00e7\u00e3o de estruturas no sentido mesiodistal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o feixe de raios X for direcionado perpendicularmente ao longo eixo do filme, a imagem ficar\u00e1 alongada. ","id":5459979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o feixe de raios X for direcionado perpendicularmente ao longo eixo do filme, a imagem ficar\u00e1 alongada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de incid\u00eancia para radiografias de dentes inferiores est\u00e3o localizadas pr\u00f3ximas \u00e0 linha de oclus\u00e3o. ","id":5459980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas de incid\u00eancia para radiografias de dentes inferiores est\u00e3o localizadas pr\u00f3ximas \u00e0 linha de oclus\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O filme radiogr\u00e1fico ideal para realiza\u00e7\u00e3o da radiografia periapical \u00e9 o tipo 1, tamanho 2 e de maior sensibilidade.","id":5459981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filme radiogr\u00e1fico ideal para realiza\u00e7\u00e3o da radiografia periapical \u00e9 o tipo 1, tamanho 2 e de maior sensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do filme deve ser realizada com uso de posicionadores para deixar o filme paralelo ao dente que ser\u00e1 radiografado.","id":5459982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o do filme deve ser realizada com uso de posicionadores para deixar o filme paralelo ao dente que ser\u00e1 radiografado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/1469373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento odontol\u00f3gico de rotina deve ser acompanhado de precau\u00e7\u00f5es especiais em rela\u00e7\u00e3o ao cont\u00e1gio de doen\u00e7as infecciosas graves que possam ser transmitidas oralmente. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":48487,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":1469379,"hashId":"9d858e3b27c4d36f86090b65e69ffbec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento odontol\u00f3gico de rotina deve ser acompanhado de precau\u00e7\u00f5es especiais em rela\u00e7\u00e3o ao cont\u00e1gio de doen\u00e7as infecciosas graves que possam ser transmitidas oralmente. Sobre o assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5460012,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A higiene do consult\u00f3rio deve considerar o HIV como o agente infeccioso de maior n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o.","id":5460008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene do consult\u00f3rio deve considerar o HIV como o agente infeccioso de maior n\u00edvel de contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para tomadas radiogr\u00e1ficas odontol\u00f3gicas, o uso de \u00f3culos protetores \u00e9 altamente recomendado como precau\u00e7\u00e3o m\u00ednima.","id":5460009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para tomadas radiogr\u00e1ficas odontol\u00f3gicas, o uso de \u00f3culos protetores \u00e9 altamente recomendado como precau\u00e7\u00e3o m\u00ednima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes com hist\u00f3ria recente de l\u00fapus infeccioso exigem cuidados de biosseguran\u00e7a especiais. ","id":5460010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com hist\u00f3ria recente de l\u00fapus infeccioso exigem cuidados de biosseguran\u00e7a especiais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus herpes simples dever\u00e1 ser encaminhado para exame m\u00e9dico, antes de iniciar um tratamento odontol\u00f3gico.","id":5460011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus herpes simples dever\u00e1 ser encaminhado para exame m\u00e9dico, antes de iniciar um tratamento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tuberculose \u00e9 uma das doen\u00e7as infecciosas que apresenta um alto potencial de transmiss\u00e3o no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.","id":5460012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 uma das doen\u00e7as infecciosas que apresenta um alto potencial de transmiss\u00e3o no consult\u00f3rio odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1469379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a causa mais comum de hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria?","provas":[{"id":48489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-generalista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Generalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1469414,"hashId":"6f14cf1f1c78b2f671c54fb30115a434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a causa mais comum de hipertens\u00e3o arterial secund\u00e1ria?<\/p>","resposta":5460187,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feocromocitoma. ","id":5460183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feocromocitoma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertireoidismo.","id":5460184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertireoidismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a renovascular.","id":5460185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a renovascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo. ","id":5460186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotireoidismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a parenquimatosa renal.","id":5460187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a parenquimatosa renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1469414","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a renal cr\u00f4nica \u00e9 definida por diminui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal (TFG &lt; 60 mL\/min\/1,73 m2) ou por dano renal (anormalidades patol\u00f3gicas ou marcadores de les\u00e3o) presentes pelo per\u00edodo m\u00ednimo de:","provas":[{"id":48489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-generalista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Generalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1469418,"hashId":"799e6f6a85db2581941357dcf20efaca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a renal cr\u00f4nica \u00e9 definida por diminui\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal (TFG &lt; 60 mL\/min\/1,73 m<sup>2<\/sup>) ou por dano renal (anormalidades patol\u00f3gicas ou marcadores de les\u00e3o) presentes pelo per\u00edodo m\u00ednimo de:<\/p>","resposta":5460204,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 m\u00eas. ","id":5460203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 m\u00eas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 meses.","id":5460204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 meses. ","id":5460205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9 meses.","id":5460206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 meses.","id":5460207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1469418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem t\u00e9cnicas de terapia cognitiva comportamental na abordagem de transtorno de p\u00e2nico, EXCETO:","provas":[{"id":48489,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Colombo","sigla":"","id":2562,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-colombo-pr-2019-funpar-nc-ufpr-medico-generalista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Colombo - M\u00e9dico Generalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1469430,"hashId":"47806840e17cf14590614de84b4dcdde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem t\u00e9cnicas de terapia cognitiva comportamental na abordagem de transtorno de p\u00e2nico, EXCETO:<\/p>","resposta":5460265,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restrutura\u00e7\u00e3o cognitiva.","id":5460263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restrutura\u00e7\u00e3o cognitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relaxamento muscular.","id":5460264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relaxamento muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitamento de est\u00edmulos desencadeantes.","id":5460265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitamento de est\u00edmulos desencadeantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de respira\u00e7\u00e3o. ","id":5460266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de respira\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Automonitoramento.","id":5460267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Automonitoramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1469430","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2018) define que a estrutura do documento no padr\u00e3o of\u00edcio de uma p\u00e1gina, al\u00e9m do local e data do documento, endere\u00e7amento, fechos para comunica\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio, conter\u00e1 as seguintes partes, EXCETO:","provas":[{"id":51678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa","sigla":"Prefeitura de Capao da Canoa","id":4424,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capao-da-canoa-rs-2019-fundatec-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Cap\u00e3o da Canoa - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1563508,"hashId":"0b059b5c5ac00fd81851d6f5cb1f3594","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2018) define que a estrutura do documento no padr\u00e3o of\u00edcio de uma p\u00e1gina, al\u00e9m do local e data do documento, endere\u00e7amento, fechos para comunica\u00e7\u00f5es e identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio, conter\u00e1 as seguintes partes, EXCETO:<\/p>","resposta":5858901,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho.","id":5858898,"corpo":"<p>Cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do expediente.","id":5858899,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o do expediente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assunto.","id":5858900,"corpo":"<p>Assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pre\u00e2mbulo.","id":5858901,"corpo":"<p>Pre\u00e2mbulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Texto do documento.","id":5858902,"corpo":"<p>Texto do documento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/1563508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Artigo 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com princ\u00edpios b\u00e1sicos. Considerando esses princ\u00edpios b\u00e1sicos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47185,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1435132,"hashId":"30609948e754e84ea998148d0ded529e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Artigo 3.\u00ba da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com princ\u00edpios b\u00e1sicos. Considerando esses princ\u00edpios b\u00e1sicos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5302863,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da impessoalidade.","id":5302861,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da publicidade.","id":5302862,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do julgamento subjetivo.","id":5302863,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do julgamento subjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":5302864,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da probidade administrativa.","id":5302865,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da probidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403010,"slug":"arquitetura-obras-publicas-licitacao"}],"slug":"arquitetura\/1435132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 prev\u00ea que, em projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os, requisitos sejam considerados. Assinale a alternativa que N\u00c3O constitui um desses requisitos.","provas":[{"id":47185,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1435135,"hashId":"f7b51f83bb4735ee13906f822adf9a06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 prev\u00ea que, em projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os, requisitos sejam considerados. Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>constitui um desses requisitos.<\/p>","resposta":5302879,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilidade de emprego de m\u00e3o de obra, materiais, tecnologia e mat\u00e9rias-primas existentes no local para execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.","id":5302876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilidade de emprego de m\u00e3o de obra, materiais, tecnologia e mat\u00e9rias-primas existentes no local para execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.","id":5302877,"corpo":"<p>Economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funcionalidade e adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico.","id":5302878,"corpo":"<p>Funcionalidade e adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rapidez na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.","id":5302879,"corpo":"<p>Rapidez na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":5302880,"corpo":"<p>Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403010,"slug":"arquitetura-obras-publicas-licitacao"}],"slug":"arquitetura\/1435135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa cujo trabalho N\u00c3O \u00e9 considerado servi\u00e7o t\u00e9cnico-profissional especializado.","provas":[{"id":47185,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1435137,"hashId":"c24ae014a58e16429eaa02fae1b2ac22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa cujo trabalho <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 considerado servi\u00e7o t\u00e9cnico-profissional especializado.<\/p>","resposta":5302886,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de obras de arte e bens de valor hist\u00f3rico.","id":5302886,"corpo":"<p>Aquisi\u00e7\u00e3o de obras de arte e bens de valor hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Patroc\u00ednio ou defesa de causas judiciais ou administrativas.","id":5302887,"corpo":"<p>Patroc\u00ednio ou defesa de causas judiciais ou administrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.","id":5302888,"corpo":"<p>Treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assessoria ou consultoria t\u00e9cnica e auditoria financeira ou tribut\u00e1ria.","id":5302889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assessoria ou consultoria t\u00e9cnica e auditoria financeira ou tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os.","id":5302890,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Obras P\u00fablicas\/Licita\u00e7\u00e3o","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403010,"slug":"arquitetura-obras-publicas-licitacao"}],"slug":"arquitetura\/1435137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os avan\u00e7os da tecnologia trouxeram diversas mudan\u00e7as \u00e0s nossas vidas. Por\u00e9m o uso excessivo de aparelhos tecnol\u00f3gicos pode trazer algumas desvantagens. Considerando o exposto, assinale a alternativa que apresenta efeitos negativos que a tecnologia pode causar.","provas":[{"id":47094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2019-instituto-aocp-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435151,"hashId":"7fc1fab8fd9a49f142de7b4556489433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os da tecnologia trouxeram diversas mudan\u00e7as \u00e0s nossas vidas. Por\u00e9m o uso excessivo de aparelhos tecnol\u00f3gicos pode trazer algumas desvantagens. Considerando o exposto, assinale a alternativa que apresenta efeitos negativos que a tecnologia pode causar.<\/p>","resposta":5302953,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilidade e Agilidade em se comunicar com pessoas desconhecidas e sem v\u00ednculos reais que estejam em qualquer lugar do mundo.","id":5302952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilidade e Agilidade em se comunicar com pessoas desconhecidas e sem v\u00ednculos reais que estejam em qualquer lugar do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de termos espec\u00edficos para internet e abrevia\u00e7\u00f5es, fazendo com que algumas pessoas deixem de dar import\u00e2ncia \u00e0 escrita correta.","id":5302953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de termos espec\u00edficos para internet e abrevia\u00e7\u00f5es, fazendo com que algumas pessoas deixem de dar import\u00e2ncia \u00e0 escrita correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento individual no que diz respeito \u00e0 toler\u00e2ncia e \u00e0 paci\u00eancia para lidar com problemas di\u00e1rios, cotidianos.","id":5302954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento individual no que diz respeito \u00e0 toler\u00e2ncia e \u00e0 paci\u00eancia para lidar com problemas di\u00e1rios, cotidianos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Facilita\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es e contatos em n\u00edvel global, sem que tenhamos de sair de casa para encontros presenciais com pessoas.","id":5302955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Facilita\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es e contatos em n\u00edvel global, sem que tenhamos de sair de casa para encontros presenciais com pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1435151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na planta e nas informa\u00e7\u00f5es do projeto el\u00e9trico da Figura 3, identifique a quantidade de circuitos que passam pelo teto da sala.","provas":[{"id":47185,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Arquiteto - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1435164,"hashId":"50b4b36579d0cdbaf63b9bc0ab07c874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na planta e nas informa\u00e7\u00f5es do projeto el\u00e9trico da Figura 3, identifique a quantidade de circuitos que passam pelo teto da sala.<\/p>","resposta":5303022,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":5303017,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":5303018,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":5303020,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":5303022,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":5303024,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Considere as tr\u00eas figuras a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 08-10.","id":423422,"enunciado":"<p><strong><u>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/u><\/strong>: Considere as tr\u00eas figuras a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 08-10.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47185\/grupo-questao\/423422-20201207164837000000-0.png\"><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47185\/grupo-questao\/423422-20201207164837000000-1.png\" width=\"500\" style=\"\"><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47185\/grupo-questao\/423422-20201207164837000000-2.png\" width=\"504\" style=\"\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402981,"slug":"arquitetura-instalacoes-eletricas"}],"slug":"arquitetura\/1435164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que elimina microrganismos na forma vegetativa, excetuando-se os esporos bacterianos. Esse processo s\u00f3 deve ser indicado na impossibilidade de submeter o artigo ou superf\u00edcie ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que apresenta a forma correta de desinfec\u00e7\u00e3o, conforme caracter\u00edsticas do artigo ou superf\u00edcie.","provas":[{"id":47189,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Dentista","id":930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantina","sigla":"Prefeitura","id":4180,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura - Auxiliar de Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435220,"hashId":"ddf11e8175c4434702812fc7e3a8c5e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que elimina microrganismos na forma vegetativa, excetuando-se os esporos bacterianos. Esse processo s\u00f3 deve ser indicado na impossibilidade de submeter o artigo ou superf\u00edcie ao processo de esteriliza\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa que apresenta a forma correta de desinfec\u00e7\u00e3o, conforme caracter\u00edsticas do artigo ou superf\u00edcie.<\/p>","resposta":5303298,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pontas (alta e baixa rota\u00e7\u00e3o e seringa tr\u00edplice) devem ser limpas, uma vez ao dia, com \u00e1lcool gel hidratado.","id":5303296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pontas (alta e baixa rota\u00e7\u00e3o e seringa tr\u00edplice) devem ser limpas, uma vez ao dia, com \u00e1lcool gel hidratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As superf\u00edcies met\u00e1licas e em m\u00e1rmore devem ser descontaminadas com solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio.","id":5303297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As superf\u00edcies met\u00e1licas e em m\u00e1rmore devem ser descontaminadas com solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na cadeira odontol\u00f3gica, a cada troca de paciente, deve-se friccionar \u00e1lcool 70% utilizando papel toalha.","id":5303298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cadeira odontol\u00f3gica, a cada troca de paciente, deve-se friccionar \u00e1lcool 70% utilizando papel toalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cuspideira descontamina-se apenas com passagem permanente de \u00e1gua corrente durante os atendimentos.","id":5303299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cuspideira descontamina-se apenas com passagem permanente de \u00e1gua corrente durante os atendimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mesa cl\u00ednica do equipo deve ser limpa com uma flanela umedecida em solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo a 20%.","id":5303300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mesa cl\u00ednica do equipo deve ser limpa com uma flanela umedecida em solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo a 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase retirada do texto:\u201cEu, como j\u00e1 sabia ler um pouco, fingia n\u00e3o saber e aprendia outra vez. \u201dNa frase acima os verbos em destaque s\u00e3o classificados como :","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435230,"hashId":"dc5e8e12a90426ed86ebc306d7c6bc20","enunciado":"<p>Leia a frase retirada do texto:<\/p><p>\u201cEu, como j\u00e1 sabia <u>ler<\/u> um pouco, fingia n\u00e3o <u>saber <\/u>e aprendia outra vez. \u201d<\/p><p>Na frase acima os verbos em destaque s\u00e3o classificados como :<\/p>","resposta":5303347,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ger\u00fandio.","id":5303345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ger\u00fandio.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partic\u00edpio passado.","id":5303346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partic\u00edpio passado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infinitivo.","id":5303347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infinitivo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5. LER, ESCREVER E FAZER CONTA DE CABE\u00c7A \u201cA professora gostava de vestido branco, como os anjos de maio. Carregava sempre um len\u00e7o dobrado dentro do livro de chamada ou preso no cinto, para limpar as m\u00e3os, depois de escrever no quadro-negro. Paninho bordado com flores, p\u00e1ssaros, borboletas. Ela passava o exerc\u00edcio e, de mesa em mesa, ia corrigindo. Um cheiro de limpeza coloria o ar quando ela passava. Sua letra, como era bem desenhada, amarradinha uma na outra!. (...) Ningu\u00e9m tinha maior paci\u00eancia, melhor sabedoria, mais encanto. E todos gostavam de aprender primeiro, para faz\u00ea-la feliz. Eu, como j\u00e1 sabia ler um pouco, fingia n\u00e3o saber e aprendia outra vez. Na hora da chamada, o sil\u00eancio ficava mais vazio e o cora\u00e7\u00e3o quase parado, esperando a vez de responder \u201cpresente\u201d. Cada um se levantava, em ordem alfab\u00e9tica e, com voz alta, clara, vaidosa, marcava sua presen\u00e7a e recebia uma bolinha azul na frente do nome. Ela chamava o nome por completo, com o peda\u00e7o da m\u00e3e e o peda\u00e7o do pai. Queria ter mais nome, pra ela me chamar por mais tempo. O giz, em sua m\u00e3o, mais parecia um peda\u00e7o de varinha m\u00e1gica de fada, explicando os mist\u00e9rios. E, se economizava o quadro, para caber todo o ponto, n\u00f3s tamb\u00e9m aproveit\u00e1vamos bem as margens do caderno, escrevendo nas beiradinhas das folhas. N\u00e3o acertando os deveres, Dona Maria elogiava a letra, o racioc\u00ednio, o capricho, o aproveitamento do caderno. A gente era educado para saber ser com orgulho. Assim, a nota baixa n\u00e3o trazia tanta tristeza. (...) Nas aulas de poesia, Dona Maria caprichava. Abria o caderno, e n\u00e3o s\u00f3 lia os poemas, mas escrevia fundo em nossos pensamentos as ideias mais eternas. Ningu\u00e9m suspirava, com medo da poesia ir embora: Olavo Bilac, Gabriela Mistral, Alvarenga Peixoto e \u201cToc, toc, tamanquinhos\u201d. Outras vezes declamava poemas de um poeta chamado An\u00f4nimo. Ele escrevia sobre tudo, mas a professora n\u00e3o falava de onde vinha nem onde tinha nascido. E a poesia ficava mais indecifr\u00e1vel.\u201d QUEIR\u00d3S, Bartolomeu Campos de. Ler, escrever e fazer conta de cabe\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Global, 2004. pp. 34-35.","id":423428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">LER, ESCREVER E FAZER CONTA DE CABE\u00c7A <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA professora gostava de vestido branco, como os anjos de maio. Carregava sempre um len\u00e7o dobrado dentro do livro de chamada ou preso no cinto, para limpar as m\u00e3os, depois de escrever no quadro-negro. Paninho bordado com flores, p\u00e1ssaros, borboletas. Ela passava o exerc\u00edcio e, de mesa em mesa, ia corrigindo. Um cheiro de limpeza coloria o ar quando ela passava. Sua letra, como era bem desenhada, amarradinha uma na outra!. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m tinha maior paci\u00eancia, melhor sabedoria, mais encanto. E todos gostavam de aprender primeiro, para faz\u00ea-la feliz. Eu, como j\u00e1 sabia ler um pouco, fingia n\u00e3o saber e aprendia outra vez. Na hora da chamada, o sil\u00eancio ficava mais vazio e o cora\u00e7\u00e3o quase parado, esperando a vez de responder \u201cpresente\u201d. Cada um se levantava, em ordem alfab\u00e9tica e, com voz alta, clara, vaidosa, marcava sua presen\u00e7a e recebia uma bolinha azul na frente do nome. Ela chamava o nome por completo, com o peda\u00e7o da m\u00e3e e o peda\u00e7o do pai. Queria ter mais nome, pra ela me chamar por mais tempo. O giz, em sua m\u00e3o, mais parecia um peda\u00e7o de varinha m\u00e1gica de fada, explicando os mist\u00e9rios. E, se economizava o quadro, para caber todo o ponto, n\u00f3s tamb\u00e9m aproveit\u00e1vamos bem as margens do caderno, escrevendo nas beiradinhas das folhas. N\u00e3o acertando os deveres, Dona Maria elogiava a letra, o racioc\u00ednio, o capricho, o aproveitamento do caderno. A gente era educado para saber ser com orgulho. Assim, a nota baixa n\u00e3o trazia tanta tristeza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas aulas de poesia, Dona Maria caprichava. Abria o caderno, e n\u00e3o s\u00f3 lia os poemas, mas escrevia fundo em nossos pensamentos as ideias mais eternas. Ningu\u00e9m suspirava, com medo da poesia ir embora: Olavo Bilac, Gabriela Mistral, Alvarenga Peixoto e \u201cToc, toc, tamanquinhos\u201d. Outras vezes declamava poemas de um poeta chamado An\u00f4nimo. Ele escrevia sobre tudo, mas a professora n\u00e3o falava de onde vinha nem onde tinha nascido. E a poesia ficava mais indecifr\u00e1vel.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUEIR\u00d3S, Bartolomeu Campos de. Ler, escrever e fazer conta de cabe\u00e7a. S\u00e3o Paulo: Global, 2004. pp. 34-35.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1435230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classe de palavras que \u00e9 empregada para exprimir estados emotivos, sensa\u00e7\u00f5es, estados de esp\u00edrito; ou que procura agir sobre o interlocutor, levando-o a adotar certo comportamento sem que, para isso, seja necess\u00e1rio fazer uso de estruturas lingu\u00edsticas mais elaboradas \u00e9 :","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435243,"hashId":"57eaa512a7b90edad8b88175ceb42afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classe de palavras que \u00e9 empregada para exprimir estados emotivos, sensa\u00e7\u00f5es, estados de esp\u00edrito; ou que procura agir sobre o interlocutor, levando-o a adotar certo comportamento sem que, para isso, seja necess\u00e1rio fazer uso de estruturas lingu\u00edsticas mais elaboradas \u00e9 :<\/p>","resposta":5303402,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interjei\u00e7\u00e3o.","id":5303402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":5303403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":5303404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1435243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cHavia pessoas que acreditavam em fadas.\u2026\u201d, a sequ\u00eancia morfol\u00f3gica \u00e9:","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435245,"hashId":"3705585eee2a9f8172a3be98a3e2c82e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \u201cHavia pessoas que acreditavam em fadas.\u2026\u201d, a sequ\u00eancia morfol\u00f3gica \u00e9:<\/p>","resposta":5303411,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo-substantivo-pronome-verbo- preposi\u00e7\u00e3o - substantivo.","id":5303411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo-substantivo-pronome-verbo- preposi\u00e7\u00e3o - substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo-substantivo-conjun\u00e7\u00e3o -verbo-conjun\u00e7\u00e3o - substantivo.","id":5303412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo-substantivo-conjun\u00e7\u00e3o -verbo-conjun\u00e7\u00e3o - substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo-substantivo-conjun\u00e7\u00e3o -verbo- preposi\u00e7\u00e3o - adjetivo.","id":5303413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verbo-substantivo-conjun\u00e7\u00e3o -verbo- preposi\u00e7\u00e3o - adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1435245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas algumas das principais cidades do estado de S\u00e3o Paulo EXCETO:","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435257,"hashId":"47d33fe7ee5d5c7135446b4988887be6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas algumas das principais cidades do estado de S\u00e3o Paulo EXCETO:<\/p>","resposta":5303468,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Santo Andr\u00e9.","id":5303465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santo Andr\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mau\u00e1.","id":5303466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mau\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diadema.","id":5303467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diadema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1435257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estado de S\u00e3o Paulo e algumas cidades assinale a alternativa INCORRETA .","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435258,"hashId":"d94f0f864ae0dfe8faddfde7cd14199a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estado de S\u00e3o Paulo e algumas cidades assinale a alternativa INCORRETA .<\/p>","resposta":5303472,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A oferta de bens culturais em S\u00e3o Paulo \u00e9 ampla devido \u00e0 idade da regi\u00e3o e \u00e0 j\u00e1 mencionada influ\u00eancia de diversos povos. A maior parte da riqueza cultural de S\u00e3o Paulo est\u00e1 concentrada na capital.","id":5303469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oferta de bens culturais em S\u00e3o Paulo \u00e9 ampla devido \u00e0 idade da regi\u00e3o e \u00e0 j\u00e1 mencionada influ\u00eancia de diversos povos. A maior parte da riqueza cultural de S\u00e3o Paulo est\u00e1 concentrada na capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os destaques est\u00e3o monumentos, como a Catedral da S\u00e9 e a Igreja da Ordem Terceira do Carmo. A primeira, de estilo neo-g\u00f3tico, foi entregue em 1967, e a segunda, no estilo barroco, no s\u00e9culo XVIII.","id":5303470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os destaques est\u00e3o monumentos, como a Catedral da S\u00e9 e a Igreja da Ordem Terceira do Carmo. A primeira, de estilo neo-g\u00f3tico, foi entregue em 1967, e a segunda, no estilo barroco, no s\u00e9culo XVIII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diversidade de museus \u00e9 reconhecida internacionalmente. Est\u00e3o em S\u00e3o Paulo o Masp (Museu de Arte de S\u00e3o Paulo), o MAC (Museu de Arte Contempor\u00e2nea) e o museu Lasar Segall.","id":5303471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade de museus \u00e9 reconhecida internacionalmente. Est\u00e3o em S\u00e3o Paulo o Masp (Museu de Arte de S\u00e3o Paulo), o MAC (Museu de Arte Contempor\u00e2nea) e o museu Lasar Segall.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1435258","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho abaixo e complete a lacuna :O territ\u00f3rio \u00e9 atravessado pela_______ .Os principais afluentes s\u00e3o: rio Grande, Tiet\u00ea e Paranapanema.","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435261,"hashId":"7a71a907566be7e194a8a675cd930d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho abaixo e complete a lacuna :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O territ\u00f3rio \u00e9 atravessado pela_______ .Os principais afluentes s\u00e3o: rio Grande, Tiet\u00ea e Paranapanema.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5303484,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacia do rio Uruguai","id":5303483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia do rio Uruguai<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bacia do Paran\u00e1","id":5303484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia do Paran\u00e1<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bacia do Atl\u00e2ntico Lesta","id":5303485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacia do Atl\u00e2ntico Lesta<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":5303486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397626,"slug":"geografia-sao-paulo-sp"}],"slug":"geografia\/1435261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do meio ambiente leia as afirmativas abaixo:I- O meio ambiente envolve todas as coisas com vida e sem vida que existem na Terra ou em alguma regi\u00e3o dela e que afetam os outros ecossistemas existentes e a vida dos seres humanos.II- Para as Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) o meio ambiente \u00e9 o conjunto de elementos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e sociais que podem causar efeitos indiretos sobre os seres vivos e as atividades humanas.III- O meio ambiente \u00e9 o conjunto de unidades ecol\u00f3gicas que funcionam como um sistema natural. Assim, o meio ambiente \u00e9 composto por toda a vegeta\u00e7\u00e3o, animais, micro-organismos, solo, rochas, atmosfera. Tamb\u00e9m fazem parte do meio ambiente os recursos naturais, como a \u00e1gua e o ar e os fen\u00f4menos f\u00edsicos do clima, como energia, radia\u00e7\u00e3o, descarga el\u00e9trica e magnetismo.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435263,"hashId":"d47d4371a39065d94fef7630c1354cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do meio ambiente leia as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O meio ambiente envolve todas as coisas com vida e sem vida que existem na Terra ou em alguma regi\u00e3o dela e que afetam os outros ecossistemas existentes e a vida dos seres humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Para as Organiza\u00e7\u00f5es das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) o meio ambiente \u00e9 o conjunto de elementos f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos e sociais que podem causar efeitos indiretos sobre os seres vivos e as atividades humanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O meio ambiente \u00e9 o conjunto de unidades ecol\u00f3gicas que funcionam como um sistema natural. Assim, o meio ambiente \u00e9 composto por toda a vegeta\u00e7\u00e3o, animais, micro-organismos, solo, rochas, atmosfera. Tamb\u00e9m fazem parte do meio ambiente os recursos naturais, como a \u00e1gua e o ar e os fen\u00f4menos f\u00edsicos do clima, como energia, radia\u00e7\u00e3o, descarga el\u00e9trica e magnetismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5303493,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5303492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5303493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5303494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1435263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Primeiro Reinado corresponde ao per\u00edodo, de 7 de setembro de 1822 a 7 de abril de 1831, em que o Brasil foi governado por D. Pedro I, primeiro imperador do Brasil. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e dos fatos ocorridos nesse per\u00edodo assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435272,"hashId":"062549aa5c568cc088c2d3dfc030787a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Primeiro Reinado corresponde ao per\u00edodo, de 7 de setembro de 1822 a 7 de abril de 1831, em que o Brasil foi governado por D. Pedro I, primeiro imperador do Brasil. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o e dos fatos ocorridos nesse per\u00edodo assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5303533,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira constitui\u00e7\u00e3o do Brasil foi elaborada em 1823, mas como ela limitava os poderes do imperador, D. Pedro I mandou fazer uma nova constitui\u00e7\u00e3o, a qual foi outorgada em 1824. Nesta, o centralizador e autorit\u00e1rio imperador detinha os poderes legislativo, executivo e judici\u00e1rio nas suas m\u00e3os.","id":5303530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira constitui\u00e7\u00e3o do Brasil foi elaborada em 1823, mas como ela limitava os poderes do imperador, D. Pedro I mandou fazer uma nova constitui\u00e7\u00e3o, a qual foi outorgada em 1824. Nesta, o centralizador e autorit\u00e1rio imperador detinha os poderes legislativo, executivo e judici\u00e1rio nas suas m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1824, declara guerra ao governo a Confedera\u00e7\u00e3o do Equador, movimento formado por algumas prov\u00edncias do Nordeste, que estavam descontentes com a instabilidade pol\u00edtica do pa\u00eds. O objetivo era alcan\u00e7ar a autonomia, se separando do Brasil, mas as prov\u00edncias fracassaram nessa tentativa.","id":5303531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1824, declara guerra ao governo a Confedera\u00e7\u00e3o do Equador, movimento formado por algumas prov\u00edncias do Nordeste, que estavam descontentes com a instabilidade pol\u00edtica do pa\u00eds. O objetivo era alcan\u00e7ar a autonomia, se separando do Brasil, mas as prov\u00edncias fracassaram nessa tentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Guerra da Cisplatina, em 1825, \u00e9 outro acontecimento que marcou esse per\u00edodo e consolidou o desagrado ao imperador. Nesta guerra, o Uruguai se torna independente do Brasil.","id":5303532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Guerra da Cisplatina, em 1825, \u00e9 outro acontecimento que marcou esse per\u00edodo e consolidou o desagrado ao imperador. Nesta guerra, o Uruguai se torna independente do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1435272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que os primeiros socorros s\u00e3o as primeiras provid\u00eancias tomadas no local do acidente, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma provid\u00eancia:","provas":[{"id":47184,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1435281,"hashId":"e551f035c21407e5f32c681965ba65d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que os primeiros socorros s\u00e3o as primeiras provid\u00eancias tomadas no local do acidente, assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta uma provid\u00eancia:<\/p>","resposta":5303569,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.","id":5303566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma r\u00e1pida avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aliviar as condi\u00e7\u00f5es que ameacem a vida ou que possam agravar o quadro da v\u00edtima, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas simples.","id":5303567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aliviar as condi\u00e7\u00f5es que ameacem a vida ou que possam agravar o quadro da v\u00edtima, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acionar corretamente um servi\u00e7o de emerg\u00eancia local.","id":5303568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionar corretamente um servi\u00e7o de emerg\u00eancia local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5303569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1435281","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tecnologia Assistiva (TA) \u00e9 o termo utilizado para identificar todo o arsenal de recursos e servi\u00e7os que contribuem para proporcionar ou ampliar habilidades funcionais de pessoas com defici\u00eancia e, consequentemente, promover vida independente e inclus\u00e3o. Sobre esses recursos e servi\u00e7os, relacione as categorias apresentadas na coluna da esquerda, com o descrito na coluna da direita.1) Aux\u00edlios para a vida di\u00e1ria e a vida pr\u00e1tica2) Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa3) Projetos arquitet\u00f4nicos para acessibilidade4) Aux\u00edlios de mobilidade5) Aux\u00edlios para amplia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o visual e recursos que traduzem conte\u00fados visuais em \u00e1udio ou informa\u00e7\u00e3o t\u00e1til.( ) S\u00e3o exemplos: material gr\u00e1fico com texturas e relevos, mapas e gr\u00e1ficos t\u00e1teis, software OCR em celulares para identifica\u00e7\u00e3o de texto informativo etc.( ) Destinada a atender pessoas sem fala ou escrita funcional ou em defasagem entre sua necessidade comunicativa e sua habilidade em falar, escrever e\/ou compreender.( ) S\u00e3o exemplos: bengalas, muletas, andadores, carrinhos, cadeiras de rodas manuais ou el\u00e9tricas, scooters e qualquer outro ve\u00edculo, equipamento ou estrat\u00e9gia utilizada na melhoria da mobilidade pessoal.( ) Projetos de edifica\u00e7\u00e3o e urbanismo que garantem acesso, funcionalidade e mobilidade a todas as pessoas, independentemente de sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sensorial.( ) Materiais e produtos que favorecem desempenho aut\u00f4nomo e independente em tarefas rotineiras ou facilitam o cuidado de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia de aux\u00edlio, em atividades como alimentar-se, cozinhar, vestir-se, tomar banho e executar necessidades pessoais.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563201,"hashId":"c0a12c922a0a49532eb01088485a2164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia Assistiva (TA) \u00e9 o termo utilizado para identificar todo o arsenal de recursos e servi\u00e7os que contribuem para proporcionar ou ampliar habilidades funcionais de pessoas com defici\u00eancia e, consequentemente, promover vida independente e inclus\u00e3o. Sobre esses recursos e servi\u00e7os, relacione as categorias apresentadas na coluna da esquerda, com o descrito na coluna da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Aux\u00edlios para a vida di\u00e1ria e a vida pr\u00e1tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Projetos arquitet\u00f4nicos para acessibilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Aux\u00edlios de mobilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Aux\u00edlios para amplia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o visual e recursos que traduzem conte\u00fados visuais em \u00e1udio ou informa\u00e7\u00e3o t\u00e1til.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o exemplos: material gr\u00e1fico com texturas e relevos, mapas e gr\u00e1ficos t\u00e1teis, software OCR em celulares para identifica\u00e7\u00e3o de texto informativo etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Destinada a atender pessoas sem fala ou escrita funcional ou em defasagem entre sua necessidade comunicativa e sua habilidade em falar, escrever e\/ou compreender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o exemplos: bengalas, muletas, andadores, carrinhos, cadeiras de rodas manuais ou el\u00e9tricas, scooters e qualquer outro ve\u00edculo, equipamento ou estrat\u00e9gia utilizada na melhoria da mobilidade pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Projetos de edifica\u00e7\u00e3o e urbanismo que garantem acesso, funcionalidade e mobilidade a todas as pessoas, independentemente de sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e sensorial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Materiais e produtos que favorecem desempenho aut\u00f4nomo e independente em tarefas rotineiras ou facilitam o cuidado de pessoas em situa\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia de aux\u00edlio, em atividades como alimentar-se, cozinhar, vestir-se, tomar banho e executar necessidades pessoais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5857716,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 5, 4, 3, 1.","id":5857715,"corpo":"<p>2, 5, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 2, 4, 3, 1.","id":5857716,"corpo":"<p>5, 2, 4, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2, 4.","id":5857717,"corpo":"<p>1, 3, 5, 2, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 5, 3, 1.","id":5857718,"corpo":"<p>2, 4, 5, 3, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 5, 4, 1.","id":5857719,"corpo":"<p>3, 2, 5, 4, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Interfaces da Psicologia","oab":false,"nome":"Interfaces da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398644,"slug":"psicologia-interfaces-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1563201","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cHoje, pensar a profiss\u00e3o docente necessita de um olhar que contemple tanto as quest\u00f5es de conte\u00fado quanto as relacionais em um cen\u00e1rio que se modifica o tempo todo, e que, por isso, precisa estar fortemente vinculado \u00e0s quest\u00f5es coletivas que pressup\u00f5em a socializa\u00e7\u00e3o e o compartilhamento de saberes.[...] A forma\u00e7\u00e3o precisa propor din\u00e2micas que ajudem os professores a constru\u00edrem compet\u00eancias que os permita reinventar solu\u00e7\u00f5es e alternativas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es emergentes [...] Para pensar a inser\u00e7\u00e3o dos profissionais em processos formativos, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel compreender quais as compet\u00eancias necess\u00e1rias, tanto para desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es docentes quanto para estar permanentemente em forma\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de pensar tamb\u00e9m sobre quais seriam as compet\u00eancias necess\u00e1rias aos docentes para que consigam participar de processos formativos com o uso das tecnologias\u201d. (MACHADO, G. B. et al. Um Estudo Sobre o Perfil de Professores do Ensino Fundamental e o Uso de Tecnologias para a Educa\u00e7\u00e3o: uma Proposi\u00e7\u00e3o de Agenda de Pesquisa a partir de Dados Educacionais. In: Revista RENOTE, Novas Tecnologias da Educa\u00e7\u00e3o. CINTED, UFRGS. Vol 16, n. 2, 2018). De acordo com o texto, analise as afirmativas a seguir: I. Os autores defendem o uso das tecnologias na forma\u00e7\u00e3o do professor. II. Os autores sugerem a proibi\u00e7\u00e3o do uso das tecnologias em sala de aula. III. Os autores sugerem uma forma\u00e7\u00e3o docente fundamentada na concep\u00e7\u00e3o tecnicista. IV. Os autores prop\u00f5em um olhar para a profiss\u00e3o docente que considere o compartilhamento de saberes. Assinale","provas":[{"id":51704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1563223,"hashId":"05f6e78cbba36b00f429dfe3a514bd88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cHoje, pensar a profiss\u00e3o docente necessita de um olhar que contemple tanto as quest\u00f5es de conte\u00fado quanto as relacionais em um cen\u00e1rio que se modifica o tempo todo, e que, por isso, precisa estar fortemente vinculado \u00e0s quest\u00f5es coletivas que pressup\u00f5em a socializa\u00e7\u00e3o e o compartilhamento de saberes.[...] A forma\u00e7\u00e3o precisa propor din\u00e2micas que ajudem os professores a constru\u00edrem compet\u00eancias que os permita reinventar solu\u00e7\u00f5es e alternativas \u00e0s situa\u00e7\u00f5es emergentes [...] Para pensar a inser\u00e7\u00e3o dos profissionais em processos formativos, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel compreender quais as compet\u00eancias necess\u00e1rias, tanto para desempenhar suas fun\u00e7\u00f5es docentes quanto para estar permanentemente em forma\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de pensar tamb\u00e9m sobre quais seriam as compet\u00eancias necess\u00e1rias aos docentes para que consigam participar de processos formativos com o uso das tecnologias\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(MACHADO, G. B. et al. Um Estudo Sobre o Perfil de Professores do Ensino Fundamental e o Uso de Tecnologias para a Educa\u00e7\u00e3o: uma Proposi\u00e7\u00e3o de Agenda de Pesquisa a partir de Dados Educacionais. In: Revista RENOTE, Novas Tecnologias da Educa\u00e7\u00e3o. CINTED, UFRGS. Vol 16, n. 2, 2018). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os autores defendem o uso das tecnologias na forma\u00e7\u00e3o do professor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Os autores sugerem a proibi\u00e7\u00e3o do uso das tecnologias em sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os autores sugerem uma forma\u00e7\u00e3o docente fundamentada na concep\u00e7\u00e3o tecnicista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os autores prop\u00f5em um olhar para a profiss\u00e3o docente que considere o compartilhamento de saberes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":5857812,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.","id":5857812,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5857813,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.","id":5857814,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.","id":5857815,"corpo":"<p>se somente as afirmativas III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas","id":5857816,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I, II e III estiverem corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1563223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 dividida em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior. Quanto a essa configura\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta por educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental. II. O ensino superior contempla a forma\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto e lato sensu. III. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta por educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio. Assinale","provas":[{"id":51704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Vale do S\u00e3o Francisco","sigla":"UNIVASF","id":4437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"univasf-2019-idecan-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IDECAN - UNIVASF - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1563238,"hashId":"805b9c92140ba5f9c1a6e745f6e483e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 dividida em educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior. Quanto a essa configura\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta por educa\u00e7\u00e3o infantil e ensino fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ensino superior contempla a forma\u00e7\u00e3o a n\u00edvel de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto e lato sensu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 composta por educa\u00e7\u00e3o infantil, ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale<\/p>","resposta":5857886,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5857882,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5857883,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":5857884,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5857885,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5857886,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1563238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das crian\u00e7as com transtornos ansiosos \u00e9 encaminhada para servi\u00e7os de sa\u00fade mental devido a problemas de comportamento, tanto em seus relacionamentos quanto no ambiente escolar. A partir da queixa principal, o papel do cl\u00ednico \u00e9 entender esses comportamentos em um contexto de restri\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento normal, subjacentes aos comportamentos. Assim, estabelece-se uma hierarquia diagn\u00f3stica diferencial que guiar\u00e1 os tratamentos preconizados. De modo geral, o tratamento \u00e9 constitu\u00eddo por: 1) uso de psicof\u00e1rmacos. 2) interven\u00e7\u00f5es familiares. 3) abordagem multimodal. 4) tratamento psicoter\u00e1pico. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563239,"hashId":"404dc413f97a790d4ebe8783e6a6b872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das crian\u00e7as com transtornos ansiosos \u00e9 encaminhada para servi\u00e7os de sa\u00fade mental devido a problemas de comportamento, tanto em seus relacionamentos quanto no ambiente escolar. A partir da queixa principal, o papel do cl\u00ednico \u00e9 entender esses comportamentos em um contexto de restri\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento normal, subjacentes aos comportamentos. Assim, estabelece-se uma hierarquia diagn\u00f3stica diferencial que guiar\u00e1 os tratamentos preconizados. De modo geral, o tratamento \u00e9 constitu\u00eddo por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) uso de psicof\u00e1rmacos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) interven\u00e7\u00f5es familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) abordagem multimodal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) tratamento psicoter\u00e1pico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":5857887,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":5857887,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":5857888,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4, apenas.","id":5857889,"corpo":"<p>1 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":5857890,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":5857891,"corpo":"<p>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":"psicologia\/1563239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, ao fixar a remunera\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, o psic\u00f3logo:","provas":[{"id":51701,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco","descricao":"Comiss\u00e3o Executora de Concurso da Universidade Federal de Pernambuco - CEC UFPE","sigla":"CEC UFPE","oab":false,"id":994},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2019-cec-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"CEC UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1563241,"hashId":"712967d3238725ef93c0141450e908a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, ao fixar a remunera\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, o psic\u00f3logo:<\/p>","resposta":5857899,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estipular\u00e1 o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade, comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio, e receber\u00e1 o valor depois do trabalho realizado.","id":5857896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estipular\u00e1 o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade, comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio, e receber\u00e1 o valor depois do trabalho realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acordar\u00e1 com o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de acordo com a tabela base determinada pelo Conselho de Psicologia.","id":5857897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordar\u00e1 com o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio de acordo com a tabela base determinada pelo Conselho de Psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negociar\u00e1 com o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio um percentual de acordo com os servi\u00e7os prestados.","id":5857898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negociar\u00e1 com o usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio um percentual de acordo com os servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levar\u00e1 em conta a justa retribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados e as condi\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.","id":5857899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levar\u00e1 em conta a justa retribui\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os prestados e as condi\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegurar\u00e1 a qualidade dos servi\u00e7os oferecidos conforme o valor acordado.","id":5857900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar\u00e1 a qualidade dos servi\u00e7os oferecidos conforme o valor acordado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1563241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os detergentes s\u00e3o subst\u00e2ncias surfactantes que tem como propriedades de agir sobre:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473742,"hashId":"2d109cfdf82aa28a53fc4dcc9900e454","enunciado":"<p>Os detergentes s\u00e3o subst\u00e2ncias surfactantes que tem como propriedades de agir sobre:<\/p>","resposta":5477384,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Res\u00edduos amil\u00e1ceos.","id":5477383,"corpo":"<p>Res\u00edduos amil\u00e1ceos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos saponific\u00e1veis.","id":5477384,"corpo":"<p>Res\u00edduos saponific\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos apolares.","id":5477385,"corpo":"<p>Res\u00edduos apolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos hidrogeniz\u00e1veis","id":5477386,"corpo":"<p>Res\u00edduos hidrogeniz\u00e1veis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais mecanismos protetivos das vias a\u00e9reas foram desenvolvidos para tornar a degluti\u00e7\u00e3o mais segura?","provas":[{"id":48676,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarabira","sigla":"Prefeitura","id":4138,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":49135,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Floresta","sigla":"Prefeitura de Nova Floresta","id":2737,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-floresta-pb-2019-cpcon-uepb-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Nova Floresta - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":49279,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Picu\u00ed","sigla":"Prefeitura","id":4277,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"},{"id":49306,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaporanga","sigla":"Prefeitura","id":4280,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1473752,"hashId":"b9bf872294d545cba0127c3aa5d33fea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais mecanismos protetivos das vias a\u00e9reas foram desenvolvidos para tornar a degluti\u00e7\u00e3o mais segura?<\/p>","resposta":5477414,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o do dorso de l\u00edngua, abdu\u00e7\u00e3o das pregas vocais e fechamento da epiglote.","id":5477413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o do dorso de l\u00edngua, abdu\u00e7\u00e3o das pregas vocais e fechamento da epiglote.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o e anterioriza\u00e7\u00e3o da laringe, fechamento das pregas vocais e fechamento da epiglote.","id":5477414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o e anterioriza\u00e7\u00e3o da laringe, fechamento das pregas vocais e fechamento da epiglote.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abdu\u00e7\u00e3o do cricofar\u00edngeo, movimentos perist\u00e1lticos e fechamento da epiglote.","id":5477415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abdu\u00e7\u00e3o do cricofar\u00edngeo, movimentos perist\u00e1lticos e fechamento da epiglote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Penetra\u00e7\u00e3o lar\u00edngea, eleva\u00e7\u00e3o e anterioriza\u00e7\u00e3o da laringe e fechamento das pregas vocais.","id":5477416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penetra\u00e7\u00e3o lar\u00edngea, eleva\u00e7\u00e3o e anterioriza\u00e7\u00e3o da laringe e fechamento das pregas vocais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abdu\u00e7\u00e3o do cricofar\u00edngeo, eleva\u00e7\u00e3o do dorso de l\u00edngua e fechamento da epiglote.","id":5477417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abdu\u00e7\u00e3o do cricofar\u00edngeo, eleva\u00e7\u00e3o do dorso de l\u00edngua e fechamento da epiglote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1473752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns tipos de produtos de limpeza apresentam vers\u00e3o concentrada, na qual tem como vantagens:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473755,"hashId":"02fe69457d5d6fb218e04a513d09c6c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns tipos de produtos de limpeza apresentam vers\u00e3o concentrada, na qual tem como vantagens:<\/p>","resposta":5477425,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocupar mais espa\u00e7o de armazenamento.","id":5477422,"corpo":"<p>Ocupar mais espa\u00e7o de armazenamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serem mais eficientes que os produtos dilu\u00eddos.","id":5477423,"corpo":"<p>Serem mais eficientes que os produtos dilu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terem maior custo que os produtos dilu\u00eddos","id":5477424,"corpo":"<p>Terem maior custo que os produtos dilu\u00eddos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terem menor impacto ambiental no seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":5477425,"corpo":"<p>Terem menor impacto ambiental no seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a utiliza\u00e7\u00e3o correta de produtos de limpeza concentrada \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento t\u00e9cnico de dilui\u00e7\u00f5es. Por exemplo, ao utilizarmos um produto que na embalagem orienta que ele seja dilu\u00eddo na propor\u00e7\u00e3o de 1 para 3, ou seja, para cada parte de produto, deve-se acrescentar 3 partes de \u00e1gua. Se utilizarmos 100 ml deste produto significa que o mesmo deve ser adicionado a:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473758,"hashId":"056e934ec6d97dd74b1c193918b2f1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a utiliza\u00e7\u00e3o correta de produtos de limpeza concentrada \u00e9 necess\u00e1rio o conhecimento t\u00e9cnico de dilui\u00e7\u00f5es. Por exemplo, ao utilizarmos um produto que na embalagem orienta que ele seja dilu\u00eddo na propor\u00e7\u00e3o de 1 para 3, ou seja, para cada parte de produto, deve-se acrescentar 3 partes de \u00e1gua. Se utilizarmos 100 ml deste produto significa que o mesmo deve ser adicionado a:<\/p>","resposta":5477433,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 ml de \u00e1gua.","id":5477430,"corpo":"<p>30 ml de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100 ml de \u00e1gua.","id":5477431,"corpo":"<p>100 ml de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 ml de \u00e1gua.","id":5477432,"corpo":"<p>150 ml de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 ml de \u00e1gua.","id":5477433,"corpo":"<p>300 ml de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento \u00e9 um material muito poroso e que absorve res\u00edduos com muita rapidez. Por isso, a limpeza de ch\u00e3o de cimento nem sempre \u00e9 uma tarefa simples e deve ser realizada de forma adequada e eficiente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza de pisos e cal\u00e7adas de cimento assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":48672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o","id":940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jupi\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos","descricao":"EPBAZI Organiza\u00e7\u00e3o & M\u00e9todos - EPBAZI","sigla":"EPBAZI","oab":false,"id":1131},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"EPBAZI - Prefeitura - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o \/ Conserva\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1473764,"hashId":"76ec1b98bd623fa127ff40d017ce0221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cimento \u00e9 um material muito poroso e que absorve res\u00edduos com muita rapidez. Por isso, a limpeza de ch\u00e3o de cimento nem sempre \u00e9 uma tarefa simples e deve ser realizada de forma adequada e eficiente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza de pisos e cal\u00e7adas de cimento assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5477454,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilize sempre uma vassoura de cerdas grossas para remo\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.","id":5477451,"corpo":"<p>Utilize sempre uma vassoura de cerdas grossas para remo\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 essencial para auxiliar a remo\u00e7\u00e3o de sujidades aderidas.","id":5477452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 essencial para auxiliar a remo\u00e7\u00e3o de sujidades aderidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para remover res\u00edduos gordurosos pode-se aplicar sab\u00e3o com \u00e1gua quente.","id":5477453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para remover res\u00edduos gordurosos pode-se aplicar sab\u00e3o com \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o piso for muito poroso um rodo de borracha ser\u00e1 \u00fatil.","id":5477454,"corpo":"<p>Se o piso for muito poroso um rodo de borracha ser\u00e1 \u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1473764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas doen\u00e7as podem ser transmitidas por alimentos, desde aquelas que causam um simples dist\u00farbio do sistema digestivo at\u00e9 a morte do consumidor. Muitas dessas doen\u00e7as s\u00e3o causadas por bact\u00e9rias como a Salmonelose. Sobre a Salmonelose assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476251,"hashId":"1166c6b4e6d44d59f9fd6e7c7b9ed769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas doen\u00e7as podem ser transmitidas por alimentos, desde aquelas que causam um simples dist\u00farbio do sistema digestivo at\u00e9 a morte do consumidor. Muitas dessas doen\u00e7as s\u00e3o causadas por bact\u00e9rias como a Salmonelose. Sobre a Salmonelose assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5488521,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causada pela toxina do Clostridium Botulinium.","id":5488517,"corpo":"<p>Causada pela toxina do Clostridium Botulinium.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causada pela ingest\u00e3o da toxina do Staphylococcus aureus.","id":5488518,"corpo":"<p>Causada pela ingest\u00e3o da toxina do Staphylococcus aureus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causada pelo consumo de carne su\u00edna mal cozida.","id":5488519,"corpo":"<p>Causada pelo consumo de carne su\u00edna mal cozida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Causada por micro-organismos de transmiss\u00e3o direta ou oportunistas.","id":5488520,"corpo":"<p>Causada por micro-organismos de transmiss\u00e3o direta ou oportunistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Causada por uma bact\u00e9ria do g\u00eanero Salmonella que habita o trato intestinal de homens e animais, podendo ser transferida por alimentos e causar diarreia.","id":5488521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causada por uma bact\u00e9ria do g\u00eanero Salmonella que habita o trato intestinal de homens e animais, podendo ser transferida por alimentos e causar diarreia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microbiologia dos Alimentos","oab":false,"nome":"Microbiologia dos Alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418039,"slug":"nutricao-microbiologia-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","oab":false,"nome":"Microorganismos de import\u00e2ncia nos alimentos","pai":418039,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418042,"slug":"nutricao-microorganismos-de-importancia-nos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1476251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cContei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria!\u201dInfere-se do trecho destacado que:","provas":[{"id":48768,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-motorista","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Motorista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476272,"hashId":"b04c18d22ecda9a91f0c0017b45e7704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cContei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de <strong>agulha a muita linha ordin\u00e1ria<\/strong>!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do trecho destacado que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5488623,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Professor est\u00e1 muito triste com a profiss\u00e3o, uma vez que os alunos n\u00e3o se interessaram pelas suas aulas.","id":5488622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professor est\u00e1 muito triste com a profiss\u00e3o, uma vez que os alunos n\u00e3o se interessaram pelas suas aulas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0s pessoas que vivem usufruindo dos trabalhos dos outros, n\u00e3o realizam quase nada, mas no final \u00e9 que s\u00e3o ovacionados.","id":5488623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0s pessoas que vivem usufruindo dos trabalhos dos outros, n\u00e3o realizam quase nada, mas no final \u00e9 que s\u00e3o ovacionados.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inferioriza o valor da agulha ao relacionar com o seu trabalho.","id":5488624,"corpo":"<p>Inferioriza o valor da agulha ao relacionar com o seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 uma pessoa infeliz nos relacionamentos com as pessoas do trabalho.","id":5488625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 uma pessoa infeliz nos relacionamentos com as pessoas do trabalho.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor mostra-se angustiado com as atitudes dos seus alunos.","id":5488626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor mostra-se angustiado com as atitudes dos seus alunos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I TEXTO I Um Ap\u00f3logo Machado de Assis Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: \u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora. \u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros.\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa.\u2014 Decerto que sou. \u2014 Mas por qu\u00ea? \u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? \u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? \u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... \u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? \u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na aglha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: \u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: \u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59.","id":427754,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Um Ap\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Machado de Assis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na aglha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476272","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a tipologia textual, o texto acima classifica-se como uma:","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476147,"hashId":"a9a8aa11390e2ad0c7f0eeb5b5256891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a tipologia textual, o texto acima classifica-se como uma:<\/p>","resposta":5488014,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00f4nica dissertativa, uma vez que leva o leitor a refletir sobre as atitudes humanas.","id":5488011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00f4nica dissertativa, uma vez que leva o leitor a refletir sobre as atitudes humanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argumenta\u00e7\u00e3o, pois o autor exp\u00f5e de forma cr\u00edtica sobre os comportamentos das personagens.","id":5488012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argumenta\u00e7\u00e3o, pois o autor exp\u00f5e de forma cr\u00edtica sobre os comportamentos das personagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o em forma de f\u00e1bulas, pois seus personagens representam os tipos humanos.","id":5488013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descri\u00e7\u00e3o em forma de f\u00e1bulas, pois seus personagens representam os tipos humanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Narra\u00e7\u00e3o escrita na estrutura de um ap\u00f3logo, uma vez que seus personagens s\u00e3o seres inanimados que representam os tipos de pessoas.","id":5488014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narra\u00e7\u00e3o escrita na estrutura de um ap\u00f3logo, uma vez que seus personagens s\u00e3o seres inanimados que representam os tipos de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disserta\u00e7\u00e3o, pois o autor discorre sobre um tema do cotidiano.","id":5488015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disserta\u00e7\u00e3o, pois o autor discorre sobre um tema do cotidiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I TEXTO I Um Ap\u00f3logo Machado de Assis Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: \u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora. \u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. \u2014 Decerto que sou. \u2014 Mas por qu\u00ea? \u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? \u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? \u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... \u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? \u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: \u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: \u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. ","id":427735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Um Ap\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Machado de Assis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cContei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria!\u201dInfere-se do trecho destacado que:","provas":[{"id":48763,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaic\u00f3s","sigla":"Prefeitura de Jaicos","id":4243,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"AV Moreira","descricao":"AV Moreira","sigla":"","oab":false,"id":1127},"ano":2019,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-jaicos-pi-2019-av-moreira-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AV Moreira - Prefeitura de Jaic\u00f3s - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1476149,"hashId":"2ea577021cfd356d07913b3b2d1f8e44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cContei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de <strong>agulha a muita linha ordin\u00e1ria<\/strong>!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do trecho destacado que:<\/p>","resposta":5488022,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Professor est\u00e1 muito triste com a profiss\u00e3o, uma vez que os alunos n\u00e3o se interessaram pelas suas aulas.","id":5488021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Professor est\u00e1 muito triste com a profiss\u00e3o, uma vez que os alunos n\u00e3o se interessaram pelas suas aulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0s pessoas que vivem usufruindo dos trabalhos dos outros, n\u00e3o realizam quase nada, mas no final \u00e9 que s\u00e3o ovacionados.","id":5488022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se \u00e0s pessoas que vivem usufruindo dos trabalhos dos outros, n\u00e3o realizam quase nada, mas no final \u00e9 que s\u00e3o ovacionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inferioriza o valor da agulha ao relacionar com o seu trabalho.","id":5488023,"corpo":"<p>Inferioriza o valor da agulha ao relacionar com o seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele \u00e9 uma pessoa infeliz nos relacionamentos com as pessoas do trabalho.","id":5488024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 uma pessoa infeliz nos relacionamentos com as pessoas do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O professor mostra-se angustiado com as atitudes dos seus alunos.","id":5488025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor mostra-se angustiado com as atitudes dos seus alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I TEXTO I Um Ap\u00f3logo Machado de Assis Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: \u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? \u2014 Deixe-me, senhora. \u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. \u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. \u2014 Decerto que sou. \u2014 Mas por qu\u00ea? \u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? \u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? \u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... \u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... \u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. \u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? \u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: \u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: \u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: \u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: \u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. ","id":427735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00famero 1, 2 e 3 referem-se ao texto I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Um Ap\u00f3logo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Machado de Assis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era uma vez uma agulha, que disse a um novelo de linha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Por que est\u00e1 voc\u00ea com esse ar, toda cheia de si, toda enrolada, para fingir que vale alguma cousa neste mundo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Deixe-me, senhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que a deixe? Que a deixe, por qu\u00ea? Porque lhe digo que est\u00e1 com um ar insuport\u00e1vel? Repito que sim, e falarei sempre que me der na cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Que cabe\u00e7a, senhora? A senhora n\u00e3o \u00e9 alfinete, \u00e9 agulha. Agulha n\u00e3o tem cabe\u00e7a. Que lhe importa o meu ar? Cada qual tem o ar que Deus lhe deu. Importe-se com a sua vida e deixe a dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas voc\u00ea \u00e9 orgulhosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Decerto que sou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Mas por qu\u00ea? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 \u00c9 boa! Porque coso. Ent\u00e3o os vestidos e enfeites de nossa ama, quem \u00e9 que os cose, sen\u00e3o eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea? Esta agora \u00e9 melhor. Voc\u00ea \u00e9 que os cose? Voc\u00ea ignora que quem os cose sou eu e muito eu? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea fura o pano, nada mais; eu \u00e9 que coso, prendo um peda\u00e7o ao outro, dou fei\u00e7\u00e3o aos babados... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Sim, mas que vale isso? Eu \u00e9 que furo o pano, vou adiante, puxando por voc\u00ea, que vem atr\u00e1s obedecendo ao que eu fa\u00e7o e mando... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m os batedores v\u00e3o adiante do imperador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Voc\u00ea \u00e9 imperador? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 N\u00e3o digo isso. Mas a verdade \u00e9 que voc\u00ea faz um papel subalterno, indo adiante; vai s\u00f3 mostrando o caminho, vai fazendo o trabalho obscuro e \u00ednfimo. Eu \u00e9 que prendo, ligo, ajunto... Estavam nisto, quando a costureira chegou \u00e0 casa da baronesa. N\u00e3o sei se disse que isto se passava em casa de uma baronesa, que tinha a modista ao p\u00e9 de si, para n\u00e3o andar atr\u00e1s dela. Chegou a costureira, pegou do pano, pegou da agulha, pegou da linha, enfiou a linha na agulha, e entrou a coser. Uma e outra iam andando orgulhosas, pelo pano adiante, que era a melhor das sedas, entre os dedos da costureira, \u00e1geis como os galgos de Diana \u2014 para dar a isto uma cor po\u00e9tica. E dizia a agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ent\u00e3o, senhora linha, ainda teima no que dizia h\u00e1 pouco? N\u00e3o repara que esta distinta costureira s\u00f3 se importa comigo; eu \u00e9 que vou aqui entre os dedos dela, unidinha a eles, furando abaixo e acima... A linha n\u00e3o respondia; ia andando. Buraco aberto pela agulha era logo enchido por ela, silenciosa e ativa, como quem sabe o que faz, e n\u00e3o est\u00e1 para ouvir palavras loucas. A agulha, vendo que ela n\u00e3o lhe dava resposta, calou-se tamb\u00e9m, e foi andando. E era tudo sil\u00eancio na saleta de costura; n\u00e3o se ouvia mais que o plic-plic-plic-plic da agulha no pano. Caindo o sol, a costureira dobrou a costura, para o dia seguinte. Continuou ainda nessa e no outro, at\u00e9 que no quarto acabou a obra, e ficou esperando o baile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio a noite do baile, e a baronesa vestiu-se. A costureira, que a ajudou a vestir-se, levava a agulha espetada no corpinho, para dar algum ponto necess\u00e1rio. E enquanto compunha o vestido da bela dama, e puxava de um lado ou outro, arrega\u00e7ava daqui ou dali, alisando, abotoando, acolchetando, a linha para mofar da agulha, perguntou-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Ora, agora, diga-me, quem \u00e9 que vai ao baile, no corpo da baronesa, fazendo parte do vestido e da eleg\u00e2ncia? Quem \u00e9 que vai dan\u00e7ar com ministros e diplomatas, enquanto voc\u00ea volta para a caixinha da costureira, antes de ir para o balaio das mucamas? Vamos, diga l\u00e1. Parece que a agulha n\u00e3o disse nada; mas um alfinete, de cabe\u00e7a grande e n\u00e3o menor experi\u00eancia, murmurou \u00e0 pobre agulha: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Anda, aprende, tola. Cansas-te em abrir caminho para ela e ela \u00e9 que vai gozar da vida, enquanto a\u00ed ficas na caixinha de costura. Faze como eu, que n\u00e3o abro caminho para ningu\u00e9m. Onde me espetam, fico. Contei esta hist\u00f3ria a um professor de melancolia, que me disse, abanando a cabe\u00e7a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 Tamb\u00e9m eu tenho servido de agulha a muita linha ordin\u00e1ria! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Texto extra\u00eddo do livro \"Para Gostar de Ler - Volume 9 - Contos\", Editora \u00c1tica - S\u00e3o Paulo, 1984, p\u00e1g. 59. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1476149","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 algumas contra indica\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para remo\u00e7\u00e3o de dentes retidos, s\u00e3o elas, EXCETO:","provas":[{"id":47786,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1450361,"hashId":"57d10b46e9b3fbb073b3902d7d381953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 algumas contra indica\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias para remo\u00e7\u00e3o de dentes retidos, s\u00e3o elas, EXCETO:<\/p>","resposta":5373579,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o aguda na regi\u00e3o cir\u00fargica.","id":5373577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de infec\u00e7\u00e3o aguda na regi\u00e3o cir\u00fargica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imunossupress\u00e3o.","id":5373578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunossupress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higiene oral.","id":5373579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higiene oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbios hemorr\u00e1gicos.","id":5373580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbios hemorr\u00e1gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Indica\u00e7\u00f5es e Contraindica\u00e7\u00f5es da Cirurgia","oab":false,"nome":"Indica\u00e7\u00f5es e Contraindica\u00e7\u00f5es da Cirurgia","pai":399312,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399313,"slug":"odontologia-indicacoes-e-contraindicacoes-da-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/1450361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No relacionamento entre os inscritos, sejam pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, ser\u00e3o mantidos o respeito, a lealdade e a colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica. N\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o de \u00e9tica:","provas":[{"id":47786,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brejo de Areia","sigla":"Prefeitura","id":4202,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1450367,"hashId":"bc48acf98740b966832a5092a9bea04a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No relacionamento entre os inscritos, sejam pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, ser\u00e3o mantidos o respeito, a lealdade e a colabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constitui infra\u00e7\u00e3o de \u00e9tica:<\/p>","resposta":5373608,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agenciar, aliciar ou desviar paciente de colega, de institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada.","id":5373605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agenciar, aliciar ou desviar paciente de colega, de institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser conivente em erros t\u00e9cnicos ou infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, ou com o exerc\u00edcio irregular ou ilegal da Odontologia.","id":5373606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser conivente em erros t\u00e9cnicos ou infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas, ou com o exerc\u00edcio irregular ou ilegal da Odontologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criticar erro t\u00e9cnico-cient\u00edfico de colega ausente, salvo por meio de representa\u00e7\u00e3o ao Conselho Regional.","id":5373607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criticar erro t\u00e9cnico-cient\u00edfico de colega ausente, salvo por meio de representa\u00e7\u00e3o ao Conselho Regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceder consult\u00f3rio ou laborat\u00f3rio, com a observ\u00e2ncia da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","id":5373608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ceder consult\u00f3rio ou laborat\u00f3rio, com a observ\u00e2ncia da legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/1450367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miss\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 proteger e promover a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e defender a vida. Nesse sentido, o uso e a circula\u00e7\u00e3o de produtos que apresentam algum tipo de risco \u00e0 sa\u00fade da coletividade devem ser controlados pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Os riscos decorrentes de tratamento m\u00e9dico e uso de servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o denominados riscos","provas":[{"id":47790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1450371,"hashId":"a6345df1076eaac89ef6d24f6137641f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00e9 proteger e promover a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e defender a vida. Nesse sentido, o uso e a circula\u00e7\u00e3o de produtos que apresentam algum tipo de risco \u00e0 sa\u00fade da coletividade devem ser controlados pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. Os riscos decorrentes de tratamento m\u00e9dico e uso de servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o denominados riscos<\/p>","resposta":5373624,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iatrog\u00eanicos.","id":5373624,"corpo":"<p>Iatrog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institucionais.","id":5373625,"corpo":"<p>institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambientais.","id":5373626,"corpo":"<p>ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocupacionais.","id":5373627,"corpo":"<p>ocupacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociais.","id":5373628,"corpo":"<p>sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1450371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a cr\u00f4nica causada por platelmintos, parasitas e multicelulares do g\u00eanero Schistosoma. Al\u00e9m disso, \u00e9 a mais grave forma de parasitose por organismo multicelular, matando milhares de pessoas por ano. Essa doen\u00e7a denomina-se:","provas":[{"id":47790,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica","id":6264},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Una\u00ed","sigla":"","id":1900,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-unai-mg-2019-cotec-fadenor-fiscal-de-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Una\u00ed - Fiscal de Sa\u00fade P\u00fablica - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":1450374,"hashId":"da5b5ce5f718df711ac8002c2ff57a50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a cr\u00f4nica causada por platelmintos, parasitas e multicelulares do g\u00eanero Schistosoma. Al\u00e9m disso, \u00e9 a mais grave forma de parasitose por organismo multicelular, matando milhares de pessoas por ano. Essa doen\u00e7a denomina-se:<\/p>","resposta":5373643,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningite.","id":5373639,"corpo":"<p>Meningite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":5373640,"corpo":"<p>Leptospirose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera.","id":5373641,"corpo":"<p>C\u00f3lera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calazar.","id":5373642,"corpo":"<p>Calazar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esquistossomose.","id":5373643,"corpo":"<p>Esquistossomose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1450374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}