{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155164,"perPage":"100","pages":21552,"page":5430,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Professor I - Hist\u00f3ria","id":19822}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jacques Le Goff destaca no pref\u00e1cio de Apologia do Historiador de Marc Bloch: \u201cO subt\u00edtulo definitivo, O of\u00edcio do historiador, que substituir\u00e1 pertinentemente o primeiro subt\u00edtulo, ressalta outra preocupa\u00e7\u00e3o de Marc Bloch: definir o historiador como um homem de of\u00edcio, investigar suas pr\u00e1ticas de trabalho e seus objetivos cient\u00edficos e, como veremos, inclusive para al\u00e9m da pr\u00f3pria ci\u00eancia. O que o t\u00edtulo n\u00e3o diz, mas o texto sim, \u00e9 que Marc Bloch n\u00e3o se contenta em definir a Hist\u00f3ria e o of\u00edcio do historiador, mas quer tamb\u00e9m assinalar o que deve ser a hist\u00f3ria e como deve trabalhar o historiador\u201d. BLOCH, Marc. Apologia da Hist\u00f3ria ou of\u00edcio do historiador; pref\u00e1cio, Jacques Le Goff, apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 edi\u00e7\u00e3o brasileira, Lilia Moritz Schwarcz, tradu\u00e7\u00e3o Andr\u00e9 Telles. Rio de Janeiro: Zahar, 2001. S\u00e3o aspectos presentes na obra de Marc Bloch, exceto: ","provas":[{"id":51675,"cargo":{"descricao":"Professor I - Hist\u00f3ria","id":19822},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-i-historia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor I - Hist\u00f3ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1562201,"hashId":"a5b52e763c5677b7008dbbd276a8ede1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jacques Le Goff destaca no pref\u00e1cio de <em>Apologia do Historiador<\/em> de Marc Bloch: \u201cO subt\u00edtulo definitivo, <em>O of\u00edcio do historiador<\/em>, que substituir\u00e1 pertinentemente o primeiro subt\u00edtulo, ressalta outra preocupa\u00e7\u00e3o de Marc Bloch: definir o historiador como um homem de of\u00edcio, investigar suas pr\u00e1ticas de trabalho e seus objetivos cient\u00edficos e, como veremos, inclusive para al\u00e9m da pr\u00f3pria ci\u00eancia. O que o t\u00edtulo n\u00e3o diz, mas o texto sim, \u00e9 que Marc Bloch n\u00e3o se contenta em definir a Hist\u00f3ria e o of\u00edcio do historiador, mas quer tamb\u00e9m assinalar o que deve ser a hist\u00f3ria e como deve trabalhar o historiador\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">BLOCH, Marc. Apologia da Hist\u00f3ria ou of\u00edcio do historiador; pref\u00e1cio, Jacques Le Goff, apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 edi\u00e7\u00e3o brasileira, Lilia Moritz Schwarcz, tradu\u00e7\u00e3o Andr\u00e9 Telles. Rio de Janeiro: Zahar, 2001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aspectos presentes na obra de Marc Bloch, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":5853514,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marc Bloch estabelece o \u201cm\u00e9todo regressivo\u201d como metodologia para o historiador. ","id":5853513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marc Bloch estabelece o \u201cm\u00e9todo regressivo\u201d como metodologia para o historiador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloch estipula que a observa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica deve ser restrita aos documentos oficiais. ","id":5853514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloch estipula que a observa\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica deve ser restrita aos documentos oficiais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Bloch, o mais cristalino dos documentos n\u00e3o fala sen\u00e3o quando se sabe interrog\u00e1-lo. ","id":5853515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Bloch, o mais cristalino dos documentos n\u00e3o fala sen\u00e3o quando se sabe interrog\u00e1-lo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bloch fazia parte do grupo de intelectuais que defendia uma \u201chist\u00f3ria problema\u201d e n\u00e3o mais uma hist\u00f3ria narrativa e do acontecimento.","id":5853516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloch fazia parte do grupo de intelectuais que defendia uma \u201chist\u00f3ria problema\u201d e n\u00e3o mais uma hist\u00f3ria narrativa e do acontecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1562201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, a posse ocorrer\u00e1 no prazo de quantos dias, contados da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prorrog\u00e1vel uma vez por igual per\u00edodo, a requerimento do interessado?","provas":[{"id":51677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51712,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51717,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1562211,"hashId":"38dd5d1c5357f47c508af58da0d880c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, a posse ocorrer\u00e1 no prazo de quantos dias, contados da data da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento, prorrog\u00e1vel uma vez por igual per\u00edodo, a requerimento do interessado?<\/p>","resposta":5853561,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 (quinze).","id":5853558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 (vinte) .","id":5853559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 (vinte) .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 (vinte e cinco).","id":5853560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 (vinte e cinco).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 (trinta).","id":5853561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35 (trinta e cinco).","id":5853562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35 (trinta e cinco).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1562211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, treinamento consiste no conjunto de atividades desenvolvidas para propiciar ao servidor p\u00fablico condi\u00e7\u00f5es de melhor desempenho profissional e: I. Incrementar a produtividade e criar condi\u00e7\u00f5es para o constante aperfei\u00e7oamento no servi\u00e7o p\u00fablico municipal. II. Integrar os objetivos de cada fun\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades da Administra\u00e7\u00e3o como um todo. III. Atualizar conhecimentos adquiridos para melhor qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":51677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51712,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51717,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1562213,"hashId":"3034c27da83ff0b52a0134656821f733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Pinheiro Preto\/SC, treinamento consiste no conjunto de atividades desenvolvidas para propiciar ao servidor p\u00fablico condi\u00e7\u00f5es de melhor desempenho profissional e: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Incrementar a produtividade e criar condi\u00e7\u00f5es para o constante aperfei\u00e7oamento no servi\u00e7o p\u00fablico municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Integrar os objetivos de cada fun\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades da Administra\u00e7\u00e3o como um todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atualizar conhecimentos adquiridos para melhor qualifica\u00e7\u00e3o dos servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":5853571,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":5853567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":5853568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5853569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5853570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5853571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1562213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Being literate can be defined in a number of ways, yet, the most known all over the world is related to: ","provas":[{"id":51676,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1562222,"hashId":"bca9d0acfd8f7c9a85e812519195c238","enunciado":"<p>Being literate can be defined in a number of ways, yet, the most known all over the world is related to: <\/p>","resposta":5853607,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reading, writing, listening and speaking properly. ","id":5853607,"corpo":"<p>Reading, writing, listening and speaking properly. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reading, listening and speaking properly. ","id":5853608,"corpo":"<p>Reading, listening and speaking properly. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reading, writing and speaking properly. ","id":5853609,"corpo":"<p>Reading, writing and speaking properly. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Listening, speaking and writing properly.","id":5853610,"corpo":"<p>Listening, speaking and writing properly.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1562222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Newspapers all over the world have headlines, in this one the Washigton Post says \u201cIt\u2019s hard to get into college and stay there. But this documentary takes a shallow look at the problem\u201d. Here the word shallow best finds its synonym in: ","provas":[{"id":51676,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata","sigla":"Prefeitura de Magalhaes Barata","id":4425,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-magalhaes-barata-pa-2019-inaz-do-para-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Prefeitura de Magalh\u00e3es Barata - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1562230,"hashId":"dcb0f59bb032b123455d7056ec42b3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Newspapers all over the world have headlines, in this one the Washigton Post says \u201cIt\u2019s hard to get into college and stay there. But this documentary takes a shallow look at the problem\u201d. Here the word shallow best finds its synonym in: <\/p>","resposta":5853644,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deep. ","id":5853643,"corpo":"<p>Deep. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hollow. ","id":5853644,"corpo":"<p>Hollow. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empty. ","id":5853645,"corpo":"<p>Empty. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thoughtful.","id":5853646,"corpo":"<p>Thoughtful.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1562230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Figura 3 abaixo, considere que o usu\u00e1rio digitou, no endere\u00e7o de c\u00e9lula A1, o seguinte: =SOMA(5*2^3) e, logo ap\u00f3s, pressionou a tecla Enter do teclado. Que valor conter\u00e1 em A1?A1fxABCD123Figura 3 \u2013 Vis\u00e3o parcial de uma planilha do programa Microsoft Excel 2013, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o","provas":[{"id":51677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51712,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51717,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1562234,"hashId":"7391a501838d3a6159482cf314816457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Figura 3 abaixo, considere que o usu\u00e1rio digitou, no endere\u00e7o de c\u00e9lula A1, o seguinte: =SOMA(5*2^3) e, logo ap\u00f3s, pressionou a tecla Enter do teclado. Que valor conter\u00e1 em A1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\" wfd-id=\"7023\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 290px;\"><colgroup><col width=\"33\"><col width=\"62\"><col width=\"61\"><col width=\"68\"><col width=\"66\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\">A1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\">fx<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(236, 166, 92)\" style=\"background-color: rgb(236, 166, 92);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(236, 166, 92)\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\">B<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\">C<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(236, 166, 92)\" style=\"background-color: rgb(236, 166, 92);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(236, 166, 92)\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"background-color: rgb(159, 197, 232);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(159, 197, 232)\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Figura 3 \u2013<\/strong> Vis\u00e3o parcial de uma planilha do programa Microsoft Excel 2013, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o<\/p>","resposta":5853665,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":5853662,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11","id":5853663,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":5853664,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":5853665,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":5853666,"corpo":"<p>45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1562234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o recurso Zoom do programa Microsoft Word 2013, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51677,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2019"},{"id":51712,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2019"},{"id":51717,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2019"},{"id":52325,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos","id":21074},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinheiro Preto","sigla":"Prefeitura","id":4438,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Analista de Licita\u00e7\u00f5es e Atos Administrativos - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1562237,"hashId":"b2c84cfbe54d0e7d6ac30b7c64bf8692","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base o recurso Zoom do programa Microsoft Word 2013, instalado em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5853677,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle do Zoom fica localizado na barra de T\u00edtulos.","id":5853677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do Zoom fica localizado na barra de T\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O percentual padr\u00e3o corresponde a 100% (cem por cento).","id":5853678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O percentual padr\u00e3o corresponde a 100% (cem por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com a impress\u00e3o de um documento, ou seja, ao ser alterado o percentual do Zoom, n\u00e3o ser\u00e1 alterado esse percentual na hora de imprimir, haja vista que o Zoom somente tem rela\u00e7\u00e3o com a visualiza\u00e7\u00e3o do documento.","id":5853679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com a impress\u00e3o de um documento, ou seja, ao ser alterado o percentual do Zoom, n\u00e3o ser\u00e1 alterado esse percentual na hora de imprimir, haja vista que o Zoom somente tem rela\u00e7\u00e3o com a visualiza\u00e7\u00e3o do documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O percentual pode ser alterado a qualquer momento pelo usu\u00e1rio, reduzindo ou ampliando a imagem na tela.","id":5853680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O percentual pode ser alterado a qualquer momento pelo usu\u00e1rio, reduzindo ou ampliando a imagem na tela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao salvar um documento, ficar\u00e1 mantido o percentual do Zoom que foi definido pelo usu\u00e1rio.","id":5853681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao salvar um documento, ficar\u00e1 mantido o percentual do Zoom que foi definido pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1562237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a uma perspectiva sociointeracionista, em que se enfatiza o aspecto sociocultural e hist\u00f3rico da aprendizagem sobre a linguagem e a alfabetiza\u00e7\u00e3o no ensino fundamental, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51171,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2019-cepuerj-professor-de-anos-iniciais-2","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Professor de Anos Iniciais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1562275,"hashId":"b4cbb5595353e43adc8c96ba03ec75cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a uma perspectiva sociointeracionista, em que se enfatiza o aspecto sociocultural e hist\u00f3rico da aprendizagem sobre a linguagem e a alfabetiza\u00e7\u00e3o no ensino fundamental, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5853867,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o foco na alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser a constru\u00e7\u00e3o do sistema de escrita pelo sujeito","id":5853865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foco na alfabetiza\u00e7\u00e3o deve ser a constru\u00e7\u00e3o do sistema de escrita pelo sujeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alfabetizar \u00e9 ensinar a l\u00edngua escrita como um c\u00f3digo de transcri\u00e7\u00e3o da fala a ser memorizado","id":5853866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alfabetizar \u00e9 ensinar a l\u00edngua escrita como um c\u00f3digo de transcri\u00e7\u00e3o da fala a ser memorizado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aprendizagem n\u00e3o se d\u00e1 apenas na rela\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto de conhecimento, mas nas suas intera\u00e7\u00f5es com os outros e com a cultura","id":5853867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem n\u00e3o se d\u00e1 apenas na rela\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto de conhecimento, mas nas suas intera\u00e7\u00f5es com os outros e com a cultura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 um processo ativo por meio do qual a crian\u00e7a, desde seus primeiros contatos com a escrita, constr\u00f3i e reconstr\u00f3i hip\u00f3teses sobre a natureza e o funcionamento do sistema alfab\u00e9tico","id":5853868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo ativo por meio do qual a crian\u00e7a, desde seus primeiros contatos com a escrita, constr\u00f3i e reconstr\u00f3i hip\u00f3teses sobre a natureza e o funcionamento do sistema alfab\u00e9tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438005,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1562275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas e poss\u00edveis estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00f5es nas dem\u00eancias (tal como DA), analise as afirmativas abaixo: I. Existem poucos tratamentos farmacol\u00f3gicos efetivos e capazes de reverter o dano causado pela dem\u00eancia. II. No est\u00e1gio final, todas as fun\u00e7\u00f5es cognitivas est\u00e3o comprometidas, portanto, deve-se utilizar toques para manter a aten\u00e7\u00e3o do paciente. III. Quando a DA for de grau leve, utilize frases simples e curtas, sendo uma instru\u00e7\u00e3o de cada vez. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696899,"hashId":"bcbaaf1b0b4ebaa38b327cf7aa68d841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas e poss\u00edveis estrat\u00e9gias de interven\u00e7\u00f5es nas dem\u00eancias (tal como DA), analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Existem poucos tratamentos farmacol\u00f3gicos efetivos e capazes de reverter o dano causado pela dem\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No est\u00e1gio final, todas as fun\u00e7\u00f5es cognitivas est\u00e3o comprometidas, portanto, deve-se utilizar toques para manter a aten\u00e7\u00e3o do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando a DA for de grau leve, utilize frases simples e curtas, sendo uma instru\u00e7\u00e3o de cada vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6418158,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6418156,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":6418157,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6418158,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6418159,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31, considere o livro \u201cDist\u00farbios neurol\u00f3gicos adquiridos: linguagem e cogni\u00e7\u00e3o\u201d.","id":453997,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31, considere o livro \u201cDist\u00farbios neurol\u00f3gicos adquiridos: linguagem e cogni\u00e7\u00e3o\u201d.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C.tetani \u00e9 encontrado na natureza em ampla distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, no solo, sob a forma de esporos, que infectam o homem quando penetram atrav\u00e9s de les\u00f5es contaminadas, em geral de tipo perfurante e dilacerante, entre outras. Assinale a alternativa que est\u00e1 corretamente relacionada com essa infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691223,"hashId":"6ee87ccf02a74c4e82402609d65cae54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>C.tetani<\/em> \u00e9 encontrado na natureza em ampla distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, no solo, sob a forma de esporos, que infectam o homem quando penetram atrav\u00e9s de les\u00f5es contaminadas, em geral de tipo perfurante e dilacerante, entre outras. Assinale a alternativa que est\u00e1 corretamente relacionada com essa infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6392555,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um bacilo aer\u00f3bico cuja reprodu\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o avan\u00e7a rapidamente em les\u00f5es fechadas.","id":6392554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um bacilo aer\u00f3bico cuja reprodu\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o avan\u00e7a rapidamente em les\u00f5es fechadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional \u00e9 relativamente comum, principalmente em acidentes do trabalho, e pode envolver, entre outros, trabalhadores da agricultura, constru\u00e7\u00e3o civil, minera\u00e7\u00e3o, saneamento e coleta de lixo.","id":6392555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exposi\u00e7\u00e3o ocupacional \u00e9 relativamente comum, principalmente em acidentes do trabalho, e pode envolver, entre outros, trabalhadores da agricultura, constru\u00e7\u00e3o civil, minera\u00e7\u00e3o, saneamento e coleta de lixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a na les\u00e3o de tecido necrosado, pus ou corpos estranhos inibe a reprodu\u00e7\u00e3o local do bacilo.","id":6392556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a na les\u00e3o de tecido necrosado, pus ou corpos estranhos inibe a reprodu\u00e7\u00e3o local do bacilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em geral, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 7 dias, seu tempo de incuba\u00e7\u00e3o pode variar de 4 a 50 dias, mas quanto maior esse tempo maior a gravidade da doen\u00e7a, que se manifesta, inicialmente, por perda de consci\u00eancia, convuls\u00f5es generalizadas e icter\u00edcia por hiperbilirrubinemia indireta.","id":6392557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 7 dias, seu tempo de incuba\u00e7\u00e3o pode variar de 4 a 50 dias, mas quanto maior esse tempo maior a gravidade da doen\u00e7a, que se manifesta, inicialmente, por perda de consci\u00eancia, convuls\u00f5es generalizadas e icter\u00edcia por hiperbilirrubinemia indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se, na eventualidade de qualquer tipo de ferimento p\u00e9rfuro-lacerante, a imuniza\u00e7\u00e3o passiva e ativa, mesmo em trabalhadores previamente vacinados e a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6392558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se, na eventualidade de qualquer tipo de ferimento p\u00e9rfuro-lacerante, a imuniza\u00e7\u00e3o passiva e ativa, mesmo em trabalhadores previamente vacinados e a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1691223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA, conforme descrito na NR-9, o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es preventivas de forma a minimizar a probabilidade de que as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais ultrapassem os limites de exposi\u00e7\u00e3o, chama-se","provas":[{"id":56217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho","id":23730},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-de-saude-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico de Sa\u00fade do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691245,"hashId":"ffa95ff2aea611e53b07a23f2c47191b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA, conforme descrito na NR-9, o valor acima do qual devem ser iniciadas a\u00e7\u00f5es preventivas de forma a minimizar a probabilidade de que as exposi\u00e7\u00f5es a agentes ambientais ultrapassem os limites de exposi\u00e7\u00e3o, chama-se<\/p>","resposta":6392665,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor teto.","id":6392664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor teto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nivel de a\u00e7\u00e3o.","id":6392665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nivel de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limite de toler\u00e2ncia ambiental.","id":6392666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limite de toler\u00e2ncia ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor de refer\u00eancia.","id":6392667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00edndice m\u00e1ximo permitido.","id":6392668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edndice m\u00e1ximo permitido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a diverticular do intestino delgado \u00e9 relativamente comum, podendo ocorrer em qualquer por\u00e7\u00e3o do intestino delgado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1687236,"hashId":"50c399c4fb9af62d693f0bd7778e77ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a diverticular do intestino delgado \u00e9 relativamente comum, podendo ocorrer em qualquer por\u00e7\u00e3o do intestino delgado. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6374424,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os divert\u00edculos do intestino delgado s\u00e3o menos comuns do que os divert\u00edculos duodenais.","id":6374422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os divert\u00edculos do intestino delgado s\u00e3o menos comuns do que os divert\u00edculos duodenais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Divert\u00edculo de Meckel \u00e9 o mais frequente entre os cong\u00eanitos do intestino delgado","id":6374423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Divert\u00edculo de Meckel \u00e9 o mais frequente entre os cong\u00eanitos do intestino delgado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos divert\u00edculos \u00e9 benigna, mas sintom\u00e1tica.","id":6374424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos divert\u00edculos \u00e9 benigna, mas sintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento cir\u00fargico mais comum, nesses casos, \u00e9 a Diverticulectomia.","id":6374425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento cir\u00fargico mais comum, nesses casos, \u00e9 a Diverticulectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1687236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 30 anos, com ferida por arma de fogo na parede anterior do abdome, apresentando instabilidade hemodin\u00e2mica, deu entrada na unidade de Emerg\u00eancia. A conduta mais indicada \u00e9:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1687242,"hashId":"79eea4147746433633665de3fe69a807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 30 anos, com ferida por arma de fogo na parede anterior do abdome, apresentando instabilidade hemodin\u00e2mica, deu entrada na unidade de Emerg\u00eancia. A conduta mais indicada \u00e9:<\/p>","resposta":6374451,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Levar ao setor de imagem para realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax e abdome.","id":6374450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levar ao setor de imagem para realiza\u00e7\u00e3o de radiografia de t\u00f3rax e abdome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transferir imediatamente para o centro cir\u00fargico para realiza\u00e7\u00e3o de laparotomia.","id":6374451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transferir imediatamente para o centro cir\u00fargico para realiza\u00e7\u00e3o de laparotomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa vigorosa com cristal\u00f3ide.","id":6374452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa vigorosa com cristal\u00f3ide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Submeter o paciente a laparoscopia.","id":6374453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submeter o paciente a laparoscopia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1687242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s queimaduras, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":56031,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"essex-2019-essex-medicina","tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Medicina - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1687246,"hashId":"48c7ccb41d636c0d286a1ddafb8d481d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s queimaduras, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6374471,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o interfere no risco e no tratamento da queimadura.","id":6374468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o interfere no risco e no tratamento da queimadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As escaldaduras s\u00e3o mais comuns em v\u00edtimas idosas.","id":6374469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As escaldaduras s\u00e3o mais comuns em v\u00edtimas idosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pele, apesar de ser o maior \u00f3rg\u00e3o do corpo humano, n\u00e3o fornece uma barreira \u00e0 transfer\u00eancia de energia para os tecidos mais profundos.","id":6374470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele, apesar de ser o maior \u00f3rg\u00e3o do corpo humano, n\u00e3o fornece uma barreira \u00e0 transfer\u00eancia de energia para os tecidos mais profundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localmente, a les\u00e3o t\u00e9rmica causa necrose coagulativa da epiderme e dos tecidos subjacentes.","id":6374471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localmente, a les\u00e3o t\u00e9rmica causa necrose coagulativa da epiderme e dos tecidos subjacentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1687246","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo relacionadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e tratamento da insufici\u00eancia velofar\u00edngea (IVF): I. A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da IVF tem por finalidade detectar: hipernasalidade, escape de ar nasal e dist\u00farbios articulat\u00f3rios compensat\u00f3rios. II. A IVF \u00e9 uma incapacidade de ordem funcional na qual as estruturas encontram-se \u00edntegras e que pode ser corrigida pela terapia fonoaudiol\u00f3gica. III. Entre os padr\u00f5es de fechamento velofar\u00edngeo, est\u00e1 o coronal, quando h\u00e1 maior participa\u00e7\u00e3o das paredes laterais da faringe no fechamento velofar\u00edngeo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696988,"hashId":"90095f4459888d57c7845efa2657ebc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo relacionadas \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e tratamento da insufici\u00eancia velofar\u00edngea (IVF): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da IVF tem por finalidade detectar: hipernasalidade, escape de ar nasal e dist\u00farbios articulat\u00f3rios compensat\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A IVF \u00e9 uma incapacidade de ordem funcional na qual as estruturas encontram-se \u00edntegras e que pode ser corrigida pela terapia fonoaudiol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entre os padr\u00f5es de fechamento velofar\u00edngeo, est\u00e1 o coronal, quando h\u00e1 maior participa\u00e7\u00e3o das paredes laterais da faringe no fechamento velofar\u00edngeo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6418546,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":6418546,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":6418547,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":6418548,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6418549,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma queixa comum durante a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a baixa produ\u00e7\u00e3o de leite. Considere as medidas citadas abaixo, sugeridas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 23) para o manejo nessas situa\u00e7\u00f5es, assinalando V, para verdadeiros, ou F, para falsos. ( ) Melhorar posicionamento e pega do beb\u00ea, quando n\u00e3o adequados.( ) Diminuir a frequ\u00eancia das mamadas. ( ) Trocar de mama v\u00e1rias vezes numa mamada se a crian\u00e7a estiver sonolenta ou se n\u00e3o sugar vigorosamente. ( ) Ingerir l\u00edquidos em excesso para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de leite. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1697005,"hashId":"e7e8bf993e5140306d93e5cbed3b8ce8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma queixa comum durante a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 a baixa produ\u00e7\u00e3o de leite. Considere as medidas citadas abaixo, sugeridas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica n\u00ba 23) para o manejo nessas situa\u00e7\u00f5es, assinalando V, para verdadeiros, ou F, para falsos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Melhorar posicionamento e pega do beb\u00ea, quando n\u00e3o adequados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Diminuir a frequ\u00eancia das mamadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trocar de mama v\u00e1rias vezes numa mamada se a crian\u00e7a estiver sonolenta ou se n\u00e3o sugar vigorosamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ingerir l\u00edquidos em excesso para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de leite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6418625,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6418622,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6418623,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":6418624,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6418625,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1697005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os objetivos terap\u00eauticos abaixo: I. Ler sem paralexias. II. Adequar loudness e pitch. III. Exerc\u00edcio de trato vocal semioclu\u00eddo. IV. Compreender oralmente palavras. V. Promover a normotens\u00e3o corporal. Quais s\u00e3o utilizados em casos de pacientes adultos com n\u00f3dulos vocais?","provas":[{"id":56096,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de tecnologia e Ci\u00eancias","sigla":"FUNDATEC","id":4652,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fundatec-rs-2019-fundatec-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FUNDATEC - - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1696910,"hashId":"e196fe257539a7c6e441e45362c8c940","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os objetivos terap\u00eauticos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ler sem paralexias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Adequar loudness e <em>pitch<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exerc\u00edcio de trato vocal semioclu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Compreender oralmente palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Promover a normotens\u00e3o corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o utilizados em casos de pacientes adultos com n\u00f3dulos vocais?<\/p>","resposta":6418208,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":6418207,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":6418208,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":6418209,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":6418210,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 a 40, considere os livros Planos Terap\u00eauticos Fonoaudiol\u00f3gicos Vol. 1 e 2.","id":454000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 35 a 40, considere os livros Planos Terap\u00eauticos Fonoaudiol\u00f3gicos Vol. 1 e 2.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1696910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 47 anos de idade \u00e9 avaliado com o relato de prurido e descama\u00e7\u00e3o nos p\u00e9s h\u00e1 cerca de 3-4 meses, sem melhora com lo\u00e7\u00e3o hidratante. Ele n\u00e3o possui hist\u00f3rico m\u00e9dico significativo e n\u00e3o toma medicamentos. Exame dos p\u00e9s: vermelhid\u00e3o, descama\u00e7\u00e3o e espessamento cut\u00e2neo nas bordas laterais; macera\u00e7\u00e3o e fissuras interdigitais. Dos relacionados, o tratamento t\u00f3pico mais apropriado \u00e9:","provas":[{"id":56216,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1691216,"hashId":"031d6ca9de3689580a66a7758b36da5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 47 anos de idade \u00e9 avaliado com o relato de prurido e descama\u00e7\u00e3o nos p\u00e9s h\u00e1 cerca de 3-4 meses, sem melhora com lo\u00e7\u00e3o hidratante. Ele n\u00e3o possui hist\u00f3rico m\u00e9dico significativo e n\u00e3o toma medicamentos. Exame dos p\u00e9s: vermelhid\u00e3o, descama\u00e7\u00e3o e espessamento cut\u00e2neo nas bordas laterais; macera\u00e7\u00e3o e fissuras interdigitais. Dos relacionados, o tratamento t\u00f3pico mais apropriado \u00e9:<\/p>","resposta":6392522,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"betametasona.","id":6392519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">betametasona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neomicina e bacitracina.","id":6392520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neomicina e bacitracina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nistatina.","id":6392521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nistatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terbinafina.","id":6392522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terbinafina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"triancinolona.","id":6392523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">triancinolona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1691216","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a vac\u00e2ncia do cargo decorrer\u00e1 de:I. Nomea\u00e7\u00e3o.II. Aposentadoria.III. Demiss\u00e3o.IV. Exonera\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":53432,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"},{"id":53602,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - 2019"},{"id":53603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"},{"id":53605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1678399,"hashId":"30390980877bed405766eb654298feb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, a vac\u00e2ncia do cargo decorrer\u00e1 de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aposentadoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Demiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Exonera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":6334649,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":6334647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":6334648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II, III e IV.","id":6334649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os itens II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6334650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1678399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso a informa\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Disponibilidade. (2) Autenticidade. (3) Integridade. (4) Primariedade.( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es. ( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, ao tr\u00e2nsito e ao destino. ( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o que pode ser conhecida e utilizada por indiv\u00edduos, equipamentos ou sistemas autorizados. ( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o que tenha sido produzida, expedida, recebida ou modificada por determinado indiv\u00edduo, equipamento ou sistema.","provas":[{"id":53432,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:23:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1678402,"hashId":"eea1f6b2f5b30a1487b9fbdda6b9d98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso a informa\u00e7\u00f5es, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Disponibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Autenticidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Integridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Primariedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o coletada na fonte, com o m\u00e1ximo de detalhamento poss\u00edvel, sem modifica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o modificada, inclusive quanto \u00e0 origem, ao tr\u00e2nsito e ao destino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o que pode ser conhecida e utilizada por indiv\u00edduos, equipamentos ou sistemas autorizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Qualidade da informa\u00e7\u00e3o que tenha sido produzida, expedida, recebida ou modificada por determinado indiv\u00edduo, equipamento ou sistema.<\/p>","resposta":6334659,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 3 - 1 - 2.","id":6334659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 - 3 - 1 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 3 - 1.","id":6334660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 4 - 3 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2 - 4.","id":6334661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 1 - 2 - 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4.","id":6334662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 \u2013 SUS, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:A sa\u00fade \u00e9 um direito ________ do ser humano, devendo o ________ prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu ________ exerc\u00edcio.","provas":[{"id":53603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2019"},{"id":53605,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1678446,"hashId":"8157de024063a26d2999f38bed80d51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 8.080\/1990 \u2013 SUS, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A sa\u00fade \u00e9 um direito ________ do ser humano, devendo o ________ prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu ________ exerc\u00edcio.<\/em><\/p>","resposta":6334857,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundamental - Munic\u00edpio - parcial","id":6334855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamental - Munic\u00edpio - parcial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rio - Estado - parcial","id":6334856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraordin\u00e1rio - Estado - parcial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundamental - Estado - pleno","id":6334857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fundamental - Estado - pleno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rio - Munic\u00edpio - pleno","id":6334858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraordin\u00e1rio - Munic\u00edpio - pleno<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1678446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das primeiras tarefas do exegeta, no processo de compreens\u00e3o de um texto, \u00e9 saber o tipo de literatura que estuda. Correlacione as colunas e marque a alternativa correta. Tipos de Literaturas I- Ep\u00edstola li- Evangelho lii- Atos IV- Apocalipse Defini\u00e7\u00f5es ( ) S\u00e9rie de narrativas curtas que relacionadas formam uma narrativa maior entremeada de discursos. ( ) Possui perfcopes, unidades individuais de narrativa ou de ensino, que s\u00e3o de tipos diferentes, com caracter\u00edsticas formais distintas. ( ) S\u00e9rie de vis\u00f5es cuidadosamente elaboradas e entretecidas de modo a formar uma narrativa completa. ( ) Possui, em sua maior parte, par\u00e1grafos argumentativos ou exortativos.","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678474,"hashId":"6809ebaafae4799f44c1abf1583444b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das primeiras tarefas do exegeta, no processo de compreens\u00e3o de um texto, \u00e9 saber o tipo de literatura que estuda. Correlacione as colunas e marque a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tipos de Literaturas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ep\u00edstola <\/p><p style=\"text-align: justify;\">li- Evangelho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lii- Atos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Apocalipse <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e9rie de narrativas curtas que relacionadas formam uma narrativa maior entremeada de discursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui perfcopes, unidades individuais de narrativa ou de ensino, que s\u00e3o de tipos diferentes, com caracter\u00edsticas formais distintas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e9rie de vis\u00f5es cuidadosamente elaboradas e entretecidas de modo a formar uma narrativa completa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Possui, em sua maior parte, par\u00e1grafos argumentativos ou exortativos.<\/p>","resposta":6334976,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(lii) (li) (IV) (I)","id":6334976,"corpo":"<p>(lii) (li) (IV) (I)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(li) (I) (lii) (IV)","id":6334977,"corpo":"<p>(li) (I) (lii) (IV)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(IV) (I li) (I) (li)","id":6334978,"corpo":"<p>(IV) (I li) (I) (li)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(li) (lii) (IV) (I)","id":6334979,"corpo":"<p>(li) (lii) (IV) (I)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(I) (IV) (li) (111)","id":6334980,"corpo":"<p>(I) (IV) (li) (111)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria do Resgate, de acordo com Erickson (2015), desfrutou de grande prest\u00edgio na hist\u00f3ria da Igreja, influenciando te\u00f3logos de renome, como Agostinho. Essa teoria, em linhas gerais, afirmava que os seres humanos eram escravos de Satan\u00e1s, a ponto de ser necess\u00e1rio Jesus entregar a sua pr\u00f3pria vida como resgate ao diabo, para que os cativos fossem libertados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os dois grandes expoentes dessa teoria.","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678476,"hashId":"848bf00b0b05b672ce29aebb488e9663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria do Resgate, de acordo com Erickson (2015), desfrutou de grande prest\u00edgio na hist\u00f3ria da Igreja, influenciando te\u00f3logos de renome, como Agostinho. Essa teoria, em linhas gerais, afirmava que os seres humanos eram escravos de Satan\u00e1s, a ponto de ser necess\u00e1rio Jesus entregar a sua pr\u00f3pria vida como resgate ao diabo, para que os cativos fossem libertados. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os dois grandes expoentes dessa teoria.<\/p>","resposta":6334990,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lreneu e Hugo Grotius","id":6334986,"corpo":"<p>lreneu e Hugo Grotius<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fausto e L\u00e9lio Socino","id":6334987,"corpo":"<p>Fausto e L\u00e9lio Socino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro Abelardo e Horance Bushnell","id":6334988,"corpo":"<p>Pedro Abelardo e Horance Bushnell<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anselmo da Cantu\u00e1ria e Rufino","id":6334989,"corpo":"<p>Anselmo da Cantu\u00e1ria e Rufino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Or\u00edgenes e Greg\u00f3rio de Nissa","id":6334990,"corpo":"<p>Or\u00edgenes e Greg\u00f3rio de Nissa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.Considerando-se a rela\u00e7\u00e3o geografia versus pastoreio', \"a Capelania Naval \u00e9 o espa\u00e7o onde a assist\u00eancia religiosa \u00e9 exercida na sua plenitude. As atividades religiosas e espirituais, desenvolvidas na Capelania, levam em conta a variedade de religi\u00e3o, f\u00e9 e experi\u00eancias pessoais dos militares e servidores civis, e ser\u00e3o realizadas de maneira que o indiv\u00edduo seja ajudado em sua inteqralidade, desenvolvendo e estimulando, particularmente, no militar, a determina\u00e7\u00e3o, a coragem, o equil\u00edbrio emocional, a lideran\u00e7a e o espfrito de corpo.\" (DGPM-502 4\u00aa revis\u00e3o, Normas sobre o Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Religiosa na Marinha, cap. 2).Com base na rela\u00e7\u00e3o 'geografia versus pastoreio' do Israel Antigo e no texto acima, \u00e9 correto afirmar que a Capelania Naval se assemelha \u00e0s cidades de ref\u00fagio, que eram:","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678484,"hashId":"61a33b2352ce95cd744a7a8e4873ea26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a rela\u00e7\u00e3o geografia <em>versus<\/em> pastoreio', \"a Capelania Naval \u00e9 o espa\u00e7o onde a assist\u00eancia religiosa \u00e9 exercida na sua plenitude. As atividades religiosas e espirituais, desenvolvidas na Capelania, levam em conta a variedade de religi\u00e3o, f\u00e9 e experi\u00eancias pessoais dos militares e servidores civis, e ser\u00e3o realizadas de maneira que o indiv\u00edduo seja ajudado em sua inteqralidade, desenvolvendo e estimulando, particularmente, no militar, a determina\u00e7\u00e3o, a coragem, o equil\u00edbrio emocional, a lideran\u00e7a e o espfrito de corpo.\" (DGPM-502 4\u00aa revis\u00e3o, Normas sobre o Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Religiosa na Marinha, cap. 2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na rela\u00e7\u00e3o 'geografia versus pastoreio' do Israel Antigo e no texto acima, \u00e9 correto afirmar que a Capelania Naval se assemelha \u00e0s cidades de ref\u00fagio, que eram:<\/p>","resposta":6335027,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cidades entregues aos levitas, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio acidental (n\u00e3o intencional) de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a, (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado aguardava o julgamento ou permanecia at\u00e9 a morte do vingador do sangue, ocasi\u00e3o em que era anistiado.","id":6335026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidades entregues aos levitas, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio acidental (n\u00e3o intencional) de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a, (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado aguardava o julgamento ou permanecia at\u00e9 a morte do vingador do sangue, ocasi\u00e3o em que era anistiado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidades entregues aos levitas, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio acidental (n\u00e3o intencional) de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a, (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado aguardava o julgamento ou permanecia at\u00e9 a morte do sumo sacerdote, ocasi\u00e3o em que era anistiado.","id":6335027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidades entregues aos levitas, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio acidental (n\u00e3o intencional) de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a, (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado aguardava o julgamento ou permanecia at\u00e9 a morte do sumo sacerdote, ocasi\u00e3o em que era anistiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cidades entregues aos chefes de cada tribo, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio de qualquer ordem, de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado aguardava o julgamento ou permanecia at\u00e9 a morte do sumo sacerdote, ocasi\u00e3o em que eram anistiados.","id":6335028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidades entregues aos chefes de cada tribo, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio de qualquer ordem, de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado aguardava o julgamento ou permanecia at\u00e9 a morte do sumo sacerdote, ocasi\u00e3o em que eram anistiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cidades entregues aos chefes de cada tribo, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio de qualquer ordem, de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado era isento de julgamento e permanecia at\u00e9 a sua pr\u00f3pria morte, n\u00e3o sendo anistiado em nenhuma hip\u00f3tese.","id":6335029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidades entregues aos chefes de cada tribo, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio de qualquer ordem, de parentes da v\u00edtima, buscando vingan\u00e7a (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado era isento de julgamento e permanecia at\u00e9 a sua pr\u00f3pria morte, n\u00e3o sendo anistiado em nenhuma hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cidades entregues aos levitas, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio acidental (n\u00e3o intencional) de parentes da v\u00edtima. buscando vingan\u00e7a, (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado era isento de julgamento e permanecia at\u00e9 a sua pr\u00f3pria morte.","id":6335030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cidades entregues aos levitas, para abrigar pessoas que tivessem cometido homic\u00eddio acidental (n\u00e3o intencional) de parentes da v\u00edtima. buscando vingan\u00e7a, (os chamados \"vingadores do sangue\"). Nelas, o acusado era isento de julgamento e permanecia at\u00e9 a sua pr\u00f3pria morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os primeiros conc\u00edlios da igreja, ap\u00f3s o per\u00edodo apost\u00f3lico, trataram de uma grande quest\u00e3o cristol\u00f3gica, que se refere:","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678490,"hashId":"6c139125daf844c064c9d5fd8997c2eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros conc\u00edlios da igreja, ap\u00f3s o per\u00edodo apost\u00f3lico, trataram de uma grande quest\u00e3o cristol\u00f3gica, que se refere:<\/p>","resposta":6335052,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 natureza de Cristo e sua rela\u00e7\u00e3o com Deus, e \u00e0 uni\u00e3o existente entre a sua natureza divina e a sua natureza humana.","id":6335052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 natureza de Cristo e sua rela\u00e7\u00e3o com Deus, e \u00e0 uni\u00e3o existente entre a sua natureza divina e a sua natureza humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 miss\u00e3o de Cristo e sua vit\u00f3ria na cruz, e \u00e0 ressurrei\u00e7\u00e3o, dando \u00e0 sua natureza humana o surgimento da natureza divina.","id":6335053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 miss\u00e3o de Cristo e sua vit\u00f3ria na cruz, e \u00e0 ressurrei\u00e7\u00e3o, dando \u00e0 sua natureza humana o surgimento da natureza divina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 fun\u00e7\u00e3o de Cristo e sua rela\u00e7\u00e3o com o Pai, e \u00e0 uni\u00e3o m\u00edstica com a igreja, como primog\u00eanito entre muitos irm\u00e3os.","id":6335054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 fun\u00e7\u00e3o de Cristo e sua rela\u00e7\u00e3o com o Pai, e \u00e0 uni\u00e3o m\u00edstica com a igreja, como primog\u00eanito entre muitos irm\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao car\u00e1ter de Cristo e o cumprimento da Lei, e \u00e0 uni\u00e3o existente entre sua inoc\u00eancia, santidade, impecabilidade e fragilidade.","id":6335055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao car\u00e1ter de Cristo e o cumprimento da Lei, e \u00e0 uni\u00e3o existente entre sua inoc\u00eancia, santidade, impecabilidade e fragilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao mist\u00e9rio de Cristo e seu aspecto hist\u00f3rico como Jesus de Nazar\u00e9, e \u00e0 uni\u00e3o existente entre sua natureza como kerigma e a natureza da prega\u00e7\u00e3o.","id":6335056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao mist\u00e9rio de Cristo e seu aspecto hist\u00f3rico como Jesus de Nazar\u00e9, e \u00e0 uni\u00e3o existente entre sua natureza como <em>kerigma<\/em> e a natureza da prega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678490","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento abaixo: \"Celebrava-se em Jerusal\u00e9m a Festa da Dedica\u00e7\u00e3o. Era inverno. Jesus passeava no templo, no P\u00f3rtico de Salom\u00e3o'\\ (Evangelho de Jo\u00e3o, cap. 1 O, ver. 22 e 23). A festa da Dedica\u00e7\u00e3o ou chanukah \u00e9 comemorada pelos judeus em 25 de dezembro para lembrar:","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678500,"hashId":"d68e427428d5956cefd14ad72920295d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Celebrava-se em Jerusal\u00e9m a Festa da Dedica\u00e7\u00e3o. Era inverno. Jesus passeava no templo, no P\u00f3rtico de Salom\u00e3o'\\ (Evangelho de Jo\u00e3o, cap. 1 O, ver. 22 e 23). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A festa da Dedica\u00e7\u00e3o ou <em>chanukah <\/em>\u00e9 comemorada pelos judeus em 25 de dezembro para lembrar:<\/p>","resposta":6335103,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dedica\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m constru\u00eddo por Zorobabel, no dia 25 de adar do sexto ano de reinado de Dario.","id":6335099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dedica\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m constru\u00eddo por Zorobabel, no dia 25 de adar do sexto ano de reinado de Dario.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00e9rmino da reconstru\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m por Zorobabel, no dia 25 de adar do sexto ano de reinado de Dario.","id":6335100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00e9rmino da reconstru\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m por Zorobabel, no dia 25 de adar do sexto ano de reinado de Dario.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o t\u00e9rmino da reconstru\u00e7\u00e3o dos muros de Jerusal\u00e9m por Neemias, no dia 25 de elul do ano vig\u00e9simo do reinado de Artaxerxes.","id":6335101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o t\u00e9rmino da reconstru\u00e7\u00e3o dos muros de Jerusal\u00e9m por Neemias, no dia 25 de elul do ano vig\u00e9simo do reinado de Artaxerxes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a reconstru\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m por Herodes, o Grande, em 19 a.c., que foi destru\u00eddo pelos romanos sete anos ap\u00f3s sua conclus\u00e3o.","id":6335102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reconstru\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m por Herodes, o Grande, em 19 a.c., que foi destru\u00eddo pelos romanos sete anos ap\u00f3s sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a purifica\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m por Judas Macabeu, no dia 25 de quisleu de 165 a.c., profanado por Antioco IV.","id":6335103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a purifica\u00e7\u00e3o do templo de Jerusal\u00e9m por Judas Macabeu, no dia 25 de quisleu de 165 a.c., profanado por Antioco IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678500","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ser aprovado no concurso para Capel\u00e3o Naval, um Pastor se percebe numa nova realidade de experi\u00eancia pastoral que possui Militares e Civis, Oficiais e Pra\u00e7as, n\u00edveis de escolariza\u00e7\u00e3o distintos, pessoas de v\u00e1rios locais do Brasil, trazendo consigo a cultura espec\u00edfica da regi\u00e3o da qual vieram. Diante disso. numa tentativa de fazer Teologia, ele leu o livro Teologia ao alcance de todos: inclusive voc\u00ea, de autoria do Dusilek (2016), e percebeu que a Teologia procura explicar de um modo coerente a experi\u00eancia religiosa do ser humano. tomando como ponto de partida:","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678511,"hashId":"b7841315b952104be3331b0bb387fac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ser aprovado no concurso para Capel\u00e3o Naval, um Pastor se percebe numa nova realidade de experi\u00eancia pastoral que possui Militares e Civis, Oficiais e Pra\u00e7as, n\u00edveis de escolariza\u00e7\u00e3o distintos, pessoas de v\u00e1rios locais do Brasil, trazendo consigo a cultura espec\u00edfica da regi\u00e3o da qual vieram. Diante disso. numa tentativa de fazer Teologia, ele leu o livro <em>Teologia ao alcance de todos: inclusive voc\u00ea<\/em>, de autoria do Dusilek (2016), e percebeu que a Teologia procura explicar de um modo coerente a experi\u00eancia religiosa do ser humano. tomando como ponto de partida:<\/p>","resposta":6335153,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espiritualidade.","id":6335149,"corpo":"<p>espiritualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cultura.","id":6335150,"corpo":"<p>cultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raz\u00e3o.","id":6335151,"corpo":"<p>raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolariza\u00e7\u00e3o.","id":6335152,"corpo":"<p>escolariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revela\u00e7\u00e3o.","id":6335153,"corpo":"<p>revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Capel\u00e3o Naval est\u00e1 organizando uma s\u00e9rie de estudos de aprofundamento B\u00edblico em sua Capelania sobre a Obra Historiogr\u00e1fica Deuteronom\u00edstica. Nesse sentido ele dever\u00e1 consultar quais livros da B\u00edblia?","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678513,"hashId":"0730b0521d9b0324d816156aa7086f5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Capel\u00e3o Naval est\u00e1 organizando uma s\u00e9rie de estudos de aprofundamento B\u00edblico em sua Capelania sobre a Obra Historiogr\u00e1fica Deuteronom\u00edstica. Nesse sentido ele dever\u00e1 consultar quais livros da B\u00edblia?<\/p>","resposta":6335160,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deuteron\u00f4mio. Josu\u00e9. Ju\u00edzes, Rute, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis e 2 Reis.","id":6335159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deuteron\u00f4mio. Josu\u00e9. Ju\u00edzes, Rute, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis e 2 Reis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deuteron\u00f4mio, Josu\u00e9, Ju\u00edzes, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis e 2 Reis.","id":6335160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deuteron\u00f4mio, Josu\u00e9, Ju\u00edzes, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis e 2 Reis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deuteron\u00f4mio, Josu\u00e9, Ju\u00edzes e Rute.","id":6335161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deuteron\u00f4mio, Josu\u00e9, Ju\u00edzes e Rute.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deuteron\u00f4mio, Josu\u00e9, Ju\u00edzes, Rute, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis, 2 Reis, 1 Cr\u00f4nicas e 2 Cr\u00f4nicas.","id":6335162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deuteron\u00f4mio, Josu\u00e9, Ju\u00edzes, Rute, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis, 2 Reis, 1 Cr\u00f4nicas e 2 Cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deuteron\u00f4mio, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis, 2 Reis, 1 Cr\u00f4nicas e 2 Cr\u00f3nicas.","id":6335163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deuteron\u00f4mio, 1 Samuel, 2 Samuel, 1 Reis, 2 Reis, 1 Cr\u00f4nicas e 2 Cr\u00f3nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Capel\u00e3o Naval, que semanalmente realiza assist\u00eancia religiosa e espiritual num pres\u00eddio, pensando sobre a situa\u00e7\u00e3o em que se encontram os internos, decidiu trazer uma s\u00e9rie de mensagens sobre as profecias do D\u00eauterolsalas, no per\u00edodo do Cativeiro na Babil\u00f4nia. De acordo com Sellin e Fohrer (2012), quais cap\u00edtulos do livro de Isa\u00edas dever\u00e3o ser utilizados?","provas":[{"id":55064,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2019-sspm-capelaes-navais-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pastor-da-igreja-batista-4","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1678516,"hashId":"1fb0d3830339662cfb5b2c5259f8d9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Capel\u00e3o Naval, que semanalmente realiza assist\u00eancia religiosa e espiritual num pres\u00eddio, pensando sobre a situa\u00e7\u00e3o em que se encontram os internos, decidiu trazer uma s\u00e9rie de mensagens sobre as profecias do D\u00eauterolsalas, no per\u00edodo do Cativeiro na Babil\u00f4nia. De acordo com Sellin e Fohrer (2012), quais cap\u00edtulos do livro de Isa\u00edas dever\u00e3o ser utilizados?<\/p>","resposta":6335174,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40-55","id":6335174,"corpo":"<p>40-55<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15-45","id":6335175,"corpo":"<p>15-45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33-66","id":6335176,"corpo":"<p>33-66<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20-30","id":6335177,"corpo":"<p>20-30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50-60","id":6335178,"corpo":"<p>50-60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1678516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Resolu\u00e7\u00e3o no 5\/2009, em seu art. 9o estabelece que as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, garantindo experi\u00eancias que","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1682028,"hashId":"50212f18e33760627f38ec08e3abca18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, Resolu\u00e7\u00e3o no 5\/2009, em seu art. 9o estabelece que as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas que comp\u00f5em a proposta curricular da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ter como eixos norteadores as intera\u00e7\u00f5es e a brincadeira, garantindo experi\u00eancias que<\/p>","resposta":6351118,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promovam o relacionamento e a intera\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com diversificadas manifesta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica, artes pl\u00e1sticas e gr\u00e1ficas, cinema, fotografia, dan\u00e7a, teatro, poesia e literatura.","id":6351118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promovam o relacionamento e a intera\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com diversificadas manifesta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica, artes pl\u00e1sticas e gr\u00e1ficas, cinema, fotografia, dan\u00e7a, teatro, poesia e literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de gravadores, projetores, computadores, m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas e outros recursos tecnol\u00f3gicos e midi\u00e1ticos.","id":6351119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitem a utiliza\u00e7\u00e3o de gravadores, projetores, computadores, m\u00e1quinas fotogr\u00e1ficas e outros recursos tecnol\u00f3gicos e midi\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privilegiem a confian\u00e7a e a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nas atividades coletivas em detrimento das individuais.","id":6351120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privilegiem a confian\u00e7a e a participa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as nas atividades coletivas em detrimento das individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantam \u00e0s crian\u00e7as experi\u00eancias de narrativas, de aprecia\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com a linguagem oral e escrita, alfabetizando-as at\u00e9 os cinco anos de idade.","id":6351121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantam \u00e0s crian\u00e7as experi\u00eancias de narrativas, de aprecia\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o com a linguagem oral e escrita, alfabetizando-as at\u00e9 os cinco anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E) articulem aspectos da vida cidad\u00e3, favorecendo conte\u00fados como sa\u00fade e sexualidade em seus curr\u00edculos.","id":6351122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E) articulem aspectos da vida cidad\u00e3, favorecendo conte\u00fados como sa\u00fade e sexualidade em seus curr\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1682028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cap\u00edtulo IV da Lei Complementar no 1\/1993, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, disciplina sobre faltas ao servi\u00e7o. De acordo com os artigos 132, 133 e 134 da referida Lei, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":55591,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-diretor-de-escola-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Diretor de Escola - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1682033,"hashId":"9df6ecfea8ccf680dfe0786cb5b860b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cap\u00edtulo IV da Lei Complementar no 1\/1993, que disp\u00f5e sobre o Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, disciplina sobre faltas ao servi\u00e7o. De acordo com os artigos 132, 133 e 134 da referida Lei, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6351142,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o justificadas as faltas que excederem a vinte e quatro por ano, n\u00e3o podendo ultrapassar tr\u00eas por m\u00eas.","id":6351141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o justificadas as faltas que excederem a vinte e quatro por ano, n\u00e3o podendo ultrapassar tr\u00eas por m\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se considera causa justificada o fato que, por sua natureza ou circunst\u00e2ncia, principalmente pela consequ\u00eancia no \u00e2mbito da fam\u00edlia, possa constituir escusa do n\u00e3o comparecimento.","id":6351142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera causa justificada o fato que, por sua natureza ou circunst\u00e2ncia, principalmente pela consequ\u00eancia no \u00e2mbito da fam\u00edlia, possa constituir escusa do n\u00e3o comparecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as faltas ao servi\u00e7o, at\u00e9 o m\u00e1ximo de seis por ano, n\u00e3o excedendo duas por m\u00eas, poder\u00e3o ser abonadas a requerimento do funcion\u00e1rio.","id":6351143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as faltas ao servi\u00e7o, at\u00e9 o m\u00e1ximo de seis por ano, n\u00e3o excedendo duas por m\u00eas, poder\u00e3o ser abonadas a requerimento do funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o pedido de abono dever\u00e1 ser feito pelo servidor com anteced\u00eancia de at\u00e9 sete dias \u00fateis da data da aus\u00eancia, em requerimento dirigido ao seu chefe imediato.","id":6351144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pedido de abono dever\u00e1 ser feito pelo servidor com anteced\u00eancia de at\u00e9 sete dias \u00fateis da data da aus\u00eancia, em requerimento dirigido ao seu chefe imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para a justificativa da falta ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de prova do motivo alegado pelo servidor.","id":6351145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a justificativa da falta ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de prova do motivo alegado pelo servidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1682033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de sa\u00fade em determinado territ\u00f3rio \u00e9 considerado uma ferramenta essencial para o planejamento local e gest\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita nesse territ\u00f3rio. Nesse contexto, o diagn\u00f3stico de sa\u00fade deve","provas":[{"id":55592,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ol\u00edmpia - SP","sigla":"Prefeitura de Olimpia","id":4623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olimpia-sp-2019-vunesp-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ol\u00edmpia - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1682057,"hashId":"cf0b02610042cce6f975bed7ddfcdff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de sa\u00fade em determinado territ\u00f3rio \u00e9 considerado uma ferramenta essencial para o planejamento local e gest\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita nesse territ\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o diagn\u00f3stico de sa\u00fade deve<\/p>","resposta":6351261,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser constitu\u00eddo de dados prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es dos profissionais em n\u00edvel gerencial.","id":6351258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser constitu\u00eddo de dados prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es dos profissionais em n\u00edvel gerencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar fonte de dados prim\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade.","id":6351259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar fonte de dados prim\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser est\u00e1tico, utilizar fonte de dados prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es da equipe m\u00e9dica e de enfermagem.","id":6351260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser est\u00e1tico, utilizar fonte de dados prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es da equipe m\u00e9dica e de enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser din\u00e2mico, utilizar fonte de dados prim\u00e1rios, secund\u00e1rios, observa\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade e da popula\u00e7\u00e3o envolvida.","id":6351261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser din\u00e2mico, utilizar fonte de dados prim\u00e1rios, secund\u00e1rios, observa\u00e7\u00f5es da equipe de sa\u00fade e da popula\u00e7\u00e3o envolvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser uma ferramenta de trabalho da unidade de sa\u00fade e n\u00e3o deve ser apresentado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":6351262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser uma ferramenta de trabalho da unidade de sa\u00fade e n\u00e3o deve ser apresentado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1682057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com MACIEL e MENDON\u00c7A, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e ao controle de cole\u00e7\u00f5es, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: _______________ consiste na retirada de documentos pouco utilizados pelos usu\u00e1rios, de uma cole\u00e7\u00e3o de uso frequente para outros locais - os dep\u00f3sitos especialmente criados para abrigar este material de consultas eventuais. J\u00e1 o _______________ consiste na retirada definitiva do acervo na biblioteca, com a correspondente baixa nos arquivos de registro.","provas":[{"id":53432,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carlos Barbosa","sigla":"Prefeitura de Carlos Barbosa","id":4492,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlos-barbosa-rs-2019-objetiva-concursos-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Carlos Barbosa - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1615165,"hashId":"945fa0a119b4aa2e54c6be72d210a959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com MACIEL e MENDON\u00c7A, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e ao controle de cole\u00e7\u00f5es, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>_______________ consiste na retirada de documentos pouco utilizados pelos usu\u00e1rios, de uma cole\u00e7\u00e3o de uso frequente para outros locais - os dep\u00f3sitos especialmente criados para abrigar este material de consultas eventuais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>J\u00e1 o _______________ consiste na retirada definitiva do acervo na biblioteca, com a correspondente baixa nos arquivos de registro.<\/em><\/p>","resposta":6068714,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Armazenagem - Comut","id":6068713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazenagem - Comut<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desbastamento - descarte","id":6068714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desbastamento - descarte<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do acervo - tombamento","id":6068715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o do acervo - tombamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remanejamento - requerimento de aquisi\u00e7\u00e3o","id":6068716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remanejamento - requerimento de aquisi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397795,"slug":"biblioteconomia-avaliacao-de-colecoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1615165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea avalia ser pertinente trabalhar esse texto jornal\u00edstico com seus alunos. Ao preparar sua aula, reconhece o uso recorrente do present perfect simple e o papel desse tempo verbal na constru\u00e7\u00e3o do texto. Embora essa seja uma aula de leitura na l\u00edngua inglesa, de modo a articular o conhecimento sist\u00eamico \u00e0 compreens\u00e3o do texto \u201cThe Indonesian tribe that rejects technology\u201d, voc\u00ea","provas":[{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1694615,"hashId":"4311e425f839a40cb2169ad1ff54d5c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea avalia ser pertinente trabalhar esse texto jornal\u00edstico com seus alunos. Ao preparar sua aula, reconhece o uso recorrente do <em>present perfect simple<\/em> e o papel desse tempo verbal na constru\u00e7\u00e3o do texto. Embora essa seja uma aula de leitura na l\u00edngua inglesa, de modo a articular o conhecimento sist\u00eamico \u00e0 compreens\u00e3o do texto <em>\u201cThe Indonesian tribe that rejects technology\u201d<\/em>, voc\u00ea<\/p>","resposta":6408319,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta seus alunos a sublinharem os verbos do texto e destacarem aqueles que estejam no present perfect.","id":6408317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta seus alunos a sublinharem os verbos do texto e destacarem aqueles que estejam no <em>present perfect<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aponta os verbos que est\u00e3o no present perfect e prop\u00f5e a produ\u00e7\u00e3o de frases em que o tempo verbal seja corretamente utilizado.","id":6408318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta os verbos que est\u00e3o no <em>present perfect<\/em> e prop\u00f5e a produ\u00e7\u00e3o de frases em que o tempo verbal seja corretamente utilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retoma o present perfect como um tempo verbal utilizado para a\u00e7\u00f5es passadas que se prolongam at\u00e9 o presente, e relaciona-o ao conte\u00fado do texto.","id":6408319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retoma o <em>present perfect<\/em> como um tempo verbal utilizado para a\u00e7\u00f5es passadas que se prolongam at\u00e9 o presente, e relaciona-o ao conte\u00fado do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recomenda aos alunos que revisem o present perfect simple, e o contrastem com outros tempos verbais.","id":6408320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recomenda aos alunos que revisem o <em>present perfect simple<\/em>, e o contrastem com outros tempos verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sugere a elabora\u00e7\u00e3o de um pequeno gloss\u00e1rio, para consulta, contendo a forma verbal partic\u00edpio dos verbos usados.","id":6408321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugere a elabora\u00e7\u00e3o de um pequeno gloss\u00e1rio, para consulta, contendo a forma verbal partic\u00edpio dos verbos usados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 38. The Indonesian tribe that rejects technology The Baduy tribe from Banten in Indonesia practise seclusion and reject all modern technology to protect their ancient traditions. For centuries, their way of life hasn\u2019t changed. Electricity is prohibited, along with modern modes of communication and formal education. Power lines stop at the border of their lands, but in recent years, the outside world has begun to creep in. The tribe has split in two \u2013 the more strict inner circle remain \u201cpure\u201d, while the outer circle have relaxed some rules. Some have started using mobile phones and solar-powered lanterns. Will adopting some aspects of modern technology help the Baduy survive the modern world, or will it make their ancient traditions disappear? (Hassan Ghani. www.aljazeera.com. 20.02.2018)","id":453745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>33 <\/strong>a <strong>38<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>The Indonesian tribe that rejects technology <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The Baduy tribe from Banten in Indonesia practise seclusion and reject all modern technology to protect their ancient traditions. For centuries, their way of life hasn\u2019t changed. Electricity is prohibited, along with modern modes of communication and formal education. Power lines stop at the border of their lands, but in recent years, the outside world has begun to creep in. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The tribe has split in two \u2013 the more strict inner circle remain \u201cpure\u201d, while the outer circle have relaxed some rules. Some have started using mobile phones and solar-powered lanterns. Will adopting some aspects of modern technology help the Baduy survive the modern world, or will it make their ancient traditions disappear? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Hassan Ghani. www.aljazeera.com. 20.02.2018)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1694615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fragment from the second paragraph \u201cThe structures which were, and to a certain extent still are, perceived as central to language teaching\u201d, the expression in bold means","provas":[{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1694635,"hashId":"f941f1f4ade3c830181bd328c8f66d38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the fragment from the second paragraph \u201cThe structures which were, and <strong>to a<\/strong> <strong>certain extent<\/strong> still are, perceived as central to language teaching\u201d, the expression in bold means<\/p>","resposta":6408409,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de uma determinada extens\u00e3o.","id":6408408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uma determinada extens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em certo sentido.","id":6408409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em certo sentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sob um correto ponto de vista.","id":6408410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sob um correto ponto de vista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certamente.","id":6408411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em correta propor\u00e7\u00e3o.","id":6408412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em correta propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 a 47. Language is, of course, the central subject matter for language teachers. A syllabus defines the content of a teaching programme, that is, it is concerned with what is to be learned. It was in the early 70\u2019s that language teaching underwent something of a revolution. Structures This word, once central to all language teaching, is now somewhat out of fashion. It is most often employed to talk about structural syllabuses. Language teaching was based on the assumption that students first needed to master particular sentence frames \u2013 structures. The structures which were, and to a certain extent still are, perceived as central to language teaching were precisely, and exclusively, those of well-formed English sentences. To many teachers, a structural syllabus is synonymous with mastering the tense system of the English verb. Structure is still frequently equated with grammar, and grammar is still frequently equated with sentence grammar. Functions This term was introduced into language teaching relatively few decades ago. It was coined by Wilkins and can be very simply defined: a function is the social purpose of an utterance. If we ask the question \u201cWhy did the speaker say that?\u201d, the answer will come in the form of a function \u2013 the speaker was making a request, offering to help, refusing an invitation etc. Most language teachers are very familiar with such labels, which frequently represent units in the textbook. Functions represented a major change in syllabus design. They are, in the technical sense, pragmatic in character, being concerned with the social purpose of the utterance. Previously, strict structural sequencing tended to prevail. Nowadays, it is a commonplace that sentences such as \u201cWould you like a cup of tea?\u201d can be introduced early in a learning programme, without structural analysis. This was not so before the influence of pragmatics was felt. The change has considerable relevance in present-day discussions, and it has been argued that institutionalised sentences and lexical phrases can be introduced in the early stages of learning without analysis, to a much greater extent than has hitherto been the practice. (Michael Lewis. The lexical approach. HeinleCengage. 2002. Adaptado)","id":453752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40 <\/strong>a <strong>47<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Language is, of course, the central subject matter for language teachers. A syllabus defines the content of a teaching programme, that is, it is concerned with what is to be learned. It was in the early 70\u2019s that language teaching underwent something of a revolution. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Structures <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">This word, once central to all language teaching, is now somewhat out of fashion. It is most often employed to talk about structural syllabuses. Language teaching was based on the assumption that students first needed to master particular sentence frames \u2013 structures. The structures which were, and to a certain extent still are, perceived as central to language teaching were precisely, and exclusively, those of well-formed English sentences. To many teachers, a structural syllabus is synonymous with mastering the tense system of the English verb. Structure is still frequently equated with grammar, and grammar is still frequently equated with sentence grammar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Functions <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">This term was introduced into language teaching relatively few decades ago. It was coined by Wilkins and can be very simply defined: a function is the social purpose of an utterance. If we ask the question \u201cWhy did the speaker say that?\u201d, the answer will come in the form of a function \u2013 the speaker was making a request, offering to help, refusing an invitation etc. Most language teachers are very familiar with such labels, which frequently represent units in the textbook. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Functions represented a major change in syllabus design. They are, in the technical sense, pragmatic in character, being concerned with the social purpose of the utterance. Previously, strict structural sequencing tended to prevail. Nowadays, it is a commonplace that sentences such as \u201cWould you like a cup of tea?\u201d can be introduced early in a learning programme, without structural analysis. This was not so before the influence of pragmatics was felt. The change has considerable relevance in present-day discussions, and it has been argued that institutionalised sentences and lexical phrases can be introduced in the early stages of learning without analysis, to a much greater extent than has hitherto been the practice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Michael Lewis. The lexical approach. HeinleCengage. 2002. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 40 A 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1694635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente coloca a pergunta do terceiro par\u00e1grafo \u201cWhy did the speaker say that?\u201d em discurso indireto e completa o fragmento. I would like to understand","provas":[{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1694638,"hashId":"7f7724405ce092d4dc5493e7137022e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente coloca a pergunta do terceiro par\u00e1grafo <em>\u201cWhy did the speaker say that?\u201d<\/em> em discurso indireto e completa o fragmento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I would like to understand<\/p>","resposta":6408423,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"why the speaker say that.","id":6408421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">why the speaker say that.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"if the speaker said that.","id":6408422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">if the speaker said that.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"why the speaker said that.","id":6408423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">why the speaker said that.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"why did the speaker say this.","id":6408424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">why did the speaker say this.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"why do speakers say this.","id":6408425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">why do speakers say this.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 a 47. Language is, of course, the central subject matter for language teachers. A syllabus defines the content of a teaching programme, that is, it is concerned with what is to be learned. It was in the early 70\u2019s that language teaching underwent something of a revolution. Structures This word, once central to all language teaching, is now somewhat out of fashion. It is most often employed to talk about structural syllabuses. Language teaching was based on the assumption that students first needed to master particular sentence frames \u2013 structures. The structures which were, and to a certain extent still are, perceived as central to language teaching were precisely, and exclusively, those of well-formed English sentences. To many teachers, a structural syllabus is synonymous with mastering the tense system of the English verb. Structure is still frequently equated with grammar, and grammar is still frequently equated with sentence grammar. Functions This term was introduced into language teaching relatively few decades ago. It was coined by Wilkins and can be very simply defined: a function is the social purpose of an utterance. If we ask the question \u201cWhy did the speaker say that?\u201d, the answer will come in the form of a function \u2013 the speaker was making a request, offering to help, refusing an invitation etc. Most language teachers are very familiar with such labels, which frequently represent units in the textbook. Functions represented a major change in syllabus design. They are, in the technical sense, pragmatic in character, being concerned with the social purpose of the utterance. Previously, strict structural sequencing tended to prevail. Nowadays, it is a commonplace that sentences such as \u201cWould you like a cup of tea?\u201d can be introduced early in a learning programme, without structural analysis. This was not so before the influence of pragmatics was felt. The change has considerable relevance in present-day discussions, and it has been argued that institutionalised sentences and lexical phrases can be introduced in the early stages of learning without analysis, to a much greater extent than has hitherto been the practice. (Michael Lewis. The lexical approach. HeinleCengage. 2002. Adaptado)","id":453752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40 <\/strong>a <strong>47<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Language is, of course, the central subject matter for language teachers. A syllabus defines the content of a teaching programme, that is, it is concerned with what is to be learned. It was in the early 70\u2019s that language teaching underwent something of a revolution. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Structures <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">This word, once central to all language teaching, is now somewhat out of fashion. It is most often employed to talk about structural syllabuses. Language teaching was based on the assumption that students first needed to master particular sentence frames \u2013 structures. The structures which were, and to a certain extent still are, perceived as central to language teaching were precisely, and exclusively, those of well-formed English sentences. To many teachers, a structural syllabus is synonymous with mastering the tense system of the English verb. Structure is still frequently equated with grammar, and grammar is still frequently equated with sentence grammar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Functions <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">This term was introduced into language teaching relatively few decades ago. It was coined by Wilkins and can be very simply defined: a function is the social purpose of an utterance. If we ask the question \u201cWhy did the speaker say that?\u201d, the answer will come in the form of a function \u2013 the speaker was making a request, offering to help, refusing an invitation etc. Most language teachers are very familiar with such labels, which frequently represent units in the textbook. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Functions represented a major change in syllabus design. They are, in the technical sense, pragmatic in character, being concerned with the social purpose of the utterance. Previously, strict structural sequencing tended to prevail. Nowadays, it is a commonplace that sentences such as \u201cWould you like a cup of tea?\u201d can be introduced early in a learning programme, without structural analysis. This was not so before the influence of pragmatics was felt. The change has considerable relevance in present-day discussions, and it has been argued that institutionalised sentences and lexical phrases can be introduced in the early stages of learning without analysis, to a much greater extent than has hitherto been the practice. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Michael Lewis. The lexical approach. HeinleCengage. 2002. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 40 A 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1694638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considering the ideas presented in the text, an English teacher today would, in their oral classes, give priority to","provas":[{"id":56224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":22256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dois C\u00f3rregos","sigla":"Prefeitura de Dois Corregos","id":4601,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dois-corregos-sp-2019-vunesp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-estrangeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Dois C\u00f3rregos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II \u2013 \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1694654,"hashId":"847bd389da4cc5f8f930e30c52a90f89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considering the ideas presented in the text, an English teacher today would, in their oral classes, give priority to<\/p>","resposta":6408501,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"language correctness.","id":6408497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">language correctness.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"listening strategies.","id":6408498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">listening strategies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronunciation accuracy.","id":6408499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronunciation accuracy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"structure proficiency.","id":6408500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">structure proficiency.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intelligibility.","id":6408501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intelligibility.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49. Mas, afinal, qual \u00e9 a import\u00e2ncia a ser dada ao ensino da pron\u00fancia? Houve, com a abordagem comunicativa, uma mudan\u00e7a na vis\u00e3o do ensino de pron\u00fancia, que sempre fora t\u00e3o privilegiada. Passou-se a uma efic\u00e1cia comunicativa que j\u00e1 n\u00e3o tinha como principal objetivo a proximidade com a pron\u00fancia do falante nativo, ou a necessidade de ser por ele compreendido. O desafio, para os professores de l\u00edngua estrangeira, \u00e9 pensar em como planejar o ensino de fon\u00e9tica com um objetivo adequado para as necessidades dos aprendizes. (...) Devemos repensar o ensino de acordo com o objetivo de quem aprende uma segunda l\u00edngua (no caso, o ingl\u00eas, considerado l\u00edngua internacional), objetivo este que, hoje em dia, est\u00e1 na capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais de comunica\u00e7\u00e3o com o falante nativo, como anteriormente, mas com outro falante, que tamb\u00e9m usa o ingl\u00eas para se comunicar. (ABREU, L\u00edlia Santos. \u201cA pron\u00fancia no ensino de l\u00edngua estrangeira: uma vis\u00e3o hist\u00f3rica\u201d. In: M.A.A. Celani (org.). Ensino de segunda l\u00edngua: redescobrindo as origens. S\u00e3o Paulo:EDUC. 1997. p 51-2. Adaptado)","id":453756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>48<\/strong> e <strong>49<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, afinal, qual \u00e9 a import\u00e2ncia a ser dada ao ensino da pron\u00fancia? Houve, com a abordagem comunicativa, uma mudan\u00e7a na vis\u00e3o do ensino de pron\u00fancia, que sempre fora t\u00e3o privilegiada. Passou-se a uma efic\u00e1cia comunicativa que j\u00e1 n\u00e3o tinha como principal objetivo a proximidade com a pron\u00fancia do falante nativo, ou a necessidade de ser por ele compreendido. O desafio, para os professores de l\u00edngua estrangeira, \u00e9 pensar em como planejar o ensino de fon\u00e9tica com um objetivo adequado para as necessidades dos aprendizes. (...) Devemos repensar o ensino de acordo com o objetivo de quem aprende uma segunda l\u00edngua (no caso, o ingl\u00eas, considerado l\u00edngua internacional), objetivo este que, hoje em dia, est\u00e1 na capacidade de comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais de comunica\u00e7\u00e3o com o falante nativo, como anteriormente, mas com outro falante, que tamb\u00e9m usa o ingl\u00eas para se comunicar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(ABREU, L\u00edlia Santos. \u201cA pron\u00fancia no ensino de l\u00edngua estrangeira: <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">uma vis\u00e3o hist\u00f3rica\u201d. In: M.A.A. Celani (org.). <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Ensino de segunda l\u00edngua: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">redescobrindo as origens.<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> S\u00e3o Paulo:EDUC. 1997. p 51-2. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 48 A 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1694654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do primeiro par\u00e1grafo, a express\u00e3o destacada em \u201cContra todas as evid\u00eancias...\u201d pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por","provas":[{"id":56284,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Enfermeiro do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1694686,"hashId":"b0633659ecbd25414482b8b456624a81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do primeiro par\u00e1grafo, a express\u00e3o destacada em \u201c<strong>Contra<\/strong> todas as evid\u00eancias...\u201d pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo do sentido, por<\/p>","resposta":6408651,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despeito de.","id":6408651,"corpo":"<p>A despeito de.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em virtude de.","id":6408652,"corpo":"<p>Em virtude de.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido a.","id":6408653,"corpo":"<p>Devido a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir de.","id":6408654,"corpo":"<p>A partir de.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com vistas a.","id":6408655,"corpo":"<p>Com vistas a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.FelicidadeFelicidade \u00e9 p\u00e1ssaro irrequieto concebido para a liberdade. Mal pousa em nosso esp\u00edrito, j\u00e1 bate as asas. Contra todas as evid\u00eancias, no entanto, vivemos na ilus\u00e3o de um dia aprision\u00e1-lo. Na inf\u00e2ncia, a felicidade faz visitas mais demoradas. \u00c9 a \u00fanica fase em que conseguimos acordar, passar o dia inteiro e ir para a cama felizes, por dias consecutivos. A primeira da qual tenho lembran\u00e7a aconteceu aos 7 anos. Nasci num bairro cinzento em que o apito das f\u00e1bricas marcava a rotina das fam\u00edlias. Para avistar uma \u00e1rvore, era preciso andar at\u00e9 o largo na frente da Igreja de Santo Ant\u00f4nio, a v\u00e1rios quarteir\u00f5es de dist\u00e2ncia. Naquelas f\u00e9rias de janeiro, meus tios me levaram com meu irm\u00e3o para uma fazenda a muitas horas de S\u00e3o Paulo, na companhia de seis primos com idades pr\u00f3ximas \u00e0s nossas. Pela primeira vez montei num cavalo, nadei em riacho, senti nos ombros o impacto de uma cachoeira, chupei manga trepado na \u00e1rvore e joguei bola num gramado. Como as mem\u00f3rias carregadas de emo\u00e7\u00e3o ficam impregnadas nas profundezas da consci\u00eancia, tendemos a esquecer experi\u00eancias que trouxeram prazer, para dar prioridade \u00e0s que nos fizeram sofrer. Lembro de detalhes do dia da morte de minha m\u00e3e, com mais nitidez do que da viagem a trabalho que fiz ao Acre, tr\u00eas semanas atr\u00e1s. Na vida adulta, a felicidade costuma nos visitar em situa\u00e7\u00f5es que veem ao encontro de expectativas \u00edntimas. A dura\u00e7\u00e3o da visita depender\u00e1 da intensidade do desejo, do esfor\u00e7o para atingir aquele objetivo, do valor dado a ele e da ansiedade com que aguard\u00e1vamos o desfecho. Nos adultos, a felicidade chega em ondas de cristas \u00e0 meia altura, contidas pelo entulho das contradi\u00e7\u00f5es mesquinhas do cotidiano. Explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura, s\u00f3 conhecem os que vivem uma paix\u00e3o amorosa ou situa\u00e7\u00f5es excepcionais como a do nascimento de um filho, de uma neta ou a do jogador que faz o gol da vit\u00f3ria na final do campeonato. A maturidade, no entanto, n\u00e3o me fez desistir de correr atr\u00e1s da felicidade suprema, embora saiba que ela ser\u00e1 epis\u00f3dica e fugaz, fatalmente turvada por pensamentos invasores e pela maldita insatisfa\u00e7\u00e3o humana, at\u00e9 acabar confinada ao quarto de despejo do subconsciente.(Drauzio Varella. https:\/\/drauziovarella.uol.com.br. Adaptado)","id":453758,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Felicidade<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Felicidade \u00e9 p\u00e1ssaro irrequieto concebido para a liberdade. Mal pousa em nosso esp\u00edrito, j\u00e1 bate as asas. Contra todas as evid\u00eancias, no entanto, vivemos na ilus\u00e3o de um dia aprision\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na inf\u00e2ncia, a felicidade faz visitas mais demoradas. \u00c9 a \u00fanica fase em que conseguimos acordar, passar o dia inteiro e ir para a cama felizes, por dias consecutivos. A primeira da qual tenho lembran\u00e7a aconteceu aos 7 anos. Nasci num bairro cinzento em que o apito das f\u00e1bricas marcava a rotina das fam\u00edlias. Para avistar uma \u00e1rvore, era preciso andar at\u00e9 o largo na frente da Igreja de Santo Ant\u00f4nio, a v\u00e1rios quarteir\u00f5es de dist\u00e2ncia. Naquelas f\u00e9rias de janeiro, meus tios me levaram com meu irm\u00e3o para uma fazenda a muitas horas de S\u00e3o Paulo, na companhia de seis primos com idades pr\u00f3ximas \u00e0s nossas. Pela primeira vez montei num cavalo, nadei em riacho, senti nos ombros o impacto de uma cachoeira, chupei manga trepado na \u00e1rvore e joguei bola num gramado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como as mem\u00f3rias carregadas de emo\u00e7\u00e3o ficam impregnadas nas profundezas da consci\u00eancia, tendemos a esquecer experi\u00eancias que trouxeram prazer, para dar prioridade \u00e0s que nos fizeram sofrer. Lembro de detalhes do dia da morte de minha m\u00e3e, com mais nitidez do que da viagem a trabalho que fiz ao Acre, tr\u00eas semanas atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na vida adulta, a felicidade costuma nos visitar em situa\u00e7\u00f5es que veem ao encontro de expectativas \u00edntimas. A dura\u00e7\u00e3o da visita depender\u00e1 da intensidade do desejo, do esfor\u00e7o para atingir aquele objetivo, do valor dado a ele e da ansiedade com que aguard\u00e1vamos o desfecho. Nos adultos, a felicidade chega em ondas de cristas \u00e0 meia altura, contidas pelo entulho das contradi\u00e7\u00f5es mesquinhas do cotidiano. Explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura, s\u00f3 conhecem os que vivem uma paix\u00e3o amorosa ou situa\u00e7\u00f5es excepcionais como a do nascimento de um filho, de uma neta ou a do jogador que faz o gol da vit\u00f3ria na final do campeonato. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A maturidade, no entanto, n\u00e3o me fez desistir de correr atr\u00e1s da felicidade suprema, embora saiba que ela ser\u00e1 epis\u00f3dica e fugaz, fatalmente turvada por pensamentos invasores e pela maldita insatisfa\u00e7\u00e3o humana, at\u00e9  acabar confinada ao quarto de despejo do subconsciente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Drauzio Varella. https:\/\/drauziovarella.uol.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1694686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cExplos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura, s\u00f3 conhecem os que vivem uma paix\u00e3o amorosa...\u201d (4o par\u00e1grafo) est\u00e1 corretamente reescrito, no que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, em:","provas":[{"id":56284,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi das Cruzes","sigla":"","id":755,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-das-cruzes-sp-2019-vunesp-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Mogi das Cruzes - Enfermeiro do Trabalho - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1694700,"hashId":"505509c13d2a88d7ba3f892514065702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cExplos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura, s\u00f3 conhecem os que vivem uma paix\u00e3o amorosa...\u201d (4<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) est\u00e1 corretamente reescrito, no que se refere \u00e0 concord\u00e2ncia da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, em:<\/p>","resposta":6408720,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura s\u00f3 s\u00e3o capaz de se conhecer pelos que vivem uma paix\u00e3o amorosa.","id":6408718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura s\u00f3 s\u00e3o capaz de se conhecer pelos que vivem uma paix\u00e3o amorosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 os que vivem uma paix\u00e3o amorosa \u00e9 capaz de conhecer explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura.","id":6408719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 os que vivem uma paix\u00e3o amorosa \u00e9 capaz de conhecer explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o capazes de conhecer explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura s\u00f3 os que vivem uma paix\u00e3o amorosa","id":6408720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o capazes de conhecer explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura s\u00f3 os que vivem uma paix\u00e3o amorosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 capaz de serem conhecido s\u00f3 pelos que vivem uma paix\u00e3o amorosa explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura.","id":6408721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 capaz de serem conhecido s\u00f3 pelos que vivem uma paix\u00e3o amorosa explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 s\u00e3o capazes de ser conhecido pelos que vivem uma paix\u00e3o amorosa explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura.","id":6408722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 s\u00e3o capazes de ser conhecido pelos que vivem uma paix\u00e3o amorosa explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.FelicidadeFelicidade \u00e9 p\u00e1ssaro irrequieto concebido para a liberdade. Mal pousa em nosso esp\u00edrito, j\u00e1 bate as asas. Contra todas as evid\u00eancias, no entanto, vivemos na ilus\u00e3o de um dia aprision\u00e1-lo. Na inf\u00e2ncia, a felicidade faz visitas mais demoradas. \u00c9 a \u00fanica fase em que conseguimos acordar, passar o dia inteiro e ir para a cama felizes, por dias consecutivos. A primeira da qual tenho lembran\u00e7a aconteceu aos 7 anos. Nasci num bairro cinzento em que o apito das f\u00e1bricas marcava a rotina das fam\u00edlias. Para avistar uma \u00e1rvore, era preciso andar at\u00e9 o largo na frente da Igreja de Santo Ant\u00f4nio, a v\u00e1rios quarteir\u00f5es de dist\u00e2ncia. Naquelas f\u00e9rias de janeiro, meus tios me levaram com meu irm\u00e3o para uma fazenda a muitas horas de S\u00e3o Paulo, na companhia de seis primos com idades pr\u00f3ximas \u00e0s nossas. Pela primeira vez montei num cavalo, nadei em riacho, senti nos ombros o impacto de uma cachoeira, chupei manga trepado na \u00e1rvore e joguei bola num gramado. Como as mem\u00f3rias carregadas de emo\u00e7\u00e3o ficam impregnadas nas profundezas da consci\u00eancia, tendemos a esquecer experi\u00eancias que trouxeram prazer, para dar prioridade \u00e0s que nos fizeram sofrer. Lembro de detalhes do dia da morte de minha m\u00e3e, com mais nitidez do que da viagem a trabalho que fiz ao Acre, tr\u00eas semanas atr\u00e1s. Na vida adulta, a felicidade costuma nos visitar em situa\u00e7\u00f5es que veem ao encontro de expectativas \u00edntimas. A dura\u00e7\u00e3o da visita depender\u00e1 da intensidade do desejo, do esfor\u00e7o para atingir aquele objetivo, do valor dado a ele e da ansiedade com que aguard\u00e1vamos o desfecho. Nos adultos, a felicidade chega em ondas de cristas \u00e0 meia altura, contidas pelo entulho das contradi\u00e7\u00f5es mesquinhas do cotidiano. Explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura, s\u00f3 conhecem os que vivem uma paix\u00e3o amorosa ou situa\u00e7\u00f5es excepcionais como a do nascimento de um filho, de uma neta ou a do jogador que faz o gol da vit\u00f3ria na final do campeonato. A maturidade, no entanto, n\u00e3o me fez desistir de correr atr\u00e1s da felicidade suprema, embora saiba que ela ser\u00e1 epis\u00f3dica e fugaz, fatalmente turvada por pensamentos invasores e pela maldita insatisfa\u00e7\u00e3o humana, at\u00e9 acabar confinada ao quarto de despejo do subconsciente.(Drauzio Varella. https:\/\/drauziovarella.uol.com.br. Adaptado)","id":453758,"enunciado":"<p>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Felicidade<\/em><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Felicidade \u00e9 p\u00e1ssaro irrequieto concebido para a liberdade. Mal pousa em nosso esp\u00edrito, j\u00e1 bate as asas. Contra todas as evid\u00eancias, no entanto, vivemos na ilus\u00e3o de um dia aprision\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na inf\u00e2ncia, a felicidade faz visitas mais demoradas. \u00c9 a \u00fanica fase em que conseguimos acordar, passar o dia inteiro e ir para a cama felizes, por dias consecutivos. A primeira da qual tenho lembran\u00e7a aconteceu aos 7 anos. Nasci num bairro cinzento em que o apito das f\u00e1bricas marcava a rotina das fam\u00edlias. Para avistar uma \u00e1rvore, era preciso andar at\u00e9 o largo na frente da Igreja de Santo Ant\u00f4nio, a v\u00e1rios quarteir\u00f5es de dist\u00e2ncia. Naquelas f\u00e9rias de janeiro, meus tios me levaram com meu irm\u00e3o para uma fazenda a muitas horas de S\u00e3o Paulo, na companhia de seis primos com idades pr\u00f3ximas \u00e0s nossas. Pela primeira vez montei num cavalo, nadei em riacho, senti nos ombros o impacto de uma cachoeira, chupei manga trepado na \u00e1rvore e joguei bola num gramado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Como as mem\u00f3rias carregadas de emo\u00e7\u00e3o ficam impregnadas nas profundezas da consci\u00eancia, tendemos a esquecer experi\u00eancias que trouxeram prazer, para dar prioridade \u00e0s que nos fizeram sofrer. Lembro de detalhes do dia da morte de minha m\u00e3e, com mais nitidez do que da viagem a trabalho que fiz ao Acre, tr\u00eas semanas atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na vida adulta, a felicidade costuma nos visitar em situa\u00e7\u00f5es que veem ao encontro de expectativas \u00edntimas. A dura\u00e7\u00e3o da visita depender\u00e1 da intensidade do desejo, do esfor\u00e7o para atingir aquele objetivo, do valor dado a ele e da ansiedade com que aguard\u00e1vamos o desfecho. Nos adultos, a felicidade chega em ondas de cristas \u00e0 meia altura, contidas pelo entulho das contradi\u00e7\u00f5es mesquinhas do cotidiano. Explos\u00f5es que levam \u00e0s fronteiras com a loucura, s\u00f3 conhecem os que vivem uma paix\u00e3o amorosa ou situa\u00e7\u00f5es excepcionais como a do nascimento de um filho, de uma neta ou a do jogador que faz o gol da vit\u00f3ria na final do campeonato. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A maturidade, no entanto, n\u00e3o me fez desistir de correr atr\u00e1s da felicidade suprema, embora saiba que ela ser\u00e1 epis\u00f3dica e fugaz, fatalmente turvada por pensamentos invasores e pela maldita insatisfa\u00e7\u00e3o humana, at\u00e9  acabar confinada ao quarto de despejo do subconsciente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Drauzio Varella. https:\/\/drauziovarella.uol.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1694700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia digestiva alta (HDA) \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica relativamente frequente, com epis\u00f3dios discretos at\u00e9 sangramento que amea\u00e7a a vida. A HDA origina-se do trato digest\u00f3rio proximal ao \u00e2ngulo de Treitz, podendo ser de origem varicosa ou n\u00e3o varicosa. Sobre a HDA, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-enfermeiro-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1688105,"hashId":"4bd07479bdd538b3db93e3aacf3b8ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia digestiva alta (HDA) \u00e9 uma emerg\u00eancia cl\u00ednica relativamente frequente, com epis\u00f3dios discretos at\u00e9 sangramento que amea\u00e7a a vida. A HDA origina-se do trato digest\u00f3rio proximal ao \u00e2ngulo de Treitz, podendo ser de origem varicosa ou n\u00e3o varicosa. Sobre a HDA, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":6378303,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro realize exame f\u00edsico no paciente com HDA, uma vez que se trata de uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.","id":6378300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que o enfermeiro realize exame f\u00edsico no paciente com HDA, uma vez que se trata de uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparecimento intermitente de sangue nas fezes, fraqueza mais intensa, palidez ou dispneia, sangue oculto nas fezes e anemia ferropriva s\u00e3o sinais e sintomas de sangramento maci\u00e7o.","id":6378301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparecimento intermitente de sangue nas fezes, fraqueza mais intensa, palidez ou dispneia, sangue oculto nas fezes e anemia ferropriva s\u00e3o sinais e sintomas de sangramento maci\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hemorragia digestiva alta n\u00e3o varicosa \u00e9 a maior causa de morbidade e mortalidade em cirr\u00f3ticos. Ocorre em 50-90% dos pacientes, sendo consequ\u00eancia direta da hipertens\u00e3o portal.","id":6378302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hemorragia digestiva alta n\u00e3o varicosa \u00e9 a maior causa de morbidade e mortalidade em cirr\u00f3ticos. Ocorre em 50-90% dos pacientes, sendo consequ\u00eancia direta da hipertens\u00e3o portal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na hemorragia por varizes esof\u00e1gicas, quando n\u00e3o h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de tratamento farmacol\u00f3gico com vasodilatadores espl\u00e2nicos e endoscopia de urg\u00eancia, est\u00e1 indicada a coloca\u00e7\u00e3o de um bal\u00e3o de Sengstaken-Blakemore, com o objetivo de manter a press\u00e3o do bal\u00e3o sobre a variz acima da press\u00e3o da mesma.","id":6378303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hemorragia por varizes esof\u00e1gicas, quando n\u00e3o h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de tratamento farmacol\u00f3gico com vasodilatadores espl\u00e2nicos e endoscopia de urg\u00eancia, est\u00e1 indicada a coloca\u00e7\u00e3o de um bal\u00e3o de Sengstaken-Blakemore, com o objetivo de manter a press\u00e3o do bal\u00e3o sobre a variz acima da press\u00e3o da mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o manejo do sangramento agudo inclui estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia ap\u00f3s as primeiras 24 horas.","id":6378304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o manejo do sangramento agudo inclui estabiliza\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica e realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia ap\u00f3s as primeiras 24 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/1688105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cardiol\u00f3gicas, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) A Insufici\u00eancia Card\u00edaca \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue bombear o sangue de acordo com a demanda tecidual. 2) No Edema Agudo de Pulm\u00e3o, o paciente apresenta bradicardia e ortopneia associada a infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. 3) O tratamento do Edema Agudo de Pulm\u00e3o hipertensivo consiste em: O2, monitoramento, pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica e realiza\u00e7\u00e3o de ECG. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s), apenas:","provas":[{"id":56135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-enfermeiro-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1688110,"hashId":"b10f6f43bf95a1e9e0a54682d59d1670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as cardiol\u00f3gicas, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A Insufici\u00eancia Card\u00edaca \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o em que o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o consegue bombear o sangue de acordo com a demanda tecidual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) No Edema Agudo de Pulm\u00e3o, o paciente apresenta bradicardia e ortopneia associada a infec\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) O tratamento do Edema Agudo de Pulm\u00e3o hipertensivo consiste em: O<sup>2<\/sup>, monitoramento, pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica e realiza\u00e7\u00e3o de ECG. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6378326,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6378325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":6378326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":6378327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":6378328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":6378329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1688110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria natural do Diabetes Mellitus tipo 1 (DM1) e tipo 2 (DM2) \u00e9 marcada pelo aparecimento de complica\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas, que s\u00e3o ocasionadas pela descompensa\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica, causada pelo tempo prolongado de altera\u00e7\u00e3o do metabolismo da glicose. Para o DM2, dentre as complica\u00e7\u00f5es agudas, est\u00e1 a s\u00edndrome hiperglic\u00eamica hiperosmolar (SHH) n\u00e3o cet\u00f3tica. Sobre essa complica\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56135,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-enfermeiro-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:23:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1688118,"hashId":"f4abbd59e68b8100c129cedf6c575a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria natural do Diabetes Mellitus tipo 1 (DM1) e tipo 2 (DM2) \u00e9 marcada pelo aparecimento de complica\u00e7\u00f5es agudas e cr\u00f4nicas, que s\u00e3o ocasionadas pela descompensa\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica, causada pelo tempo prolongado de altera\u00e7\u00e3o do metabolismo da glicose. Para o DM2, dentre as complica\u00e7\u00f5es agudas, est\u00e1 a s\u00edndrome hiperglic\u00eamica hiperosmolar (SHH) n\u00e3o cet\u00f3tica. Sobre essa complica\u00e7\u00e3o, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":6378365,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a gravidade cl\u00ednica e os n\u00edveis de consci\u00eancia geralmente se correlacionam com a gravidade e dura\u00e7\u00e3o da hiperosmolaridade, a um estado de hiperglicemia grave (superior a 600 mg\/dl a 800 mg\/dL) e a hiperosmolaridade (\u02c3220 mOsm\/L).","id":6378365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gravidade cl\u00ednica e os n\u00edveis de consci\u00eancia geralmente se correlacionam com a gravidade e dura\u00e7\u00e3o da hiperosmolaridade, a um estado de hiperglicemia grave (superior a 600 mg\/dl a 800 mg\/dL) e a hiperosmolaridade (\u02c3220 mOsm\/L).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em contraste com a cetoacidose diab\u00e9tica, ainda que as concentra\u00e7\u00f5es de glicose na SHH sejam infinitamente menores, acidose e cetose graves est\u00e3o presentes.","id":6378366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em contraste com a cetoacidose diab\u00e9tica, ainda que as concentra\u00e7\u00f5es de glicose na SHH sejam infinitamente menores, acidose e cetose graves est\u00e3o presentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na SHH, apesar da ingesta h\u00eddrica de reposi\u00e7\u00e3o ser acentuada, a hiperglicemia grave ocorre, mesmo quando a diurese osm\u00f3tica n\u00e3o \u00e9 abundante.","id":6378367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na SHH, apesar da ingesta h\u00eddrica de reposi\u00e7\u00e3o ser acentuada, a hiperglicemia grave ocorre, mesmo quando a diurese osm\u00f3tica n\u00e3o \u00e9 abundante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos que oferecem maior risco para desenvolver SHH s\u00e3o pacientes jovens, resistentes \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a de estilo de vida, com glicemia controlada, apesar do uso de antidiabetog\u00eanicos orais, sem outras doen\u00e7as associadas.","id":6378368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos que oferecem maior risco para desenvolver SHH s\u00e3o pacientes jovens, resistentes \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a de estilo de vida, com glicemia controlada, apesar do uso de antidiabetog\u00eanicos orais, sem outras doen\u00e7as associadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no DM2, o paciente mant\u00e9m uma capacidade secret\u00f3ria de insulina residual, o que estabelece os sinais cl\u00ednicos da SHH, que indicam profunda desidrata\u00e7\u00e3o, sintomas gastrintestinais abundantes e grandes anormalidades neurol\u00f3gicas.","id":6378369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no DM2, o paciente mant\u00e9m uma capacidade secret\u00f3ria de insulina residual, o que estabelece os sinais cl\u00ednicos da SHH, que indicam profunda desidrata\u00e7\u00e3o, sintomas gastrintestinais abundantes e grandes anormalidades neurol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1688118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pintura imobili\u00e1ria da constru\u00e7\u00e3o civil, as massas acr\u00edlicas e as massas corridas s\u00e3o utilizadas na prepara\u00e7\u00e3o das superf\u00edcies. A principal vantagem que a massa acr\u00edlica possui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 massa \u00e0 base de PVA \u00e9","provas":[{"id":42759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275294,"hashId":"2713589b139b85f32f89a93a082ac8b5","enunciado":"<p align=justify>Na pintura imobili\u00e1ria da constru\u00e7\u00e3o civil, as massas acr\u00edlicas\r\ne as massas corridas s\u00e3o utilizadas na prepara\u00e7\u00e3o\r\ndas superf\u00edcies. A principal vantagem que a massa acr\u00edlica\r\npossui em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 massa \u00e0 base de PVA \u00e9<\/p>","resposta":4629843,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuir um maior rendimento da massa na superf\u00edcie.","id":4629842,"corpo":"<p align=justify>possuir um maior rendimento da massa na superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter uma boa resist\u00eancia contra a umidade.","id":4629843,"corpo":"<p align=justify>ter uma boa resist\u00eancia contra a umidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir melhor facilidade durante a aplica\u00e7\u00e3o.","id":4629844,"corpo":"<p align=justify>garantir melhor facilidade durante a aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar maior facilidade no momento de lixar a massa.","id":4629845,"corpo":"<p align=justify>apresentar maior facilidade no momento de lixar a\r\nmassa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuir menor custo-benef\u00edcio na compra da massa.","id":4629846,"corpo":"<p align=justify>possuir menor custo-benef\u00edcio na compra da massa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400792,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-equipamentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1275294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Poder Executivo \u00e9 correto afirmar que: I. O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado. II. Substituir\u00e1 o Presidente, no caso de impedimento, e suceder-lhe-\u00e1, no de vaga, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores. III. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica tomar\u00e3o posse em sess\u00e3o do Congresso Nacional, prestando o compromisso de manter, defender e cumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, observar as leis, promover o bem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a integridade e a independ\u00eancia do Brasil. IV. Em caso de impedimento do Presidente e do Vice- Presidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da Presid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o do Senado Federal e o do Supremo Tribunal Federal.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":42760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1275296,"hashId":"1d5c60f7a5411018a30dc3caea847d99","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao Poder Executivo \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. O Poder Executivo \u00e9 exercido pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Substituir\u00e1 o Presidente, no caso de impedimento, e\r\nsuceder-lhe-\u00e1, no de vaga, o Ministro das Rela\u00e7\u00f5es\r\nExteriores.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. O Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica\r\ntomar\u00e3o posse em sess\u00e3o do Congresso Nacional,\r\nprestando o compromisso de manter, defender e\r\ncumprir a Constitui\u00e7\u00e3o, observar as leis, promover o\r\nbem geral do povo brasileiro, sustentar a uni\u00e3o, a\r\nintegridade e a independ\u00eancia do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Em caso de impedimento do Presidente e do Vice-\r\nPresidente, ou vac\u00e2ncia dos respectivos cargos,\r\nser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da\r\nPresid\u00eancia o Presidente da C\u00e2mara dos Deputados,\r\no do Senado Federal e o do Supremo Tribunal\r\nFederal.<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta:<\/p>","resposta":4629852,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629851,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4629852,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.","id":4629853,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.","id":4629854,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","oab":true,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da Rep\u00fablica (artigo 84 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405263,"slug":"direito-constitucional-atribuicoes-do-presidente-da-republica-artigo-84-da-cf"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1275296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a numera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente os itens do paqu\u00edmero representado abaixo.","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681080,"hashId":"4e73347a886430cc01a51d81a4840b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a numera\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente os itens do paqu\u00edmero representado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55081\/questao\/1681080-20210503062346000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6346637,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1-Bico fixo; 2-encosto m\u00f3vel; 3-haste de profundidade.","id":6346633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Bico fixo; 2-encosto m\u00f3vel; 3-haste de profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1-lmpulsor; 2-vernier (polegada); 3-escala fixa de polegadas.","id":6346634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-lmpulsor; 2-vernier (polegada); 3-escala fixa de polegadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1-Fixador; 2-vernier (polegada); 3-escala fixa de mil\u00edmetros.","id":6346635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Fixador; 2-vernier (polegada); 3-escala fixa de mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1-0relha m\u00f3vel; 2-encosto fixo; 3-escala fixa de mil\u00edmetros.","id":6346636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-0relha m\u00f3vel; 2-encosto fixo; 3-escala fixa de mil\u00edmetros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1-Fixador; 2-escala fixa de polegadas; 3-vernier (mil\u00edmetro).","id":6346637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1-Fixador; 2-escala fixa de polegadas; 3-vernier (mil\u00edmetro).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681080","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A junta rabo de andorinha, executada na montagem de gavetas de arm\u00e1rios em madeira, que \u00e9 utilizada quando existe a necessidade de torn\u00e1-la invis\u00edvel na parte da frente, mantendo as pe\u00e7as rigorosamente no esquadro, sendo rebaixada, \u00e9 conhecida como junta","provas":[{"id":42759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275305,"hashId":"ee759af68355e1bb0d86aad8ea74becb","enunciado":"<p align=\"justify\">A junta rabo de andorinha, executada na montagem de\r\ngavetas de arm\u00e1rios em madeira, que \u00e9 utilizada quando\r\nexiste a necessidade de torn\u00e1-la invis\u00edvel na parte da\r\nfrente, mantendo as pe\u00e7as rigorosamente no esquadro,\r\nsendo rebaixada, \u00e9 conhecida como junta<\/p>","resposta":4629899,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passante.","id":4629898,"corpo":"<p align=justify>passante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobreposta.","id":4629899,"corpo":"<p align=justify>sobreposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobreposta dupla.","id":4629900,"corpo":"<p align=justify>sobreposta dupla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobreposta simples.","id":4629901,"corpo":"<p align=justify>sobreposta simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meia esquadria.","id":4629902,"corpo":"<p align=justify>meia esquadria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400792,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-equipamentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1275305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, os valores de 1\/4111 3\/4''. 5\/8\", 3 1\/1611, 1 15\/32\" e 63\/6411, convertidos em mil\u00edmetros.","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681098,"hashId":"540e418ab1c3233e8c4462291528ad6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, os valores de 1\/4<sub>111<\/sub> 3\/4''. 5\/8\", 3 1\/16<sub>11<\/sub>, 1 15\/32\" e 63\/64<sub>11<\/sub>, convertidos em mil\u00edmetros.<\/p>","resposta":6346723,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,35; 19,05; 15,88; 77,79; 37,31 e 25,00.","id":6346723,"corpo":"<p>6,35; 19,05; 15,88; 77,79; 37,31 e 25,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7,79; 17,40; 15,38; 76,35; 39,50 e 24,46.","id":6346724,"corpo":"<p>7,79; 17,40; 15,38; 76,35; 39,50 e 24,46.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,24; 20,97; 13,74; 80,62; 36,80 e 23,14.","id":6346725,"corpo":"<p>5,24; 20,97; 13,74; 80,62; 36,80 e 23,14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,56; 14,06; 16,66; 82,38; 34,05 e 23,75.","id":6346726,"corpo":"<p>5,56; 14,06; 16,66; 82,38; 34,05 e 23,75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 75; 19,45; 14,28; 80,40; 41,59 e 27,31.","id":6346727,"corpo":"<p>3, 75; 19,45; 14,28; 80,40; 41,59 e 27,31.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a figura abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o tipo de perspectiva aplicado no desenho da pe\u00e7a.","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681106,"hashId":"3559689bae92e1b552985a9f5c85957b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a figura abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o tipo de perspectiva aplicado no desenho da pe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55081\/questao\/1681106-20210503063337000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6346765,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exata.","id":6346763,"corpo":"<p>Exata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isom\u00e9trica.","id":6346764,"corpo":"<p>Isom\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bim\u00e9trica.","id":6346765,"corpo":"<p>Bim\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cavaleira a 30\u00ba.","id":6346766,"corpo":"<p>Cavaleira a 30\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cavaleira a 45\u00ba.","id":6346767,"corpo":"<p>Cavaleira a 45\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se denomina o elemento do motor que se encarrega de converter o movimento alternativo retil\u00edneo do \u00eambolo em movimento circular cont\u00ednuo da \u00e1rvore de manivelas?","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681119,"hashId":"b5f3cbb2e1ac744885c786981bb01375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se denomina o elemento do motor que se encarrega de converter o movimento alternativo retil\u00edneo do \u00eambolo em movimento circular cont\u00ednuo da \u00e1rvore de manivelas?<\/p>","resposta":6346828,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biela.","id":6346828,"corpo":"<p>Biela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tuche.","id":6346829,"corpo":"<p>Tuche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balancim.","id":6346830,"corpo":"<p>Balancim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volante.","id":6346831,"corpo":"<p>Volante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Virabrequim.","id":6346832,"corpo":"<p>Virabrequim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681119","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s juntas n\u00e3o met\u00e1licas, qual material da junta ser\u00e1 utilizado para fluidos corrosivos em baixas press\u00f5es e temperatura ambiente?","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681130,"hashId":"e4441ac4560d19a5d102039be0d61e50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s juntas n\u00e3o met\u00e1licas, qual material da junta ser\u00e1 utilizado para fluidos corrosivos em baixas press\u00f5es e temperatura ambiente?<\/p>","resposta":6346885,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Borracha Natural.","id":6346883,"corpo":"<p>Borracha Natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Borracha Sint\u00e9tica.","id":6346884,"corpo":"<p>Borracha Sint\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Materiais Pl\u00e1sticos.","id":6346885,"corpo":"<p>Materiais Pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Papel\u00e3o Hidr\u00e1ulico.","id":6346886,"corpo":"<p>Papel\u00e3o Hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7o Carbono.","id":6346887,"corpo":"<p>A\u00e7o Carbono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681130","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a identifica\u00e7\u00e3o de nevoeiros a partir de imagens de sat\u00e9lite, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":55082,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-meteorologia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681147,"hashId":"093e204325c7e7a27a9586f30d53b59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a identifica\u00e7\u00e3o de nevoeiros a partir de imagens de sat\u00e9lite, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6346972,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentam textura lisa.","id":6346968,"corpo":"<p>apresentam textura lisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracterizam-se por \u00e1reas planas, estratiformes.","id":6346969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracterizam-se por \u00e1reas planas, estratiformes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas imagens do IR, apresentam tonalidade escura do cinza em toda a camada.","id":6346970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas imagens do IR, apresentam tonalidade escura do cinza em toda a camada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"torna-se praticamente imposs\u00edvel sua detec\u00e7\u00e3o pelo canal do IR.","id":6346971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">torna-se praticamente imposs\u00edvel sua detec\u00e7\u00e3o pelo canal do IR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normalmente apresentam nuvem em forma de v\u00edrgula invertida.","id":6346972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normalmente apresentam nuvem em forma de v\u00edrgula invertida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":"meteorologia\/1681147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo:Fonte: Sondagem atmosf\u00e9rica das OOZ, 20.05.2019, do Aeroporto do Gale\u00e3o (RJ) gerada pela Universidade de Wyoming. Considerando o Diagrama Termodin\u00e2mico Skew-T LogP da figura acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as condi\u00e7\u00f5es de estabilidade vertical das camadas abaixo, respectivamente: 1- Entre 1000 e 900 hPa; li- Entre 900 e 800 hPa; e Iii- Entre 800 e 700 hPa.","provas":[{"id":55082,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-meteorologia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681152,"hashId":"3a2e390b2d8f0d55436fca39154d87cd","enunciado":"<p>Analise a figura abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55082\/questao\/1681152-20210503065326000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub>Fonte: Sondagem atmosf\u00e9rica das OOZ, 20.05.2019, do Aeroporto do Gale\u00e3o (RJ) gerada pela Universidade de Wyoming. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Diagrama Termodin\u00e2mico Skew-T LogP da figura acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as condi\u00e7\u00f5es de estabilidade vertical das camadas abaixo, respectivamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Entre 1000 e 900 hPa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">li- Entre 900 e 800 hPa; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Iii- Entre 800 e 700 hPa.<\/p>","resposta":6346997,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1vel, Neutra e Inst\u00e1vel.","id":6346993,"corpo":"<p>Est\u00e1vel, Neutra e Inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neutra, Inst\u00e1vel e Est\u00e1vel.","id":6346994,"corpo":"<p>Neutra, Inst\u00e1vel e Est\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inst\u00e1vel, Neutra e Est\u00e1vel.","id":6346995,"corpo":"<p>Inst\u00e1vel, Neutra e Est\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inst\u00e1vel, Inst\u00e1vel e Est\u00e1vel.","id":6346996,"corpo":"<p>Inst\u00e1vel, Inst\u00e1vel e Est\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1vel, Neutra e Est\u00e1vel.","id":6346997,"corpo":"<p>Est\u00e1vel, Neutra e Est\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":"fisica\/1681152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o de cirurgia para tratamento de casos de atresia de vias biliares, o procedimento mais frequente \u00e9:","provas":[{"id":42760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1275332,"hashId":"d8710e6b9341c5c3c5ec936a75e98e9f","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o de indica\u00e7\u00e3o de cirurgia para tratamento de\r\ncasos de atresia de vias biliares, o procedimento mais\r\nfrequente \u00e9:<\/p>","resposta":4630027,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bypass duodenal.","id":4630026,"corpo":"<p align=justify>Bypass duodenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portoenterostomia hep\u00e1tica.","id":4630027,"corpo":"<p align=justify>Portoenterostomia hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retirada da ves\u00edcula biliar.","id":4630028,"corpo":"<p align=justify>Retirada da ves\u00edcula biliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anastomose duodeno pancre\u00e1tica.","id":4630029,"corpo":"<p align=justify>Anastomose duodeno pancre\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1275332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, seis meses de idade, com diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o viral de vias a\u00e9reas superiores apresentou um epis\u00f3dio de febre (38\u00baC) h\u00e1 6 horas, controlado com antit\u00e9rmico por via oral. Permanece aceitando alimenta\u00e7\u00e3o, em bom estado geral. Tem coriza hialina e aus\u00eancia de taquipneia ou dispneia. Qual \u00e9 a conduta mais adequada?","provas":[{"id":42760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1275338,"hashId":"be4885e8783fa6816b22641715325618","enunciado":"<p align=justify>Paciente feminina, seis meses de idade, com diagn\u00f3stico\r\nde infec\u00e7\u00e3o viral de vias a\u00e9reas superiores apresentou\r\num epis\u00f3dio de febre (38\u00baC) h\u00e1 6 horas, controlado com\r\nantit\u00e9rmico por via oral. Permanece aceitando\r\nalimenta\u00e7\u00e3o, em bom estado geral. Tem coriza hialina e\r\naus\u00eancia de taquipneia ou dispneia. Qual \u00e9 a conduta\r\nmais adequada?<\/p>","resposta":4630055,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inala\u00e7\u00e3o com agonista beta 2 e observar por duas horas.","id":4630053,"corpo":"<p align=justify>Inala\u00e7\u00e3o com agonista beta 2 e observar por duas\r\nhoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescrever metilprednisolona, por via oral, durante 5 dias, associado a loratadina por 3 dias.","id":4630054,"corpo":"<p align=justify>Prescrever metilprednisolona, por via oral, durante 5\r\ndias, associado a loratadina por 3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soro fisiol\u00f3gico nasal, controle da temperatura e observar febre ou taquipneia.","id":4630055,"corpo":"<p align=justify>Soro fisiol\u00f3gico nasal, controle da temperatura e\r\nobservar febre ou taquipneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar amoxicilina via oral, por 7 dias, imediatamente.","id":4630056,"corpo":"<p align=justify>Iniciar amoxicilina via oral, por 7 dias, imediatamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1275338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um loteamento deu entrada para a aprova\u00e7\u00e3o da Prefeitura do Munic\u00edpio de Cerquilho. Satisfeitas as exig\u00eancias legais quanto ao parcelamento do solo, o projeto foi aprovado pela Prefeitura. Considerando-se a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, em especial as Leis Municipais n\u00ba 2.004\/1996 e 3.187\/2016, as responsabilidades de executar a pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica das vias de circula\u00e7\u00e3o do loteamento, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas aprovadas, e de executar a urbaniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de uso comum, destinada ao sistema de lazer, de forma a construir pra\u00e7a, implantando equipamentos urbano e comunit\u00e1rio, para o uso e lazer da popula\u00e7\u00e3o recaem sobre","provas":[{"id":42757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275346,"hashId":"c58331810a2a128237a82fc21461d442","enunciado":"<p align=justify>Um loteamento deu entrada para a aprova\u00e7\u00e3o da Prefeitura\r\ndo Munic\u00edpio de Cerquilho. Satisfeitas as exig\u00eancias\r\nlegais quanto ao parcelamento do solo, o projeto foi aprovado\r\npela Prefeitura. Considerando-se a legisla\u00e7\u00e3o pertinente,\r\nem especial as Leis Municipais n\u00ba 2.004\/1996 e\r\n3.187\/2016, as responsabilidades de executar a pavimenta\u00e7\u00e3o\r\nasf\u00e1ltica das vias de circula\u00e7\u00e3o do loteamento, de\r\nacordo com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas aprovadas, e de\r\nexecutar a urbaniza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de uso comum, destinada\r\nao sistema de lazer, de forma a construir pra\u00e7a, implantando\r\nequipamentos urbano e comunit\u00e1rio, para o uso e lazer\r\nda popula\u00e7\u00e3o recaem sobre<\/p>","resposta":4630092,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o loteador, em ambos os casos.","id":4630092,"corpo":"<p align=justify>o loteador, em ambos os casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Prefeitura, em ambos os casos.","id":4630093,"corpo":"<p align=justify>a Prefeitura, em ambos os casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o loteador e a Prefeitura, respectivamente.","id":4630094,"corpo":"<p align=justify>o loteador e a Prefeitura, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Prefeitura e os adquirentes de lote, de forma compartilhada, por meio de Plano Comunit\u00e1rio de Pavimenta\u00e7\u00e3o, no primeiro caso, e da Prefeitura, no segundo.","id":4630095,"corpo":"<p align=justify>a Prefeitura e os adquirentes de lote, de forma compartilhada,\r\npor meio de Plano Comunit\u00e1rio de Pavimenta\u00e7\u00e3o,\r\nno primeiro caso, e da Prefeitura, no segundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Prefeitura, o loteador e os adquirentes de lotes, de forma compartilhada, por meio de Plano Comunit\u00e1rio de Urbaniza\u00e7\u00e3o, em ambos os casos.","id":4630096,"corpo":"<p align=justify>a Prefeitura, o loteador e os adquirentes de lotes, de\r\nforma compartilhada, por meio de Plano Comunit\u00e1rio\r\nde Urbaniza\u00e7\u00e3o, em ambos os casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cerquilho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cerquilho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cerquilho-legislacao-aplicada"}],"slug":"direito-urbanistico\/1275346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A penalidade de suspens\u00e3o, prevista no art. 96, aplica-se","provas":[{"id":42757,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2019-vunesp-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Cerquilho - Fiscal de Obras e Posturas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1275357,"hashId":"2cebc4879b9375fb64e1cd16462cbb00","enunciado":"<p align=justify>A penalidade de suspens\u00e3o, prevista no art. 96, aplica-se<\/p>","resposta":4630147,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao profissional respons\u00e1vel, somente.","id":4630147,"corpo":"<p align=justify>ao profissional respons\u00e1vel, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao profissional respons\u00e1vel e \u00e0 obra.","id":4630148,"corpo":"<p align=justify>ao profissional respons\u00e1vel e \u00e0 obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao propriet\u00e1rio da obra e \u00e0 obra.","id":4630149,"corpo":"<p align=justify>ao propriet\u00e1rio da obra e \u00e0 obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao propriet\u00e1rio da obra, somente.","id":4630150,"corpo":"<p align=justify>ao propriet\u00e1rio da obra, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 obra, somente.","id":4630151,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 obra, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 e 47 referem-se ao enunciado a seguir: A fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras do munic\u00edpio de Cerquilho visitou uma obra em andamento na cidade e constatou que foram introduzidas altera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao projeto aprovado, as quais s\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais. Por isso, ser\u00e3o aplicadas penalidades de acordo com a Lei Municipal n\u00ba 593\/1971.","id":404974,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 e \r\n47 referem-se ao enunciado\r\na seguir:\r\nA fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras do munic\u00edpio de \r\nCerquilho visitou uma\r\nobra em andamento na cidade e constatou que \r\nforam introduzidas\r\naltera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao projeto aprovado, \r\nas quais\r\ns\u00e3o contr\u00e1rias \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais. Por \r\nisso, ser\u00e3o aplicadas\r\npenalidades de acordo com a Lei Municipal n\u00ba \r\n593\/1971.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Cerquilho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Cerquilho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418790,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-cerquilho-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1275357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio (OMC) decidiu, no in\u00edcio do m\u00eas de outubro, autorizar os Estados Unidos a imporem tarifas de importa\u00e7\u00e3o sobre US$ 7,5 bilh\u00f5es em produtos europeus por causa de subs\u00eddios ilegais concedidos pela Uni\u00e3o Europeia (UE) a uma empresa concorrente da estadunidense. (Folha de S. Paulo \u2013 https:\/\/bit.ly\/30RxRyr \u2013 Acesso em 07.10.2019. Adaptado) Os EUA acusam a UE de conceder subs\u00eddios \u00e0","provas":[{"id":42763,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-taquigrafo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - Taqu\u00edgrafo - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275371,"hashId":"079cbe431c57c2ab8e2a8c0de83f52d8","enunciado":"<p align=\"justify\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Com\u00e9rcio (OMC) decidiu, no\r\nin\u00edcio do m\u00eas de outubro, autorizar os Estados Unidos a\r\nimporem tarifas de importa\u00e7\u00e3o sobre US$ 7,5 bilh\u00f5es em\r\nprodutos europeus por causa de subs\u00eddios ilegais concedidos\r\npela Uni\u00e3o Europeia (UE) a uma empresa concorrente\r\nda estadunidense.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Folha de S. Paulo \u2013 https:\/\/bit.ly\/30RxRyr \u2013 Acesso em\r\n07.10.2019. Adaptado)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os EUA acusam a UE de conceder subs\u00eddios \u00e0<\/p>","resposta":4630218,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novartis.","id":4630217,"corpo":"<p align=justify>Novartis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Airbus.","id":4630218,"corpo":"<p align=justify>Airbus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nestl\u00e9.","id":4630219,"corpo":"<p align=justify>Nestl\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Siemens.","id":4630220,"corpo":"<p align=justify>Siemens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bayer.","id":4630221,"corpo":"<p align=justify>Bayer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1275371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Gaspar \u00e9 correto afirmar que: I. O registro de frequ\u00eancia dos servidores p\u00fablicos municipais, de cumprimento obrigat\u00f3rio tanto para os ocupantes de cargo efetivo quanto para os de cargo em comiss\u00e3o, \u00e9 di\u00e1rio e ser\u00e1 procedido de forma mec\u00e2nica ou eletr\u00f4nica, na forma de regulamento, pelo qual se verificar\u00e1, diariamente, a entrada e sa\u00edda do servidor em servi\u00e7o, para todos os efeitos legais, especialmente de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o. II. O regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Gaspar, bem como o de suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 o estatut\u00e1rio. III. As carreiras ser\u00e3o organizadas em classes de cargos, observadas a escolaridade e a qualifica\u00e7\u00e3o profissional exigidas, bem como a natureza e complexidade das atribui\u00e7\u00f5es a serem exercidas por seus ocupantes na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. IV. A primeira investidura em cargo de provimento efetivo ser\u00e1 feita mediante concurso p\u00fablico de provas escritas, podendo ser utilizadas tamb\u00e9m, provas pr\u00e1ticas ou pr\u00e1tico-orais. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":42762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1275403,"hashId":"2909e9fae708ff5ee698bf5b6bbaa5ac","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Gaspar\r\n\u00e9 correto afirmar que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O registro de frequ\u00eancia dos servidores p\u00fablicos\r\nmunicipais, de cumprimento obrigat\u00f3rio tanto para os\r\nocupantes de cargo efetivo quanto para os de cargo\r\nem comiss\u00e3o, \u00e9 di\u00e1rio e ser\u00e1 procedido de forma\r\nmec\u00e2nica ou eletr\u00f4nica, na forma de regulamento,\r\npelo qual se verificar\u00e1, diariamente, a entrada e sa\u00edda\r\ndo servidor em servi\u00e7o, para todos os efeitos legais,\r\nespecialmente de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. O regime jur\u00eddico \u00fanico dos servidores p\u00fablicos do\r\nmunic\u00edpio de Gaspar, bem como o de suas autarquias\r\ne funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 o estatut\u00e1rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. As carreiras ser\u00e3o organizadas em classes de\r\ncargos, observadas a escolaridade e a qualifica\u00e7\u00e3o\r\nprofissional exigidas, bem como a natureza e\r\ncomplexidade das atribui\u00e7\u00f5es a serem exercidas por\r\nseus ocupantes na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A primeira investidura em cargo de provimento efetivo\r\nser\u00e1 feita mediante concurso p\u00fablico de provas\r\nescritas, podendo ser utilizadas tamb\u00e9m, provas\r\npr\u00e1ticas ou pr\u00e1tico-orais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta:<\/p>","resposta":4630352,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630351,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630352,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.","id":4630353,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4630354,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419582,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gaspar-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1275403","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Gaspar \u201cCompete ao Munic\u00edpio prover a tudo quanto respeita ao seu interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, em especial: I. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia, bem como aplicar suas rendas, com preju\u00edzo da obrigatoriedade de prestar contas e publicar balancetes nos prazos fixados a combinar com a prefeitura. II. Elaborar o Plano Plurianual, as Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, estimando a receita e fixando a despesa. III. Elaborar o Plano Diretor de Desenvolvimento Integrado. IV. Dispor sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":42762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1275405,"hashId":"0569c4ba9c0eecf50daa57ded4ba56f5","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Gaspar \u201cCompete ao\r\nMunic\u00edpio prover a tudo quanto respeita ao seu interesse\r\ne ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, em\r\nespecial:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Instituir e arrecadar os tributos de sua compet\u00eancia,\r\nbem como aplicar suas rendas, com preju\u00edzo da\r\nobrigatoriedade de prestar contas e publicar\r\nbalancetes nos prazos fixados a combinar com a\r\nprefeitura.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Elaborar o Plano Plurianual, as Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias e o Or\u00e7amento Anual, estimando a\r\nreceita e fixando a despesa.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Elaborar o Plano Diretor de Desenvolvimento\r\nIntegrado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Dispor sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\ncorreta:<\/p>","resposta":4630363,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4630360,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630361,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630362,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4630363,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Gaspar - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419582,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-gaspar-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1275405","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Federal n\u00ba 8.080 de 19\/09\/1990, que disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":42762,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico Psiquiatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1275409,"hashId":"a0b95a8e7dcd8a3971780a2a0b0b4e2e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei Federal n\u00ba 8.080 de 19\/09\/1990, que disp\u00f5e\r\nsobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento\r\ndos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias,\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4630379,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servidores que legalmente acumulam dois cargos ou empregos, n\u00e3o poder\u00e3o exercer suas atividades em mais de um estabelecimento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4630377,"corpo":"<p align=justify>Os servidores que legalmente acumulam dois cargos\r\nou empregos, n\u00e3o poder\u00e3o exercer suas atividades\r\nem mais de um estabelecimento do Sistema \u00danico de\r\nSa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade ser\u00e1 formalizada e executada, articuladamente, em uma \u00fanica esfera de governo.","id":4630378,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade\r\nser\u00e1 formalizada e executada, articuladamente, em\r\numa \u00fanica esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inclui-se nos objetivos da pol\u00edtica de recursos humanos a organiza\u00e7\u00e3o de um sistema de forma\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis de ensino, inclusive de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o.","id":4630379,"corpo":"<p align=justify>Inclui-se nos objetivos da pol\u00edtica de recursos\r\nhumanos a organiza\u00e7\u00e3o de um sistema de forma\u00e7\u00e3o\r\nem todos os n\u00edveis de ensino, inclusive de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os objetivos da pol\u00edtica de recursos humanos est\u00e3o aquelas que visam a evitar dedica\u00e7\u00e3o exclusiva aos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4630380,"corpo":"<p align=justify>Entre os objetivos da pol\u00edtica de recursos humanos\r\nest\u00e3o aquelas que visam a evitar dedica\u00e7\u00e3o exclusiva\r\naos servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Dos Recursos Humanos","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424081,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-recursos-humanos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1275409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Unidades de Terapia Intensiva Neonatais oferecem assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido prematuro, observando maior sobrevida gra\u00e7as aos avan\u00e7os t\u00e9cnico-cient\u00edficos cada vez mais expressivos. Neste processo, a equipe multidisciplinar com a inser\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta \u00e9 fundamental, ampliando assim, a excel\u00eancia do cuidado ao paciente. A partir destas considera\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618047,"hashId":"d4fafb87db8b6560ac01a8b019a2ffd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Unidades de Terapia Intensiva Neonatais oferecem assist\u00eancia ao rec\u00e9m-nascido prematuro, observando maior sobrevida gra\u00e7as aos avan\u00e7os t\u00e9cnico-cient\u00edficos cada vez mais expressivos. Neste processo, a equipe multidisciplinar com a inser\u00e7\u00e3o do fisioterapeuta \u00e9 fundamental, ampliando assim, a excel\u00eancia do cuidado ao paciente. A partir destas considera\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079705,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 apenas realizar mudan\u00e7as de dec\u00fabito para evitar ulceras de press\u00e3o","id":6079704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 apenas realizar mudan\u00e7as de dec\u00fabito para evitar ulceras de press\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 otimizar as fun\u00e7\u00f5es motoras e respirat\u00f3rias do paciente","id":6079705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 otimizar as fun\u00e7\u00f5es motoras e respirat\u00f3rias do paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 desenvolver a triagem do paciente para direcionar a equipe multidisciplinar","id":6079706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 desenvolver a triagem do paciente para direcionar a equipe multidisciplinar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 apenas otimizar as a\u00e7\u00f5es psicomotoras do rec\u00e9m-nascido","id":6079707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas Unidades de Terapia Intensivas Neonatais o objetivo fisioterap\u00eautico \u00e9 apenas otimizar as a\u00e7\u00f5es psicomotoras do rec\u00e9m-nascido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1618047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade (TDAH) \u00e9 definido como uma altera\u00e7\u00e3o neuropsiqui\u00e1trica que \u00e9 caracterizada pelo n\u00edvel de agita\u00e7\u00e3o, impulsividade e desaten\u00e7\u00e3o constante e at\u00edpica que prejudica as crian\u00e7as desde a primeira inf\u00e2ncia. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618049,"hashId":"2187c7278b0177557c80a964f2658d26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o com Hiperatividade (TDAH) \u00e9 definido como uma altera\u00e7\u00e3o neuropsiqui\u00e1trica que \u00e9 caracterizada pelo n\u00edvel de agita\u00e7\u00e3o, impulsividade e desaten\u00e7\u00e3o constante e at\u00edpica que prejudica as crian\u00e7as desde a primeira inf\u00e2ncia. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079712,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TDAH \u00e9 subdividido em tr\u00eas tipos: tipo desatento, tipo hiperativo-impulsivo e misto","id":6079712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAH \u00e9 subdividido em tr\u00eas tipos: tipo desatento, tipo hiperativo-impulsivo e misto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TDAH \u00e9 diagnosticado apenas no adulto, geralmente por queixas do pr\u00f3prio paciente pela falta de aten\u00e7\u00e3o recorrente","id":6079713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TDAH \u00e9 diagnosticado apenas no adulto, geralmente por queixas do pr\u00f3prio paciente pela falta de aten\u00e7\u00e3o recorrente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este transtorno esta relacionado a aspectos ambientais e de aprendizagem, pouco associado a fatores heredit\u00e1rios","id":6079714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este transtorno esta relacionado a aspectos ambientais e de aprendizagem, pouco associado a fatores heredit\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico deve ser realizado a partir de exames de imagem da regi\u00e3o encef\u00e1lica, em que, observa-se as altera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas desta patologia","id":6079715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico deve ser realizado a partir de exames de imagem da regi\u00e3o encef\u00e1lica, em que, observa-se as altera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas desta patologia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1618049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento conservador do P\u00e9 Torto Cong\u00eanito idiop\u00e1tico (PTC) tem apresentado uma evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, uma vez que, observa-se uma redu\u00e7\u00e3o dos tratamentos cir\u00fargicos para esta doen\u00e7a. Sobre o tratamento do PTC, analise as afirmativas abaixo.I. O m\u00e9todo de Kite \u00e9 utilizado para gerar uma corre\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do p\u00e9 torto cong\u00eanito, pois consiste em apenas manipula\u00e7\u00f5es abruptas do seguimento realizando um realinhamento estrutural.II. A sec\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o do calc\u00e2neo na crian\u00e7a \u00e9 uma t\u00e9cnica que n\u00e3o apresenta comorbidade ou futuros riscos para a anatomia local.III. O m\u00e9todo Ponseti consiste em manipula\u00e7\u00f5es, trocas gessadas seriadas, sec\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea do tend\u00e3o calc\u00e2neo e uso de \u00f3rtese em abdu\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618050,"hashId":"4279c47baa025935a7bb6fa7cb30537d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento conservador do P\u00e9 Torto Cong\u00eanito idiop\u00e1tico (PTC) tem apresentado uma evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica satisfat\u00f3ria, uma vez que, observa-se uma redu\u00e7\u00e3o dos tratamentos cir\u00fargicos para esta doen\u00e7a. Sobre o tratamento do PTC, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O m\u00e9todo de Kite \u00e9 utilizado para gerar uma corre\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do p\u00e9 torto cong\u00eanito, pois consiste em apenas manipula\u00e7\u00f5es abruptas do seguimento realizando um realinhamento estrutural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A sec\u00e7\u00e3o do tend\u00e3o do calc\u00e2neo na crian\u00e7a \u00e9 uma t\u00e9cnica que n\u00e3o apresenta comorbidade ou futuros riscos para a anatomia local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O m\u00e9todo Ponseti consiste em manipula\u00e7\u00f5es, trocas gessadas seriadas, sec\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea do tend\u00e3o calc\u00e2neo e uso de \u00f3rtese em abdu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079718,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6079716,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6079717,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":6079718,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6079719,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":"fisioterapia\/1618050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pediatria, acompanhar o desenvolvimento psicomotor da crian\u00e7a permite monitorar o desenvolvimento de todas as fases da crian\u00e7a para que possa utilizar todo o seu potencial. Sobre as fases do desenvolvimento psicomotor, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. A crian\u00e7a com 3 meses dever\u00e1 apresentar os sinais: rolar, alcan\u00e7ar e segurar objetos, localizar sons dirigindo o olhar em dire\u00e7\u00e3o a fonte sonora.II. O neonatal dever\u00e1 apresentar postura em flex\u00e3o; em prono consegue elevar a cabe\u00e7a momentaneamente; apresenta contato visual e reage a sons.III. A crian\u00e7a com 6 meses dever\u00e1 apresenta: transfer\u00eancia de sentado para em p\u00e9, engatinhar e permanecer em p\u00e9 com apoio.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618051,"hashId":"d675a21e55b685f83dbb6894073ebca5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pediatria, acompanhar o desenvolvimento psicomotor da crian\u00e7a permite monitorar o desenvolvimento de todas as fases da crian\u00e7a para que possa utilizar todo o seu potencial. Sobre as fases do desenvolvimento psicomotor, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A crian\u00e7a com 3 meses dever\u00e1 apresentar os sinais: rolar, alcan\u00e7ar e segurar objetos, localizar sons dirigindo o olhar em dire\u00e7\u00e3o a fonte sonora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O neonatal dever\u00e1 apresentar postura em flex\u00e3o; em prono consegue elevar a cabe\u00e7a momentaneamente; apresenta contato visual e reage a sons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A crian\u00e7a com 6 meses dever\u00e1 apresenta: transfer\u00eancia de sentado para em p\u00e9, engatinhar e permanecer em p\u00e9 com apoio.<\/p>","resposta":6079721,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6079720,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6079721,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":6079722,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6079723,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1618051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 definida pelo ato de perder involuntariamente a urina, sendo considerado um problema social e higi\u00eanico. Dentre os tipos de incontin\u00eancia, a mais presente entre as mulheres \u00e9 a incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o. Sobre a incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o e a atua\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica nesta disfun\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo.I. A estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica pode ser utilizada para tratar esta disfun\u00e7\u00e3o, pois associado aos exerc\u00edcios p\u00e9lvicos permite que o paciente tome consci\u00eancia da exist\u00eancia destes m\u00fasculos.II. Os cones vaginais s\u00e3o utilizados nestes pacientes para auxiliar nos resultados do fortalecimento da musculatura p\u00e9lvica.III. O biofeedback \u00e9 utilizado nestes pacientes para promover uma pr\u00e9-contra\u00e7\u00e3o da musculatura do assoalho p\u00e9lvico, com a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intra-abdominal gerando um aumento do t\u00f4nus e hipertrofia da musculatura p\u00e9lvica.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618054,"hashId":"a62285a6775f6e97c3d57ffd762310fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 definida pelo ato de perder involuntariamente a urina, sendo considerado um problema social e higi\u00eanico. Dentre os tipos de incontin\u00eancia, a mais presente entre as mulheres \u00e9 a incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o. Sobre a incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o e a atua\u00e7\u00e3o fisioterap\u00eautica nesta disfun\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A estimula\u00e7\u00e3o el\u00e9trica pode ser utilizada para tratar esta disfun\u00e7\u00e3o, pois associado aos exerc\u00edcios p\u00e9lvicos permite que o paciente tome consci\u00eancia da exist\u00eancia destes m\u00fasculos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os cones vaginais s\u00e3o utilizados nestes pacientes para auxiliar nos resultados do fortalecimento da musculatura p\u00e9lvica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O <em>biofeedback <\/em>\u00e9 utilizado nestes pacientes para promover uma pr\u00e9-contra\u00e7\u00e3o da musculatura do assoalho p\u00e9lvico, com a eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intra-abdominal gerando um aumento do t\u00f4nus e hipertrofia da musculatura p\u00e9lvica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079735,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6079732,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6079733,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6079734,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6079735,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/1618054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o aumento populacional dos indiv\u00edduos idosos, observa-se um crescimento de problemas socioecon\u00f4micos que envolvem esta popula\u00e7\u00e3o. Dentre esses problemas, encontra-se a insufici\u00eancia familiar que tem se tornado foco de discuss\u00e3o nos \u00faltimos anos. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618058,"hashId":"75621bc20df5fc154b3b08967abd115a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento populacional dos indiv\u00edduos idosos, observa-se um crescimento de problemas socioecon\u00f4micos que envolvem esta popula\u00e7\u00e3o. Dentre esses problemas, encontra-se a insufici\u00eancia familiar que tem se tornado foco de discuss\u00e3o nos \u00faltimos anos. A partir destas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6079748,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conviv\u00eancia do indiv\u00edduo idoso com seus familiares n\u00e3o gera maior amparo de seus v\u00ednculos afetivos na manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es interpessoais","id":6079748,"corpo":"<p>A conviv\u00eancia do indiv\u00edduo idoso com seus familiares n\u00e3o gera maior amparo de seus v\u00ednculos afetivos na manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es interpessoais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia familiar no idoso gera vulnerabilidade social da pessoa idosa; decli\u0301nio da sau\u0301de psicol\u00f3gica; decli\u0301nio funcional; menor qualidade de vida; e envelhecimento malsucedido","id":6079749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insufici\u00eancia familiar no idoso gera vulnerabilidade social da pessoa idosa; decli\u0301nio da sau\u0301de psicol\u00f3gica; decli\u0301nio funcional; menor qualidade de vida; e envelhecimento malsucedido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na falta da presen\u00e7a familiar o idoso pode sofrer implica\u00e7\u00f5es negativas no apego pessoal, na intimidade emocional, nos cuidados f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos","id":6079750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na falta da presen\u00e7a familiar o idoso pode sofrer implica\u00e7\u00f5es negativas no apego pessoal, na intimidade emocional, nos cuidados f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia familiar no idoso pode ser influenciada pela condi\u00e7\u00e3o do ninho vazio","id":6079751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A insufici\u00eancia familiar no idoso pode ser influenciada pela condi\u00e7\u00e3o do <em>ninho vazio<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/1618058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quedas no indiv\u00edduo idoso \u00e9 um fator preocupante na atualidade, pois ocorrem em grande n\u00famero no \u00e2mbito familiar e resultam em les\u00f5es associadas que comumente geram grande impacto na sa\u00fade deste paciente. Assim prevenir a queda \u00e9 uma estrat\u00e9gia terap\u00eautica para fisioterapia que deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o durante o atendimento de pacientes de risco. Nesse sentido, analise as afirmativas abaixo.I. O programa de fortalecimento muscular e equil\u00edbrio em indiv\u00edduos idosos \u00e9 capaz de reduzir o risco de quedas.II. Atualmente o programa de tratamento para preven\u00e7\u00e3o de quedas apresenta resultados significativos, entretanto n\u00e3o \u00e9 estabelecido o tipo, dura\u00e7\u00e3o, intensidade dos exerc\u00edcios que s\u00e3o necess\u00e1rios para reduzir o risco de quedas.III. Para preven\u00e7\u00e3o de quedas do idoso, o tratamento fisioterap\u00eautico \u00e9 o \u00fanico recurso que se demonstra efetivo para redu\u00e7\u00e3o de quedas do idoso.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53548,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1618059,"hashId":"c517d7cdd4318853dcfa64478ebcbde3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quedas no indiv\u00edduo idoso \u00e9 um fator preocupante na atualidade, pois ocorrem em grande n\u00famero no \u00e2mbito familiar e resultam em les\u00f5es associadas que comumente geram grande impacto na sa\u00fade deste paciente. Assim prevenir a queda \u00e9 uma estrat\u00e9gia terap\u00eautica para fisioterapia que deve ser levada em considera\u00e7\u00e3o durante o atendimento de pacientes de risco. Nesse sentido, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O programa de fortalecimento muscular e equil\u00edbrio em indiv\u00edduos idosos \u00e9 capaz de reduzir o risco de quedas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atualmente o programa de tratamento para preven\u00e7\u00e3o de quedas apresenta resultados significativos, entretanto n\u00e3o \u00e9 estabelecido o tipo, dura\u00e7\u00e3o, intensidade dos exerc\u00edcios que s\u00e3o necess\u00e1rios para reduzir o risco de quedas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para preven\u00e7\u00e3o de quedas do idoso, o tratamento fisioterap\u00eautico \u00e9 o \u00fanico recurso que se demonstra efetivo para redu\u00e7\u00e3o de quedas do idoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079752,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6079752,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6079753,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6079754,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6079755,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/1618059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A face \u00e9 considerada como um espelho da alma, com isso, traumas nesta regi\u00e3o causam grande impacto na vida dos pacientes e a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica vem ganhando grande destaque na reabilita\u00e7\u00e3o nestes casos. Considerando os traumas de face e a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53550,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1618072,"hashId":"7c8758cf6aa0e4a98b7e44efd1cb4b81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A face \u00e9 considerada como um espelho da alma, com isso, traumas nesta regi\u00e3o causam grande impacto na vida dos pacientes e a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica vem ganhando grande destaque na reabilita\u00e7\u00e3o nestes casos. Considerando os traumas de face e a atua\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6079808,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em casos em que h\u00e1 rigidez, dor na musculatura facial e processo inflamat\u00f3rio, deve-se orientar o paciente a realizar compressas mornas para promover o relaxamento e vasodilata\u00e7\u00e3o do local","id":6079808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos em que h\u00e1 rigidez, dor na musculatura facial e processo inflamat\u00f3rio, deve-se orientar o paciente a realizar compressas mornas para promover o relaxamento e vasodilata\u00e7\u00e3o do local<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para relaxamento dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula e para proporcionar maior amplitude bucal, deve-se iniciar a terapia com movimentos lentos de abertura e fechamento com apoio da ponta da l\u00edngua em regi\u00e3o retroincisiva, evitando assim, desvios mandibulares","id":6079809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para relaxamento dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula e para proporcionar maior amplitude bucal, deve-se iniciar a terapia com movimentos lentos de abertura e fechamento com apoio da ponta da l\u00edngua em regi\u00e3o retroincisiva, evitando assim, desvios mandibulares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para relaxamento dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula e para proporcionar maior amplitude bucal, deve-se iniciar a terapia com movimentos lentos de abertura e fechamento com apoio da ponta da l\u00edngua em regi\u00e3o retroincisiva, evitando assim, desvios mandibulares","id":6079810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para relaxamento dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula e para proporcionar maior amplitude bucal, deve-se iniciar a terapia com movimentos lentos de abertura e fechamento com apoio da ponta da l\u00edngua em regi\u00e3o retroincisiva, evitando assim, desvios mandibulares<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos de altera\u00e7\u00e3o sensitiva na face, podem ser recomendados estimula\u00e7\u00e3o t\u00e1til t\u00e9rmica gustativa e exerc\u00edcios isom\u00e9tricos leves","id":6079811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de altera\u00e7\u00e3o sensitiva na face, podem ser recomendados estimula\u00e7\u00e3o t\u00e1til t\u00e9rmica gustativa e exerc\u00edcios isom\u00e9tricos leves<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1618072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fissura labiopalatina \u00e9 uma das anomalias cong\u00eanitas mais comuns da face e podem ou n\u00e3o estarem associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es. A classifica\u00e7\u00e3o das fissuras \u00e9 um dos primeiros passos do exame f\u00edsico geral e uma das mais utilizadas \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o de Spina (1979). Um beb\u00ea que apresenta uma fissura que acomete o palato duro e todo o palato mole deve ser classificado como _____ . Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":53550,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1618078,"hashId":"3a674b754f4314c306ae1cc458103773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fissura labiopalatina \u00e9 uma das anomalias cong\u00eanitas mais comuns da face e podem ou n\u00e3o estarem associadas a outras malforma\u00e7\u00f5es. A classifica\u00e7\u00e3o das fissuras \u00e9 um dos primeiros passos do exame f\u00edsico geral e uma das mais utilizadas \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o de Spina (1979). Um beb\u00ea que apresenta uma fissura que acomete o palato duro e todo o palato mole deve ser classificado como _____ . Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6079836,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fissura Transforame Incisivo Completa","id":6079833,"corpo":"<p>Fissura Transforame Incisivo Completa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fissura Transforame Incisivo Incompleta","id":6079834,"corpo":"<p>Fissura Transforame Incisivo Incompleta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fissura Pr\u00e9-Forame Incisivo Completa","id":6079835,"corpo":"<p>Fissura Pr\u00e9-Forame Incisivo Completa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fissura P\u00f3s-Forame Incisivo Completa","id":6079836,"corpo":"<p>Fissura P\u00f3s-Forame Incisivo Completa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1618078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecer a complexa anatomofisiologia da degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o racioc\u00ednio cl\u00ednico fonoaudiol\u00f3gico. Conhecer as estruturas musculares e nervosas proporcionar\u00e1 um planejamento terap\u00eautico mais eficaz para cada necessidade do indiv\u00edduo disf\u00e1gico. Com base nestes conhecimentos, analise as afirmativas abaixo.I. A nasofaringe desempenha um papel limitado, ficando fechada durante a degluti\u00e7\u00e3o normal.II. Os m\u00fasculos intr\u00ednsecos da laringe controlam os movimentos de adu\u00e7\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o das pregas vocais durante a degluti\u00e7\u00e3o e a respira\u00e7\u00e3o.III. A base de sustenta\u00e7\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 formada pela membrana tireo-hi\u00f3idea e os m\u00fasculos tiro-hi\u00f3ideos.IV. Os nervos trig\u00eameo, facial, glossofar\u00edngeo, vago e hioglosso, respectivamente os pares cranianos III, VII, IX, X e XII s\u00e3o importantes na fun\u00e7\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53550,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1618080,"hashId":"7fd5a6f82c63692f6585d1143da1ac15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer a complexa anatomofisiologia da degluti\u00e7\u00e3o \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o racioc\u00ednio cl\u00ednico fonoaudiol\u00f3gico. Conhecer as estruturas musculares e nervosas proporcionar\u00e1 um planejamento terap\u00eautico mais eficaz para cada necessidade do indiv\u00edduo disf\u00e1gico. Com base nestes conhecimentos, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A nasofaringe desempenha um papel limitado, ficando fechada durante a degluti\u00e7\u00e3o normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os m\u00fasculos intr\u00ednsecos da laringe controlam os movimentos de adu\u00e7\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o das pregas vocais durante a degluti\u00e7\u00e3o e a respira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A base de sustenta\u00e7\u00e3o da l\u00edngua \u00e9 formada pela membrana tireo-hi\u00f3idea e os m\u00fasculos tiro-hi\u00f3ideos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os nervos trig\u00eameo, facial, glossofar\u00edngeo, vago e hioglosso, respectivamente os pares cranianos III, VII, IX, X e XII s\u00e3o importantes na fun\u00e7\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079842,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6079841,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":6079842,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":6079843,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6079844,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fisiolofia aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401430,"slug":"fonoaudiologia-fisiolofia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1618080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As perdas de audi\u00e7\u00e3o podem ser classificadas de acordo com sua localiza\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica ou sua express\u00e3o cl\u00ednica. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Geralmente, quando se tem uma perda auditiva condutiva, aumenta-se a intensidade vocal para se comunicar.( ) As perdas auditivas neurossensoriais s\u00e3o causadas por altera\u00e7\u00f5es na orelha m\u00e9dia, na orelha interna ou altera\u00e7\u00f5es neurais.( ) As perdas auditivas neurossensoriais s\u00e3o mais dif\u00edceis de diagnosticar e conhecer a causa, quando comparadas com as perdas auditivas condutivas.( ) Na perda auditiva condutiva, deve haver um gap a\u00e9reo \u00f3sseo maior ou igual a 15 dBNA Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53550,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1618085,"hashId":"2abcf4d9652dba5f0a44a9702a697311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As perdas de audi\u00e7\u00e3o podem ser classificadas de acordo com sua localiza\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica ou sua express\u00e3o cl\u00ednica. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Geralmente, quando se tem uma perda auditiva condutiva, aumenta-se a intensidade vocal para se comunicar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As perdas auditivas neurossensoriais s\u00e3o causadas por altera\u00e7\u00f5es na orelha m\u00e9dia, na orelha interna ou altera\u00e7\u00f5es neurais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As perdas auditivas neurossensoriais s\u00e3o mais dif\u00edceis de diagnosticar e conhecer a causa, quando comparadas com as perdas auditivas condutivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na perda auditiva condutiva, deve haver um <em>gap <\/em>a\u00e9reo \u00f3sseo maior ou igual a 15 dBNA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6079866,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":6079863,"corpo":"<p>V, F, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":6079864,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":6079865,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":6079866,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1618085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os passos para um diagn\u00f3stico fonoaudiol\u00f3gico correto \u00e9 uma entrevista com a fam\u00edlia e com o paciente, al\u00e9m de uma avalia\u00e7\u00e3o completa de linguagem. Para auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o, devem ser conhecidas as manifesta\u00e7\u00f5es que o paciente apresenta. Dentro deste contexto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53550,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Fonoaudi\u00f3logo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1618099,"hashId":"3da641cb06cf32dfe05b16561d7f28ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os passos para um diagn\u00f3stico fonoaudiol\u00f3gico correto \u00e9 uma entrevista com a fam\u00edlia e com o paciente, al\u00e9m de uma avalia\u00e7\u00e3o completa de linguagem. Para auxiliar na avalia\u00e7\u00e3o, devem ser conhecidas as manifesta\u00e7\u00f5es que o paciente apresenta. Dentro deste contexto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6079925,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na emiss\u00e3o oral, as trocas de \"menino\" por \"menina\u201d e \"cortei\" por \"cortar\" s\u00e3o respectivamente uma parafasia fon\u00eamica e uma parafasia morf\u00eamica","id":6079925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na emiss\u00e3o oral, as trocas de \"menino\" por \"menina\u201d e \"cortei\" por \"cortar\" s\u00e3o respectivamente uma parafasia fon\u00eamica e uma parafasia morf\u00eamica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na emiss\u00e3o oral, trocar \"cabelo\" por \"camelo\" e apresentar distor\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o de alguns fonemas s\u00e3o respectivamente uma parafasia formal e parafasias fon\u00e9ticas","id":6079926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na emiss\u00e3o oral, trocar \"cabelo\" por \"camelo\" e apresentar distor\u00e7\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o de alguns fonemas s\u00e3o respectivamente uma parafasia formal e parafasias fon\u00e9ticas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar uma troca na emiss\u00e3o oral de \"viol\u00e3o\" para \"guitarra\" \u00e9 uma parafasia sem\u00e2ntica e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de enunciados numa unidade de tempo \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o denominada redu\u00e7\u00e3o","id":6079927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar uma troca na emiss\u00e3o oral de \"viol\u00e3o\" para \"guitarra\" \u00e9 uma parafasia sem\u00e2ntica e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de enunciados numa unidade de tempo \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o denominada redu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es observadas na emiss\u00e3o oral s\u00e3o chamadas parafasias e manifesta\u00e7\u00f5es na leitura e escrita s\u00e3o chamadas paragrafias","id":6079928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00f5es observadas na emiss\u00e3o oral s\u00e3o chamadas parafasias e manifesta\u00e7\u00f5es na leitura e escrita s\u00e3o chamadas paragrafias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1618099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria do \u201chomem\u201d, mas apenas eventos que o singularizam com o passar do empo; n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria da \u201cguerra\u201d entendida como fen\u00f4meno submetido a uma lei, a hist\u00f3ria contar\u00e1 esta ou aquela guerra. Os diversos acontecimentos sejam eles relativos ao homem ou \u00e0 guerra, n\u00e3o podem ser tomados como efeitos perif\u00e9ricos de algo que permaneceria como um \u201cfundo uniforme\u201d. A hist\u00f3ria, para Veyne, n\u00e3o se preocupa com esta unidade intang\u00edvel: o homem, a guerra, a n\u00e3o ser que tais no\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas sejam substitu\u00eddas por elabora\u00e7\u00f5es conceituais mais complexas (VEYNE, 1974, p. 69-70).De acordo com o texto e com o autor Paul Veyne, assinale a alternativa que descreve corretamente a representa\u00e7\u00e3o do estatuto que confere \u00e0 no\u00e7\u00e3o de \u201cacontecimento\u201d.","provas":[{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1618113,"hashId":"2ac50a05d8eb008e0efa32f422958c69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria do \u201chomem\u201d, mas apenas eventos que o singularizam com o passar do empo; n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria da \u201cguerra\u201d entendida como fen\u00f4meno submetido a uma lei, a hist\u00f3ria contar\u00e1 esta ou aquela guerra. Os diversos acontecimentos sejam eles relativos ao homem ou \u00e0 guerra, n\u00e3o podem ser tomados como efeitos perif\u00e9ricos de algo que permaneceria como um \u201cfundo uniforme\u201d. A hist\u00f3ria, para Veyne, n\u00e3o se preocupa com esta unidade intang\u00edvel: o homem, a guerra, a n\u00e3o ser que tais no\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas sejam substitu\u00eddas por elabora\u00e7\u00f5es conceituais mais complexas (VEYNE, 1974, p. 69-70).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto e com o autor Paul Veyne, assinale a alternativa que descreve corretamente a representa\u00e7\u00e3o do estatuto que confere \u00e0 no\u00e7\u00e3o de \u201cacontecimento\u201d.<\/p>","resposta":6079987,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que interessa \u00e0 hist\u00f3ria, para Veyne, s\u00e3o os acontecimentos, aqueles fatos que n\u00e3o se repetir\u00e3o. Na variabilidade se instala uma qualidade do acontecimento, pois \u00e9 acontecimento tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 evidente","id":6079987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que interessa \u00e0 hist\u00f3ria, para Veyne, s\u00e3o os acontecimentos, aqueles fatos que n\u00e3o se repetir\u00e3o. Na variabilidade se instala uma qualidade do acontecimento, pois \u00e9 acontecimento tudo aquilo que n\u00e3o \u00e9 evidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objeto da hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 o \u201cacontecimento\u201d, na vis\u00e3o deste autor. O conhecimento hist\u00f3rico vai se situar no territ\u00f3rio definido entre o vest\u00edgio hist\u00f3rico e o homem","id":6079988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objeto da hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 o \u201cacontecimento\u201d, na vis\u00e3o deste autor. O conhecimento hist\u00f3rico vai se situar no territ\u00f3rio definido entre o vest\u00edgio hist\u00f3rico e o homem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fim de definir o acontecimento, Veyne come\u00e7a por descrever positivamente alguns crit\u00e9rios que a teoria da hist\u00f3ria consagrou como definidores do objeto da hist\u00f3ria, como por exemplo, o crit\u00e9rio material","id":6079989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de definir o acontecimento, Veyne come\u00e7a por descrever positivamente alguns crit\u00e9rios que a teoria da hist\u00f3ria consagrou como definidores do objeto da hist\u00f3ria, como por exemplo, o crit\u00e9rio material<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio material, para o autor, j\u00e1 \u00e9 suficiente para distinguir o acontecimento. Ele indica que existe um n\u00edvel de generalidade e repeti\u00e7\u00e3o entre os acontecimentos e que estes sempre procuram uma lei ou uma regularidade","id":6079990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio material, para o autor, j\u00e1 \u00e9 suficiente para distinguir o acontecimento. Ele indica que existe um n\u00edvel de generalidade e repeti\u00e7\u00e3o entre os acontecimentos e que estes sempre procuram uma lei ou uma regularidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1618113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura.O tempo \u00e9 uma dimens\u00e3o imanente da exist\u00eancia: dos homens, da natureza, das coisas, do universo. Nada existe, a n\u00e3o ser no tempo e, por isso mesmo, ele nos \u00e9 inapreens\u00edvel, impens\u00e1vel, como algo em si. O tempo n\u00e3o existe fora das coisas, externo ao mundo, mas \u00e9 a sua condi\u00e7\u00e3o (REIS, 2008).A charge faz men\u00e7\u00e3o ao tempo e \u00e0 forma de utiliza\u00e7\u00e3o das descobertas materiais. J\u00e1 o texto, caracteriza a no\u00e7\u00e3o de tempo hist\u00f3rico. A respeito do tempo hist\u00f3rico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1618120,"hashId":"4ef226b06e058b9e90b36cce78b8eea6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53552\/questao\/1618120-20210326141024000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo \u00e9 uma dimens\u00e3o imanente da exist\u00eancia: dos homens, da natureza, das coisas, do universo. Nada existe, a n\u00e3o ser no tempo e, por isso mesmo, ele nos \u00e9 inapreens\u00edvel, impens\u00e1vel, como algo em si. O tempo n\u00e3o existe fora das coisas, externo ao mundo, mas \u00e9 a sua condi\u00e7\u00e3o (REIS, 2008).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge faz men\u00e7\u00e3o ao tempo e \u00e0 forma de utiliza\u00e7\u00e3o das descobertas materiais. J\u00e1 o texto, caracteriza a no\u00e7\u00e3o de tempo hist\u00f3rico. A respeito do tempo hist\u00f3rico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6080018,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo manifesta-se somente atrav\u00e9s da consci\u00eancia, sempre e imediatamente, como um instante, como o presente destinado a se tornar futuro, permitindo torn\u00e1-lo imut\u00e1vel","id":6080016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo manifesta-se somente atrav\u00e9s da consci\u00eancia, sempre e imediatamente, como um instante, como o presente destinado a se tornar futuro, permitindo torn\u00e1-lo imut\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s do tempo hist\u00f3rico \u00e9 poss\u00edvel deter o fluxo das coisas e do mundo, tornando imposs\u00edvel algumas mudan\u00e7as, precavendo o tempo e prevendo o processo de tornar-se futuro","id":6080017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do tempo hist\u00f3rico \u00e9 poss\u00edvel deter o fluxo das coisas e do mundo, tornando imposs\u00edvel algumas mudan\u00e7as, precavendo o tempo e prevendo o processo de tornar-se futuro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refletir sobre o tempo, passado, presente e futuro, \u00e9 uma atividade essencial das sociedades humanas de ontem, mas, sobretudo, de hoje, de nosso tempo acelerado, em que \"tudo que \u00e9 s\u00f3lido desmancha no ar\u201d","id":6080018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refletir sobre o tempo, passado, presente e futuro, \u00e9 uma atividade essencial das sociedades humanas de ontem, mas, sobretudo, de hoje, de nosso tempo acelerado, em que \"tudo que \u00e9 s\u00f3lido desmancha no ar\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo n\u00e3o foi e n\u00e3o \u00e9 a chave para entender a Hist\u00f3ria, nada mais \u00e9 que uma simples sucess\u00e3o de eventos","id":6080019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo n\u00e3o foi e n\u00e3o \u00e9 a chave para entender a Hist\u00f3ria, nada mais \u00e9 que uma simples sucess\u00e3o de eventos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica\/1618120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mem\u00f3ria, involunt\u00e1ria, dependendo de acasos pessoais, n\u00e3o responde \u00e0s necessidades objetivas da historiografia (Willi Bolle, s.d).De acordo com a autora Lucilia Delgado, no livro \u201cHist\u00f3ria oral: Mem\u00f3ria, tempo e identidade\u201d um dos maiores desafios para a comunidade de historiadores, antrop\u00f3logos e soci\u00f3logos que reconstroem testemunhos e hist\u00f3rias de vida utilizando a hist\u00f3ria oral, consiste na defini\u00e7\u00e3o do que seja a hist\u00f3ria oral. A respeito da hist\u00f3ria oral, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1618122,"hashId":"309f2525ca497efe7fe5e8cc3509cc83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mem\u00f3ria, involunt\u00e1ria, dependendo de acasos pessoais, n\u00e3o responde \u00e0s necessidades objetivas da historiografia (Willi Bolle, s.d).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a autora Lucilia Delgado, no livro \u201cHist\u00f3ria oral: Mem\u00f3ria, tempo e identidade\u201d um dos maiores desafios para a comunidade de historiadores, antrop\u00f3logos e soci\u00f3logos que reconstroem testemunhos e hist\u00f3rias de vida utilizando a hist\u00f3ria oral, consiste na defini\u00e7\u00e3o do que seja a hist\u00f3ria oral. A respeito da hist\u00f3ria oral, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6080027,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma metodologia que visa mostrar que a Hist\u00f3ria pode enriquecer mais ainda os estudos organizacionais, privilegiando a hist\u00f3ria do tempo presente com a hist\u00f3ria escrita","id":6080024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma metodologia que visa mostrar que a Hist\u00f3ria pode enriquecer mais ainda os estudos organizacionais, privilegiando a hist\u00f3ria do tempo presente com a hist\u00f3ria escrita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria oral \u00e9 uma hist\u00f3ria do tempo voltada apenas para o presente, pois implica uma percep\u00e7\u00e3o do passado como algo que n\u00e3o tem continuidade e cujo processo hist\u00f3rico est\u00e1 acabado","id":6080025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria oral \u00e9 uma hist\u00f3ria do tempo voltada apenas para o presente, pois implica uma percep\u00e7\u00e3o do passado como algo que n\u00e3o tem continuidade e cujo processo hist\u00f3rico est\u00e1 acabado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela \u00e9 uma alternativa pouco usada \u00e0 hist\u00f3ria oficial, consagrada por expressar interpreta\u00e7\u00f5es feitas, sempre, com o aux\u00edlio exclusivo da documenta\u00e7\u00e3o escrita e oficial para ser considerada Hist\u00f3ria","id":6080026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 uma alternativa pouco usada \u00e0 hist\u00f3ria oficial, consagrada por expressar interpreta\u00e7\u00f5es feitas, sempre, com o aux\u00edlio exclusivo da documenta\u00e7\u00e3o escrita e oficial para ser considerada Hist\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria oral \u00e9 um procedimento metodol\u00f3gico que busca, pela constru\u00e7\u00e3o de fontes e documentos, registrar, atrav\u00e9s de narrativas induzidas e estimuladas, testemunhos, vers\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es sobre a Hist\u00f3ria","id":6080027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria oral \u00e9 um procedimento metodol\u00f3gico que busca, pela constru\u00e7\u00e3o de fontes e documentos, registrar, atrav\u00e9s de narrativas induzidas e estimuladas, testemunhos, vers\u00f5es e interpreta\u00e7\u00f5es sobre a Hist\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1618122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria, enfim, produziria um conhecimento dominado pela subjetividade, pela mudan\u00e7a, pela perspectiva, pelo presente, pelo condicionamento pessoal e social. Seria um conhecimento inst\u00e1vel, refeito, discut\u00edvel, inconsistente - seriam interpreta\u00e7\u00f5es que se sucedem, transit\u00f3rias e esquec\u00edveis. [...] Mas, se a hist\u00f3ria \u00e9 acusada de n\u00e3o produzir um conhecimento objetivo, \u00e9 preciso ent\u00e3o saber: o que seria um \"conhecimento objetivo\"? A respeito do conhecimento objetivo, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1618126,"hashId":"c29c3539dea02dd426d414b936a34fcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria, enfim, produziria um conhecimento dominado pela subjetividade, pela mudan\u00e7a, pela perspectiva, pelo presente, pelo condicionamento pessoal e social. Seria um conhecimento inst\u00e1vel, refeito, discut\u00edvel, inconsistente - seriam interpreta\u00e7\u00f5es que se sucedem, transit\u00f3rias e esquec\u00edveis. [...] Mas, se a hist\u00f3ria \u00e9 acusada de n\u00e3o produzir um conhecimento objetivo, \u00e9 preciso ent\u00e3o saber: o que seria um \"conhecimento objetivo\"? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do conhecimento objetivo, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6080041,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Objetivo\" seria um conhecimento independente de capricho pessoal, e justificado, submetido \u00e0 prova e compreendido por todos","id":6080040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Objetivo\" seria um conhecimento independente de capricho pessoal, e justificado, submetido \u00e0 prova e compreendido por todos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele estabeleceria irregularidades intersubjetivamente comprov\u00e1veis e totalmente mut\u00e1veis pelos indiv\u00edduos","id":6080041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele estabeleceria irregularidades intersubjetivamente comprov\u00e1veis e totalmente mut\u00e1veis pelos indiv\u00edduos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria um conhecimento que p\u00f5e em ordem, compreende e faz compreender. Seria, sobretudo, um conhecimento est\u00e1vel, pois submetido a regras conhecidas por todos, a um paradigma","id":6080042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria um conhecimento que p\u00f5e em ordem, compreende e faz compreender. Seria, sobretudo, um conhecimento est\u00e1vel, pois submetido a regras conhecidas por todos, a um paradigma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento objetivo seria aquele que \u00e9 v\u00e1lido para todos, que \u00e9 isento de afetividade e parcialidade, que \u00e9 v\u00e1lido de modo necess\u00e1rio, universal e atemporal","id":6080043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento objetivo seria aquele que \u00e9 v\u00e1lido para todos, que \u00e9 isento de afetividade e parcialidade, que \u00e9 v\u00e1lido de modo necess\u00e1rio, universal e atemporal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1618126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e9 nova a nova hist\u00f3ria?Quem inventou \u2014 ou descobriu \u2014 a nova hist\u00f3ria? A express\u00e3o \u00e9 \u00e0s vezes utilizada para os desenvolvimentos ocorridos nos anos 70 e 80, per\u00edodo em que a rea\u00e7\u00e3o contra o paradigma tradicional tornou-se mundial, envolvendo historiadores do Jap\u00e3o, da \u00cdndia, da Am\u00e9rica Latina e de v\u00e1rios outros lugares. Os ensaios deste volume focalizam este per\u00edodo em particular. E claro, no entanto, que muitas das mudan\u00e7as ocorridas na escrita da hist\u00f3ria nestas duas d\u00e9cadas s\u00e3o parte de uma tend\u00eancia mais antiga (Peter Burke, 1992). Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Para muitas pessoas, a nova hist\u00f3ria est\u00e1 associada a Lucien Febvre e a Marc Bloch, que fundaram a revista Annales em 1929 para divulgar sua abordagem, e na gera\u00e7\u00e3o seguinte, a Fernand Braudel.( ) Por mais que lutemos arduamente para evitar os preconceitos associados a cor, credo, classe ou sexo, n\u00e3o podemos evitar olhar o passado de um ponto de vista particular. O relativismo cultural obviamente se aplica, tanto \u00e0 pr\u00f3pria escrita da hist\u00f3ria, quanto a seus chamados objetos.( ) O movimento de mudan\u00e7a surgiu a partir de uma percep\u00e7\u00e3o difundida da inadequa\u00e7\u00e3o do paradigma tradicional. Esta percep\u00e7\u00e3o da inadequa\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser compreendida se olharmos al\u00e9m do \u00e2mbito do historiador, para as mudan\u00e7as no mundo mais amplo. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1618127,"hashId":"482c145656f2efb83d75a2a5eaff44f6","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Quanto \u00e9 nova a nova hist\u00f3ria?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quem inventou \u2014 ou descobriu \u2014 a nova hist\u00f3ria? A express\u00e3o \u00e9 \u00e0s vezes utilizada para os desenvolvimentos ocorridos nos anos 70 e 80, per\u00edodo em que a rea\u00e7\u00e3o contra o paradigma tradicional tornou-se mundial, envolvendo historiadores do Jap\u00e3o, da \u00cdndia, da Am\u00e9rica Latina e de v\u00e1rios outros lugares. Os ensaios deste volume focalizam este per\u00edodo em particular. E claro, no entanto, que muitas das mudan\u00e7as ocorridas na escrita da hist\u00f3ria nestas duas d\u00e9cadas s\u00e3o parte de uma tend\u00eancia mais antiga (Peter Burke, 1992).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para muitas pessoas, a nova hist\u00f3ria est\u00e1 associada a Lucien Febvre e a Marc Bloch, que fundaram a revista Annales em 1929 para divulgar sua abordagem, e na gera\u00e7\u00e3o seguinte, a Fernand Braudel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por mais que lutemos arduamente para evitar os preconceitos associados a cor, credo, classe ou sexo, n\u00e3o podemos evitar olhar o passado de um ponto de vista particular. O relativismo cultural obviamente se aplica, tanto \u00e0 pr\u00f3pria escrita da hist\u00f3ria, quanto a seus chamados objetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O movimento de mudan\u00e7a surgiu a partir de uma percep\u00e7\u00e3o difundida da inadequa\u00e7\u00e3o do paradigma tradicional. Esta percep\u00e7\u00e3o da inadequa\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser compreendida se olharmos al\u00e9m do \u00e2mbito do historiador, para as mudan\u00e7as no mundo mais amplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":6080046,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":6080044,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":6080045,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":6080046,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":6080047,"corpo":"<p>F, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1618127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor Jos\u00e9 Carlos Reis, o passado \u00e9 o local da experi\u00eancia: sido, acontecido, vivido. Pode-se v\u00ea-lo de tr\u00eas modos, pelo menos. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53552,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-historiador","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Historiador - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1618146,"hashId":"cf8f375cd6c46a940cc521d2c6973be9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor Jos\u00e9 Carlos Reis, o passado \u00e9 o local da experi\u00eancia: sido, acontecido, vivido. Pode-se v\u00ea-lo de tr\u00eas modos, pelo menos. Assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6080120,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele \u00e9 o que n\u00e3o \u00e9 mais, o que deixou de ser e, nesta perspectiva, n\u00e3o \u00e9 localiz\u00e1vel, n\u00e3o est\u00e1 em lugar algum, n\u00e3o \u00e9 observ\u00e1vel e, portanto, n\u00e3o existe","id":6080120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o que n\u00e3o \u00e9 mais, o que deixou de ser e, nesta perspectiva, n\u00e3o \u00e9 localiz\u00e1vel, n\u00e3o est\u00e1 em lugar algum, n\u00e3o \u00e9 observ\u00e1vel e, portanto, n\u00e3o existe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele existe e pode ser percebido como uma \u201cespiritualiza\u00e7\u00e3o do ser\u201d, como lembran\u00e7a e conhecimento retrospectivo, no presente","id":6080121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele existe e pode ser percebido como uma \u201cespiritualiza\u00e7\u00e3o do ser\u201d, como lembran\u00e7a e conhecimento retrospectivo, no presente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O passado \u00e9 o conhecimento de si do presente, de sua trajet\u00f3ria, que tem a forma da recapitula\u00e7\u00e3o, da retrospec\u00e7\u00e3o, da anamnese","id":6080122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passado \u00e9 o conhecimento de si do presente, de sua trajet\u00f3ria, que tem a forma da recapitula\u00e7\u00e3o, da retrospec\u00e7\u00e3o, da anamnese<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como \u201cconhecimento\u201d, o passado pode ser considerado tamb\u00e9m um n\u00e3o ser: ilus\u00e3o, fic\u00e7\u00e3o, impossibilidade de reconstitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia vivida","id":6080123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u201cconhecimento\u201d, o passado pode ser considerado tamb\u00e9m um n\u00e3o ser: ilus\u00e3o, fic\u00e7\u00e3o, impossibilidade de reconstitui\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia vivida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/1618146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bakhtin (1997), g\u00eaneros _____ s\u00e3o canais de transmiss\u00e3o entre a hist\u00f3ria e a sociedade e a hist\u00f3ria da l\u00edngua. Nem um s\u00f3 fen\u00f4meno novo (fon\u00e9tico, l\u00e9xico ou gramatical) pode ser inclu\u00eddo no sistema da l\u00edngua sem passar por uma larga e complexa via de prova de elabora\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":53553,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-jornalista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1618164,"hashId":"e42f89ea89aea469757ef2d634f886ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bakhtin (1997), g\u00eaneros _____ s\u00e3o canais de transmiss\u00e3o entre a hist\u00f3ria e a sociedade e a hist\u00f3ria da l\u00edngua. Nem um s\u00f3 fen\u00f4meno novo (fon\u00e9tico, l\u00e9xico ou gramatical) pode ser inclu\u00eddo no sistema da l\u00edngua sem passar por uma larga e complexa via de prova de elabora\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":6080193,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"midi\u00e1ticos","id":6080192,"corpo":"<p>midi\u00e1ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discursivos","id":6080193,"corpo":"<p>discursivos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativos","id":6080194,"corpo":"<p>informativos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opinativos","id":6080195,"corpo":"<p>opinativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1618164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das melhorias no processo de usinagem dos metais abaixo \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do flu\u00eddo de corte de car\u00e1ter econ\u00f4mico?","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681037,"hashId":"1e523a2a932cc5434da39362ee5553dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das melhorias no processo de usinagem dos metais abaixo \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o do flu\u00eddo de corte de car\u00e1ter econ\u00f4mico?<\/p>","resposta":6346422,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Melhor acabamento superficial da pe\u00e7a em usinagem.","id":6346418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhor acabamento superficial da pe\u00e7a em usinagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refrigera\u00e7\u00e3o da ferramenta.","id":6346419,"corpo":"<p>Refrigera\u00e7\u00e3o da ferramenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do coeficiente de atrito entre a ferramenta e o cavaco.","id":6346420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do coeficiente de atrito entre a ferramenta e o cavaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expuls\u00e3o do cavaco da regi\u00e3o de corte.","id":6346421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expuls\u00e3o do cavaco da regi\u00e3o de corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impedimento da corros\u00e3o da pe\u00e7a em usinagem.","id":6346422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impedimento da corros\u00e3o da pe\u00e7a em usinagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como o ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado nos motores Diesel?","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681039,"hashId":"672e77104f5eb6c532d8fe29cfeecc56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado nos motores Diesel?<\/p>","resposta":6346429,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s da press\u00e3o e do calor produzido pela baixa compress\u00e3o do ar no interior dos cilindros.","id":6346428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s da press\u00e3o e do calor produzido pela baixa compress\u00e3o do ar no interior dos cilindros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s da press\u00e3o e do calor produzido pela alta compress\u00e3o do ar no interior dos cilindros.","id":6346429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s da press\u00e3o e do calor produzido pela alta compress\u00e3o do ar no interior dos cilindros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, injetados no interior dos cilindros.","id":6346430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, injetados no interior dos cilindros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s da press\u00e3o e do calor produzido pela centelha el\u00e9trica da vela de igni\u00e7\u00e3o no interior dos cilindros.","id":6346431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s da press\u00e3o e do calor produzido pela centelha el\u00e9trica da vela de igni\u00e7\u00e3o no interior dos cilindros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s do calor produzido pela centelha el\u00e9trica da vela de igni\u00e7\u00e3o no interior dos cilindros.","id":6346432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de trabalho \u00e9 caracterizado pela combust\u00e3o da mistura ar combust\u00edvel, atrav\u00e9s do calor produzido pela centelha el\u00e9trica da vela de igni\u00e7\u00e3o no interior dos cilindros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cilindrada de um motor, pode-se afirmar: I- a cilindrada representa a quantidade de mistura ar combust\u00edvel que o motor consegue conter em seus cilindros. li- \u00e9 expressa em metros c\u00fabicos ou, comercialmente, em litros. lii- representa o somat\u00f3rio dos volumes internos dos cilindros do motor. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681042,"hashId":"f918f4f787c599816d9267be94ab7575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Cilindrada de um motor, pode-se afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- a cilindrada representa a quantidade de mistura ar combust\u00edvel que o motor consegue conter em seus cilindros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">li- \u00e9 expressa em metros c\u00fabicos ou, comercialmente, em litros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lii- representa o somat\u00f3rio dos volumes internos dos cilindros do motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6346446,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":6346443,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa li \u00e9 verdadeira.","id":6346444,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa li \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa lii \u00e9 verdadeira.","id":6346445,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa lii \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e lii s\u00e3o verdadeiras.","id":6346446,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e lii s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas li e lii s\u00e3o verdadeiras.","id":6346447,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas li e lii s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo.As indica\u00e7\u00f5es em desenhos para a fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as s\u00e3o inscritas em um quadrado retangular, dividido em duas ou tr\u00eas partes. conforme a figura acima. Assim, qual a ordem a ser seguida para a correta indica\u00e7\u00e3o em desenhos?","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681051,"hashId":"adf3e6dd64d1ccfb64070f8d4bfd46a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55081\/questao\/1681051-20210503060609000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As indica\u00e7\u00f5es em desenhos para a fabrica\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as s\u00e3o inscritas em um quadrado retangular, dividido em duas ou tr\u00eas partes. conforme a figura acima. Assim, qual a ordem a ser seguida para a correta indica\u00e7\u00e3o em desenhos?<\/p>","resposta":6346490,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elemento de refer\u00eancia, caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia e valor total da toler\u00e2ncia.","id":6346488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elemento de refer\u00eancia, caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia e valor total da toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor total da toler\u00e2ncia, caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia e elemento de refer\u00eancia.","id":6346489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor total da toler\u00e2ncia, caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia e elemento de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia, valor total da toler\u00e2ncia e elemento de refer\u00eancia.","id":6346490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia, valor total da toler\u00e2ncia e elemento de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia, elemento de refer\u00eancia e valor total da toler\u00e2ncia.","id":6346491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica da toler\u00e2ncia, elemento de refer\u00eancia e valor total da toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elemento de refer\u00eancia, valor total da toler\u00e2ncia e caracterf stica da toler\u00e2ncia.","id":6346492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elemento de refer\u00eancia, valor total da toler\u00e2ncia e caracterf stica da toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a abaixo: \"Destinado(a) a obten\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies de revolu\u00e7\u00e3o com o emprego de uma ou v\u00e1rias ferramentas de barra. ___________ pode ser cil\u00edndrico(a). __________ c\u00f4nico(a) etc.\"","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681055,"hashId":"4daef9a43a06483a50ca6d031473dad9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna da senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Destinado(a) a obten\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies de revolu\u00e7\u00e3o com o emprego de uma ou v\u00e1rias ferramentas de barra. ___________ pode ser cil\u00edndrico(a). __________ c\u00f4nico(a) etc.\"<\/p>","resposta":6346510,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Torneamento, perfil","id":6346508,"corpo":"<p>O Torneamento, perfil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Ret\u00edfica\u00e7\u00e3o, radial","id":6346509,"corpo":"<p>A Ret\u00edfica\u00e7\u00e3o, radial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Mandrllharnento, radial","id":6346510,"corpo":"<p>O Mandrllharnento, radial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Fura\u00e7\u00e3o, escareamento","id":6346511,"corpo":"<p>A Fura\u00e7\u00e3o, escareamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Aplainamento, trepona\u00e7\u00e3o","id":6346512,"corpo":"<p>O Aplainamento, trepona\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681055","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os aspectos que devem ser observados para a montagem dos an\u00e9is de seguimento.","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681059,"hashId":"89c1be9f4b0ae65809e77641715b237f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os aspectos que devem ser observados para a montagem dos an\u00e9is de seguimento.<\/p>","resposta":6346528,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Folga lateral nas caneletas, folga entre pontas e distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princ\u00edpio do labirinto).","id":6346528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Folga lateral nas caneletas, folga entre pontas e distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princ\u00edpio do labirinto).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a folga entre pontas e distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princ\u00edpio do labirinto).","id":6346529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a folga entre pontas e distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princ\u00edpio do labirinto).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a folga lateral nas caneletas e distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princ\u00edpio do labirinto).","id":6346530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a folga lateral nas caneletas e distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princ\u00edpio do labirinto).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princfpio do labirinto).","id":6346531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a distribui\u00e7\u00e3o das aberturas ao redor do \u00eambolo (observando o princfpio do labirinto).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a folga lateral nas caneletas e folga entre pontas.","id":6346532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a folga lateral nas caneletas e folga entre pontas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681059","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \"... destinado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies regradas, geradas por um movimento retillneo alternativo da pe\u00e7a ou da ferramenta, no sentido horizontal ou vertical.\" Tomando como base o trecho em destaque, pode-se classificar essa opera\u00e7\u00e3o de usinagem como:","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681060,"hashId":"d6e1d72984e6c9aa07593017c3bf1cb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\"... destinado <\/em>\u00e0<em> obten\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies regradas, geradas por um movimento retillneo alternativo da pe\u00e7a ou da ferramenta, no sentido horizontal ou vertical.\" <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando como base o trecho em destaque, pode-se classificar essa opera\u00e7\u00e3o de usinagem como:<\/p>","resposta":6346536,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brochamento.","id":6346533,"corpo":"<p>brochamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"roscamento.","id":6346534,"corpo":"<p>roscamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o.","id":6346535,"corpo":"<p>retifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplainamento.","id":6346536,"corpo":"<p>aplainamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torneamento.","id":6346537,"corpo":"<p>torneamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utiliza-se o parafuso sem cabe\u00e7a com sextavado interno para:","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681067,"hashId":"01a406f6259f6f8169784c8d42357235","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza-se o parafuso sem cabe\u00e7a com sextavado interno para:<\/p>","resposta":6346571,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suportar mais peso.","id":6346568,"corpo":"<p>suportar mais peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tornar o conjunto mais resistente.","id":6346569,"corpo":"<p>tornar o conjunto mais resistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhorar o aspecto do conjunto.","id":6346570,"corpo":"<p>melhorar o aspecto do conjunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"travar elementos de m\u00e1quina.","id":6346571,"corpo":"<p>travar elementos de m\u00e1quina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar na uni\u00e3o de elementos cujas espessuras sejam finas.","id":6346572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar na uni\u00e3o de elementos cujas espessuras sejam finas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681067","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal finalidade do sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o do motor \u00e9:","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681070,"hashId":"8f915cda6790738c90f04bb6df53209e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal finalidade do sistema de lubrifica\u00e7\u00e3o do motor \u00e9:<\/p>","resposta":6346585,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar o resfriamento das partes aquecidas pelo atrito entre as pe\u00e7as do motor.","id":6346583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o resfriamento das partes aquecidas pelo atrito entre as pe\u00e7as do motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar limpeza do motor.","id":6346584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar limpeza do motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir o atrito entre as pe\u00e7as que trabalham com movimento relativo.","id":6346585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o atrito entre as pe\u00e7as que trabalham com movimento relativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger contra os ataques qu\u00edmicos toda a superf\u00edcie interna do motor.","id":6346586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger contra os ataques qu\u00edmicos toda a superf\u00edcie interna do motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auxiliar na veda\u00e7\u00e3o entre os an\u00e9is de segmento e as paredes dos cilindros.","id":6346587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar na veda\u00e7\u00e3o entre os an\u00e9is de segmento e as paredes dos cilindros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras a seguir.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras aolrna, identifique os s\u00edmbolos de solda e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente as corretas nomeclaturas.","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681075,"hashId":"25c0819ac4edeaa689105b6a91b703c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as figuras a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55081\/questao\/1681075-20210503062131000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras aolrna, identifique os s\u00edmbolos de solda e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente as corretas nomeclaturas.<\/p>","resposta":6346612,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - Bisel, li - em U , lii - em \u00c2ngulo, IV - Rebordo, V-em V.","id":6346608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Bisel, li - em U , lii - em \u00c2ngulo, IV - Rebordo, V-em V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - em V, li - em U lii - Bisel, IV - Rebordo, V - em \u00c2ngulo.","id":6346609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - em V, li - em U lii - Bisel, IV - Rebordo, V - em \u00c2ngulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - em VI li - em J lii - Bisel, IV - Rebordo, V - em \u00c2ngulo.","id":6346610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - em VI li - em J lii - Bisel, IV - Rebordo, V - em \u00c2ngulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I - em \u00c2ngulo1 li - em U , lii - em V, IV - Rebordo, V - Bisel.","id":6346611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - em \u00c2ngulo1 li - em U , lii - em V, IV - Rebordo, V - Bisel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I - Blsel, li - em U , lii - em V, IV - Rebordo, V - em Angulo.","id":6346612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - Blsel, li - em U , lii - em V, IV - Rebordo, V - em Angulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681075","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual processo de fabrica\u00e7\u00e3o de tubo consiste em colocar um tarugo cil\u00edndrico maci\u00e7o, em estado pastoso, em um recipiente de a\u00e7o debaixo de uma poderosa prensa?","provas":[{"id":55081,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores","id":21904},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-motores-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Motores - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681094,"hashId":"dd8631b50c224638ce7f9151eb49dd6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual processo de fabrica\u00e7\u00e3o de tubo consiste em colocar um tarugo cil\u00edndrico maci\u00e7o, em estado pastoso, em um recipiente de a\u00e7o debaixo de uma poderosa prensa?<\/p>","resposta":6346704,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lamina\u00e7\u00e3o.","id":6346703,"corpo":"<p>Lamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extrus\u00e3o.","id":6346704,"corpo":"<p>Extrus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundi\u00e7\u00e3o.","id":6346705,"corpo":"<p>Fundi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o por solda.","id":6346706,"corpo":"<p>Fabrica\u00e7\u00e3o por solda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usinagem.","id":6346707,"corpo":"<p>Usinagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1681094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 10 anos de idade que estava em tratamento ambulatorial para pneumonia em uso de Amoxicilina, por via oral, evoluiu com queda do estado geral, n\u00e1useas, sudorese e palidez cut\u00e2nea. Sua glicemia era de 378 mg\/dL; Ph 7,02; Bicarbonato de 12. Qual \u00e9 o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":42760,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2019-ieses-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1275320,"hashId":"0b7196e5ee6548478117635425c347db","enunciado":"<p align=justify>Crian\u00e7a de 10 anos de idade que estava em tratamento\r\nambulatorial para pneumonia em uso de Amoxicilina, por\r\nvia oral, evoluiu com queda do estado geral, n\u00e1useas,\r\nsudorese e palidez cut\u00e2nea. Sua glicemia era de 378\r\nmg\/dL; Ph 7,02; Bicarbonato de 12. Qual \u00e9 o prov\u00e1vel\r\ndiagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":4629973,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica.","id":4629973,"corpo":"<p align=justify>Cetoacidose diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sepse com hiperglicemia.","id":4629974,"corpo":"<p align=justify>Sepse com hiperglicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desidrata\u00e7\u00e3o hiponatr\u00eamica.","id":4629975,"corpo":"<p align=justify>Desidrata\u00e7\u00e3o hiponatr\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meningococcemia.","id":4629976,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Meningococcemia.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1275320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fabrica\u00e7\u00e3o de meio metro c\u00fabico de concreto em uma pequena constru\u00e7\u00e3o, foi adotado o tra\u00e7o em peso de 1:1,3:3,2:0,53 com um consumo de cimento de 350 kg por m3 de concreto. Como a areia a ser consumida no preparo do concreto estava com umidade de 3,5%, ent\u00e3o a quantidade de \u00e1gua a ser utilizada na mistura do concreto \u00e9 de, aproximadamente,","provas":[{"id":42759,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":6207},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mau\u00e1","sigla":"Camara de Maua","id":3660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maua-sp-2019-vunesp-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mau\u00e1 - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1275327,"hashId":"7d5f263a50fd47caac1bde04cb65fe9f","enunciado":"<p align=\"justify\">Na fabrica\u00e7\u00e3o de meio metro c\u00fabico de concreto em uma\r\npequena constru\u00e7\u00e3o, foi adotado o tra\u00e7o em peso de\r\n1:1,3:3,2:0,53 com um consumo de cimento de 350 kg\r\npor m<sup>3<\/sup> de concreto. Como a areia a ser consumida no\r\npreparo do concreto estava com umidade de 3,5%, ent\u00e3o\r\na quantidade de \u00e1gua a ser utilizada na mistura do concreto\r\n\u00e9 de, aproximadamente,<\/p>","resposta":4630000,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73 litros.","id":4629999,"corpo":"<p align=justify>73 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85 litros.","id":4630000,"corpo":"<p align=justify>85 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"89 litros.","id":4630001,"corpo":"<p align=justify>89 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 litros.","id":4630002,"corpo":"<p align=justify>90 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"92 litros.","id":4630003,"corpo":"<p align=justify>92 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400792,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-manutencao-de-equipamentos"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1275327","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma parcela de ar atmosf\u00e9rico como um g\u00e1s ideal cuja press\u00e3o (P), o volume (V) e a temperatura (T) s\u00e3o tal que: P1 = P, V\u00a1 = V e T\u00a1 = T, inicialmente na superf\u00edcie. Num segundo momento, ventos na superf\u00edcie for\u00e7am essa parcela em dire\u00e7\u00e3o a uma montanha, fazendo-a ascender e expandir-se adiabaticamente at\u00e9 o nivel final em que Pt = P\/2 e V, = 2V. Utilizando-se dos postulados das Leis dos Gasee, Tt ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":55082,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-meteorologia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681159,"hashId":"b21776f36dd809ce5d17048d2c91fba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma parcela de ar atmosf\u00e9rico como um g\u00e1s ideal cuja press\u00e3o (P), o volume (V) e a temperatura (T) s\u00e3o tal que: P1 = P, V\u00a1 = V e T\u00a1 = T, inicialmente na superf\u00edcie. Num segundo momento, ventos na superf\u00edcie for\u00e7am essa parcela em dire\u00e7\u00e3o a uma montanha, fazendo-a ascender e expandir-se adiabaticamente at\u00e9 o nivel final em que Pt = P\/2 e V, = 2V. Utilizando-se dos postulados das Leis dos Gasee, Tt ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":6347029,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2T","id":6347028,"corpo":"<p>2T<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T","id":6347029,"corpo":"<p>T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\/2","id":6347030,"corpo":"<p>T\/2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T2","id":6347031,"corpo":"<p>T<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T112","id":6347032,"corpo":"<p><sub>T112<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":"fisica\/1681159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos processos meteorol\u00f3gicos mais conhecidos dos navegantes \u00e9 a ocorr\u00eancia de brisas. Na parte da tarde, o navegante observa a brisa mar\u00edtima. O processo se inicia com a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura da superf\u00edcie do _________, o que desencadeia a circula\u00e7\u00e3o direta espont\u00e2nea com ascens\u00e3o do ar sobre a terra e queda da press\u00e3o atmosf\u00e9rica na \u00e1rea _________. Como a temperatura da superf\u00edcie do __________ n\u00e3o se altera significativamente ao longo do dia, resulta um gradiente horizontal de press\u00e3o entre a regi\u00e3o costeira e o mar. O vento horizontal resultante \u00e9 no sentido do ___________ para o __________ em baixos n\u00edveis. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do texto abixo.","provas":[{"id":55082,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia","id":21905},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-meteorologia-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Meteorologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681160,"hashId":"d2583338e2cd95496092d431e0f02799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos processos meteorol\u00f3gicos mais conhecidos dos navegantes \u00e9 a ocorr\u00eancia de brisas. Na parte da tarde, o navegante observa a brisa mar\u00edtima. O processo se inicia com a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura da superf\u00edcie do _________, o que desencadeia a circula\u00e7\u00e3o direta espont\u00e2nea com ascens\u00e3o do ar sobre a terra e queda da press\u00e3o atmosf\u00e9rica na \u00e1rea _________. Como a temperatura da superf\u00edcie do __________ n\u00e3o se altera significativamente ao longo do dia, resulta um gradiente horizontal de press\u00e3o entre a regi\u00e3o costeira e o mar. O vento horizontal resultante \u00e9 no sentido do ___________ para o __________ em baixos n\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas do texto abixo.<\/p>","resposta":6347033,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continente \/ costeira \/ mar \/ mar \/ continente","id":6347033,"corpo":"<p>continente \/ costeira \/ mar \/ mar \/ continente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ar \/ mar\u00edtima \/ continente \/ continente \/ mar","id":6347034,"corpo":"<p>ar \/ mar\u00edtima \/ continente \/ continente \/ mar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mar \/ mar\u00edtima \/ mar \/ continente \/ mar","id":6347035,"corpo":"<p>mar \/ mar\u00edtima \/ mar \/ continente \/ mar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"continente \/ mar\u00edtima \/ continente \/ mar \/ continente","id":6347036,"corpo":"<p>continente \/ mar\u00edtima \/ continente \/ mar \/ continente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"continente \/ costeira \/ mar \/ continente \/ mar","id":6347037,"corpo":"<p>continente \/ costeira \/ mar \/ continente \/ mar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":null,"assunto_raiz":399298,"materia":true,"id":399298,"slug":"meteorologia"}],"slug":"meteorologia\/1681160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Santaella (1987), o ramo da ci\u00eancia que estuda os signos; tem como objeto de investiga\u00e7\u00e3o todas as linguagens poss\u00edveis, ou seja, tem por objetivo o exame dos modos de constitui\u00e7\u00e3o de todo e qualquer fen\u00f4meno de produ\u00e7\u00e3o de significa\u00e7\u00e3o e de sentido, n\u00e3o se limitando apenas no entendimento do signo como algo im\u00f3vel, est\u00e1vel, mas sim como algo que pode ser interpretado e que pode ganhar significados e representa\u00e7\u00f5es diferentes, que se ressignificam acompanhando a rela\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o. De acordo com o descrito no enunciado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53553,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-jornalista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1618170,"hashId":"7b2099023db65925ac0c7a27cbd90312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Santaella (1987), o ramo da ci\u00eancia que estuda os signos; tem como objeto de investiga\u00e7\u00e3o todas as linguagens poss\u00edveis, ou seja, tem por objetivo o exame dos modos de constitui\u00e7\u00e3o de todo e qualquer fen\u00f4meno de produ\u00e7\u00e3o de significa\u00e7\u00e3o e de sentido, n\u00e3o se limitando apenas no entendimento do signo como algo im\u00f3vel, est\u00e1vel, mas sim como algo que pode ser interpretado e que pode ganhar significados e representa\u00e7\u00f5es diferentes, que se ressignificam acompanhando a rela\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o. De acordo com o descrito no enunciado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6080218,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sociologia","id":6080216,"corpo":"<p>Sociologia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filosofia","id":6080217,"corpo":"<p>Filosofia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Semi\u00f3tica","id":6080218,"corpo":"<p>Semi\u00f3tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lingu\u00edstica","id":6080219,"corpo":"<p>Lingu\u00edstica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":"comunicacao-social\/1618170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Rezende (2000), a primeira exibi\u00e7\u00e3o de um telejornal brasileiro aconteceu em 19 de setembro de 1950 na TV Tupi de S\u00e3o Paulo. O programa tinha not\u00edcias locais apresentadas pelo locutor, produtor e redator Ruy Rezende. As imagens eram produzidas em filme preto e branco pelos cinegrafistas Jorge Kurkjian, Paulo Salom\u00e3o e Alfonso Zibas. De acordo com o texto, assinale a alternativa correta que apresenta o nome do telejornal.","provas":[{"id":53553,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-jornalista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1618180,"hashId":"730ca71c3b441a1680852737dbe55159","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Rezende (2000), a primeira exibi\u00e7\u00e3o de um telejornal brasileiro aconteceu em 19 de setembro de 1950 na TV Tupi de S\u00e3o Paulo. O programa tinha not\u00edcias locais apresentadas pelo locutor, produtor e redator Ruy Rezende. As imagens eram produzidas em filme preto e branco pelos cinegrafistas Jorge Kurkjian, Paulo Salom\u00e3o e Alfonso Zibas. De acordo com o texto, assinale a alternativa correta que apresenta o nome do telejornal.<\/p>","resposta":6080260,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pinga - Fogo","id":6080258,"corpo":"<p>Pinga - Fogo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TV na Taba","id":6080259,"corpo":"<p>TV na Taba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imagens do Dia","id":6080260,"corpo":"<p>Imagens do Dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rancho Alegre","id":6080261,"corpo":"<p>Rancho Alegre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fundamentos da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418173,"slug":"comunicacao-social-fundamentos-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Jornalismo","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418175,"slug":"comunicacao-social-historia-do-jornalismo"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do R\u00e1dio e TV","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418180,"slug":"comunicacao-social-historia-do-radio-e-tv"}],"slug":"comunicacao-social\/1618180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Direitos Autorais n\u00ba 9.610\/1998, altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre Direitos Autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Considere o Art. 5\u00ba desta Lei e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53553,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-jornalista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - Jornalista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1618195,"hashId":"02b43cc5ffda1350921bf9a188f82f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Direitos Autorais n\u00ba 9.610\/1998, altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre Direitos Autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Considere o Art. 5\u00ba desta Lei e assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":6080321,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publica\u00e7\u00e3o \u2013 o oferecimento de obra liter\u00e1ria, art\u00edstica ou cient\u00edfica ao conhecimento do p\u00fablico, sem o consentimento do autor, ou de qualquer outro titular de direito de autor, por qualquer forma ou processo","id":6080321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publica\u00e7\u00e3o \u2013 o oferecimento de obra liter\u00e1ria, art\u00edstica ou cient\u00edfica ao conhecimento do p\u00fablico, sem o consentimento do autor, ou de qualquer outro titular de direito de autor, por qualquer forma ou processo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o \u2013 a c\u00f3pia de um ou v\u00e1rios exemplares de uma obra liter\u00e1ria, art\u00edstica ou cient\u00edfica ou de um fonograma, de qualquer forma tang\u00edvel, incluindo qualquer armazenamento permanente ou tempor\u00e1rio por meios eletr\u00f4nicos ou qualquer outro meio de fixa\u00e7\u00e3o que venha a ser desenvolvido","id":6080322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reprodu\u00e7\u00e3o \u2013 a c\u00f3pia de um ou v\u00e1rios exemplares de uma obra liter\u00e1ria, art\u00edstica ou cient\u00edfica ou de um fonograma, de qualquer forma tang\u00edvel, incluindo qualquer armazenamento permanente ou tempor\u00e1rio por meios eletr\u00f4nicos ou qualquer outro meio de fixa\u00e7\u00e3o que venha a ser desenvolvido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retransmiss\u00e3o \u2013 a emiss\u00e3o simult\u00e2nea da transmiss\u00e3o de uma empresa por outra","id":6080323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retransmiss\u00e3o \u2013 a emiss\u00e3o simult\u00e2nea da transmiss\u00e3o de uma empresa por outra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o \u2013 a coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico do original ou c\u00f3pia de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas, interpreta\u00e7\u00f5es ou execu\u00e7\u00f5es fixadas e fonogramas, mediante a venda, loca\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de transfer\u00eancia de propriedade ou posse","id":6080324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribui\u00e7\u00e3o \u2013 a coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do p\u00fablico do original ou c\u00f3pia de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas, interpreta\u00e7\u00f5es ou execu\u00e7\u00f5es fixadas e fonogramas, mediante a venda, loca\u00e7\u00e3o ou qualquer outra forma de transfer\u00eancia de propriedade ou posse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.610\/1998 - Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.610\/1998 - Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396295,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-610-1998-altera-atualiza-e-consolida-a-legislacao-sobre-direitos-autorais-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1618195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina de 69 anos de idade, sabidamente diab\u00e9tica h\u00e1 11 anos e hipertensa h\u00e1 mais de 14 anos, apresenta em exames realizados, seis semanas antes da consulta, creatinina s\u00e9rica de 1,5 mg\/dl, filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada pela f\u00f3rmula CKD EPI de 49 ml\/min e albumin\u00faria de 55 mg\/g. Exames realizados seis meses antes dessa consulta mostravam: creatinina s\u00e9rica de 1,3 mg\/dl, filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada pela f\u00f3rmula CKD EPI de 52 ml\/min e albumin\u00faria de 41 mg\/g. O paciente faz uso de telmisartana em associa\u00e7\u00e3o com anlodipino. Apresenta press\u00e3o arterial de consult\u00f3rio de 128 x 76 mmHg. Considere a classifica\u00e7\u00e3o atual da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e, acerca o estadiamento desse paciente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618224,"hashId":"b91d6416672bac44235f15b35cdc9f93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina de 69 anos de idade, sabidamente diab\u00e9tica h\u00e1 11 anos e hipertensa h\u00e1 mais de 14 anos, apresenta em exames realizados, seis semanas antes da consulta, creatinina s\u00e9rica de 1,5 mg\/dl, filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada pela f\u00f3rmula CKD EPI de 49 ml\/min e albumin\u00faria de 55 mg\/g. Exames realizados seis meses antes dessa consulta mostravam: creatinina s\u00e9rica de 1,3 mg\/dl, filtra\u00e7\u00e3o glomerular estimada pela f\u00f3rmula CKD EPI de 52 ml\/min e albumin\u00faria de 41 mg\/g. O paciente faz uso de telmisartana em associa\u00e7\u00e3o com anlodipino. Apresenta press\u00e3o arterial de consult\u00f3rio de 128 x 76 mmHg. Considere a classifica\u00e7\u00e3o atual da doen\u00e7a renal cr\u00f4nica e, acerca o estadiamento desse paciente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6080445,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G3a A2","id":6080445,"corpo":"<p>G3a A2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G3a A1","id":6080446,"corpo":"<p>G3a A1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G3b A2","id":6080447,"corpo":"<p>G3b A2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G3b A1","id":6080448,"corpo":"<p>G3b A1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 ferramenta importante, no diagn\u00f3stico das pneumonias adquiridas na comunidade, em pacientes pedi\u00e1tricos. Recomenda\u00e7\u00f5es recentes da Sociedade Brasileira de Pediatria definem crit\u00e9rios para sua indica\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. D\u00favida de diagn\u00f3stico, embora radiografia normal n\u00e3o exclua pneumonia e radiografia anormal pode ser interpretada como normal.II. Falha de resposta ao tratamento em, 48 a 72h, ou se h\u00e1 piora progressiva.III. Em todos os casos, ap\u00f3s tratamento de pneumonia, mesmo com boa resposta cl\u00ednica.","provas":[{"id":53555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618243,"hashId":"874f2019f7518306e351903321d2aa0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia de t\u00f3rax \u00e9 ferramenta importante, no diagn\u00f3stico das pneumonias adquiridas na comunidade, em pacientes pedi\u00e1tricos. Recomenda\u00e7\u00f5es recentes da Sociedade Brasileira de Pediatria definem crit\u00e9rios para sua indica\u00e7\u00e3o. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. D\u00favida de diagn\u00f3stico, embora radiografia normal n\u00e3o exclua pneumonia e radiografia anormal pode ser interpretada como normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Falha de resposta ao tratamento em, 48 a 72h, ou se h\u00e1 piora progressiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em todos os casos, ap\u00f3s tratamento de pneumonia, mesmo com boa resposta cl\u00ednica.<\/p>","resposta":6080533,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativa I, II e III est\u00e3o corretas","id":6080531,"corpo":"<p>As afirmativa I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":6080532,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":6080533,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6080534,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618243","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer do colo do \u00fatero \u00e9 uma doen\u00e7a de desenvolvimento lento, que pode n\u00e3o apresentar sintomas em fase inicial. Acerca desse tipo de c\u00e2ncer, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.I. Toda mulher que tem ou j\u00e1 teve vida sexual, independentemente da idade e at\u00e9 os 64 anos de idade devem realizar o exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero (Papanicolau).II. A partir de 2017, o Minist\u00e9rio estendeu a vacina para meninas de 9 a 14 anos e meninos de 11 a 14 anos. Essa vacina protege contra os tipos 6, 11, 16 e 18 do HPV. Os dois primeiros causam verrugas genitais e os dois \u00faltimos s\u00e3o respons\u00e1veis por cerca de 70% dos casos de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.III. O uso de preservativos (camisinha masculina ou feminina) durante a rela\u00e7\u00e3o sexual, com penetra\u00e7\u00e3o, protege parcialmente do cont\u00e1gio pelo HPV, que tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com a pele da vulva, regi\u00e3o perineal, perianal e bolsa escrotal.IV. O c\u00e2ncer do colo do \u00fatero \u00e9 uma doen\u00e7a de desenvolvimento lento, que pode n\u00e3o apresentar sintomas em fase inicial. Nos casos mais avan\u00e7ados, pode evoluir para sangramento vaginal intermitente ou ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o sexual, secre\u00e7\u00e3o vaginal anormal e dor abdominal associada a queixas urin\u00e1rias ou intestinais.","provas":[{"id":53555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","sigla":"Prefeitura de Cruzeiro do Sul","id":3648,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cruzeiro-do-sul-ac-2019-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cruzeiro do Sul - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1618256,"hashId":"51ccb77d8497886921e1e2ee82dc5ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e2ncer do colo do \u00fatero \u00e9 uma doen\u00e7a de desenvolvimento lento, que pode n\u00e3o apresentar sintomas em fase inicial. Acerca desse tipo de c\u00e2ncer, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Toda mulher que tem ou j\u00e1 teve vida sexual, independentemente da idade e at\u00e9 os 64 anos de idade devem realizar o exame citopatol\u00f3gico do colo do \u00fatero (Papanicolau).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A partir de 2017, o Minist\u00e9rio estendeu a vacina para meninas de 9 a 14 anos e meninos de 11 a 14 anos. Essa vacina protege contra os tipos 6, 11, 16 e 18 do HPV. Os dois primeiros causam verrugas genitais e os dois \u00faltimos s\u00e3o respons\u00e1veis por cerca de 70% dos casos de c\u00e2ncer do colo do \u00fatero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso de preservativos (camisinha masculina ou feminina) durante a rela\u00e7\u00e3o sexual, com penetra\u00e7\u00e3o, protege parcialmente do cont\u00e1gio pelo HPV, que tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com a pele da vulva, regi\u00e3o perineal, perianal e bolsa escrotal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O c\u00e2ncer do colo do \u00fatero \u00e9 uma doen\u00e7a de desenvolvimento lento, que pode n\u00e3o apresentar sintomas em fase inicial. Nos casos mais avan\u00e7ados, pode evoluir para sangramento vaginal intermitente ou ap\u00f3s a rela\u00e7\u00e3o sexual, secre\u00e7\u00e3o vaginal anormal e dor abdominal associada a queixas urin\u00e1rias ou intestinais.<\/p>","resposta":6080588,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6080587,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":6080588,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":6080589,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":6080590,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1618256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}