{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2155222,"perPage":"100","pages":21553,"page":5440,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir indica um bloco de alum\u00ednio cujo m\u00f3dulo de elasticidade \u00e9 80GPa e o coeficiente de Poisson \u00e9 igual a 0,4. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da for\u00e7a F, em kN, para uma varia\u00e7\u00e3o na altura do bloco de 60 &mu;m \u00e9 ","provas":[{"id":44607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1349412,"hashId":"37ec54190dc697594fbba56d200fbc2b","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir indica um bloco de alum\u00ednio cujo m\u00f3dulo de elasticidade \u00e9 80GPa e o coeficiente de Poisson \u00e9 igual a 0,4. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor da for\u00e7a F, em kN, para uma varia\u00e7\u00e3o na altura do bloco de 60 &mu;m \u00e9 <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44607\/15.GIF\"><\/p>","resposta":4945196,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1420.","id":4945195,"corpo":"<p align=justify>1420.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1440.","id":4945196,"corpo":"<p align=justify>1440.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1460.","id":4945197,"corpo":"<p align=justify>1460.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1470.","id":4945198,"corpo":"<p align=justify>1470.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500.","id":4945199,"corpo":"<p align=justify>1500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1349412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes de umidade propostas pela NBR-7190\/97 (Projeto de estruturas de madeira), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44607,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1349436,"hashId":"54a2d9f3de2a22c76e258ea04a336929","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes de umidade propostas pela NBR-7190\/97 (Projeto de estruturas de madeira), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4945298,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o interferem nos valores das propriedades de resist\u00eancia da madeira.","id":4945296,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o interferem nos valores das propriedades de resist\u00eancia da madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam por finalidade ajustar somente as propriedades de resist\u00eancia.","id":4945297,"corpo":"<p align=justify>T\u00eam por finalidade ajustar somente as propriedades de resist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00eam por finalidade ajustar as propriedades de resist\u00eancia e de rigidez da madeira em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais onde permanecer\u00e3o as estruturas.","id":4945298,"corpo":"<p align=justify>T\u00eam por finalidade ajustar as propriedades de resist\u00eancia e de rigidez da madeira em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es ambientais onde permanecer\u00e3o as estruturas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser utilizadas para a escolha de m\u00e9todos de tratamentos preservativos das madeiras.","id":4945299,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem ser utilizadas para a escolha de m\u00e9todos de tratamentos preservativos das madeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o influenciadas pelas condi\u00e7\u00f5es ambientais onde ser\u00e1 implantada uma obra em madeira.","id":4945300,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o influenciadas pelas condi\u00e7\u00f5es ambientais onde ser\u00e1 implantada uma obra em madeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Estruturas de Madeira","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416435,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-madeira"}],"slug":"engenharia-civil\/1349436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO Ministro do Turismo do Nepal, Yogesh Bhattarai, revelou uma s\u00e9rie de regras mais severas para quem quiser subir os 8.848 metros da montanha.\u201d Na frase acima, o trecho sublinhado tem fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":44495,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"foztrans-pr-2019-unespar-contador-junior","tipo":1,"nome":"UNESPAR - FOZTRANS - Contador J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344028,"hashId":"8eac2d4a4449b590ae28c46bee13db40","enunciado":"<p align=justify>\u201cO Ministro do Turismo do Nepal, <u>Yogesh Bhattarai<\/u>, revelou uma s\u00e9rie de regras mais severas para quem quiser subir os\r\n8.848 metros da montanha.\u201d <div><br><\/div><div>Na frase acima, o trecho sublinhado tem fun\u00e7\u00e3o de:<\/div><\/p>","resposta":4922399,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vocativo. ","id":4922396,"corpo":"<p align=justify>Vocativo.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adjunto adnominal. ","id":4922397,"corpo":"<p align=justify>Adjunto adnominal.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito. ","id":4922398,"corpo":"<p align=justify>Predicativo do sujeito.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Aposto. ","id":4922399,"corpo":"<p align=justify> Aposto.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeito. ","id":4922400,"corpo":"<p align=justify>Sujeito.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nepal prop\u00f5e regras mais r\u00edgidas para decidir quem pode escalar o Everest Agora, aventureiros devem comprovar experi\u00eancia em alpinismo e pagar pelo menos 35 mil d\u00f3lares para chegar ao topo do mundo . O n\u00famero de aventureiros no topo do mundo nunca foi t\u00e3o alto. Em 2019, o Nepal quebrou um recorde: autorizou 381 alpinistas a escalarem a maior montanha do planeta. Dentre tantos corajosos, alguns n\u00e3o tinham experi\u00eancia suficiente para encarar o desafio. E o resultado disso \u00e9 que alguns deles, infelizmente, n\u00e3o puderam completar a miss\u00e3o \u2013 foram 11 mortes s\u00f3 este ano. Agora, o pa\u00eds asi\u00e1tico tenta encontrar um jeito de que esses n\u00fameros n\u00e3o aumentem mais. O Ministro do Turismo do Nepal, Yogesh Bhattarai, revelou uma s\u00e9rie de regras mais severas para quem quiser subir os 8.848 metros da montanha. Hoje, alpinistas precisam de um documento de permiss\u00e3o que custa 11 mil d\u00f3lares, mas a lista de exig\u00eancias ainda \u00e9 permissiva. Atualmente, s\u00f3 se exige documentos que provem que o escalador est\u00e1 em boas condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e que esteja acompanhado de um guia nepal\u00eas treinado. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de comprovar nenhuma experi\u00eancia m\u00ednima em alpinismo. O turista pode come\u00e7ar a escalada por dois pa\u00edses: Nepal ou China. Cada na\u00e7\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel por estabelecer suas regras e conceder as autoriza\u00e7\u00f5es. No lado chin\u00eas, as coisas s\u00e3o bem mais s\u00e9rias: j\u00e1 se exige a comprova\u00e7\u00e3o de que o alpinista tenha escalado outras montanhas antes de encarar o maior pico do mundo. O Nepal procura seguir o mesmo caminho. As novas regras exigem que o turista j\u00e1 tenha escalado uma montanha de pelo menos 6.500 metros. A inexperi\u00eancia dos alpinistas que entraram pelo Nepal, at\u00e9 ent\u00e3o, era vis\u00edvel: dos 11 mortos no Everest este ano, 9 estavam do lado nepal\u00eas. Devido \u00e0 flexibilidade nas regras do pa\u00eds, algumas companhias de baixa qualidade t\u00eam oferecido o servi\u00e7o de assist\u00eancia na escalada por um pre\u00e7o menor. Por isso, as novas regras tamb\u00e9m exigem que o turista tenha pago pelo menos 35 mil d\u00f3lares pelo servi\u00e7o. Al\u00e9m disso, a companhia precisa ter ao menos tr\u00eas anos de experi\u00eancia em guiar expedi\u00e7\u00f5es de grandes altitudes. O pre\u00e7o pode parecer alto, mas ainda est\u00e1 abaixo da m\u00e9dia cobrada pelas companhias nepalesas. Segundo a Outside, os turistas, no geral, costumam pagar pelo menos 40 mil d\u00f3lares \u2013 valor que pode chegar at\u00e9 130 mil. As regras foram atualizadas por uma comiss\u00e3o de oficiais do governo, experts em escalada e ag\u00eancias que representam a comunidade de alpinistas. Todos fizeram recomenda\u00e7\u00f5es para ajudar a regular melhor o processo. O governo pretende colocar as regras em pr\u00e1tica antes da temporada de escalada do ano que vem \u2014 e, possivelmente, evitar trag\u00e9dias futuras. Dispon\u00edvel em: . https:\/\/super.abril.com.br\/sociedad e\/nepal-propoe-regras-mais-rigidas-para- decidir-quem-pode-escalar-o- everest\/ Acesso em: 26 ago. 2019","id":413419,"enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: \r\ncenter;\">Nepal prop\u00f5e regras mais r\u00edgidas \r\npara decidir \r\nquem pode escalar o Everest <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\"><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">Agora, aventureiros \r\ndevem comprovar \r\nexperi\u00eancia em alpinismo e pagar pelo menos \r\n35 mil d\u00f3lares para chegar ao topo\r\ndo mundo<\/div><div style=\"text-align: left;\">\r\n<br><\/div><div style=\"text-align: \r\nleft;\">.       O n\u00famero \r\nde aventureiros no topo do mundo \r\nnunca foi t\u00e3o alto. Em 2019, o Nepal quebrou \r\num recorde: autorizou\r\n381 alpinistas a escalarem a maior montanha \r\ndo planeta. Dentre tantos corajosos, alguns \r\nn\u00e3o tinham experi\u00eancia suficiente\r\npara encarar o desafio. E o resultado disso \u00e9 \r\nque alguns deles, infelizmente, n\u00e3o puderam \r\ncompletar a miss\u00e3o \u2013 foram 11\r\nmortes s\u00f3 este ano. Agora, o pa\u00eds asi\u00e1tico \r\ntenta encontrar um jeito de que esses n\u00fameros \r\nn\u00e3o aumentem mais.<\/div><div style=\"text-\r\nalign: left;\">       O \r\nMinistro do Turismo do Nepal, Yogesh \r\nBhattarai, revelou uma s\u00e9rie de regras mais \r\nseveras para quem quiser\r\nsubir os 8.848 metros da montanha. Hoje, \r\nalpinistas precisam de um documento de \r\npermiss\u00e3o que custa 11 mil d\u00f3lares,\r\nmas a lista de exig\u00eancias ainda \u00e9 \r\npermissiva. <\/div><div style=\"text-\r\nalign: left;\">        \r\nAtualmente, s\u00f3 se exige documentos que provem \r\nque o escalador est\u00e1 em boas condi\u00e7\u00f5es de \r\nsa\u00fade e que esteja\r\nacompanhado de um guia nepal\u00eas treinado. N\u00e3o \r\nh\u00e1 necessidade de comprovar nenhuma \r\nexperi\u00eancia m\u00ednima em alpinismo.<\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">    \r\n    O turista pode come\u00e7ar a \r\nescalada por dois \r\npa\u00edses: Nepal ou China. Cada na\u00e7\u00e3o \u00e9 \r\nrespons\u00e1vel por estabelecer\r\nsuas regras e conceder as autoriza\u00e7\u00f5es. No \r\nlado chin\u00eas, as coisas s\u00e3o bem mais s\u00e9rias: \r\nj\u00e1 se exige a comprova\u00e7\u00e3o de que\r\no alpinista tenha escalado outras montanhas \r\nantes de encarar o maior pico do mundo. \r\n<\/div><div style=\"text-align: left;\">  \r\n      O Nepal procura seguir o \r\nmesmo caminho. As \r\nnovas regras exigem que o turista j\u00e1 tenha \r\nescalado uma montanha\r\nde pelo menos 6.500 metros. A inexperi\u00eancia \r\ndos alpinistas que entraram pelo Nepal, at\u00e9 \r\nent\u00e3o, era vis\u00edvel: dos 11 mortos\r\nno Everest este ano, 9 estavam do lado \r\nnepal\u00eas. <\/div><div style=\"text-align: \r\nleft;\">        Devido \u00e0 \r\nflexibilidade nas regras do pa\u00eds, \r\nalgumas companhias de baixa qualidade t\u00eam \r\noferecido o servi\u00e7o de\r\nassist\u00eancia na escalada por um pre\u00e7o menor. \r\nPor isso, as novas regras tamb\u00e9m exigem que o \r\nturista tenha pago pelo\r\nmenos 35 mil d\u00f3lares pelo servi\u00e7o. Al\u00e9m \r\ndisso, a companhia precisa ter ao menos tr\u00eas \r\nanos de experi\u00eancia em guiar\r\nexpedi\u00e7\u00f5es de grandes altitudes. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: left;\">    \r\n    O pre\u00e7o pode parecer alto, mas \r\nainda est\u00e1 \r\nabaixo da m\u00e9dia cobrada pelas companhias \r\nnepalesas. Segundo a\r\nOutside, os turistas, no geral, costumam \r\npagar pelo menos 40 mil d\u00f3lares \u2013 valor que \r\npode chegar at\u00e9 130 mil. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">    \r\n     As regras foram \r\natualizadas por uma comiss\u00e3o \r\nde oficiais do governo, experts em escalada e \r\nag\u00eancias que\r\nrepresentam a comunidade de alpinistas. Todos \r\nfizeram recomenda\u00e7\u00f5es para ajudar a regular \r\nmelhor o processo. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">    \r\n     O  governo pretende \r\ncolocar as regras em \r\npr\u00e1tica antes da temporada de escalada do ano \r\nque vem \u2014 e,\r\npossivelmente, evitar trag\u00e9dias futuras.\r\n<\/div><div style=\"text-align: left;\"><br>\r\n<\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\"> Dispon\u00edvel em: \r\n<https: super.abril.com.br=\"\" sociedade=\"\" \r\nnepal-=\"\" propoe-regras-mais-rigidas-para-\r\ndecidir-quem-=\"\" pode-escalaro-everest=\"\">.\r\n<\/https:><a \r\nhref=\"https:\/\/super.abril.com.br\/sociedade\/ne\r\npal-propoe-regras-mais-rigidas-para-decidir-\r\nquem-pode-escalar-o-\r\neverest\/\">https:\/\/super.abril.com.br\/sociedad\r\ne\/nepal-propoe-regras-mais-rigidas-para-\r\ndecidir-quem-pode-escalar-o-\r\neverest\/<\/a> Acesso em: 26 ago. \r\n2019<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1344028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":44495,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"foztrans-pr-2019-unespar-contador-junior","tipo":1,"nome":"UNESPAR - FOZTRANS - Contador J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344116,"hashId":"585e8ef20a217efd3c3a6656bb5cfd64","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, \u00e9 CORRETO afirmar que:\r\n<\/p>","resposta":4922766,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 facultado a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ser elaborada de forma compat\u00edvel com o plano plurilateral, sendo vinculada apenas \u00e0 lei das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ","id":4922763,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 facultado a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ser elaborada de forma compat\u00edvel com o plano plurilateral, sendo vinculada apenas\r\n\u00e0 lei das diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o, constar\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual de forma exemplificativa","id":4922764,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As despesas relativas \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica, mobili\u00e1ria ou contratual, e as receitas que as atender\u00e3o, constar\u00e3o da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual de forma exemplificativa<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria consignar\u00e1 dota\u00e7\u00e3o para investimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro que n\u00e3o esteja previsto no plano plurianual ou em lei que autorize a sua inclus\u00e3o. ","id":4922765,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A lei or\u00e7ament\u00e1ria consignar\u00e1 dota\u00e7\u00e3o para investimento com dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro que n\u00e3o esteja\r\nprevisto no plano plurianual ou em lei que autorize a sua inclus\u00e3o.\r\n<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conter\u00e1 reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias","id":4922766,"corpo":"<p align=justify>Conter\u00e1 reserva de conting\u00eancia, cuja forma de utiliza\u00e7\u00e3o e montante ser\u00e3o estabelecidos na lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.","id":4922767,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel consignar na lei or\u00e7ament\u00e1ria cr\u00e9dito com finalidade imprecisa ou com dota\u00e7\u00e3o ilimitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424287,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1344116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as veda\u00e7\u00f5es dispostas na Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 - LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44495,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"foztrans-pr-2019-unespar-contador-junior","tipo":1,"nome":"UNESPAR - FOZTRANS - Contador J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344117,"hashId":"82756bccb9ff7ce8c4ff4c17360b63ae","enunciado":"<p align=justify>Sobre as veda\u00e7\u00f5es dispostas na Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 - LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal), \u00e9 CORRETO afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":4922769,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos entre institui\u00e7\u00f5es financeiras estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, ficou popularmente conhecida como \u201cpedaladas\u201d, por\u00e9m n\u00e3o possui previs\u00e3o expressa na Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":4922768,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos entre institui\u00e7\u00f5es financeiras estatal e o ente da Federa\u00e7\u00e3o que a controle, ficou\r\npopularmente conhecida como \u201cpedaladas\u201d, por\u00e9m n\u00e3o possui previs\u00e3o expressa na Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u201cpedaladas\u201d ensejam um descumprimento de princ\u00edpios basilares que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como princ\u00edpio da transpar\u00eancia, princ\u00edpio do equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e princ\u00edpio da legalidade.","id":4922769,"corpo":"<p align=justify>As \u201cpedaladas\u201d ensejam um descumprimento de princ\u00edpios basilares que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, como princ\u00edpio\r\nda transpar\u00eancia, princ\u00edpio do equil\u00edbrio das contas p\u00fablicas e princ\u00edpio da legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o das \u201cpedaladas\u201d n\u00e3o reflete diretamente nas metas fiscais estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, posto que as veda\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispostas exclusivamente na Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":4922770,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o das \u201cpedaladas\u201d n\u00e3o reflete diretamente nas metas fiscais estabelecidas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias,\r\nposto que as veda\u00e7\u00f5es est\u00e3o dispostas exclusivamente na Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As veda\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito entre a Federa\u00e7\u00e3o, diretamente ou por interm\u00e9dio de fundo, s\u00e3o exclusivas \u00e0s autarquias, funda\u00e7\u00f5es ou empresa estatal. ","id":4922771,"corpo":"<p align=justify>As veda\u00e7\u00f5es de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito entre a Federa\u00e7\u00e3o, diretamente ou por interm\u00e9dio de fundo, s\u00e3o exclusivas \u00e0s\r\nautarquias, funda\u00e7\u00f5es ou empresa estatal.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se equipara a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito capta\u00e7\u00e3o de recursos a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o de receita de tributos ou contribui\u00e7\u00e3o cujo o fato gerador ainda n\u00e3o tenha ocorrido.","id":4922772,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se equipara a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito capta\u00e7\u00e3o de recursos a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o de receita de tributos ou contribui\u00e7\u00e3o\r\ncujo o fato gerador ainda n\u00e3o tenha ocorrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411996,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-operacoes-de-credito"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411997,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-vedacoes"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424329,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-das-operacoes-de-credito"},{"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424331,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-vedacoes"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1344117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imediatamente ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento e com base nos limites nela fixados, o Poder Executivo poder\u00e1 executar o or\u00e7amento. Sobre a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, \u00e9 CORRETO: ","provas":[{"id":44495,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Instituto de Transportes e Tr\u00e2nsito de Foz do Igua\u00e7u - FOZTRANS-PR","sigla":"FOZTRANS","id":3970,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"foztrans-pr-2019-unespar-contador-junior","tipo":1,"nome":"UNESPAR - FOZTRANS - Contador J\u00fanior - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344129,"hashId":"d448792ca500386af89ae388f2e6b88c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Imediatamente ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento e com base nos limites nela fixados, o Poder Executivo poder\u00e1\r\nexecutar o or\u00e7amento. Sobre a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, \u00e9 CORRETO:\r\n<\/p><\/p>","resposta":4922854,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o calend\u00e1rio parlamentar. ","id":4922852,"corpo":"<p align=justify>O exerc\u00edcio financeiro coincidir\u00e1 com o calend\u00e1rio parlamentar.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de material, o fornecimento e a adjudica\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o regulados em atos administrativos, respeitado o princ\u00edpio da concorr\u00eancia e praticidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":4922853,"corpo":"<p align=justify>A aquisi\u00e7\u00e3o de material, o fornecimento e a adjudica\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o regulados em atos administrativos,\r\nrespeitado o princ\u00edpio da concorr\u00eancia e praticidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos Munic\u00edpios assumir compromissos financeiros para execu\u00e7\u00e3o depois do t\u00e9rmino do mandato do Prefeito.","id":4922854,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado aos Munic\u00edpios assumir compromissos financeiros para execu\u00e7\u00e3o depois do t\u00e9rmino do mandato do Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a compensa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de recolher rendas ou receitas com direito credit\u00f3rio contra a Fazenda P\u00fablica. ","id":4922855,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admitida a compensa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de recolher rendas ou receitas com direito credit\u00f3rio contra a Fazenda P\u00fablica.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o levar\u00e1 em conta os cr\u00e9ditos adicionais.","id":4922856,"corpo":"<p align=justify>A programa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o levar\u00e1 em conta os cr\u00e9ditos adicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411792,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1344129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 classificada como les\u00e3o traum\u00e1tica do tecido de sustenta\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43037,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-dentista","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Dentista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1286397,"hashId":"7de3788d9b0b710031e8afd8f2d3ec1b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O \u00e9 classificada como les\u00e3o traum\u00e1tica do tecido de sustenta\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4677123,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.","id":4677120,"corpo":"<p align=justify>Luxa\u00e7\u00e3o extrusiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subluxa\u00e7\u00e3o.","id":4677121,"corpo":"<p align=justify>Subluxa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o.","id":4677122,"corpo":"<p align=justify>Concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4677123,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/1286397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 66 anos, sexo masculino, chega ao ambulat\u00f3rio relatando quadro de tosse, expectora\u00e7\u00e3o amarelada e febre (39 \u00baC) h\u00e1 2 dias, acompanhada de dor tor\u00e1cica. Ele tamb\u00e9m refere etilismo e tem dentes em mal estado de conserva\u00e7\u00e3o. Ele satura 91% em ar ambiente e a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria encontra-se em 28 ipm. A seguir o raio X de t\u00f3rax. Neste momento, a conduta correta a ser institu\u00edda \u00e9","provas":[{"id":43028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-pediatria-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1286417,"hashId":"59e874a3c89af0783bc6927007d7dcdf","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 66 anos, sexo masculino, chega ao ambulat\u00f3rio\r\nrelatando quadro de tosse, expectora\u00e7\u00e3o amarelada\r\ne febre (39 \u00baC) h\u00e1 2 dias, acompanhada de dor tor\u00e1cica.\r\nEle tamb\u00e9m refere etilismo e tem dentes em mal estado\r\nde conserva\u00e7\u00e3o. Ele satura 91% em ar ambiente e a frequ\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria encontra-se em 28 ipm. A seguir o\r\nraio X de t\u00f3rax. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43028\/2.gif\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Neste momento, a conduta correta a ser institu\u00edda \u00e9<\/p>","resposta":4677240,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encaminhar para interna\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o de metronidazol.","id":4677238,"corpo":"<p align=justify>encaminhar para interna\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o de\r\nmetronidazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alta para casa e introdu\u00e7\u00e3o de ampicilina.","id":4677239,"corpo":"<p align=justify>alta para casa e introdu\u00e7\u00e3o de ampicilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encaminhar para interna\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o de ceftriaxone e clindamicina.","id":4677240,"corpo":"<p align=justify>encaminhar para interna\u00e7\u00e3o e introdu\u00e7\u00e3o de\r\nceftriaxone e clindamicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alta para casa e introdu\u00e7\u00e3o de amoxacilina.","id":4677241,"corpo":"<p align=justify>alta para casa e introdu\u00e7\u00e3o de amoxacilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alta para casa e introdu\u00e7\u00e3o de levofloxacino.","id":4677242,"corpo":"<p align=justify>alta para casa e introdu\u00e7\u00e3o de levofloxacino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1286417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s imuniza\u00e7\u00f5es e de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2019-vunesp-medico-pediatria-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Pediatria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1286434,"hashId":"d94231d6a69c53b67b4b7fbdb8a390f3","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s imuniza\u00e7\u00f5es e de acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es\r\ndo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4677312,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser indicadas de acordo com a idade gestacional corrigida e, portanto, est\u00e3o atualizadas.","id":4677308,"corpo":"<p align=justify>devem ser indicadas de acordo com a idade gestacional\r\ncorrigida e, portanto, est\u00e3o atualizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vacina contra o rotav\u00edrus est\u00e1 contraindicada porque a crian\u00e7a est\u00e1 com 3 meses de idade","id":4677309,"corpo":"<p align=justify>a vacina contra o rotav\u00edrus est\u00e1 contraindicada porque\r\na crian\u00e7a est\u00e1 com 3 meses de idade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o indicadas de acordo com a idade gestacional corrigida e, portanto, a crian\u00e7a deve receber as vacinas correspondentes a 2 meses de idade: pentavalente, VIP e rotav\u00edrus.","id":4677310,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o indicadas de acordo com a idade gestacional\r\ncorrigida e, portanto, a crian\u00e7a deve receber as vacinas\r\ncorrespondentes a 2 meses de idade: pentavalente,\r\nVIP e rotav\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como a crian\u00e7a foi prematura, dever\u00e1 receber o anticorpo antimonoclonal contra o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio no primeiro ano de vida.","id":4677311,"corpo":"como a crian\u00e7a foi prematura, dever\u00e1 receber o anticorpo\r\nantimonoclonal contra o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio\r\nno primeiro ano de vida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser indicadas de acordo com a idade cronol\u00f3gica e, portanto, a crian\u00e7a deve receber: DPT (preferencialmente a acelular), HiB, hepatite B, VIP, rotav\u00edrus, pneumoc\u00f3cica 10-valente e meningoc\u00f3cica C.","id":4677312,"corpo":"<p align=justify>devem ser indicadas de acordo com a idade cronol\u00f3gica\r\ne, portanto, a crian\u00e7a deve receber: DPT (preferencialmente\r\na acelular), HiB, hepatite B, VIP, rotav\u00edrus,\r\npneumoc\u00f3cica 10-valente e meningoc\u00f3cica C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23. Lactente masculino, com 3 meses de idade, \u00e9 trazido para a consulta de puericultura. Tem o seguinte antecedente: nasceu de parto normal, com 32 semanas de gesta\u00e7\u00e3o devido m\u00e3e apresentar pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, com APGAR de primeiro e quinto minuto respectivamente de 6 e 9, com peso de nascimento de 1480 g, comprimento de 43 cm e per\u00edmetro cef\u00e1lico de 30 cm, sendo classificado como rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo e adequado para a idade gestacional. No seu cart\u00e3o vacinal, constam apenas as vacinas BCG e Hepatite B dadas na maternidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento, ele fixa e segue com o olhar, apresenta sons guturais, apresenta sorriso social e n\u00e3o tem sustenta\u00e7\u00e3o cervical.","id":406235,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte \r\nsitua\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para responder \u00e0s\r\nquest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Lactente \r\nmasculino, com 3 meses de idade, \u00e9 \r\ntrazido\r\npara a consulta de puericultura. Tem o \r\nseguinte antecedente:\r\nnasceu de parto normal, com 32 semanas de \r\ngesta\u00e7\u00e3o\r\ndevido m\u00e3e apresentar pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia, com \r\nAPGAR de\r\nprimeiro e quinto minuto respectivamente de \r\n6 e 9, com peso\r\nde nascimento de 1480 g, comprimento de 43 \r\ncm e per\u00edmetro\r\ncef\u00e1lico de 30 cm, sendo classificado como \r\nrec\u00e9m-nascido\r\npr\u00e9-termo e adequado para a idade \r\ngestacional. No seu\r\ncart\u00e3o vacinal, constam apenas as vacinas \r\nBCG e Hepatite B\r\ndadas na maternidade. Em rela\u00e7\u00e3o ao \r\ndesenvolvimento, ele\r\nfixa e segue com o olhar, apresenta sons \r\nguturais, apresenta\r\nsorriso social e n\u00e3o tem sustenta\u00e7\u00e3o \r\ncervical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1286434","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Educador de Creche","id":18014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar n\u00ba 32\/2010, Art. 47, do Munic\u00edpio de Birigui, para ser nomeado Coordenador Pedag\u00f3gico e Vice-Diretor de Escola, o interessado dever\u00e1 atender o seguinte requisito, entre outros:","provas":[{"id":43031,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1286435,"hashId":"7dcc4a471ffbce04ea6b19e32e65732b","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Complementar n\u00ba 32\/2010, Art. 47, do\r\nMunic\u00edpio de Birigui, para ser nomeado Coordenador Pedag\u00f3gico\r\ne Vice-Diretor de Escola, o interessado dever\u00e1\r\natender o seguinte requisito, entre outros:<\/p>","resposta":4677306,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser docente titular de cargo em efetivo exerc\u00edcio na rede estadual ou municipal de ensino.","id":4677303,"corpo":"<p align=justify>ser docente titular de cargo em efetivo exerc\u00edcio na\r\nrede estadual ou municipal de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser docente titular de cargo em efetivo exerc\u00edcio com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o.","id":4677304,"corpo":"<p align=justify>ser docente titular de cargo em efetivo exerc\u00edcio com\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter licenciatura plena em Pedagogia ou em qualquer outro curso da \u00c1rea de Humanas.","id":4677305,"corpo":"<p align=justify>ter licenciatura plena em Pedagogia ou em qualquer\r\noutro curso da \u00c1rea de Humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) anos de experi\u00eancia docente, em efetivo exerc\u00edcio na rede municipal de ensino.","id":4677306,"corpo":"<p align=justify>ter no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) anos de experi\u00eancia docente,\r\nem efetivo exerc\u00edcio na rede municipal de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter licenciatura plena em Pedagogia com especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Escolar.","id":4677307,"corpo":"<p align=justify>ter licenciatura plena em Pedagogia com especializa\u00e7\u00e3o\r\nem Gest\u00e3o Escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Birigui - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Birigui - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421226,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-birigui-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1286435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},{"descricao":"Educador de Creche","id":18014}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 32\/2010, Art. 60, do Munic\u00edpio de Birigui, a demiss\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de docentes dar-se-\u00e1, dentre outras situa\u00e7\u00f5es, quando for","provas":[{"id":43031,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2019"},{"id":43089,"cargo":{"descricao":"Educador de Creche","id":18014},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Birigui","sigla":"","id":3697,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-birigui-sp-2019-vunesp-educador-de-creche","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Birigui - Educador de Creche - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1286437,"hashId":"bac97ea36147423ca5c1e1a083407271","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei Complementar n\u00ba 32\/2010, Art. 60, do Munic\u00edpio\r\nde Birigui, a demiss\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es tempor\u00e1rias de\r\ndocentes dar-se-\u00e1, dentre outras situa\u00e7\u00f5es, quando for<\/p>","resposta":4677325,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exonerado o titular do cargo.","id":4677323,"corpo":"<p align=justify>exonerado o titular do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prorrogado o prazo da contrata\u00e7\u00e3o.","id":4677324,"corpo":"<p align=justify>prorrogado o prazo da contrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extinto o cargo de natureza docente.","id":4677325,"corpo":"<p align=justify>extinto o cargo de natureza docente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"readaptado o docente titular do cargo.","id":4677326,"corpo":"<p align=justify>readaptado o docente titular do cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constatada viola\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas.","id":4677327,"corpo":"<p align=justify>constatada viola\u00e7\u00e3o dos direitos trabalhistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Birigui - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Birigui - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421226,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-birigui-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1286437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola \u00e9 importante para a crian\u00e7a com S\u00edndrome de Down, pois vai propiciar a autonomia necess\u00e1ria \u00e0 vida adulta. O papel da escola \u00e9:","provas":[{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1286453,"hashId":"04fb127c2ccb0cd19df88eb76ed13459","enunciado":"<p align=justify>A escola \u00e9 importante para a crian\u00e7a com S\u00edndrome de Down, pois vai propiciar a autonomia necess\u00e1ria \u00e0 vida adulta. O papel da escola \u00e9:<\/p>","resposta":4677399,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir uma coloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho na vida futura, considerando a possibilidade de atuar nos diversos contextos.","id":4677398,"corpo":"<p align=justify>garantir uma coloca\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho na vida futura, considerando a possibilidade de atuar nos diversos contextos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fornecer meios para a aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias sociais, para que a pessoa com s\u00edndrome de Down consiga se comunicar e se socializar em diferentes grupos. ","id":4677399,"corpo":"<p align=justify>fornecer meios para a aquisi\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias sociais, para que a pessoa com s\u00edndrome de Down consiga se comunicar e se socializar em diferentes grupos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar que a pessoa com s\u00edndrome de Down n\u00e3o seja v\u00edtima de discrimina\u00e7\u00f5es em sua vida social e profissional.","id":4677400,"corpo":"<p align=justify>assegurar que a pessoa com s\u00edndrome de Down n\u00e3o seja v\u00edtima de discrimina\u00e7\u00f5es em sua vida social e profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"providenciar estrutura de classes especiais para atendimento espec\u00edfico das necessidades relacionadas \u00e0 s\u00edndrome.","id":4677401,"corpo":"<p align=justify>providenciar estrutura de classes especiais para atendimento espec\u00edfico das necessidades relacionadas \u00e0 s\u00edndrome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar a teoria da aprendizagem significativa para que a pessoa com s\u00edndrome de Down possa atribuir significado condizente com sua condi\u00e7\u00e3o.","id":4677402,"corpo":"<p align=justify>utilizar a teoria da aprendizagem significativa para que a pessoa com s\u00edndrome de Down possa atribuir significado condizente com sua condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1286453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vygotsky distingue a capacidade de realizar tarefas de forma independente da capacidade de desempenhar as tarefas com a ajuda de adultos ou de companheiros mais capazes. A denomina\u00e7\u00e3o que Vygotsky d\u00e1 a dist\u00e2ncia entre estas duas capacidades \u00e9:","provas":[{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1286454,"hashId":"cad6b59f0b8a83c805dfe20f118813a7","enunciado":"<p align=justify>Vygotsky distingue a capacidade de realizar tarefas de forma independente da capacidade de desempenhar as tarefas com a ajuda de adultos ou de companheiros mais capazes. A denomina\u00e7\u00e3o que Vygotsky d\u00e1 a dist\u00e2ncia entre estas duas capacidades \u00e9:<\/p>","resposta":4677406,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00edvel de desenvolvimento real.","id":4677403,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de desenvolvimento real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de desenvolvimento potencial.","id":4677404,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de desenvolvimento potencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zona de aprendizagem assistida.","id":4677405,"corpo":"<p align=justify>zona de aprendizagem assistida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zona de desenvolvimento proximal.","id":4677406,"corpo":"<p align=justify>zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00edvel de aprendizagem intermedi\u00e1rio.","id":4677407,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel de aprendizagem intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/1286454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSarah foi malvada com o irm\u00e3o. Ent\u00e3o, o irm\u00e3o adoeceu. Sarah conclui que ela fez o irm\u00e3o ficar doente\u201d. Este exemplo mostra o fen\u00f4meno de que as crian\u00e7as ainda n\u00e3o utilizam o racioc\u00ednio dedutivo ou intuitivo; e, em lugar disso, saltam de um detalhe para outro e identificam uma causa onde n\u00e3o existe nenhuma. Esse tipo de racioc\u00ednio \u00e9 denominado por Piaget por:","provas":[{"id":43039,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jar\u00fa","sigla":"","id":718,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaru-ro-2019-ibade-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Jar\u00fa - Psicopedagogo - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1286458,"hashId":"ecbcaf88b34a0e53bed9aa12928d634a","enunciado":"<p align=justify>\u201cSarah foi malvada com o irm\u00e3o. Ent\u00e3o, o irm\u00e3o adoeceu. Sarah conclui que ela fez o irm\u00e3o ficar doente\u201d. Este exemplo mostra o fen\u00f4meno de que as crian\u00e7as ainda n\u00e3o utilizam o racioc\u00ednio dedutivo ou intuitivo; e, em lugar disso, saltam de um detalhe para outro e identificam uma causa onde n\u00e3o existe nenhuma. Esse tipo de racioc\u00ednio \u00e9 denominado por Piaget por:<\/p>","resposta":4677425,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"animista.","id":4677423,"corpo":"<p align=justify>animista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"egoc\u00eantrico.","id":4677424,"corpo":"<p align=justify>egoc\u00eantrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transdutivo.","id":4677425,"corpo":"<p align=justify>transdutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativo.","id":4677426,"corpo":"<p align=justify>relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1gico.","id":4677427,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"}],"slug":"psicologia\/1286458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de pun\u00e7\u00e3o lombar para pesquisa de neuross\u00edfilis, EXCETO:","provas":[{"id":42910,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-enfermeiro-7","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:25:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1280956,"hashId":"3facd64d40ea368f36a9c5b311aeb0a3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de pun\u00e7\u00e3o lombar para pesquisa de neuross\u00edfilis, EXCETO:<\/p>","resposta":4652933,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de sintomas neurol\u00f3gicos ou oftalmol\u00f3gicos.","id":4652932,"corpo":"<p align=justify>Na presen\u00e7a de sintomas neurol\u00f3gicos ou oftalmol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de evid\u00eancia de s\u00edfilis secund\u00e1ria ativa.","id":4652933,"corpo":"<p align=justify>Em caso de evid\u00eancia de s\u00edfilis secund\u00e1ria ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s falha ao tratamento cl\u00ednico sem reexposi\u00e7\u00e3o sexual.","id":4652934,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s falha ao tratamento cl\u00ednico sem reexposi\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4652935,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/1280956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diferentes tipos de dispers\u00f5es, apesar de muitas vezes, a olho nu, as dispers\u00f5es coloidais parecerem solu\u00e7\u00f5es homog\u00eaneas, s\u00e3o na verdade misturas heterog\u00eaneas. Com o passar dos anos e com o desenvolvimento da ind\u00fastria farmac\u00eautica o uso de dispers\u00f5es, principalmente o processo de sol-gel tem atra\u00eddo consider\u00e1vel interesse dos pesquisadores, devido a facilidade de fabrica\u00e7\u00e3o, a flexibilidade do projeto de s\u00edntese e o fato das enzimas oclu\u00eddas na matriz de sol-gel manterem sua atividade catal\u00edtica. Com base nos estudos sobre os diferentes tipos de dispers\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":42914,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-farmaceutico-7","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Farmac\u00eautico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1280999,"hashId":"3f564550044483864ac7c3ad96d280f1","enunciado":"<p align=\"justify\">Existem diferentes tipos de dispers\u00f5es, apesar de muitas vezes, a olho nu, as dispers\u00f5es coloidais parecerem solu\u00e7\u00f5es homog\u00eaneas, s\u00e3o na verdade misturas heterog\u00eaneas. Com o passar dos anos e com o desenvolvimento da ind\u00fastria farmac\u00eautica o uso de dispers\u00f5es, principalmente o processo de sol-gel tem atra\u00eddo consider\u00e1vel interesse dos pesquisadores, devido a facilidade de fabrica\u00e7\u00e3o, a flexibilidade do projeto de s\u00edntese e o fato das enzimas oclu\u00eddas na matriz de sol-gel manterem sua atividade catal\u00edtica. Com base nos estudos sobre os diferentes tipos de dispers\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":4653079,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito de Tyndal \u00e9 o movimento aleat\u00f3rio de part\u00edculas macrosc\u00f3picas num fluido como consequ\u00eancia dos choques das mol\u00e9culas do fluido nas part\u00edculas.","id":4653077,"corpo":"<p align=justify>Efeito de Tyndal \u00e9 o movimento aleat\u00f3rio de part\u00edculas macrosc\u00f3picas num fluido como consequ\u00eancia dos choques das mol\u00e9culas do fluido nas part\u00edculas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo sol \u00e9 empregado para definir uma dispers\u00e3o de part\u00edculas coloidais inst\u00e1vel em um fluido, e o termo gel \u00e9 um sistema formado pela estrutura r\u00edgida de part\u00edculas coloidais ou de cadeias polim\u00e9ricas que paralisa a fase l\u00edquida nos seus interst\u00edcios.","id":4653078,"corpo":"<p align=justify>O termo sol \u00e9 empregado para definir uma dispers\u00e3o de part\u00edculas coloidais inst\u00e1vel em um fluido, e o termo gel \u00e9 um sistema formado pela estrutura r\u00edgida de part\u00edculas coloidais ou de cadeias polim\u00e9ricas que paralisa a fase l\u00edquida nos seus interst\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de anaforese consiste no deslocamento do \u00e2nodo de part\u00edculas coloidais carregadas negativamente, em suspens\u00e3o num l\u00edquido, devido a um campo el\u00e9trico.","id":4653079,"corpo":"<p align=justify>O processo de anaforese consiste no deslocamento do \u00e2nodo de part\u00edculas coloidais carregadas negativamente, em suspens\u00e3o num l\u00edquido, devido a um campo el\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4653080,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1280999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Reitor, por proposta da Congrega\u00e7\u00e3o, \u00e9 autorizado a contratar Professor Colaborador ou Professor Visitante. Conforme disp\u00f5e o Regimento Geral da UNESP sobre tais contrata\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42911,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unesp-sp-2019-vunesp-assistente-de-suporte-academico","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Assistente de Suporte Acad\u00eamico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281053,"hashId":"5e8e11aa5cbd8ebd6ed30eda5dd9f512","enunciado":"<p align=justify>O Reitor, por proposta da Congrega\u00e7\u00e3o, \u00e9 autorizado a\r\ncontratar Professor Colaborador ou Professor Visitante.\r\nConforme disp\u00f5e o Regimento Geral da UNESP sobre\r\ntais contrata\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4653277,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Professor Colaborador ser\u00e1 contratado para tarefas espec\u00edficas de doc\u00eancia e\/ou pesquisa, objeto das atividades normais da unidade.","id":4653277,"corpo":"<p align=justify>O Professor Colaborador ser\u00e1 contratado para tarefas espec\u00edficas de doc\u00eancia e\/ou pesquisa, objeto das atividades normais da unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Professor Visitante ser\u00e1 contratado para cursos espec\u00edficos da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":4653278,"corpo":"<p align=justify>O Professor Visitante ser\u00e1 contratado para cursos espec\u00edficos da sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contrato das duas categorias de professores \u00e9 aleat\u00f3rio e ser\u00e1 celebrado de acordo com os t\u00edtulos acad\u00eamicos de cada um.","id":4653279,"corpo":"<p align=justify>O contrato das duas categorias de professores \u00e9 aleat\u00f3rio e ser\u00e1 celebrado de acordo com os t\u00edtulos acad\u00eamicos de cada um.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato do Professor Visitante ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 dois anos, improrrog\u00e1veis.","id":4653280,"corpo":"<p align=justify>O contrato do Professor Visitante ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 dois anos, improrrog\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contrato de Professor Colaborador poder\u00e1 ser feito por quatro anos, prorrog\u00e1vel, uma \u00fanica vez, por at\u00e9 tr\u00eas anos.","id":4653281,"corpo":"<p align=justify>O contrato de Professor Colaborador poder\u00e1 ser feito por quatro anos, prorrog\u00e1vel, uma \u00fanica vez, por at\u00e9 tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-paulista-unesp-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1281053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Geral da UNESP, os cursos de extens\u00e3o universit\u00e1ria visam a difundir conhecimentos e t\u00e9cnicas na comunidade e ser\u00e3o regulamentados","provas":[{"id":42911,"cargo":{"descricao":"Assistente de Suporte Acad\u00eamico","id":17988},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista","sigla":"UNESP","id":2272,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unesp-sp-2019-vunesp-assistente-de-suporte-academico","tipo":1,"nome":"VUNESP - UNESP - Assistente de Suporte Acad\u00eamico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:25:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281056,"hashId":"d974a9b82461eb435bb6b21fb94c7689","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Regimento Geral da UNESP, os cursos\r\nde extens\u00e3o universit\u00e1ria visam a difundir conhecimentos\r\ne t\u00e9cnicas na comunidade e ser\u00e3o regulamentados<\/p>","resposta":4653297,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela Reitoria.","id":4653295,"corpo":"<p align=justify>pela Reitoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela Congrega\u00e7\u00e3o.","id":4653296,"corpo":"<p align=justify>pela Congrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o Universit\u00e1ria.","id":4653297,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o Universit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Conselho Universit\u00e1rio, juntamente com os Chefes de Departamentos.","id":4653298,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho Universit\u00e1rio, juntamente com os Chefes de Departamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o, juntamente com o Reitor.","id":4653299,"corpo":"<p align=justify>pela Comiss\u00e3o Permanente de Avalia\u00e7\u00e3o, juntamente com o Reitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-paulista-unesp-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1281056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fascicula\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como:","provas":[{"id":42915,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2019-instituto-excelencia-fisioterapeuta-7","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Fisioterapeuta - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1281095,"hashId":"b5a6d2d15f40a0529126a788fa40920e","enunciado":"<p align=justify>Fascicula\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como:<\/p>","resposta":4653407,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumendo do t\u00f4nus muscular.","id":4653405,"corpo":"<p align=justify>Aumendo do t\u00f4nus muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relaxamento involunt\u00e1rio de uma unidade motora.","id":4653406,"corpo":"<p align=justify>Relaxamento involunt\u00e1rio de uma unidade motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de uma unidade motora.","id":4653407,"corpo":"<p align=justify>Contra\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria de uma unidade motora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4653408,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1281095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba2436 de setembro de 2017 que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), s\u00e3o responsabilidades comuns a todas as esferas de governo exceto:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353186,"hashId":"eee1acf9cff413b2fb2012497d42699c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Portaria n\u00ba2436 de setembro de 2017 que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o\r\nB\u00e1sica (PNAB), s\u00e3o responsabilidades comuns a todas as esferas de governo exceto:<\/p>","resposta":4961629,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer mecanismos de autoavalia\u00e7\u00e3o, controle, regula\u00e7\u00e3o e acompanhamento sistem\u00e1tico dos resultados alcan\u00e7ados pelas a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":4961625,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer mecanismos de autoavalia\u00e7\u00e3o, controle, regula\u00e7\u00e3o e acompanhamento sistem\u00e1tico dos resultados\r\nalcan\u00e7ados pelas a\u00e7\u00f5es da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular a participa\u00e7\u00e3o popular e o controle social.","id":4961626,"corpo":"<p align=justify>Estimular a participa\u00e7\u00e3o popular e o controle social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover o interc\u00e2mbio de experi\u00eancias entre gestores e entre trabalhadores, por meio de coopera\u00e7\u00e3o horizontal.","id":4961627,"corpo":"<p align=justify>Promover o interc\u00e2mbio de experi\u00eancias entre gestores e entre trabalhadores, por meio de coopera\u00e7\u00e3o\r\nhorizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver, disponibilizar e implantar os Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigentes.","id":4961628,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver, disponibilizar e implantar os Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica vigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organizar, gerenciar e executar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de forma universal.","id":4961629,"corpo":"<p align=justify>Organizar, gerenciar e executar os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, de forma universal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1353186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para as popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353188,"hashId":"a8995749f7063d27dabd732a45c0351f","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica para as popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4961642,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Viabilizam a equidade como um princ\u00edpio norteador.","id":4961640,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Viabilizam a equidade como um princ\u00edpio norteador.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuem para o atendimento integral de popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.","id":4961641,"corpo":"<p align=justify>Contribuem para o atendimento integral de popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concorrem com a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":4961642,"corpo":"<p align=justify>Concorrem com a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corroboram com a qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado no territ\u00f3rio.","id":4961643,"corpo":"<p align=justify>Corroboram com a qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transgridem a regionaliza\u00e7\u00e3o como par\u00e2metro organizativo.","id":4961644,"corpo":"<p align=justify>Transgridem a regionaliza\u00e7\u00e3o como par\u00e2metro organizativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1353188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf-AB), a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2017 afirma que:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353199,"hashId":"0846c1e484e026309ade799ab5df88ab","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Nasf-AB), a Pol\u00edtica Nacional\r\nde Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de 2017 afirma que:<\/p>","resposta":4961695,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Nasf-AB deve atuar de forma integrada \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e seus diversos pontos de aten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de outros equipamentos sociais p\u00fablicos\/privados e redes sociais.","id":4961695,"corpo":"<p align=justify>O Nasf-AB deve atuar de forma integrada \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e seus diversos pontos de aten\u00e7\u00e3o, al\u00e9m\r\nde outros equipamentos sociais p\u00fablicos\/privados e redes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Nasf-AB deve desempenhar trabalho integrado \u00e0s equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com vistas ao atendimento individualizado e assistencial.","id":4961696,"corpo":"<p align=justify>O Nasf-AB deve desempenhar trabalho integrado \u00e0s equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com vistas ao atendimento\r\nindividualizado e assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Nasf-AB deve se configurar como porta de entrada do sistema e objetiva ampliar a universalidade do acesso e qualidade da assist\u00eancia.","id":4961697,"corpo":"<p align=justify>O Nasf-AB deve se configurar como porta de entrada do sistema e objetiva ampliar a universalidade do acesso\r\ne qualidade da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Nasf-AB deve representar um locus privilegiado de constru\u00e7\u00e3o de saberes ao se propor como uma perspectiva de trabalho vertical.","id":4961698,"corpo":"<p align=justify>O Nasf-AB deve representar um locus privilegiado de constru\u00e7\u00e3o de saberes ao se propor como uma\r\nperspectiva de trabalho vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Nasf-AB deve ser composto por categorias profissionais de acordo com as necessidades do territ\u00f3rio, sendo de autonomia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4961699,"corpo":"<p align=justify>O Nasf-AB deve ser composto por categorias profissionais de acordo com as necessidades do territ\u00f3rio, sendo\r\nde autonomia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1353199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores determinantes e condicionante de sa\u00fade:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353219,"hashId":"172d8c4cd974c6f006f1dad41373581c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fatores determinantes e condicionante de sa\u00fade:<\/p>","resposta":4961797,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds.","id":4961796,"corpo":"<p align=justify>Alimenta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moradia e acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.","id":4961797,"corpo":"<p align=justify>Moradia e acesso aos bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saneamento b\u00e1sico e desenvolvimento urbano.","id":4961798,"corpo":"<p align=justify>Saneamento b\u00e1sico e desenvolvimento urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meio ambiente e organiza\u00e7\u00e3o industrial.","id":4961799,"corpo":"<p align=justify>Meio ambiente e organiza\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equidade e integralidade.","id":4961800,"corpo":"<p align=justify>Equidade e integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1353219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a efic\u00e1cia do uso de fluoretos pode-se afirmar:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353222,"hashId":"3af745cba23d862ee431be1c70f16b34","enunciado":"<p align=justify>Sobre a efic\u00e1cia do uso de fluoretos pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4961810,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fluoreta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de abastecimento, como medida preventiva de sa\u00fade p\u00fablica, teve seu in\u00edcio a partir de estudos da d\u00e9cada de 40.","id":4961810,"corpo":"<p align=justify>A fluoreta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de abastecimento, como medida preventiva de sa\u00fade p\u00fablica, teve seu in\u00edcio a partir de\r\nestudos da d\u00e9cada de 40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito protetor de dentifr\u00edcios fluoretados aumenta em n\u00edveis iniciais de c\u00e1rie mais baixos.","id":4961811,"corpo":"<p align=justify>O efeito protetor de dentifr\u00edcios fluoretados aumenta em n\u00edveis iniciais de c\u00e1rie mais baixos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O efeito protetor de dentifr\u00edcios fluoretados \u00e9 influenciado pela exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua fluoretada.","id":4961812,"corpo":"<p align=justify>O efeito protetor de dentifr\u00edcios fluoretados \u00e9 influenciado pela exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua fluoretada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A literatura \u00e9 conclusiva quanto \u00e0 efic\u00e1cia da escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada, sendo essa efic\u00e1cia influenciada pela periodicidade de sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":4961813,"corpo":"<p align=justify>A literatura \u00e9 conclusiva quanto \u00e0 efic\u00e1cia da escova\u00e7\u00e3o dental supervisionada, sendo essa efic\u00e1cia influenciada\r\npela periodicidade de sua realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Materiais liberadores de fl\u00faor t\u00eam efic\u00e1cia comprovada, quando usados como selantes, apenas na inicia\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie.","id":4961814,"corpo":"<p align=justify>Materiais liberadores de fl\u00faor t\u00eam efic\u00e1cia comprovada, quando usados como selantes, apenas na inicia\u00e7\u00e3o de\r\nc\u00e1rie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1353222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a abordagem periodontal de dentes com les\u00e3o de furca no \u00e2mbito dos Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353235,"hashId":"a271aade2ff80033a8f5dc7b4fa00e49","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a abordagem periodontal de dentes com les\u00e3o de furca no \u00e2mbito dos Centros de\r\nEspecialidades Odontol\u00f3gicas \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4961872,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As les\u00f5es de furca s\u00e3o classificadas conforme a severidade do caso em tipos I, II, III e IV.","id":4961869,"corpo":"<p align=justify>As les\u00f5es de furca s\u00e3o classificadas conforme a severidade do caso em tipos I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em consultas subsequentes \u00e9 esperada hipersensibilidade que deve ser sempre tratada com medicamentos \u00e0 base de fl\u00faor.","id":4961870,"corpo":"<p align=justify>Em consultas subsequentes \u00e9 esperada hipersensibilidade que deve ser sempre tratada com medicamentos \u00e0\r\nbase de fl\u00faor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dada a fragilidade tecidual evita-se sutura no caso de rompimento da papila.","id":4961871,"corpo":"<p align=justify>Dada a fragilidade tecidual evita-se sutura no caso de rompimento da papila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A raspagem e alisamento radicular subgengival est\u00e1 indicada para todos os tipos de les\u00e3o de furca.","id":4961872,"corpo":"<p align=justify>A raspagem e alisamento radicular subgengival est\u00e1 indicada para todos os tipos de les\u00e3o de furca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos pacientes diagnosticados com les\u00e3o de furca na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ser\u00e3o encaminhados ao Centro de Especialidades Odontol\u00f3gicas.","id":4961873,"corpo":"<p align=justify>Todos pacientes diagnosticados com les\u00e3o de furca na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria ser\u00e3o encaminhados ao Centro de\r\nEspecialidades Odontol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Tratamento de Dentes com Envolvimento de Furca","oab":false,"nome":"Tratamento de Dentes com Envolvimento de Furca","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417638,"slug":"odontologia-tratamento-de-dentes-com-envolvimento-de-furca"}],"slug":"odontologia\/1353235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios de encaminhamento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para os Centros de Especialidades Odontol\u00f3gicas (CEO), \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353236,"hashId":"cb00ef4fba707417d881aaaac95352b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os crit\u00e9rios de encaminhamento da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para os Centros de Especialidades\r\nOdontol\u00f3gicas (CEO), \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4961874,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel o encaminhamento ao CEO de pacientes necessitados de endodontia dos terceiros molares.","id":4961874,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel o encaminhamento ao CEO de pacientes necessitados de endodontia dos terceiros\r\nmolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antes do encaminhamento para o CEO, no caso de tratamento endod\u00f4ntico, deve ser feito reparo pr\u00e9vio no dente.","id":4961875,"corpo":"<p align=justify>Antes do encaminhamento para o CEO, no caso de tratamento endod\u00f4ntico, deve ser feito reparo pr\u00e9vio no\r\ndente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser encaminhados para os CEO usu\u00e1rios com necessidade de pulpotomias nos casos de rizog\u00eanese incompleta com vitalidade pulpar.","id":4961876,"corpo":"<p align=justify>Devem ser encaminhados para os CEO usu\u00e1rios com necessidade de pulpotomias nos casos de rizog\u00eanese\r\nincompleta com vitalidade pulpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com limita\u00e7\u00f5es motoras, com defici\u00eancia visual, com defici\u00eancia auditiva ou de fala, cardiopatas, pacientes com disfun\u00e7\u00e3o renal, defeitos cong\u00eanitos ambientais e transplantados, sem outras limita\u00e7\u00f5es, s\u00e3o priorit\u00e1rios como pacientes para encaminhamento para CEO.","id":4961877,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com limita\u00e7\u00f5es motoras, com defici\u00eancia visual, com defici\u00eancia auditiva ou de fala, cardiopatas,\r\npacientes com disfun\u00e7\u00e3o renal, defeitos cong\u00eanitos ambientais e transplantados, sem outras limita\u00e7\u00f5es, s\u00e3o\r\npriorit\u00e1rios como pacientes para encaminhamento para CEO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses \u00e9 prevista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o devendo ser encaminhada para os CEO.","id":4961878,"corpo":"<p align=justify>A confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses \u00e9 prevista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o devendo ser encaminhada para os\r\nCEO.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/1353236","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre indicadores de sa\u00fade, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353240,"hashId":"10bf74851e6d0e6b5bf2a7640e8d6cde","enunciado":"<p align=justify>Sobre indicadores de sa\u00fade, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4961898,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A validade \u00e9 a adequa\u00e7\u00e3o de indicador para medir ou representar, sinteticamente, o fen\u00f4meno considerado.","id":4961897,"corpo":"<p align=justify>A validade \u00e9 a adequa\u00e7\u00e3o de indicador para medir ou representar, sinteticamente, o fen\u00f4meno considerado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pode discriminat\u00f3rio refere-se \u00e0 capacidade de um indicador separar grupos vulner\u00e1veis de outros na popula\u00e7\u00e3o estudada.","id":4961898,"corpo":"<p align=justify>O pode discriminat\u00f3rio refere-se \u00e0 capacidade de um indicador separar grupos vulner\u00e1veis de outros na\r\npopula\u00e7\u00e3o estudada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A representatividade indica que quanto mais restrita for a cobertura populacional, mais apropriado \u00e9 para ser usado.","id":4961899,"corpo":"<p align=justify>A representatividade indica que quanto mais restrita for a cobertura populacional, mais apropriado \u00e9 para ser\r\nusado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia refere-se ao poder do indicador medir o que prop\u00f5e em condi\u00e7\u00f5es ideais.","id":4961900,"corpo":"<p align=justify>A efic\u00e1cia refere-se ao poder do indicador medir o que prop\u00f5e em condi\u00e7\u00f5es ideais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia refere-se ao poder do indicador de medir o que prop\u00f5e nas condi\u00e7\u00f5es habituais de vida da popula\u00e7\u00e3o.","id":4961901,"corpo":"<p align=justify>A efici\u00eancia refere-se ao poder do indicador de medir o que prop\u00f5e nas condi\u00e7\u00f5es habituais de vida da\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":"odontologia\/1353240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo da adapta\u00e7\u00e3o de Carter e McGoldrick, o ciclo vital do indiv\u00edduo e das fam\u00edlias caracteriza-se por:","provas":[{"id":44693,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia","id":17426},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-em-saude-da-familia-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Odontologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1353245,"hashId":"406699aae11a86d307682093a4fee04e","enunciado":"<p align=justify>Partindo da adapta\u00e7\u00e3o de Carter e McGoldrick, o ciclo vital do indiv\u00edduo e das fam\u00edlias caracteriza-se\r\npor:<\/p>","resposta":4961925,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meia-idade: aceitar v\u00e1rias sa\u00eddas e entradas no sistema familiar, mudan\u00e7as no sentido de cuidar da gera\u00e7\u00e3o mais velha.","id":4961922,"corpo":"<p align=justify>Meia-idade: aceitar v\u00e1rias sa\u00eddas e entradas no sistema familiar, mudan\u00e7as no sentido de cuidar da gera\u00e7\u00e3o\r\nmais velha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlias com adolescentes: inclus\u00e3o da independ\u00eancia dos filhos, lidar com as incapacidades do envelhecimento.","id":4961923,"corpo":"<p align=justify>Fam\u00edlias com adolescentes: inclus\u00e3o da independ\u00eancia dos filhos, lidar com as incapacidades do\r\nenvelhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Primeiro filho: aceitar novos membros, realinhamento para inclus\u00e3o de familiares por afinidade.","id":4961924,"corpo":"<p align=justify>Primeiro filho: aceitar novos membros, realinhamento para inclus\u00e3o de familiares por afinidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novo casal: comprometer-se com o novo sistema, realinhamentos dos relacionamentos com amigos.","id":4961925,"corpo":"<p align=justify>Novo casal: comprometer-se com o novo sistema, realinhamentos dos relacionamentos com amigos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlias no est\u00e1gio tardio da vida: mudan\u00e7a dos pap\u00e9is geracionais, lidar com a morte dos pais.","id":4961926,"corpo":"<p align=justify>Fam\u00edlias no est\u00e1gio tardio da vida: mudan\u00e7a dos pap\u00e9is geracionais, lidar com a morte dos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1353245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCompreendem o conjunto de documentos de qualquer institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que tenham adquirido algum valor, merecendo preserva\u00e7\u00e3o permanente para fins de refer\u00eancia e de pesquisa e que hajam sido depositados ou selecionados para dep\u00f3sito, em processo de cust\u00f3dia permanente\u201d O Conceito do texto acima \u00e9:","provas":[{"id":44699,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-bibliotecario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1353254,"hashId":"f2e10dc4ef704a80ab076bb178151674","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\u201cCompreendem o conjunto de documentos de\r\nqualquer institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada que\r\ntenham adquirido algum valor, merecendo\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente para fins de refer\u00eancia e\r\nde pesquisa e que hajam sido depositados ou\r\nselecionados para dep\u00f3sito, em processo de\r\ncust\u00f3dia permanente\u201d <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O Conceito do texto acima \u00e9:<\/p><p><\/p>","resposta":4961970,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo.","id":4961966,"corpo":"<p align=justify>Protocolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pasta.","id":4961967,"corpo":"<p align=justify>Pasta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lote.","id":4961968,"corpo":"<p align=justify>Lote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Biblioteca.","id":4961969,"corpo":"<p align=justify>Biblioteca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivo.","id":4961970,"corpo":"<p align=justify>Arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1353254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Representa\u00e7\u00e3o Document\u00e1ria e Indexa\u00e7\u00e3o, analise os itens abaixo a assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":44699,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-bibliotecario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1353256,"hashId":"3cebb56640ebdc23bac822050cf62a63","enunciado":"<p align=justify>A respeito de Representa\u00e7\u00e3o Document\u00e1ria e\r\nIndexa\u00e7\u00e3o, analise os itens abaixo a assinale a\r\nalternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4961979,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 um conjunto de atividades que tem como principal intuito representar conte\u00fados informacionais de documentos, por meio dos elementos que os identifiquem de forma espec\u00edfica, para torn\u00e1-los recuper\u00e1veis.","id":4961976,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o de documentos \u00e9 um conjunto de\r\natividades que tem como principal intuito\r\nrepresentar conte\u00fados informacionais de\r\ndocumentos, por meio dos elementos que os\r\nidentifiquem de forma espec\u00edfica, para torn\u00e1-los\r\nrecuper\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao tratar especificamente da indexa\u00e7\u00e3o, pode-se caracteriz\u00e1-la como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que visam identificar e descrever conte\u00fados de documentos, de acordo com seus assuntos, por meio da \u201catribui\u00e7\u00e3o\u201d de termos de uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de linguagem document\u00e1ria.","id":4961977,"corpo":"<p align=justify>Ao tratar especificamente da indexa\u00e7\u00e3o, pode-se\r\ncaracteriz\u00e1-la como um conjunto de a\u00e7\u00f5es que\r\nvisam identificar e descrever conte\u00fados de\r\ndocumentos, de acordo com seus assuntos, por meio da \u201catribui\u00e7\u00e3o\u201d de termos de uma\r\nlinguagem de indexa\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de\r\nlinguagem document\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o somente faz sentido se a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o for efetiva, concorrendo, para isto, fatores que garantem sua qualidade, como por exemplo, a consist\u00eancia na especificidade dos termos atribu\u00ed- 76 T\u00f3picos para o Ensino de Biblioteconomia dos, o conhecimento e capacidade do indexador e a qualidade dos instrumentos de indexa\u00e7\u00e3o utilizados (NRB 12676\/1992).","id":4961978,"corpo":"<p align=justify>A indexa\u00e7\u00e3o somente faz sentido se a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o for efetiva,\r\nconcorrendo, para isto, fatores que garantem sua\r\nqualidade, como por exemplo, a consist\u00eancia na\r\nespecificidade dos termos atribu\u00ed- 76 T\u00f3picos\r\npara o Ensino de Biblioteconomia dos, o\r\nconhecimento e capacidade do indexador e a\r\nqualidade dos instrumentos de indexa\u00e7\u00e3o\r\nutilizados (NRB 12676\/1992).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em leitura document\u00e1ria, utiliza-se um procedimento espec\u00edfico de leitura chamada de \u201cleitura normativa\u201d.","id":4961979,"corpo":"<p align=justify>Em leitura document\u00e1ria, utiliza-se um\r\nprocedimento espec\u00edfico de leitura chamada de\r\n\u201cleitura normativa\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A leitura document\u00e1ria depende, por sua vez, da qualidade do texto e da capacita\u00e7\u00e3o em realizar a an\u00e1lise, a s\u00edntese e a representa\u00e7\u00e3o de textos.","id":4961980,"corpo":"<p align=justify>A leitura document\u00e1ria depende, por sua vez, da\r\nqualidade do texto e da capacita\u00e7\u00e3o em realizar a\r\nan\u00e1lise, a s\u00edntese e a representa\u00e7\u00e3o de textos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1353256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tesauro tem como fun\u00e7\u00e3o principal o controle terminol\u00f3gico do vocabul\u00e1rio utilizado em uma \u00e1rea espec\u00edfica do conhecimento, indicando a rela\u00e7\u00e3o entre os conceitos a serem indexados, em s\u00edntese. Sobre a s\u00edntese do conceito tesauro, assinale a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":44699,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-bibliotecario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1353257,"hashId":"37bb14d55478fd59a5c7fd328de5a76e","enunciado":"<p align=\"justify\">O tesauro tem como fun\u00e7\u00e3o principal o controle\r\nterminol\u00f3gico do vocabul\u00e1rio utilizado em uma\r\n\u00e1rea espec\u00edfica do conhecimento, indicando a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre os conceitos a serem indexados, em\r\ns\u00edntese. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre a s\u00edntese do conceito tesauro, assinale a\r\nalternativa INCORRETA<\/p>","resposta":4961984,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagem especializada.","id":4961981,"corpo":"<p align=justify>Linguagem especializada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estruturado conforme rede conceptual.","id":4961982,"corpo":"<p align=justify>Estruturado conforme rede conceptual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquicas.","id":4961983,"corpo":"<p align=justify>Apresenta rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o Apresenta rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquicas.","id":4961984,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o Apresenta rela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta rela\u00e7\u00f5es associativas.","id":4961985,"corpo":"<p align=justify>Apresenta rela\u00e7\u00f5es associativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tesauros e Terminologia","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402305,"slug":"biblioteconomia-tesauros-e-terminologia"}],"slug":"biblioteconomia\/1353257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de biblioteca \"n\u00e3o f\u00edsica\" abrange uma variedade de defini\u00e7\u00f5es e conceitua\u00e7\u00f5es, a come\u00e7ar pelo pr\u00f3prio conceito de biblioteca. Barker apresenta cinco defini\u00e7\u00f5es, retiradas do Collins Electronic Dictionary and Thesaurus: I. Uma sala ou conjunto de salas onde livros e outros materiais liter\u00e1rios s\u00e3o armazenados. II. Uma cole\u00e7\u00e3o de materiais liter\u00e1rios, filmes, fitas, registros sonoros, brinquedos infantis etc. armazenados para empr\u00e9stimo ou refer\u00eancia. III. Um edif\u00edcio ou institui\u00e7\u00e3o que aloja uma cole\u00e7\u00e3o: uma biblioteca p\u00fablica. IV. Um conjunto de livros, publicados como s\u00e9ries, frequentemente em um formato similar. V. Tecnologia de computadores: uma cole\u00e7\u00e3o de programas-padr\u00e3o e sub-rotinas para uso imediato, contida em disco ou algum outro dispositivo de armazenamento. Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":44699,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-bibliotecario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1353258,"hashId":"860e36cfaf3d350229b7ba38c7de8466","enunciado":"<p align=\"justify\">A no\u00e7\u00e3o de biblioteca \"n\u00e3o f\u00edsica\" abrange uma\r\nvariedade de defini\u00e7\u00f5es e conceitua\u00e7\u00f5es, a come\u00e7ar\r\npelo pr\u00f3prio conceito de biblioteca. Barker apresenta\r\ncinco defini\u00e7\u00f5es, retiradas do <i>Collins Electronic\r\nDictionary and Thesaurus:<\/i> <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Uma sala ou conjunto de salas onde livros e outros\r\nmateriais liter\u00e1rios s\u00e3o armazenados. <\/p><p align=\"justify\">II. Uma cole\u00e7\u00e3o de materiais liter\u00e1rios, filmes, fitas,\r\nregistros sonoros, brinquedos infantis etc.\r\narmazenados para empr\u00e9stimo ou refer\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">III. Um edif\u00edcio ou institui\u00e7\u00e3o que aloja uma cole\u00e7\u00e3o:\r\numa biblioteca p\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\">IV. Um conjunto de livros, publicados como s\u00e9ries,\r\nfrequentemente em um formato similar. <\/p><p align=\"justify\">V. Tecnologia de computadores: uma cole\u00e7\u00e3o de\r\nprogramas-padr\u00e3o e sub-rotinas para uso imediato,\r\ncontida em disco ou algum outro dispositivo de\r\narmazenamento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:<\/p>","resposta":4961986,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, e V.","id":4961986,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, V e VI, apenas.","id":4961987,"corpo":"<p align=justify>IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V, apenas.","id":4961988,"corpo":"<p align=justify>III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, e VI, apenas.","id":4961989,"corpo":"<p align=justify>I, III, e VI, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV, e VI, apenas.","id":4961990,"corpo":"<p align=justify>II, IV, e VI, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tipos de biblioteca","oab":false,"nome":"Tipos de biblioteca","pai":400653,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402306,"slug":"biblioteconomia-tipos-de-biblioteca"}],"slug":"biblioteconomia\/1353258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Requisitos constituem uma declara\u00e7\u00e3o completa \u201cdo que\u201d o software dever\u00e1 fazer, sem referir-se a \u201ccomo\u201d dever\u00e1 faz\u00ea-lo. Isto \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, caracter\u00edsticas ou princ\u00edpios, que o sistema dever\u00e1 prover, depois de constru\u00eddo. Requisitos formam o escopo do projeto em desenvolvimento do software. Os requisitos de um sistema podem ser divididos em dois grupos: requisitos funcionais e requisitos n\u00e3o-funcionais. Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, estas funcionalidades s\u00e3o, EXCETO: I. Circula\u00e7\u00e3o. II. Administra\u00e7\u00e3o. III. Relat\u00f3rios. IV. Processamento. V. Infraestrutura de software 14 t\u00e9cnico (cataloga\u00e7\u00e3o). VI. OPAC (Online Public Access Catalogue). VII. Empr\u00e9stimo entre bibliotecas. VIII. Controle de publica\u00e7\u00f5es seriadas, aquisi\u00e7\u00e3o, reservas. Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:","provas":[{"id":44699,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-bibliotecario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1353262,"hashId":"f1c96d1b091b2460d6e989702fcb5fcc","enunciado":"<p align=\"justify\">Requisitos constituem uma declara\u00e7\u00e3o completa \u201cdo\r\nque\u201d o software dever\u00e1 fazer, sem referir-se a \u201ccomo\u201d\r\ndever\u00e1 faz\u00ea-lo. Isto \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica,\r\ncaracter\u00edsticas ou princ\u00edpios, que o sistema dever\u00e1\r\nprover, depois de constru\u00eddo. Requisitos formam o\r\nescopo do projeto em desenvolvimento do software.\r\nOs requisitos de um sistema podem ser divididos em\r\ndois grupos: requisitos funcionais e requisitos n\u00e3o-funcionais. <\/p><p align=\"justify\">Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, estas\r\nfuncionalidades s\u00e3o, EXCETO: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Circula\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. Relat\u00f3rios. <\/p><p align=\"justify\">IV. Processamento. <\/p><p align=\"justify\">V. Infraestrutura de software 14 t\u00e9cnico\r\n(cataloga\u00e7\u00e3o). <\/p><p align=\"justify\">VI. OPAC (Online Public Access Catalogue). <\/p><p align=\"justify\">VII. Empr\u00e9stimo entre bibliotecas. <\/p><p align=\"justify\">VIII. Controle de publica\u00e7\u00f5es seriadas, aquisi\u00e7\u00e3o,\r\nreservas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o CORRETAS as alternativas:<\/p>","resposta":4962006,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII.","id":4962006,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V, VI, VII, VIII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV V,VI, VII E VIII, apenas.","id":4962007,"corpo":"<p align=justify>IV V,VI, VII E VIII, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":4962008,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III, e VI, apenas.","id":4962009,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, e VI, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV, e VI, apenas.","id":4962010,"corpo":"<p align=justify>II, IV, e VI, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1353262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Bibliotec\u00e1rio:","provas":[{"id":44699,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2019-educa-bibliotecario","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - Bibliotec\u00e1rio - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1353263,"hashId":"4207e6664b6d03df6e535e0f4f750234","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Bibliotec\u00e1rio:<\/p>","resposta":4962012,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter conhecimentos de inform\u00e1tica: Windows, Word, Excel, Power Point.","id":4962011,"corpo":"<p align=justify>Ter conhecimentos de inform\u00e1tica: Windows, Word,\r\nExcel, Power Point.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter conhecimentos de conte\u00fados b\u00e1sicos de Estat\u00edstica.","id":4962012,"corpo":"<p align=justify>Ter conhecimentos de conte\u00fados b\u00e1sicos de\r\nEstat\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disponibilizar informa\u00e7\u00e3o em qualquer suporte.","id":4962013,"corpo":"<p align=justify>Disponibilizar informa\u00e7\u00e3o em qualquer suporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciar e implantar a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos e unidades como bibliotecas, centros de documenta\u00e7\u00e3o, centros de informa\u00e7\u00e3o e correlatos, al\u00e9m de redes e sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":4962014,"corpo":"<p align=justify>Gerenciar e implantar a organiza\u00e7\u00e3o de arquivos e\r\nunidades como bibliotecas, centros de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o, centros de informa\u00e7\u00e3o e correlatos,\r\nal\u00e9m de redes e sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar difus\u00e3o cultural.","id":4962015,"corpo":"<p align=justify>Realizar difus\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"},{"nome_clean":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"Lei n. 4.084\/1962 - Profiss\u00e3o do Bibliotec\u00e1rio","pai":402313,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402315,"slug":"biblioteconomia-lei-n-4-084-1962-profissao-do-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/1353263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dimenstein & Macedo (2012) destacam que a forma\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio profissional dos psic\u00f3logos n\u00e3o podem ficar alheios ao debate de estrutura\u00e7\u00e3o do cuidado e dos novos modos de gest\u00e3o dos processos de trabalho no SUS. Dentre as principais experi\u00eancias que t\u00eam conseguido provocar tais mudan\u00e7as relativas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, destacam-se:","provas":[{"id":44700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1353309,"hashId":"6c3ef4bd63d4c17acfbc738972419949","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Dimenstein & Macedo (2012) destacam que a forma\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio profissional dos psic\u00f3logos n\u00e3o\r\npodem ficar alheios ao debate de estrutura\u00e7\u00e3o do cuidado e dos novos modos de gest\u00e3o dos processos de trabalho\r\nno SUS. Dentre as principais experi\u00eancias que t\u00eam conseguido provocar tais mudan\u00e7as relativas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o em\r\nsa\u00fade, destacam-se:<\/p><\/p>","resposta":4962217,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os est\u00e1gios em Psicologia da Sa\u00fade.","id":4962216,"corpo":"<p align=justify>Os est\u00e1gios em Psicologia da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As resid\u00eancias multiprofissionais e os Programas de Educa\u00e7\u00e3o pelo Trabalho para a Sa\u00fade ou Sa\u00fade Mental (PET-Sa\u00fade\/MS e MEC).","id":4962217,"corpo":"<p align=justify>As resid\u00eancias multiprofissionais e os Programas de Educa\u00e7\u00e3o pelo Trabalho para a Sa\u00fade ou Sa\u00fade Mental\r\n(PET-Sa\u00fade\/MS e MEC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ligas interdisciplinares em sa\u00fade.","id":4962218,"corpo":"<p align=justify>As ligas interdisciplinares em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os est\u00e1gios na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e Psicologia Comunit\u00e1ria.","id":4962219,"corpo":"<p align=justify>Os est\u00e1gios na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria e Psicologia Comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o da oferta de pr\u00e1tica para al\u00e9m dos campos privados de assist\u00eancia em sa\u00fade.","id":4962220,"corpo":"<p align=justify>A amplia\u00e7\u00e3o da oferta de pr\u00e1tica para al\u00e9m dos campos privados de assist\u00eancia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/1353309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Porto &amp; Lustosa (2010), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo hospitalar nos cuidados paliativos, EXCETO:","provas":[{"id":44700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1353312,"hashId":"34664480e404fe599af74901640d282d","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Porto &amp; Lustosa (2010), s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo hospitalar nos cuidados paliativos,\r\n<strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4962233,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar novo direcionamento aos crit\u00e9rios concernentes \u00e0 qualidade, ao valor e ao significado da vida.","id":4962231,"corpo":"<p align=justify>Dar novo direcionamento aos crit\u00e9rios concernentes \u00e0 qualidade, ao valor e ao significado da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar condi\u00e7\u00f5es ao doente de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e redescobrir o sentido da vida no momento vivenciado por ele.","id":4962232,"corpo":"<p align=justify>Dar condi\u00e7\u00f5es ao doente de lidar com a situa\u00e7\u00e3o e redescobrir o sentido da vida no momento vivenciado por\r\nele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar as demandas da fam\u00edlia no que concerne \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 terminalidade.","id":4962233,"corpo":"<p align=justify>Realizar as demandas da fam\u00edlia no que concerne \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 terminalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionar cuidados que visem acolher, preservar, acarinhar e dar condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, mentais, espirituais e sociais ao paciente.","id":4962234,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar cuidados que visem acolher, preservar, acarinhar e dar condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, mentais, espirituais e\r\nsociais ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Proporcionar cuidados que visem preservar ao m\u00e1ximo a autonomia funcional do paciente.","id":4962235,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar cuidados que visem preservar ao m\u00e1ximo a autonomia funcional do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Cuidados Paliativos na Psicologia","oab":false,"nome":"Cuidados Paliativos na Psicologia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417542,"slug":"psicologia-cuidados-paliativos-na-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1353312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freud, em \u201cSobre o Narcisismo: uma introdu\u00e7\u00e3o\u201d (1914) cita Wilhelm Busch, ao dizer do poeta que sofre de dor de dentes: \u201cConcentrada est\u00e1 sua alma no estreito orif\u00edcio do molar\u201d. A respeito da influ\u00eancia da doen\u00e7a org\u00e2nica sobre a distribui\u00e7\u00e3o da libido, pode-se afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":44700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1353318,"hashId":"878df7a996dd9086a5b294b05be5f3fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Freud, em \u201cSobre o Narcisismo: uma introdu\u00e7\u00e3o\u201d (1914) cita Wilhelm Busch, ao dizer do poeta que\r\nsofre de dor de dentes: \u201cConcentrada est\u00e1 sua alma no estreito orif\u00edcio do molar\u201d. A respeito da influ\u00eancia da doen\u00e7a\r\norg\u00e2nica sobre a distribui\u00e7\u00e3o da libido, pode-se afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4962262,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pessoa atormentada por dor e mal-estar org\u00e2nico deixa de se interessar pelas coisas do mundo externo.","id":4962261,"corpo":"<p align=justify>Uma pessoa atormentada por dor e mal-estar org\u00e2nico deixa de se interessar pelas coisas do mundo externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma observa\u00e7\u00e3o mais detida nos ensina que ela n\u00e3o retira o interesse libidinal de seus objetos amorosos: enquanto sofre, continua a amar.","id":4962262,"corpo":"<p align=justify>Uma observa\u00e7\u00e3o mais detida nos ensina que ela n\u00e3o retira o interesse libidinal de seus objetos amorosos:\r\nenquanto sofre, continua a amar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem enfermo retira suas catexias libidinais de volta para seu pr\u00f3prio ego (eu), e as p\u00f5e para fora novamente quando se recupera.","id":4962263,"corpo":"<p align=justify>O homem enfermo retira suas catexias libidinais de volta para seu pr\u00f3prio ego (eu), e as p\u00f5e para fora\r\nnovamente quando se recupera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A libido e o interesse do ego partilham do mesmo destino e s\u00e3o mais uma vez indistingu\u00edveis entre si. O ego\u00edsmo familiar do enfermo abrange os dois.","id":4962264,"corpo":"<p align=justify>A libido e o interesse do ego partilham do mesmo destino e s\u00e3o mais uma vez indistingu\u00edveis entre si. O\r\nego\u00edsmo familiar do enfermo abrange os dois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sentimentos de quem ama, por mais forte que sejam, s\u00e3o banidos pelos males corp\u00f3reos e, de s\u00fabito, substitu\u00eddos por uma indiferen\u00e7a completa.","id":4962265,"corpo":"<p align=justify>Os sentimentos de quem ama, por mais forte que sejam, s\u00e3o banidos pelos males corp\u00f3reos e, de s\u00fabito,\r\nsubstitu\u00eddos por uma indiferen\u00e7a completa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1353318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os transtornos alimentares, segundo o DSM-5 (2014), pode-se afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":44700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1353324,"hashId":"405e440aba7cd725ed9a78290d0eadcd","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os transtornos alimentares, segundo o DSM-5 (2014), pode-se afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4962291,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obesidade (excesso de gordura corporal) \u00e9 resultante da prolongada ingest\u00e3o de alimentos energ\u00e9ticos em rela\u00e7\u00e3o ao gasto energ\u00e9tico. Como envolve uma gama de fatores gen\u00e9ticos, fisiol\u00f3gicos e ambientais que variam entre os indiv\u00edduos, constitui-se como uma compuls\u00e3o alimentar e \u00e9 considerada um transtorno mental.","id":4962291,"corpo":"<p align=justify>A obesidade (excesso de gordura corporal) \u00e9 resultante da prolongada ingest\u00e3o de alimentos energ\u00e9ticos em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao gasto energ\u00e9tico. Como envolve uma gama de fatores gen\u00e9ticos, fisiol\u00f3gicos e ambientais que\r\nvariam entre os indiv\u00edduos, constitui-se como uma compuls\u00e3o alimentar e \u00e9 considerada um transtorno\r\nmental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Pica \u00e9 um transtorno alimentar que se caracteriza pela ingest\u00e3o persistente de subst\u00e2ncias n\u00e3o nutritivas e n\u00e3o alimentares por um per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas e esse comportamento n\u00e3o faz parte de uma pr\u00e1tica culturalmente aceita.","id":4962292,"corpo":"<p align=justify>A Pica \u00e9 um transtorno alimentar que se caracteriza pela ingest\u00e3o persistente de subst\u00e2ncias n\u00e3o nutritivas e\r\nn\u00e3o alimentares por um per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas e esse comportamento n\u00e3o faz parte de uma pr\u00e1tica\r\nculturalmente aceita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de Rumina\u00e7\u00e3o consiste na regurgita\u00e7\u00e3o repetida de alimentos durante um per\u00edodo m\u00ednimo de um m\u00eas. O alimento mastigado pode ser remastigado, novamente deglutido ou cuspido.","id":4962293,"corpo":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Transtorno de Rumina\u00e7\u00e3o consiste na regurgita\u00e7\u00e3o repetida de alimentos durante um per\u00edodo m\u00ednimo de um\r\nm\u00eas. O alimento mastigado pode ser remastigado, novamente deglutido ou cuspido.<\/p><p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Anorexia Nervosa, o paciente apresenta um medo intenso de ganhar peso ou de engordar, ou comportamento persistente que interfere no ganho de peso, mesmo estando com o peso significativamente baixo.","id":4962294,"corpo":"<p align=justify>Na Anorexia Nervosa, o paciente apresenta um medo intenso de ganhar peso ou de engordar, ou\r\ncomportamento persistente que interfere no ganho de peso, mesmo estando com o peso significativamente\r\nbaixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da Bulimia Nervosa consiste nos comportamentos compensat\u00f3rios inapropriados recorrentes a fim de impedir o ganho de peso, como v\u00f4mitos autoinduzidos, uso indevido de laxantes, diur\u00e9ticos ou outros medicamentos; jejum, ou exerc\u00edcios em excesso.","id":4962295,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Um dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da Bulimia Nervosa consiste nos comportamentos compensat\u00f3rios inapropriados\r\nrecorrentes a fim de impedir o ganho de peso, como v\u00f4mitos autoinduzidos, uso indevido de laxantes,\r\ndiur\u00e9ticos ou outros medicamentos; jejum, ou exerc\u00edcios em excesso.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Transtornos Alimentares","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417502,"slug":"psicologia-transtornos-alimentares"}],"slug":"psicologia\/1353324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DSM-5 (2014) define o Transtorno da Personalidade Borderline como um padr\u00e3o difuso de instabilidade das rela\u00e7\u00f5es interpessoais, da autoimagem e dos afetos e de impulsividade acentuada que surge no in\u00edcio da vida adulta e que est\u00e1 presente em v\u00e1rios contextos. Apresenta como crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para esse transtorno diferentes aspectos, EXCETO:","provas":[{"id":44700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1353326,"hashId":"8470d7805982db4e2fbee051b4f2aaf1","enunciado":"<p align=\"justify\">O DSM-5 (2014) define o Transtorno da Personalidade Borderline como um padr\u00e3o difuso de\r\ninstabilidade das rela\u00e7\u00f5es interpessoais, da autoimagem e dos afetos e de impulsividade acentuada que surge no\r\nin\u00edcio da vida adulta e que est\u00e1 presente em v\u00e1rios contextos. Apresenta como crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para esse\r\ntranstorno diferentes aspectos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4962304,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfor\u00e7os desesperados para evitar abandono real ou imaginado.","id":4962301,"corpo":"<p align=justify>Esfor\u00e7os desesperados para evitar abandono real ou imaginado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um padr\u00e3o de relacionamentos interpessoais inst\u00e1veis e intensos caracterizados pela altern\u00e2ncia entre extremos de idealiza\u00e7\u00e3o e desvaloriza\u00e7\u00e3o.","id":4962302,"corpo":"<p align=justify>Um padr\u00e3o de relacionamentos interpessoais inst\u00e1veis e intensos caracterizados pela altern\u00e2ncia entre\r\nextremos de idealiza\u00e7\u00e3o e desvaloriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perturba\u00e7\u00e3o da identidade: instabilidade acentuada e persistente da autoimagem ou da percep\u00e7\u00e3o de si mesmo.","id":4962303,"corpo":"<p align=justify>Perturba\u00e7\u00e3o da identidade: instabilidade acentuada e persistente da autoimagem ou da percep\u00e7\u00e3o de si\r\nmesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabilidade afetiva devida a uma n\u00e3o-reatividade de humor, fazendo com que as altera\u00e7\u00f5es do humor perdurem por meses ou anos.","id":4962304,"corpo":"<p align=justify>Estabilidade afetiva devida a uma n\u00e3o-reatividade de humor, fazendo com que as altera\u00e7\u00f5es do humor\r\nperdurem por meses ou anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sentimentos cr\u00f4nicos de vazio.","id":4962305,"corpo":"<p align=justify>Sentimentos cr\u00f4nicos de vazio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1353326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Crepuscular \u00e9 considerado uma altera\u00e7\u00e3o qualitativa da consci\u00eancia. Dalgalarrondo (2008) assim caracteriza essa altera\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":44700,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia","id":19244},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-atencao-hospitalar-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Psicologia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1353332,"hashId":"aa62bdc65c920477d8875834734dad21","enunciado":"<p align=\"justify\">O Estado Crepuscular \u00e9 considerado uma altera\u00e7\u00e3o qualitativa da consci\u00eancia. Dalgalarrondo (2008)\r\nassim caracteriza essa altera\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4962332,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um estado patol\u00f3gico transit\u00f3rio, com obnubila\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e relativa conserva\u00e7\u00e3o da atividade motora coordenada.","id":4962331,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um estado patol\u00f3gico transit\u00f3rio, com obnubila\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e relativa conserva\u00e7\u00e3o da atividade motora\r\ncoordenada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da obnubila\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 afunilamento da consci\u00eancia com a restri\u00e7\u00e3o a um c\u00edrculo de ideias, sentimentos ou representa\u00e7\u00f5es.","id":4962332,"corpo":"<p align=justify>Apesar da obnubila\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 afunilamento da consci\u00eancia com a restri\u00e7\u00e3o a um c\u00edrculo de ideias, sentimentos\r\nou representa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estado crepuscular caracteriza-se por surgir e desaparecer de forma abrupta e ter dura\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.","id":4962333,"corpo":"<p align=justify>O estado crepuscular caracteriza-se por surgir e desaparecer de forma abrupta e ter dura\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante esses estados ocorrem, com frequ\u00eancia, atos explosivos violentos e epis\u00f3dios de descontrole emocional.","id":4962334,"corpo":"<p align=justify>Durante esses estados ocorrem, com frequ\u00eancia, atos explosivos violentos e epis\u00f3dios de descontrole\r\nemocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esse quadro est\u00e1 associado \u00e0 epilepsia e podem ocorrer em intoxica\u00e7\u00f5es por \u00e1lcool e outras drogas, ap\u00f3s traumatismo craniano e em quadros de dissocia\u00e7\u00e3o hist\u00e9rica.","id":4962335,"corpo":"<p align=justify>Esse quadro est\u00e1 associado \u00e0 epilepsia e podem ocorrer em intoxica\u00e7\u00f5es por \u00e1lcool e outras drogas, ap\u00f3s\r\ntraumatismo craniano e em quadros de dissocia\u00e7\u00e3o hist\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1353332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo que a Seguridade Social ser\u00e1 financiada por toda sociedade, de forma direta e indireta, atrav\u00e9s dos recursos advindos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Al\u00e9m dos recursos provenientes das seguintes contribui\u00e7\u00f5es sociais, EXCETO:","provas":[{"id":42948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:26:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1282376,"hashId":"b39558ef643ea45b1350d2ab6672c3bd","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9 certo que a Seguridade Social ser\u00e1 financiada por toda sociedade, de forma direta e indireta, atrav\u00e9s dos recursos advindos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAl\u00e9m dos recursos provenientes das seguintes contribui\u00e7\u00f5es sociais, EXCETO:<\/p>","resposta":4658833,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do trabalhador e dos demais segurados da previd\u00eancia social, n\u00e3o incidindo contribui\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o concedidas pelo regime geral de previd\u00eancia social.","id":4658830,"corpo":"<p align=justify>do trabalhador e dos demais segurados da previd\u00eancia social, n\u00e3o incidindo contribui\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria e pens\u00e3o concedidas pelo regime geral de previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobre a receita de concursos de progn\u00f3sticos.","id":4658831,"corpo":"<p align=justify>sobre a receita de concursos de progn\u00f3sticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei.","id":4658832,"corpo":"<p align=justify>do empregador, da empresa e da entidade a ela equiparada na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do exportador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.","id":4658833,"corpo":"<p align=justify>do exportador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.","id":4658834,"corpo":"<p align=justify>do importador de bens ou servi\u00e7os do exterior, ou de quem a lei a ele equiparar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1282376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do progn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca se constatam as seguintes caracter\u00edsticas associadas: I - n\u00edveis elevados de prostaglandinas. II - fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo &lt; 40%. III - aumento de \u00edndice de massa do ventr\u00edculo esquerdo.","provas":[{"id":42948,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2019-metrocapital-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Dermatologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:26:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1282387,"hashId":"3e1cc7eea7e40bf07a646b933d4e1b1f","enunciado":"<p align=\"justify\">Do progn\u00f3stico de insufici\u00eancia card\u00edaca se constatam as seguintes caracter\u00edsticas associadas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I - n\u00edveis elevados de prostaglandinas.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII - fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo &lt; 40%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - aumento de \u00edndice de massa do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","resposta":4658869,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":4658867,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 corretos","id":4658868,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item II est\u00e1 corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":4658869,"corpo":"<p align=justify>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4658870,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e1 corretos.","id":4658871,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e1 corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1282387","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 1988 e suas emendas, identifica-se o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o superior a ser efetivado mediante a garantia de","provas":[{"id":44611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1349470,"hashId":"e506804e409f057fcfbf02251866159a","enunciado":"<p align=justify>Na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 1988 e suas emendas, identifica-se o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o superior a ser efetivado mediante a garantia de<\/p>","resposta":4945450,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":4945450,"corpo":"<p align=justify>acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 6 (seis) anos de idade de todo pa\u00eds.","id":4945451,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 6 (seis) anos de idade de todo pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito e universal, respeitando \u00e0s regionalidades.","id":4945452,"corpo":"<p align=justify>regressiva universaliza\u00e7\u00e3o do ensino m\u00e9dio gratuito e universal, respeitando \u00e0s regionalidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do professor e dos Estados e Munic\u00edpios.","id":4945453,"corpo":"<p align=justify>oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do professor e dos Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, exclusivamente na rede regular de ensino.","id":4945454,"corpo":"<p align=justify>atendimento educacional especializado aos portadores de defici\u00eancia, exclusivamente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Universidades","oab":true,"nome":"Universidades","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407729,"slug":"direito-constitucional-universidades"}],"slug":"direito-constitucional\/1349470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas governamentais mais recentes no Brasil provocaram significativas mudan\u00e7as acad\u00eamicas nas universidades federais, como","provas":[{"id":44611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1349501,"hashId":"6dda83d67043350e9149166918c73a39","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas governamentais mais recentes no Brasil provocaram significativas mudan\u00e7as acad\u00eamicas nas universidades federais, como<\/p>","resposta":4945597,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flexibiliza\u00e7\u00e3o de percursos formativos, amplia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financiamento estudantil.","id":4945593,"corpo":"<p align=justify>flexibiliza\u00e7\u00e3o de percursos formativos, amplia\u00e7\u00e3o f\u00edsica e financiamento estudantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diversifica\u00e7\u00e3o de cursos, extin\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia e aumento de vagas.","id":4945594,"corpo":"<p align=justify>diversifica\u00e7\u00e3o de cursos, extin\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia e aumento de vagas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"combate \u00e0 evas\u00e3o, t\u00e9rmino de bolsas estudantis e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":4945595,"corpo":"<p align=justify>combate \u00e0 evas\u00e3o, t\u00e9rmino de bolsas estudantis e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, bolsas de estudos privadas e internacionaliza\u00e7\u00e3o.","id":4945596,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, bolsas de estudos privadas e internacionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regimes curriculares flex\u00edveis, a\u00e7\u00f5es afirmativas e mobilidade acad\u00eamica.","id":4945597,"corpo":"<p align=justify>regimes curriculares flex\u00edveis, a\u00e7\u00f5es afirmativas e mobilidade acad\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Superior, Gradua\u00e7\u00e3o, P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Superior, Gradua\u00e7\u00e3o, P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405521,"slug":"pedagogia-programas-e-acoes-do-ministerio-da-educacao-desenvolvimento-da-educacao-superior-graduacao-pos-graduacao-ensino-pesquisa-e-extensao"}],"slug":"pedagogia\/1349501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o per\u00edodo em que se desenvolveram no Brasil a intensifica\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e da diversifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior sob os pressupostos da educa\u00e7\u00e3o-mercadoria","provas":[{"id":44611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1349510,"hashId":"8a97ed5b133dc3b92ba4bb253cf0f5a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Indique o per\u00edodo em que se desenvolveram no Brasil a intensifica\u00e7\u00e3o da comercializa\u00e7\u00e3o e da diversifica\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior sob os pressupostos da <i>educa\u00e7\u00e3o-mercadoria<\/i><\/p>","resposta":4945643,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de 1990, sob o ide\u00e1rio neoliberal.","id":4945643,"corpo":"<p align=justify>A partir de 1990, sob o ide\u00e1rio neoliberal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir de 1960, sob o ide\u00e1rio neodesenvolvimentista.","id":4945644,"corpo":"<p align=justify>A partir de 1960, sob o ide\u00e1rio neodesenvolvimentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir de 1990, sob o ide\u00e1rio tecnicista.","id":4945645,"corpo":"<p align=justify>A partir de 1990, sob o ide\u00e1rio tecnicista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir de 1980, sob os ideais da redemocratiza\u00e7\u00e3o.","id":4945646,"corpo":"<p align=justify>A partir de 1980, sob os ideais da redemocratiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A partir de 1960, sob a teoria do capital social.","id":4945647,"corpo":"<p align=justify>A partir de 1960, sob a teoria do capital social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Ensino Superior na Contemporaneidade Brasileira","oab":false,"nome":"O Ensino Superior na Contemporaneidade Brasileira","pai":405544,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405548,"slug":"pedagogia-o-ensino-superior-na-contemporaneidade-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/1349510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o institucional pode ser definido como","provas":[{"id":44611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","sigla":"UFRRJ","id":1764,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro - UFRRJ","sigla":"UFRRJ","oab":false,"id":1137},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrrj-2019-ufrrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRRJ - UFRRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1349534,"hashId":"e1d3259c0f03a1183c686174b6714882","enunciado":"<p align=justify>O processo de avalia\u00e7\u00e3o institucional pode ser definido como<\/p>","resposta":4945742,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aferi\u00e7\u00e3o ou medida, expressa em notas ou conceitos.","id":4945738,"corpo":"<p align=justify>aferi\u00e7\u00e3o ou medida, expressa em notas ou conceitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e da produtividade dos sistemas de ensino.","id":4945739,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia e da produtividade dos sistemas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medi\u00e7\u00e3o do desempenho por meio de testes padronizados.","id":4945740,"corpo":"<p align=justify>medi\u00e7\u00e3o do desempenho por meio de testes padronizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mecanismo de controle e regula\u00e7\u00e3o por parte do Estado visando desempenho e compet\u00eancia.","id":4945741,"corpo":"<p align=justify>mecanismo de controle e regula\u00e7\u00e3o por parte do Estado visando desempenho e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o qualitativa dos processos educativos que buscam promover a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio dos educandos e da institui\u00e7\u00e3o.","id":4945742,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o qualitativa dos processos educativos que buscam promover a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcio dos educandos e da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Institucional de Desempenho e de Aprendizagem","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Institucional de Desempenho e de Aprendizagem","pai":405587,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405592,"slug":"pedagogia-avaliacao-institucional-de-desempenho-e-de-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1349534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino de tr\u00eas anos e nove meses de idade foi levado para a emerg\u00eancia devido \u00e0 tosse seca, \u00e0 febre alta persistente, \u00e0 taquidispneia e \u00e0 dor tor\u00e1cica. Foi realizada radiografia de t\u00f3rax, que demonstrou condensa\u00e7\u00e3o pneum\u00f4nica no hemit\u00f3rax esquerdo, com pequeno derrame pleural. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":41052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1216803,"hashId":"4473f4ccc24aff77651de6ef91ae755a","enunciado":"<p align=\"justify\">Um menino de tr\u00eas anos e nove meses de idade foi\r\nlevado para a emerg\u00eancia devido \u00e0 tosse seca, \u00e0 febre alta\r\npersistente, \u00e0 taquidispneia e \u00e0 dor tor\u00e1cica. Foi realizada\r\nradiografia de t\u00f3rax, que demonstrou condensa\u00e7\u00e3o\r\npneum\u00f4nica no hemit\u00f3rax esquerdo, com pequeno derrame\r\npleural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que\r\napresenta o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":4386309,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis","id":4386308,"corpo":"<em>Chlamydia trachomatis<\/em>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae","id":4386309,"corpo":"<em>Streptococcus pneumoniae<\/em>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haemophilus influenzae","id":4386310,"corpo":"<em>Haemophilus influenzae<\/em>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus","id":4386311,"corpo":"<em>Staphylococcus aureus<\/em>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Streptococcus pyogenes","id":4386312,"corpo":"<em>Streptococcus pyogenes<\/em>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1216803","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de seis anos de idade foi levada \u00e0 consulta de rotina devido \u00e0 presen\u00e7a de les\u00f5es crostosas com base purulenta na face, nos p\u00e9s e na perna direita, sem febre, h\u00e1 uma semana. Refere que, em sua escola, outras crian\u00e7as v\u00eam apresentando les\u00f5es semelhantes. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41052,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1216813,"hashId":"e0df087137844da64f348a342c847e82","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma crian\u00e7a de seis anos de idade foi levada \u00e0 consulta\r\nde rotina devido \u00e0 presen\u00e7a de les\u00f5es crostosas com base\r\npurulenta na face, nos p\u00e9s e na perna direita, sem febre, h\u00e1\r\numa semana. Refere que, em sua escola, outras crian\u00e7as v\u00eam\r\napresentando les\u00f5es semelhantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4386363,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se iniciar o aciclovir devido \u00e0 forte suspeita de herpes-z\u00f3ster.","id":4386362,"corpo":"<p align=justify>Deve-se iniciar o aciclovir devido \u00e0 forte suspeita de\r\nherpes-z\u00f3ster.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de impetigo crostoso, sendo indicado tratamento com amoxicilina + clavulanato de pot\u00e1ssio por sete dias, al\u00e9m de orienta\u00e7\u00e3o de higiene.","id":4386363,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de impetigo crostoso, sendo\r\nindicado tratamento com amoxicilina + clavulanato de\r\npot\u00e1ssio por sete dias, al\u00e9m de orienta\u00e7\u00e3o de higiene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de catapora, uma vez que h\u00e1 relato de casos semelhantes em outras crian\u00e7as da escola.","id":4386364,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de catapora, uma vez\r\nque h\u00e1 relato de casos semelhantes em outras crian\u00e7as\r\nda escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de escabiose disseminada.","id":4386365,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de escabiose\r\ndisseminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 prov\u00e1vel que seja herpes simples, uma vez que as les\u00f5es est\u00e3o em mais de um local.","id":4386366,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 prov\u00e1vel que seja herpes simples, uma vez que as\r\nles\u00f5es est\u00e3o em mais de um local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1216813","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de trinta anos de idade foi internada, no servi\u00e7o de emerg\u00eancia, com dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 direita. Os sintomas iniciaram repentinamente 24 horas antes da interna\u00e7\u00e3o, sem outras queixas respirat\u00f3rias. Tinha hist\u00f3rico de obesidade, tabagismo e uso de contraceptivo oral. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1216837,"hashId":"6a2fda8f0d6122f817df66ad103bd04e","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente de trinta anos de idade foi internada, no\r\nservi\u00e7o de emerg\u00eancia, com dispneia e dor tor\u00e1cica \u00e0 direita.\r\nOs sintomas iniciaram repentinamente 24 horas antes da\r\ninterna\u00e7\u00e3o, sem outras queixas respirat\u00f3rias. Tinha hist\u00f3rico\r\nde obesidade, tabagismo e uso de contraceptivo oral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4386473,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A radiografia de t\u00f3rax frequentemente estar\u00e1 alterada. Achados espec\u00edficos de tromboembolia pulmonar (TEP), como a Corcova de Hampton, o sinal de Westermark e o sinal \u201cS\u201d de Golden, podem estar presentes.","id":4386471,"corpo":"<p align=justify>A radiografia de t\u00f3rax frequentemente estar\u00e1 alterada.\r\nAchados espec\u00edficos de tromboembolia pulmonar\r\n(TEP), como a Corcova de Hampton, o sinal de\r\nWestermark e o sinal \u201cS\u201d de Golden, podem estar\r\npresentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O escore de Wells, criado na d\u00e9cada de 1990, \u00e9 o m\u00e9todo mais utilizado para defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.","id":4386472,"corpo":"<p align=justify>O escore de Wells, criado na d\u00e9cada de 1990, \u00e9 o\r\nm\u00e9todo mais utilizado para defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dosagem do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP) \u00e9 utilizada na estratifica\u00e7\u00e3o de gravidade. O BNP elevado tem sido associado ao aumento de mortalidade e a outras complica\u00e7\u00f5es.","id":4386473,"corpo":"<p align=justify>A dosagem do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico cerebral (BNP) \u00e9\r\nutilizada na estratifica\u00e7\u00e3o de gravidade. O BNP elevado\r\ntem sido associado ao aumento de mortalidade e a\r\noutras complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O eletrocardiograma com padr\u00e3o S1Q3T3 \u00e9 um sinal patognom\u00f4nico de TEP.","id":4386474,"corpo":"<p align=justify>O eletrocardiograma com padr\u00e3o S1Q3T3 \u00e9 um sinal\r\npatognom\u00f4nico de TEP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No escore de Genebra, a idade acima de sessenta anos \u00e9 um dos fatores predisponentes que aumentam a probabilidade cl\u00ednica de TEP.","id":4386475,"corpo":"<p align=justify>No escore de Genebra, a idade acima de sessenta anos\r\n\u00e9 um dos fatores predisponentes que aumentam a\r\nprobabilidade cl\u00ednica de TEP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1216837","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tosse constitui um sintoma de uma grande variedade de patologias, pulmonares e extrapulmonares, sendo, com certeza, uma das maiores causas de procura por atendimento m\u00e9dico. Esse sintoma produz impacto social negativo, intoler\u00e2ncia no trabalho e familiar, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, constrangimento p\u00fablico e preju\u00edzo do sono, promovendo grande absente\u00edsmo ao trabalho, al\u00e9m de gerar grande custo com exames subsidi\u00e1rios e medicamentos. A respeito desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1216848,"hashId":"e48a9cbe0d845aa7345854dc0cfc56a9","enunciado":"<p align=\"justify\">A tosse constitui um sintoma de uma grande variedade de\r\npatologias, pulmonares e extrapulmonares, sendo, com\r\ncerteza, uma das maiores causas de procura por atendimento\r\nm\u00e9dico. Esse sintoma produz impacto social negativo,\r\nintoler\u00e2ncia no trabalho e familiar, incontin\u00eancia urin\u00e1ria,\r\nconstrangimento p\u00fablico e preju\u00edzo do sono, promovendo\r\ngrande absente\u00edsmo ao trabalho, al\u00e9m de gerar grande custo\r\ncom exames subsidi\u00e1rios e medicamentos. A respeito desse\r\nassunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4386529,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tosse pode ter v\u00e1rias causas e, muitas vezes, n\u00e3o se consegue identificar a etiologia. O uso de sintom\u00e1ticos para al\u00edvio est\u00e1 indicado em casos de tosse intensa e tem o intuito de confortar o paciente.","id":4386529,"corpo":"<p align=justify>A tosse pode ter v\u00e1rias causas e, muitas vezes, n\u00e3o se\r\nconsegue identificar a etiologia. O uso de sintom\u00e1ticos\r\npara al\u00edvio est\u00e1 indicado em casos de tosse intensa e\r\ntem o intuito de confortar o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em pacientes adultos, sugere-se que a tosse cr\u00f4nica deva ser definida como a tosse que persiste por mais de seis semanas.","id":4386530,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes adultos, sugere-se que a tosse cr\u00f4nica\r\ndeva ser definida como a tosse que persiste por mais\r\nde seis semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As causas mais comuns da tosse aguda (com dura\u00e7\u00e3o inferior a quatro semanas) s\u00e3o: infec\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas superiores; quadros virais e bacterianos; doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e asma exacerbadas; ICC descompensada; e exposi\u00e7\u00e3o ambiental ou ocupacional.","id":4386531,"corpo":"<p align=justify>As causas mais comuns da tosse aguda (com dura\u00e7\u00e3o\r\ninferior a quatro semanas) s\u00e3o: infec\u00e7\u00e3o de vias\r\na\u00e9reas superiores; quadros virais e bacterianos;\r\ndoen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC) e asma\r\nexacerbadas; ICC descompensada; e exposi\u00e7\u00e3o\r\nambiental ou ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tosse medicamentosa \u00e9 uma possiblidade que sempre deve ser aventada na investiga\u00e7\u00e3o. O uso de IECA pode sensibilizar o reflexo da tosse e potencializar outras causas de tosse cr\u00f4nica. Acomete mais mulheres, \u00e9 dose-dependente e pode surgir ap\u00f3s a primeira dose da medica\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s meses de uso, n\u00e3o existindo rela\u00e7\u00e3o temporal.","id":4386532,"corpo":"<p align=justify>Tosse medicamentosa \u00e9 uma possiblidade que sempre\r\ndeve ser aventada na investiga\u00e7\u00e3o. O uso de IECA pode\r\nsensibilizar o reflexo da tosse e potencializar outras\r\ncausas de tosse cr\u00f4nica. Acomete mais mulheres, \u00e9\r\ndose-dependente e pode surgir ap\u00f3s a primeira dose\r\nda medica\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s meses de uso, n\u00e3o existindo\r\nrela\u00e7\u00e3o temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00e1rmacos opioides como a code\u00edna e a gabapentina apresentam a\u00e7\u00e3o antituss\u00edgena por inibi\u00e7\u00e3o do seu centro regulador. Deve-se monitorar os efeitos adversos. Sua a\u00e7\u00e3o fica limitada aos quadros de tosse de origem pulmonar, n\u00e3o sendo eficaz quando originada de vias a\u00e9reas superiores.","id":4386533,"corpo":"<p align=\"justify\">F\u00e1rmacos opioides como a code\u00edna e a gabapentina\r\napresentam a\u00e7\u00e3o antituss\u00edgena por inibi\u00e7\u00e3o do seu\r\ncentro regulador. Deve-se monitorar os efeitos\r\nadversos. Sua a\u00e7\u00e3o fica limitada aos quadros de tosse\r\nde origem pulmonar, n\u00e3o sendo eficaz quando\r\noriginada de vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1216848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s 72 h do tratamento, mesmo usando o antibi\u00f3tico de forma adequada, a paciente retornou ao servi\u00e7o de pronto-atendimento relatando dor tor\u00e1cica \u00e0 direita de moderada intensidade, tosse seca e piora da dispneia. Trouxe consigo a radiografia de t\u00f3rax mostrada a seguir, que conseguiu realizar no servi\u00e7o particular. Foram realizados novos exames laboratoriais, que mostraram piora da leucocitose e do desvio \u00e0 esquerda. No exame f\u00edsico, a paciente estava com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 ipm e press\u00e3o arterial de 90 x 60 mmHg. Ausculta pulmonar abolida em ter\u00e7o inferior de hemot\u00f3rax direito. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1216864,"hashId":"29c82cb7353df07648a293daeaef7d28","enunciado":"<p align=\"justify\">Ap\u00f3s 72 h do tratamento, mesmo usando o antibi\u00f3tico\r\nde forma adequada, a paciente retornou ao servi\u00e7o de\r\npronto-atendimento relatando dor tor\u00e1cica \u00e0 direita de\r\nmoderada intensidade, tosse seca e piora da dispneia. Trouxe\r\nconsigo a radiografia de t\u00f3rax mostrada a seguir, que\r\nconseguiu realizar no servi\u00e7o particular. Foram realizados\r\nnovos exames laboratoriais, que mostraram piora da\r\nleucocitose e do desvio \u00e0 esquerda. No exame f\u00edsico, a paciente\r\nestava com frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 ipm e press\u00e3o arterial\r\nde 90 x 60 mmHg. Ausculta pulmonar abolida em ter\u00e7o inferior\r\nde hemot\u00f3rax direito.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41064\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4386609,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente possui um derrame pleural \u00e0 esquerda, provavelmente parapneum\u00f4nico. Derrame ou efus\u00e3o parapneum\u00f4nica \u00e9 o ac\u00famulo de fluido pleural exsudativo, associado \u00e0 pneumonia, e ocorre quando a produ\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pleural excede a capacidade de drenagem linf\u00e1tica da pleura parietal.","id":4386607,"corpo":"<p align=justify>A paciente possui um derrame pleural \u00e0 esquerda,\r\nprovavelmente parapneum\u00f4nico. Derrame ou efus\u00e3o\r\nparapneum\u00f4nica \u00e9 o ac\u00famulo de fluido pleural\r\nexsudativo, associado \u00e0 pneumonia, e ocorre quando a\r\nprodu\u00e7\u00e3o do l\u00edquido pleural excede a capacidade de\r\ndrenagem linf\u00e1tica da pleura parietal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o do derrame d\u00e1-se em tr\u00eas est\u00e1gios. O primeiro \u00e9 o exsudativo, caracterizado por r\u00e1pido ac\u00famulo de l\u00edquido est\u00e9ril resultante do processo inflamat\u00f3rio da pleura. O processo pneum\u00f4nico \u00e9 cont\u00edguo com a pleura visceral e resulta em aumento na permeabilidade capilar. Nessa fase, o l\u00edquido tem baixo n\u00famero de leuc\u00f3citos, DHL alto, glicose baixa e pH normal.","id":4386608,"corpo":"<p align=\"justify\">A evolu\u00e7\u00e3o do derrame d\u00e1-se em tr\u00eas est\u00e1gios. O primeiro\r\n\u00e9 o exsudativo, caracterizado por r\u00e1pido ac\u00famulo de\r\nl\u00edquido est\u00e9ril resultante do processo inflamat\u00f3rio da\r\npleura. O processo pneum\u00f4nico \u00e9 cont\u00edguo com a pleura\r\nvisceral e resulta em aumento na permeabilidade\r\ncapilar. Nessa fase, o l\u00edquido tem baixo n\u00famero de\r\nleuc\u00f3citos, DHL alto, glicose baixa e pH normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se indicar a interna\u00e7\u00e3o da paciente e a realiza\u00e7\u00e3o da toracocentese diagn\u00f3stica. Al\u00e9m das dosagens de prote\u00ednas e da desidrogenase l\u00e1tica (DHL), realizadas nos pacientes com derrame pleural para a diferencia\u00e7\u00e3o entre transudato e exsudato, a an\u00e1lise da glicose, da amilase e do pH podem auxiliar no diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do derrame pleural.","id":4386609,"corpo":"<p align=\"justify\">Deve-se indicar a interna\u00e7\u00e3o da paciente e a realiza\u00e7\u00e3o\r\nda toracocentese diagn\u00f3stica. Al\u00e9m das dosagens de\r\nprote\u00ednas e da desidrogenase l\u00e1tica (DHL), realizadas\r\nnos pacientes com derrame pleural para a\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o entre transudato e exsudato, a an\u00e1lise da\r\nglicose, da amilase e do pH podem auxiliar no\r\ndiagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do derrame pleural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edveis baixos de glicose (&lt; 80 mg\/dl) podem sugerir derrame parapneum\u00f4nico, tuberculose pleural, neoplasia e artrite reumatoide. Nos derrames parapneum\u00f4nicos, quanto menor o n\u00edvel da glicose, maior a possibilidade de se tratar de empiema. Da mesma forma, n\u00edveis mais baixos de glicose nos derrames neopl\u00e1sicos habitualmente indicam doen\u00e7a mais avan\u00e7ada, assim como na tuberculose pleural.","id":4386610,"corpo":"<p align=justify>N\u00edveis baixos de glicose (&lt; 80 mg\/dl) podem sugerir\r\nderrame parapneum\u00f4nico, tuberculose pleural,\r\nneoplasia e artrite reumatoide. Nos derrames\r\nparapneum\u00f4nicos, quanto menor o n\u00edvel da glicose,\r\nmaior a possibilidade de se tratar de empiema. Da\r\nmesma forma, n\u00edveis mais baixos de glicose nos\r\nderrames neopl\u00e1sicos habitualmente indicam doen\u00e7a\r\nmais avan\u00e7ada, assim como na tuberculose pleural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mensura\u00e7\u00e3o do pH no l\u00edquido pleural tem grande indica\u00e7\u00e3o na suspeita de derrame parapneum\u00f4nico. Nesse caso, valores menores que 7, sobretudo em conjunto com valores baixos de glicose e de DHL, indicam evolu\u00e7\u00e3o complicada da infec\u00e7\u00e3o e prov\u00e1vel necessidade de drenagem do derrame.","id":4386611,"corpo":"<p align=justify>A mensura\u00e7\u00e3o do pH no l\u00edquido pleural tem grande\r\nindica\u00e7\u00e3o na suspeita de derrame parapneum\u00f4nico.\r\nNesse caso, valores menores que 7, sobretudo em\r\nconjunto com valores baixos de glicose e de DHL,\r\nindicam evolu\u00e7\u00e3o complicada da infec\u00e7\u00e3o e prov\u00e1vel\r\nnecessidade de drenagem do derrame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 30 e 31. Uma paciente de 68 anos de idade, com queixa principal de falta de ar, tosse e dor tor\u00e1cica, relata ter iniciado, em fevereiro de 2019, quadro de tosse produtiva com escarro amarelado, febre, inapet\u00eancia e dispneia aos grandes esfor\u00e7os. Houve piora evolutiva da tosse, al\u00e9m do aparecimento de dor tor\u00e1cica em topografia de base de hemit\u00f3rax direito. A paciente \u00e9 hipertensa e diab\u00e9tica e est\u00e1 em uso de enalapril, indapamida e metformina. Nega hist\u00f3ria de etilismo ou tabagismo. Ao exame f\u00edsico, a paciente se encontrava hemodinamicamente est\u00e1vel, em regular estado geral, taquipneica (32 ipm), hipocorada (+\/++++), normotensa e com oximetria perif\u00e9rica de 95% em ar ambiente. Na ausculta pulmonar, apresentou crepita\u00e7\u00f5es difusas em hemot\u00f3rax direito. O aparelho de raio X estava quebrado. O hemograma evidenciou: leuc\u00f3citos 14.500\/mm3, com 3% de bast\u00f5es; 30,4% de hemat\u00f3crito; plaquetas 320.000\/mm3; ureia 22 mg\/dL; creatinina 0,5 mg\/dL; glicemia 250 mg\/dL; s\u00f3dio 140 mEq\/L; e pot\u00e1ssio 4,5 mEq\/L. Foram prescritos para uso domiciliar amoxicilina e clavulanato 500\/125 mg, de oito em oito horas, por catorze dias e a paciente foi orientada a retornar em 72 h se n\u00e3o houvesse melhora dos sintomas.","id":398396,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 30 e 31.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Uma paciente de 68 anos de idade, com queixa\r\nprincipal de falta de ar, tosse e dor tor\u00e1cica, relata ter\r\niniciado, em fevereiro de 2019, quadro de tosse produtiva\r\ncom escarro amarelado, febre, inapet\u00eancia e dispneia aos\r\ngrandes esfor\u00e7os. Houve piora evolutiva da tosse, al\u00e9m do\r\naparecimento de dor tor\u00e1cica em topografia de base de\r\nhemit\u00f3rax direito. A paciente \u00e9 hipertensa e diab\u00e9tica e est\u00e1\r\nem uso de enalapril, indapamida e metformina. Nega hist\u00f3ria\r\nde etilismo ou tabagismo. Ao exame f\u00edsico, a paciente se\r\nencontrava hemodinamicamente est\u00e1vel, em regular estado\r\ngeral, taquipneica (32 ipm), hipocorada (+\/++++), normotensa\r\ne com oximetria perif\u00e9rica de 95% em ar ambiente. Na\r\nausculta pulmonar, apresentou crepita\u00e7\u00f5es difusas em\r\nhemot\u00f3rax direito. O aparelho de raio X estava quebrado. O\r\nhemograma evidenciou: leuc\u00f3citos 14.500\/mm<sup>3<\/sup>, com 3% de\r\nbast\u00f5es; 30,4% de hemat\u00f3crito; plaquetas 320.000\/mm<sup>3<\/sup>;\r\nureia 22 mg\/dL; creatinina 0,5 mg\/dL; glicemia 250 mg\/dL;\r\ns\u00f3dio 140 mEq\/L; e pot\u00e1ssio 4,5 mEq\/L. Foram prescritos para\r\nuso domiciliar amoxicilina e clavulanato 500\/125 mg, de oito\r\nem oito horas, por catorze dias e a paciente foi orientada a\r\nretornar em 72 h se n\u00e3o houvesse melhora dos sintomas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1216864","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as pulmonares ocupacionais s\u00e3o causas importantes de processos patol\u00f3gicos que acometem o interst\u00edcio pulmonar. Na asbestose, habitualmente h\u00e1 infiltrados reticulares em bases pulmonares, no entanto um achado nos estudos de imagem sugere fortemente a etiologia relacionada ao asbesto. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta esse achado.","provas":[{"id":41064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Pneumologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":1216876,"hashId":"6a48c5d25ac2233456b68972383acfaf","enunciado":"<p align=\"justify\">As doen\u00e7as pulmonares ocupacionais s\u00e3o causas importantes\r\nde processos patol\u00f3gicos que acometem o interst\u00edcio\r\npulmonar. Na asbestose, habitualmente h\u00e1 infiltrados\r\nreticulares em bases pulmonares, no entanto um achado nos\r\nestudos de imagem sugere fortemente a etiologia\r\nrelacionada ao asbesto. Sendo assim, assinale a alternativa\r\nque apresenta esse achado.<\/p>","resposta":4386663,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"placas pleurais habitualmente calcificadas","id":4386663,"corpo":"placas pleurais habitualmente calcificadas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar associada \u00e0 fibrose pulmonar","id":4386664,"corpo":"<p align=justify>hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar associada \u00e0 fibrose\r\npulmonar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o de mosaico observado na tomografia computadorizada de t\u00f3rax","id":4386665,"corpo":"<p align=justify>padr\u00e3o de mosaico observado na tomografia\r\ncomputadorizada de t\u00f3rax<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfonodos subcarinais calcificados","id":4386666,"corpo":"linfonodos subcarinais calcificados","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1reas de atelectasia em lobos inferiores","id":4386667,"corpo":"\u00e1reas de atelectasia em lobos inferiores","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/1216876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do implante de stents, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1216934,"hashId":"5deec86ae837c8122460538dc4188461","enunciado":"<p align=justify>A respeito do implante de stents, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4386951,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora mais imprecisos, os stents autoexpans\u00edveis t\u00eam a vantagem de fornecer maior resist\u00eancia \u00e0 press\u00e3o radial que os stents expans\u00edveis por bal\u00e3o.","id":4386949,"corpo":"<p align=\"justify\">Embora mais imprecisos, os <em>stents<\/em> autoexpans\u00edveis\r\nt\u00eam a vantagem de fornecer maior resist\u00eancia \u00e0\r\npress\u00e3o radial que os <em>stents<\/em> expans\u00edveis por bal\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os stents de c\u00e9lulas fechadas exibem liga\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is inferior a 5 mm\u00b2 e s\u00e3o geralmente mais flex\u00edveis que os stents de c\u00e9lulas abertas.","id":4386950,"corpo":"<p align=\"justify\">Os <em>stents<\/em> de c\u00e9lulas fechadas exibem liga\u00e7\u00e3o dos an\u00e9is\r\ninferior a 5 mm\u00b2 e s\u00e3o geralmente mais flex\u00edveis que os\r\n<em>stents<\/em> de c\u00e9lulas abertas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A angioplastia de car\u00f3tidas deve ser realizada preferencialmente por meio do implante de stent com c\u00e9lulas fechadas.","id":4386951,"corpo":"<p align=\"justify\">A angioplastia de car\u00f3tidas deve ser realizada\r\npreferencialmente por meio do implante de <em>stent<\/em> com\r\nc\u00e9lulas fechadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento da estenose ostial da art\u00e9ria renal deve ser realizado preferencialmente com o implante de stent autoexpans\u00edvel.","id":4386952,"corpo":"<p align=\"justify\">O tratamento da estenose ostial da art\u00e9ria renal deve\r\nser realizado preferencialmente com o implante de\r\n<em>stent<\/em> autoexpans\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As angioplastias com stent nas les\u00f5es da bifurca\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica comprometendo as art\u00e9rias il\u00edacas comuns direita e esquerda devem ser realizadas separadamente, de prefer\u00eancia em momentos diferentes.","id":4386953,"corpo":"<p align=\"justify\">As angioplastias com <em>stent<\/em> nas les\u00f5es da bifurca\u00e7\u00e3o\r\na\u00f3rtica comprometendo as art\u00e9rias il\u00edacas comuns\r\ndireita e esquerda devem ser realizadas\r\nseparadamente, de prefer\u00eancia em momentos\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1216934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1216953,"hashId":"4c84c5cf8a50856cc47b8eee160acce9","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4387015,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos tr\u00eas eletrodos intersticiais para gerar corrente el\u00e9trica alternadamente.","id":4387014,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o necess\u00e1rios pelo menos tr\u00eas eletrodos intersticiais\r\npara gerar corrente el\u00e9trica alternadamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O calor \u00e9 gerado por fric\u00e7\u00e3o e determinado pela oscila\u00e7\u00e3o dos \u00edons teciduais.","id":4387015,"corpo":"<p align=justify>O calor \u00e9 gerado por fric\u00e7\u00e3o e determinado pela\r\noscila\u00e7\u00e3o dos \u00edons teciduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aquecimento tecidual por meio de eletrodo n\u00e3o \u00e9 um processo autolimitado.","id":4387016,"corpo":"<p align=justify>O aquecimento tecidual por meio de eletrodo n\u00e3o \u00e9 um\r\nprocesso autolimitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pulm\u00e3o aerado tem menor imped\u00e2ncia tecidual que as v\u00edsceras s\u00f3lidas.","id":4387017,"corpo":"<p align=justify>O pulm\u00e3o aerado tem menor imped\u00e2ncia tecidual que\r\nas v\u00edsceras s\u00f3lidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos adrenais nunca podem ser tratados por abla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.","id":4387018,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3dulos adrenais nunca podem ser tratados por\r\nabla\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1216953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emboliza\u00e7\u00e3o portal pr\u00e9-hepatectomia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Radiologista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1216956,"hashId":"3da2aa3e10ed29dc8db3e502e1b0587b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 emboliza\u00e7\u00e3o portal pr\u00e9-hepatectomia, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4387030,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o portal grave n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta ao procedimento.","id":4387029,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o portal grave n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o\r\nabsoluta ao procedimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo da emboliza\u00e7\u00e3o da veia porta \u00e9 redirecionar o fluxo sangu\u00edneo portal para o f\u00edgado remanescente futuro (FRF).","id":4387030,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da emboliza\u00e7\u00e3o da veia porta \u00e9 redirecionar\r\no fluxo sangu\u00edneo portal para o f\u00edgado remanescente\r\nfuturo (FRF).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza-se como medida do FRF o m\u00e9todo proposto por Vauthey et al., chamado de FRF padronizado (FRFp), que corresponde \u00e0 raz\u00e3o do volume total de f\u00edgado funcionante sobre o FRF.","id":4387031,"corpo":"<p align=\"justify\">Utiliza-se como medida do FRF o m\u00e9todo proposto por\r\n<em>Vauthey et al<\/em>., chamado de FRF padronizado (FRFp),\r\nque corresponde \u00e0 raz\u00e3o do volume total de f\u00edgado\r\nfuncionante sobre o FRF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o guideline de tratamento da National Comprehensive Cancer Network, publicado em 2013, deve-se se considerar o limite m\u00ednimo de FRFp &gt; 40 % para pacientes com f\u00edgados saud\u00e1veis.","id":4387032,"corpo":"<p align=\"justify\">Segundo o <em>guideline<\/em> de tratamento da <em>National\r\nComprehensive Cancer Network<\/em>, publicado em 2013,\r\ndeve-se se considerar o limite m\u00ednimo de FRFp &gt; 40 %\r\npara pacientes com f\u00edgados saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A emboliza\u00e7\u00e3o da veia porta est\u00e1 indicada nos casos em que o FRF \u00e9 considerado como suficiente para garantir a fun\u00e7\u00e3o hepatocelular.","id":4387033,"corpo":"<p align=justify>A emboliza\u00e7\u00e3o da veia porta est\u00e1 indicada nos casos\r\nem que o FRF \u00e9 considerado como suficiente para\r\ngarantir a fun\u00e7\u00e3o hepatocelular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1216956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o ACLS 2018, a primeira conduta para o paciente \u00e9","provas":[{"id":41068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1216964,"hashId":"01576e34890039253da8f2bccab40af5","enunciado":"<p align=justify>Conforme o ACLS 2018, a primeira conduta para o paciente \u00e9<\/p>","resposta":4387069,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adenosina 6 mg.","id":4387068,"corpo":"adenosina 6 mg.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manobra de Valsalva.","id":4387069,"corpo":"manobra de Valsalva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenosina 12 mg.","id":4387070,"corpo":"adenosina 12 mg.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"betabloqueador.","id":4387071,"corpo":"betabloqueador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amiodarona.","id":4387072,"corpo":"amiodarona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 21 e 22. Um paciente deu entrada no box de emerg\u00eancia, queixando?se de palpita\u00e7\u00e3o. Negou dor precordial, s\u00edncope ou quaisquer outros sintomas. Apresentava os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 x 60 mmHg; satura\u00e7\u00e3o de 94% em ar ambiente; e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 irpm. Realizou, ainda, o eletrocardiograma cujo resultado \u00e9 mostrado a seguir. ","id":398403,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 21 e 22.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Um paciente deu entrada no box de emerg\u00eancia, queixando?se de palpita\u00e7\u00e3o. Negou dor precordial, s\u00edncope ou\r\nquaisquer outros sintomas. Apresentava os seguintes sinais vitais: press\u00e3o arterial de 100 x 60 mmHg; satura\u00e7\u00e3o de 94% em ar\r\nambiente; e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 irpm. Realizou, ainda, o eletrocardiograma cujo resultado \u00e9 mostrado a seguir. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41068\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1216964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente foi levada ao departamento de emerg\u00eancia por amigos, com o seguinte quadro: h\u00e1 vinte minutos, durante atividade f\u00edsica, apresentou, de forma s\u00fabita, perda de for\u00e7a em membros superior e inferior esquerdo, com fala arrastada e desvio de rima labial, sem comorbidades pr\u00e9vias. O acompanhante referiu uso de anticoncepcional (h\u00e1 dez anos) e de anabolizantes (\u00faltima dose h\u00e1 cinco anos). Ao exame f\u00edsico, manteve paresia, parestesia e hemineglig\u00eancia em dim\u00eddio esquerdo, press\u00e3o arterial de 100 X 60 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 ipm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 97% em ar ambiente e glicemia capilar de 112 mg\/Dl. Foi prontamente encaminhada \u00e0 radiologia para realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de cr\u00e2nio sem contraste, que n\u00e3o evidenciou sangramentos ou quaisquer outras altera\u00e7\u00f5es. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9 o de","provas":[{"id":41068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1216965,"hashId":"6db4680cfe8be36a632c81d0de1389a8","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente foi levada ao departamento de\r\nemerg\u00eancia por amigos, com o seguinte quadro: h\u00e1 vinte\r\nminutos, durante atividade f\u00edsica, apresentou, de forma\r\ns\u00fabita, perda de for\u00e7a em membros superior e inferior\r\nesquerdo, com fala arrastada e desvio de rima labial, sem\r\ncomorbidades pr\u00e9vias. O acompanhante referiu uso de\r\nanticoncepcional (h\u00e1 dez anos) e de anabolizantes\r\n(\u00faltima dose h\u00e1 cinco anos). Ao exame f\u00edsico, manteve\r\nparesia, parestesia e hemineglig\u00eancia em dim\u00eddio esquerdo,\r\npress\u00e3o arterial de 100 X 60 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca\r\nde 90 bpm, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 19 ipm, satura\u00e7\u00e3o\r\nde oxig\u00eanio de 97% em ar ambiente e glicemia capilar\r\nde 112 mg\/Dl. Foi prontamente encaminhada \u00e0 radiologia\r\npara realiza\u00e7\u00e3o de tomografia de cr\u00e2nio sem contraste,\r\nque n\u00e3o evidenciou sangramentos ou quaisquer outras\r\naltera\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico \u00e9\r\no de<\/p>","resposta":4387076,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trombose venosa central.","id":4387073,"corpo":"trombose venosa central.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral hemorr\u00e1gico.","id":4387074,"corpo":"acidente vascular cerebral hemorr\u00e1gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena.","id":4387075,"corpo":"intoxica\u00e7\u00e3o ex\u00f3gena.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acidente vascular isqu\u00eamico.","id":4387076,"corpo":"acidente vascular isqu\u00eamico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico.","id":4387077,"corpo":"dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1216965","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a condi\u00e7\u00e3o em que o uso de succinilcolina est\u00e1 contraindicado como relaxante neuromuscular durante a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.","provas":[{"id":41068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1216983,"hashId":"a266a561a1e29238cec9b61f9499821d","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a condi\u00e7\u00e3o em que o uso\r\nde succinilcolina est\u00e1 contraindicado como relaxante\r\nneuromuscular durante a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal.<\/p>","resposta":4387160,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queimadura aguda com tempo da les\u00e3o menor que cinco dias","id":4387156,"corpo":"<p align=justify>queimadura aguda com tempo da les\u00e3o menor que\r\ncinco dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o cerebral aguda secund\u00e1ria a acidente automobil\u00edstico","id":4387157,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o cerebral aguda secund\u00e1ria a acidente\r\nautomobil\u00edstico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trauma raquimedular h\u00e1 menos de cinco dias","id":4387158,"corpo":"trauma raquimedular h\u00e1 menos de cinco dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal com n\u00edvel s\u00e9rico de pot\u00e1ssio de 4,7 mEq\/L","id":4387159,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia renal com n\u00edvel s\u00e9rico de pot\u00e1ssio\r\nde 4,7 mEq\/L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esclerose m\u00faltipla","id":4387160,"corpo":"esclerose m\u00faltipla","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1216983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente deu entrada no departamento de emerg\u00eancia com cetoacidose diab\u00e9tica. A gasometria arterial mostrou pH de 7,05. O plantonista optou por realizar a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o salina normal. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta uma poss\u00edvel consequ\u00eancia da reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica escolhida.","provas":[{"id":41068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1216988,"hashId":"557e31f5990054bae4b126e3d8843cc8","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente deu entrada no departamento de\r\nemerg\u00eancia com cetoacidose diab\u00e9tica. A gasometria arterial\r\nmostrou pH de 7,05. O plantonista optou por realizar a\r\nreposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com solu\u00e7\u00e3o salina normal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que\r\napresenta uma poss\u00edvel consequ\u00eancia da reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica\r\nescolhida.<\/p>","resposta":4387181,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acidose metab\u00f3lica","id":4387181,"corpo":"acidose metab\u00f3lica","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica","id":4387182,"corpo":"alcalose metab\u00f3lica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidose respirat\u00f3ria","id":4387183,"corpo":"acidose respirat\u00f3ria","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcalose respirat\u00f3ria","id":4387184,"corpo":"alcalose respirat\u00f3ria","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alcalose mista","id":4387185,"corpo":"alcalose mista","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1216988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente foi levada para o intra-hospitalar devido \u00e0 ingesta de superdosagem de antidepressivos tric\u00edclicos h\u00e1 mais de quatro horas. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta a anormalidade eletrocardiogr\u00e1fica mais comum.","provas":[{"id":41068,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Socorrista","id":12548},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fhgv-rs-2019-quadrix-medico-socorrista","tipo":1,"nome":"Quadrix - FHGV - M\u00e9dico Socorrista - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1216991,"hashId":"6c864ace5a853e319eb19edfb342be98","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma paciente foi levada para o intra-hospitalar\r\ndevido \u00e0 ingesta de superdosagem de antidepressivos\r\ntric\u00edclicos h\u00e1 mais de quatro horas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\nque apresenta a anormalidade eletrocardiogr\u00e1fica mais\r\ncomum.<\/p>","resposta":4387199,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueio de ramo esquerdo","id":4387195,"corpo":"bloqueio de ramo esquerdo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueio de ramo direito","id":4387196,"corpo":"bloqueio de ramo direito","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prolongamento do intervalo QRS","id":4387197,"corpo":"prolongamento do intervalo QRS","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prolongamento do intervalo QT","id":4387198,"corpo":"prolongamento do intervalo QT","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"taquicardia sinusal","id":4387199,"corpo":"taquicardia sinusal","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":"medicina\/1216991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico de Minas Gerais","sigla":"ARISB","id":3804,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na lei or\u00e7ament\u00e1ria. Nesse sentido, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41215,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico de Minas Gerais","sigla":"ARISB","id":3804,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"arisb-mg-2019-fundep-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDEP - ARISB - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1222293,"hashId":"0e0c3f83f45a1963b14a3b9eda9fc0d6","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesa\r\nn\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria. Nesse sentido, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4407250,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios ser\u00e3o abertos por decreto do Poder Legislativo, que deles dar\u00e1 imediato conhecimento ao Poder Executivo.","id":4407249,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais extraordin\u00e1rios ser\u00e3o\r\nabertos por decreto do Poder Legislativo, que\r\ndeles dar\u00e1 imediato conhecimento ao Poder\r\nExecutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais classificados como suplementares s\u00e3o destinados ao refor\u00e7o de dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4407250,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais classificados como\r\nsuplementares s\u00e3o destinados ao refor\u00e7o de\r\ndota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais ter\u00e3o vig\u00eancia adstrita ao exerc\u00edcio financeiro em que forem abertos, salvo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, quanto aos especiais e suplementares.","id":4407251,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais ter\u00e3o vig\u00eancia adstrita ao\r\nexerc\u00edcio financeiro em que forem abertos, salvo\r\nexpressa disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, quanto\r\naos especiais e suplementares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais classificados como especiais ser\u00e3o destinados a despesas urgentes e imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o intestina ou calamidade p\u00fablica.","id":4407252,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais classificados como\r\nespeciais ser\u00e3o destinados a despesas urgentes\r\ne imprevistas, em caso de guerra, como\u00e7\u00e3o\r\nintestina ou calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1222293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico de Minas Gerais","sigla":"ARISB","id":3804,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, referentes \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) A classifica\u00e7\u00e3o funcional segrega as dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, buscando responder basicamente em que \u00e1rea de a\u00e7\u00e3o governamental a despesa ser\u00e1 realizada. ( ) A classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 complementada pela informa\u00e7\u00e3o gerencial denominada Modalidade de Aplica\u00e7\u00e3o. ( ) A classifica\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 representada por cinco d\u00edgitos. Os dois primeiros referem-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o, enquanto os tr\u00eas \u00faltimos d\u00edgitos representam a subfun\u00e7\u00e3o. ( ) O c\u00f3digo da natureza de despesa or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 composto por cinco d\u00edgitos, desdobrado at\u00e9 o n\u00edvel de elemento. Assinale sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41215,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora Intermunicipal de Saneamento B\u00e1sico de Minas Gerais","sigla":"ARISB","id":3804,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"arisb-mg-2019-fundep-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDEP - ARISB - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1222295,"hashId":"6b882d10cfeca3b93cd8cbaee72a17ed","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas a seguir, referentes \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o\r\nda despesa or\u00e7ament\u00e1ria e assinale com V as\r\nverdadeiras e com F as falsas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A classifica\u00e7\u00e3o funcional segrega as dota\u00e7\u00f5es\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, buscando responder basicamente\r\nem que \u00e1rea de a\u00e7\u00e3o governamental a despesa\r\nser\u00e1 realizada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A classifica\u00e7\u00e3o program\u00e1tica da despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 complementada pela\r\ninforma\u00e7\u00e3o gerencial denominada Modalidade de\r\nAplica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A classifica\u00e7\u00e3o funcional \u00e9 representada por cinco\r\nd\u00edgitos. Os dois primeiros referem-se \u00e0 fun\u00e7\u00e3o,\r\nenquanto os tr\u00eas \u00faltimos d\u00edgitos representam a\r\nsubfun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O c\u00f3digo da natureza de despesa or\u00e7ament\u00e1ria\r\n\u00e9 composto por cinco d\u00edgitos, desdobrado at\u00e9 o\r\nn\u00edvel de elemento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4407257,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":4407257,"corpo":"V F V F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":4407258,"corpo":"F V F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":4407259,"corpo":"V F F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":4407260,"corpo":"F V V F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405747,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1222295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da forma, tempo e lugar dos atos do processo administrativo, nos termos da Lei 9.784\/1999, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222361,"hashId":"926f4a6b7a5bd29b6f7ed23d011121e8","enunciado":"<p align=justify>A respeito da forma, tempo e lugar dos\r\natos do processo administrativo, nos\r\ntermos da Lei 9.784\/1999, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4407481,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos do processo devem ser produzidos oralmente ou por escrito, em vern\u00e1culo, com a data e o local de sua realiza\u00e7\u00e3o e a assinatura da autoridade respons\u00e1vel.","id":4407480,"corpo":"<p align=justify>Os atos do processo devem ser produzidos\r\noralmente ou por escrito, em vern\u00e1culo,\r\ncom a data e o local de sua realiza\u00e7\u00e3o e a\r\nassinatura da autoridade respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.","id":4407481,"corpo":"<p align=justify>Os atos do processo administrativo n\u00e3o\r\ndependem de forma determinada sen\u00e3o\r\nquando a lei expressamente a exigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inexistindo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os atos do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade respons\u00e1vel pelo processo e dos administrados que dele participem devem ser praticados no prazo de quinze dias, salvo motivo de for\u00e7a maior.","id":4407482,"corpo":"<p align=justify>Inexistindo disposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, os atos\r\ndo \u00f3rg\u00e3o ou autoridade respons\u00e1vel pelo\r\nprocesso e dos administrados que dele\r\nparticipem devem ser praticados no prazo\r\nde quinze dias, salvo motivo de for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autentica\u00e7\u00e3o de documentos exigidos em c\u00f3pia n\u00e3o poder\u00e1 ser feita pelo pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o administrativo.","id":4407483,"corpo":"<p align=justify>A autentica\u00e7\u00e3o de documentos exigidos\r\nem c\u00f3pia n\u00e3o poder\u00e1 ser feita pelo pr\u00f3prio\r\n\u00f3rg\u00e3o administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1222361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 11.091\/2005 disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. A respeito dos conceitos previstos na Lei 11.091\/2005, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222363,"hashId":"d6032b3b3f0aaf9dee90daf3ffe7b91e","enunciado":"<p align=justify>A Lei 11.091\/2005 disp\u00f5e sobre a\r\nestrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos\r\nCargos T\u00e9cnico-Administrativos em\r\nEduca\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es\r\nFederais de Ensino vinculadas ao\r\nMinist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras\r\nprovid\u00eancias. A respeito dos conceitos\r\nprevistos na Lei 11.091\/2005, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4407495,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambiente organizacional \u00e9 o conjunto de princ\u00edpios, diretrizes e normas que regulam o desenvolvimento profissional dos servidores titulares de cargos que integram determinada carreira, constituindo-se em instrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":4407492,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Ambiente organizacional \u00e9 o conjunto\r\nde princ\u00edpios, diretrizes e normas que\r\nregulam o desenvolvimento profissional dos\r\nservidores titulares de cargos que integram\r\ndeterminada carreira, constituindo-se em\r\ninstrumento de gest\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano de carreira \u00e9 a \u00e1rea espec\u00edfica de atua\u00e7\u00e3o do servidor, integrada por atividades afins ou complementares, organizada a partir das necessidades institucionais e que orienta a pol\u00edtica de desenvolvimento de pessoal.","id":4407493,"corpo":"<p align=justify>Plano de carreira \u00e9 a \u00e1rea espec\u00edfica de\r\natua\u00e7\u00e3o do servidor, integrada por atividades\r\nafins ou complementares, organizada a\r\npartir das necessidades institucionais e que\r\norienta a pol\u00edtica de desenvolvimento de\r\npessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na estrutura organizacional que s\u00e3o cometidas a um servidor.","id":4407494,"corpo":"<p align=justify>N\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de\r\natribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades previstas na\r\nestrutura organizacional que s\u00e3o cometidas\r\na um servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padr\u00e3o de vencimento \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do servidor na escala de vencimento da carreira em fun\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, cargo e n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.","id":4407495,"corpo":"<p align=justify>Padr\u00e3o de vencimento \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do\r\nservidor na escala de vencimento da carreira\r\nem fun\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o, cargo e\r\nn\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1222363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos principais para o uso da t\u00e9cnica multivariada de an\u00e1lise de componentes principais \u00e9 reduzir dimens\u00e3o. Assim, a escolha do n\u00famero de componentes principais a ser utilizado \u00e9 uma etapa crucial na an\u00e1lise. Tendo como refer\u00eancia uma an\u00e1lise de componentes principais utilizando a matriz de covari\u00e2ncia dos dados, considere as afirmativas abaixo. I Recomenda-se utilizar os componentes cujos autovalores sejam maiores que um. II Recomenda-se utilizar os componentes cujos autovetores tenham norma maior que um. III A escolha do n\u00famero de componentes pode ser feita de forma gr\u00e1fica. IV Recomenda-se utilizar os componentes que conjuntamente explicam a maior parte da variabilidade dos dados. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de an\u00e1lise de componentes principais, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":41216,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-estatistico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1222546,"hashId":"f4e0b6352353745c5488daaa0769e863","enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos objetivos principais para o uso da t\u00e9cnica multivariada de an\u00e1lise de componentes principais \u00e9 reduzir dimens\u00e3o. Assim, a escolha do n\u00famero de componentes principais a ser utilizado \u00e9 uma etapa crucial na an\u00e1lise. Tendo como refer\u00eancia uma an\u00e1lise de componentes principais utilizando a matriz de covari\u00e2ncia dos dados, considere as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nRecomenda-se utilizar os componentes cujos autovalores sejam maiores que um. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nRecomenda-se utilizar os componentes cujos autovetores tenham norma maior que um. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nA escolha do n\u00famero de componentes pode ser feita de forma gr\u00e1fica. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nRecomenda-se utilizar os componentes que conjuntamente explicam a maior parte da variabilidade dos dados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de an\u00e1lise de componentes principais, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4408251,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4408249,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4408250,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4408251,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4408252,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Multivariada","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Multivariada","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416542,"slug":"estatistica-analise-multivariada"}],"slug":"estatistica\/1222546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei 9.784\/1999, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222378,"hashId":"dcd4d187e708ceef5f513b86d881ee8b","enunciado":"<p align=justify>Considerando o que disp\u00f5e a Lei\r\n9.784\/1999, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4407542,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os atos administrativos que atenuem deveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos.","id":4407541,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>os atos administrativos que atenuem\r\ndeveres, encargos ou san\u00e7\u00f5es dever\u00e3o ser\r\nmotivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos\r\nfundamentos jur\u00eddicos.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atos administrativos que deixem de aplicar jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o ou discrepem de pareceres, laudos, propostas e relat\u00f3rios oficiais dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos.","id":4407542,"corpo":"<p align=justify>os atos administrativos que deixem de aplicar\r\njurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o ou\r\ndiscrepem de pareceres, laudos, propostas\r\ne relat\u00f3rios oficiais dever\u00e3o ser motivados,\r\ncom indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos\r\njur\u00eddicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o interessado n\u00e3o poder\u00e1 desistir, total ou parcialmente, do pedido formulado e, tampouco, renunciar a direitos dispon\u00edveis.","id":4407543,"corpo":"<p align=justify>o interessado n\u00e3o poder\u00e1 desistir, total\r\nou parcialmente, do pedido formulado e,\r\ntampouco, renunciar a direitos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, o recurso administrativo tem efeito suspensivo.","id":4407544,"corpo":"<p align=justify>salvo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, o recurso\r\nadministrativo tem efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408444,"slug":"direito-administrativo-principio-da-motivacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1222378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual substantivo pode substituir, sem preju\u00edzo para a significa\u00e7\u00e3o, a palavra destacada em \u201cSe chovia, a estrada virava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar.\u201d?","provas":[{"id":41221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2019"},{"id":46557,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia","id":19930},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-microscopia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Microscopia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1222611,"hashId":"8f9f7befdae68d67568e354bb95f006e","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual substantivo pode substituir, sem\r\npreju\u00edzo para a significa\u00e7\u00e3o, a palavra\r\ndestacada em \u201cSe chovia, a estrada\r\nvirava um <u>lama\u00e7al<\/u> e a gente tinha que\r\nvoltar.\u201d?<\/p>","resposta":4408556,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atoleiro.","id":4408556,"corpo":"<p align=justify>Atoleiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prado.","id":4408557,"corpo":"<p align=justify>Prado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e2ntano.","id":4408558,"corpo":"<p align=justify>P\u00e2ntano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campina.","id":4408559,"corpo":"<p align=justify>Campina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cidade caminhava devagar Henrique Fendrich Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma crian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele l\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta de ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o \u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais com quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos. S\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles v\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para contar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por aqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo, n\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na semana passada eu fui a dois enterros. Um foi o do velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido. Era alfaiate, foi casado com uma prima minha. E a gente vai a esses enterros e fica pensando que dali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3 pode aceitar. Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1 \u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca. As coisas caminhavam mais devagar naquele tempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais consegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos costumes que a gente tinha foram ficando para tr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que havia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios netos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam os pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a casa. Consegue ver aquele quadro ali na parede? Papai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o a eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os dias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um para um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece que as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta. E vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve, olham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da sua velhice. Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas da tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita estar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa que eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles nos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam. As cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar uma turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem voc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles tamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente. A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se afastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas com as outras. Nem os vizinhos a gente conhece mais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho novo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a gente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda veio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer amizade, mas eu falei para ela que essa gente vive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz at\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1. Mas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar, n\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem. Hoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa \u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem igreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre aparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E viajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha asfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada virava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso mudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas tecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m. Olha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho que n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali n\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9? S\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a, que hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A gente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em casa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder fazer contra o ladr\u00e3o? Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda j\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja. Se voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu filho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar o \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as fotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o coisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade caminhava mais devagar. Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.","id":399134,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>A cidade caminhava devagar\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Henrique Fendrich\r\n<\/p><p align=\"justify\">      Ent\u00e3o voc\u00ea que \u00e9 o Henrique? Ah, mas \u00e9 uma\r\ncrian\u00e7a ainda. Meu filho fala muito de voc\u00ea, ele\r\nl\u00ea o que voc\u00ea escreve. Mas sente-se! Voc\u00ea gosta\r\nde ouvir sobre essas coisas de antigamente, n\u00e3o\r\n\u00e9? Caso raro, menino. A gente j\u00e1 n\u00e3o tem mais\r\ncom quem falar, a n\u00e3o ser com os outros velhos.\r\nS\u00f3 que os velhos v\u00e3o morrendo, e com eles\r\nv\u00e3o morrendo as hist\u00f3rias que eles tinham para\r\ncontar. Olha, do meu tempo j\u00e1 s\u00e3o poucos por\r\naqui. Da minha fam\u00edlia mesmo, eu sou o \u00faltimo,\r\nn\u00e3o tenho mais irm\u00e3o, cunhado, nada. S\u00f3 na\r\nsemana passada eu fui a dois enterros. Um foi o\r\ndo velho Bubi. Esse voc\u00ea n\u00e3o deve ter conhecido.\r\nEra alfaiate, foi casado com uma prima minha. E\r\na gente vai a esses enterros e fica pensando que\r\ndali a pouco pode ser a nossa vez. Mas faz parte,\r\nn\u00e3o \u00e9? \u00c9 assim que a vida funciona e a gente s\u00f3\r\npode aceitar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Agora, muita coisa mudou tamb\u00e9m. A cidade j\u00e1\r\n\u00e9 outra, nem se compara com a da minha \u00e9poca.\r\nAs coisas caminhavam mais devagar naquele\r\ntempo. Hoje \u00e9 essa correria toda, ningu\u00e9m mais\r\nconsegue sossegar. Mudou muita coisa, muitos\r\ncostumes que a gente tinha foram ficando para\r\ntr\u00e1s. Olha, \u00e9 preciso que se diga tamb\u00e9m que\r\nhavia mais respeito. Eu vejo pelos meus pr\u00f3prios\r\nnetos, quanta diferen\u00e7a no jeito que eles tratam\r\nos pais deles! Se deixar, s\u00e3o eles que governam a\r\ncasa. Consegue ver aquele quadro ali na parede?\r\nPapai e mam\u00e3e\u2026 Eu ainda tinha que pedir b\u00ean\u00e7\u00e3o\r\na eles. A gente fazia as refei\u00e7\u00f5es juntos todos os\r\ndias, e sempre no mesmo hor\u00e1rio. Hoje \u00e9 cada um\r\npara um lado, uma coisa estranha, sabe? Parece\r\nque as coisas mudam e a gente n\u00e3o se adapta.\r\nE vai a gente tentar falar algo\u2026 Ningu\u00e9m ouve,\r\nolham para voc\u00ea como se tivessem muita pena da\r\nsua velhice.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    Aqui para cima tem um col\u00e9gio. Cinco horas\r\nda tarde, eles saem em bando. A gente at\u00e9 evita\r\nestar na rua nesse hor\u00e1rio. Por que voc\u00ea pensa\r\nque eles se preocupam com a gente? S\u00f3 falta eles\r\nnos derrubarem, de t\u00e3o r\u00e1pido que eles andam.\r\nAs cal\u00e7adas s\u00e3o estreitas e, se a gente encontrar\r\numa turma caminhando na nossa dire\u00e7\u00e3o, quem\r\nvoc\u00ea acha que precisa descer, eles ou n\u00f3s, os velhos? \u00c9 a gente\u2026 Nem parece que um dia eles\r\ntamb\u00e9m v\u00e3o ficar velhos como a gente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">    A verdade \u00e9 que as pessoas est\u00e3o se\r\nafastando, n\u00e3o est\u00e3o se importando mais umas\r\ncom as outras. Nem os vizinhos a gente conhece\r\nmais. Faz mais de um m\u00eas que chegou vizinho\r\nnovo na casa que era do Seu Erico e at\u00e9 agora a\r\ngente n\u00e3o sabe quem \u00e9 que foi morar l\u00e1. A Isolda\r\nveio com umas hist\u00f3rias de a gente ir l\u00e1 fazer\r\namizade, mas eu falei para ela que essa gente\r\nvive em outro mundo, outros valores, e \u00e9 capaz\r\nat\u00e9 de pensarem mal da gente se a gente for l\u00e1.<\/p><p align=\"justify\">   \r\nMas voc\u00ea deve achar que eu s\u00f3 sei reclamar,\r\nn\u00e3o \u00e9? Tem coisa boa tamb\u00e9m, claro que tem.\r\nHoje as pessoas j\u00e1 n\u00e3o sofrem como na nossa\r\n\u00e9poca. Ali faltava tudo, a gente n\u00e3o tinha nem\r\nigreja para ir no domingo, imagine s\u00f3. O padre\r\naparecia uma vez a cada dois meses e olhe l\u00e1. E\r\nviajar para o centro? S\u00f3 de carro\u00e7a, e n\u00e3o tinha\r\nasfalto, n\u00e3o tinha nada. Se chovia, a estrada\r\nvirava um lama\u00e7al e a gente tinha que voltar. Isso\r\nmudou, hoje est\u00e1 melhor. Hoje tem todas essas\r\ntecnologias a\u00ed, \u00e9 mais f\u00e1cil tratar doen\u00e7a tamb\u00e9m.\r\nOlha, se eu vivesse no tempo do meu pai, acho\r\nque n\u00e3o teria chegado t\u00e3o longe assim, porque ali\r\nn\u00e3o tinha os rem\u00e9dios que eles precisavam, n\u00e9?\r\nS\u00f3 que tamb\u00e9m tem essa quest\u00e3o da seguran\u00e7a,\r\nque hoje a gente n\u00e3o tem quase nenhuma. A\r\ngente tem at\u00e9 medo que algu\u00e9m entre aqui em\r\ncasa. S\u00e3o dois velhos, o que a gente vai poder\r\nfazer contra o ladr\u00e3o?\r\n<\/p><p align=\"justify\">   Mas vamos sentar e tomar um caf\u00e9, a Isolda\r\nj\u00e1 preparou. Tem cuque, l\u00e1 da festa da igreja.\r\nSe voc\u00ea viesse ontem, teria encontrado meu\r\nfilho, ele quem trouxe. Depois quero te mostrar\r\no \u00e1lbum de fotos do papai. Est\u00e1 meio gasto, as\r\nfotos est\u00e3o amarelas\u2026 Mas \u00e9 normal, n\u00e9? S\u00e3o\r\ncoisas de outro tempo. Do tempo em que a cidade\r\ncaminhava mais devagar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de: < http: a-cidade-caminhava-devagar=\"\" henrique-fendrich=\"\" cronicas=\"\" www.aescotilha.com.br=\"\" >. Acesso em: 28 jun. 2019.<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1222611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente que trata de ansiedade h\u00e1 mais de 3 anos desenvolveu problemas respirat\u00f3rios com crises de broncoconstri\u00e7\u00e3o relacionadas a um estado gripal. Ele relata ao farmac\u00eauticobioqu\u00edmico estar com vis\u00e3o dupla, falta de coordena\u00e7\u00e3o, dificuldade de manter o equil\u00edbrio, dificuldade de produ\u00e7\u00e3o da fala, al\u00e9m de depress\u00e3o respirat\u00f3ria. Dentre os medicamentos usados por ele, qual poderia ser o causador desses sintomas, os quais s\u00e3o caracter\u00edsticos de uma intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa?","provas":[{"id":41218,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1222482,"hashId":"7a99b8bb7234ee9dc916c6a0fa2fa1ab","enunciado":"<p align=justify>Paciente que trata de ansiedade\r\nh\u00e1 mais de 3 anos desenvolveu\r\nproblemas respirat\u00f3rios com crises de\r\nbroncoconstri\u00e7\u00e3o relacionadas a um\r\nestado gripal. Ele relata ao farmac\u00eauticobioqu\u00edmico\r\nestar com vis\u00e3o dupla, falta\r\nde coordena\u00e7\u00e3o, dificuldade de manter\r\no equil\u00edbrio, dificuldade de produ\u00e7\u00e3o\r\nda fala, al\u00e9m de depress\u00e3o respirat\u00f3ria.\r\nDentre os medicamentos usados por\r\nele, qual poderia ser o causador desses\r\nsintomas, os quais s\u00e3o caracter\u00edsticos\r\nde uma intoxica\u00e7\u00e3o medicamentosa?<\/p>","resposta":4407968,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paracetamol.","id":4407966,"corpo":"<p align=justify>Paracetamol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teofilina.","id":4407967,"corpo":"<p align=justify>Teofilina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diazepan.","id":4407968,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Diazepan.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clorfeniramina.","id":4407969,"corpo":"<p align=justify>Clorfeniramina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1222482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa realizada com dois grupos de mulheres nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s menopausa, com o objetivo de investigar se a quantidade de vitamina D se mostrava diferente nos 2 per\u00edodos, apresentou os seguintes resultados: O teste aplicado foi o qui-quadrado e o p-valor obtido foi de 0,000213. O valor da contribui\u00e7\u00e3o da primeira c\u00e9lula da tabela para o c\u00e1lculo da estat\u00edstica do teste qui-quadrado e a conclus\u00e3o do teste ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, foram, respectivamente,","provas":[{"id":41216,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-estatistico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1222543,"hashId":"bf2113f72a65eea34326e81f62d82707","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma pesquisa realizada com dois grupos de mulheres nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s menopausa, com o objetivo de investigar se a quantidade de vitamina D se mostrava diferente nos 2 per\u00edodos, apresentou os seguintes resultados: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41216\/15.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">O teste aplicado foi o qui-quadrado e o <em>p<\/em>-valor obtido foi de 0,000213. O valor da contribui\u00e7\u00e3o da primeira c\u00e9lula da tabela para o c\u00e1lculo da estat\u00edstica do teste qui-quadrado e a conclus\u00e3o do teste ao n\u00edvel de signific\u00e2ncia de 5%, foram, respectivamente,<\/p>","resposta":4408240,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,00; existe associa\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de vitamina D e o per\u00edodo da menopausa.","id":4408240,"corpo":"<p align=justify>4,00; existe associa\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de vitamina D e o per\u00edodo da menopausa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,86; existe associa\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de vitamina D e o per\u00edodo da menopausa.","id":4408241,"corpo":"<p align=justify>2,86; existe associa\u00e7\u00e3o entre o n\u00edvel de vitamina D e o per\u00edodo da menopausa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,00; n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o n\u00edvel de vitamina D \u00e9 diferenciado nos 2 grupos.","id":4408242,"corpo":"<p align=justify>4,00; n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o n\u00edvel de vitamina D \u00e9 diferenciado nos 2 grupos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,86; n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o n\u00edvel de vitamina D \u00e9 diferenciado nos 2 grupos.","id":4408243,"corpo":"<p align=justify>2,86; n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o n\u00edvel de vitamina D \u00e9 diferenciado nos 2 grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"},{"nome_clean":"P-Valor","oab":false,"nome":"P-Valor","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7306,"slug":"estatistica-p-valor"}],"slug":"estatistica\/1222543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, de que trata a Lei 12.527\/2011, compreende, entre outros, os direitos de obter","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222373,"hashId":"a8dc00159480cb1422637e1bd681cbc5","enunciado":"<p align=justify>O acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, de que trata a Lei\r\n12.527\/2011, compreende, entre outros,\r\nos direitos de obter<\/p>","resposta":4407524,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico, mas n\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o e contratos administrativos.","id":4407521,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio p\u00fablico, mas n\u00e3o sobre a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos, licita\u00e7\u00e3o e\r\ncontratos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre atividades exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades, exceto as relativas \u00e0 sua pol\u00edtica, organiza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.","id":4407522,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o sobre atividades exercidas pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades, exceto as relativas \u00e0\r\nsua pol\u00edtica, organiza\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e resultados dos programas, projetos e a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas, exceto as metas e os indicadores propostos.","id":4407523,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o,\r\nacompanhamento e resultados dos\r\nprogramas, projetos e a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades p\u00fablicas, exceto as metas e os\r\nindicadores propostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos ou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.","id":4407524,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o contida em registros ou\r\ndocumentos, produzidos ou acumulados\r\npor seus \u00f3rg\u00e3os ou entidades, recolhidos\r\nou n\u00e3o a arquivos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1222373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An\u00e1lise de agrupamento, ou clustering, \u00e9 um grupo de t\u00e9cnicas multivariadas cujo prop\u00f3sito consiste em separar unidades em grupos, de acordo com diversas vari\u00e1veis. A ideia b\u00e1sica \u00e9 colocar em um mesmo grupo unidades similares de acordo com um crit\u00e9rio especificado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de t\u00e9cnica de an\u00e1lise multivariada, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I O conceito de similaridade \u00e9 fundamental, e as medidas de similaridade em geral envolvem associa\u00e7\u00e3o e dist\u00e2ncia. II A suposi\u00e7\u00e3o de normalidade dos dados \u00e9 fundamental. III Para aplica\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de agrupamento, as vari\u00e1veis precisam ser quantitativas. IV Para aplicar o m\u00e9todo das k-m\u00e9dias, \u00e9 necess\u00e1rio decidir preliminarmente em quantos grupos o conjunto de unidades ser\u00e1 dividido. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de agrupamento, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":41216,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2019-comperve-ufrn-estatistico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Estat\u00edstico - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1222547,"hashId":"1c479bdf89d41c8e789284e0ff2f3950","enunciado":"<p align=\"justify\">An\u00e1lise de agrupamento, ou <em>clustering<\/em>, \u00e9 um grupo de t\u00e9cnicas multivariadas cujo prop\u00f3sito consiste em separar unidades em grupos, de acordo com diversas vari\u00e1veis. A ideia b\u00e1sica \u00e9 colocar em um mesmo grupo unidades similares de acordo com um crit\u00e9rio especificado. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tipo de t\u00e9cnica de an\u00e1lise multivariada, avalie as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I\r\nO conceito de similaridade \u00e9 fundamental, e as medidas de similaridade em geral envolvem associa\u00e7\u00e3o e dist\u00e2ncia. <\/p><p align=\"justify\">II\r\nA suposi\u00e7\u00e3o de normalidade dos dados \u00e9 fundamental. <\/p><p align=\"justify\">III\r\nPara aplica\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise de agrupamento, as vari\u00e1veis precisam ser quantitativas. <\/p><p align=\"justify\">IV\r\nPara aplicar o m\u00e9todo das <em>k<\/em>-m\u00e9dias, \u00e9 necess\u00e1rio decidir preliminarmente em quantos grupos o conjunto de unidades ser\u00e1 dividido.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de agrupamento, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4408261,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":4408258,"corpo":"II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":4408259,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4408260,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":4408261,"corpo":"I e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Agrupamentos (Clustering)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Agrupamentos (Clustering)","pai":416542,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416547,"slug":"estatistica-analise-de-agrupamentos-clustering"}],"slug":"estatistica\/1222547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a fase preparat\u00f3ria do preg\u00e3o, a autoridade competente definir\u00e1 o objeto do certame. Assinale a alternativa que apresenta algumas das caracter\u00edsticas da defini\u00e7\u00e3o do objeto.","provas":[{"id":41213,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2019-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFRB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1222384,"hashId":"f4ccdd898793e0e3b3d18f575d7780b8","enunciado":"<p align=justify>Durante a fase preparat\u00f3ria do preg\u00e3o, a\r\nautoridade competente definir\u00e1 o objeto\r\ndo certame. Assinale a alternativa que\r\napresenta algumas das caracter\u00edsticas\r\nda defini\u00e7\u00e3o do objeto.<\/p>","resposta":4407566,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gen\u00e9rica, completa e detalhista.","id":4407565,"corpo":"<p align=justify>Gen\u00e9rica, completa e detalhista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Precis\u00e3o, sufici\u00eancia e clareza.","id":4407566,"corpo":"<p align=justify>Precis\u00e3o, sufici\u00eancia e clareza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amplitude, constitui\u00e7\u00e3o e usos.","id":4407567,"corpo":"<p align=justify>Amplitude, constitui\u00e7\u00e3o e usos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicabilidade, restri\u00e7\u00f5es e alertas.","id":4407568,"corpo":"<p align=justify>Aplicabilidade, restri\u00e7\u00f5es e alertas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase preparat\u00f3ria","oab":true,"nome":"Fase preparat\u00f3ria","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408301,"slug":"direito-administrativo-fase-preparatoria"}],"slug":"direito-administrativo\/1222384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Normalmente o Conv\u00eanio envolve quatro fases que se desdobram em v\u00e1rios procedimentos. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma dessas fases.","provas":[{"id":41119,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218470,"hashId":"dacc535e5a7799e4463927a4b1d4f4c0","enunciado":"<p align=justify>Normalmente o Conv\u00eanio envolve quatro fases\r\nque se desdobram em v\u00e1rios procedimentos.\r\nAssinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresenta uma\r\ndessas fases.<\/p>","resposta":4393146,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proposi\u00e7\u00e3o","id":4393143,"corpo":"Proposi\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o","id":4393144,"corpo":"Formaliza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","id":4393145,"corpo":"Execu\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento","id":4393146,"corpo":"Planejamento","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"},{"nome_clean":"Conceito de Conv\u00eanio","oab":true,"nome":"Conceito de Conv\u00eanio","pai":408185,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408208,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-convenio"}],"slug":"direito-administrativo\/1218470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No intuito de estimular a intera\u00e7\u00e3o entre governo e sociedade, surge a coopera\u00e7\u00e3o entre entidades p\u00fablicas e privadas, e entre as pr\u00f3prias entidades p\u00fablicas. A solidariedade e a uni\u00e3o para alcan\u00e7ar um bem comum que beneficie a todos \u00e9 a ferramenta para se chegar \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o geral. Essa \u00e9 uma das raz\u00f5es de existir da coopera\u00e7\u00e3o. Sobre o tipo de documento a que se refere o enunciado, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41119,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218509,"hashId":"ae107f6be3244baf82c5275abe4dd647","enunciado":"<p align=\"justify\">No intuito de estimular a intera\u00e7\u00e3o entre\r\ngoverno e sociedade, surge a coopera\u00e7\u00e3o entre\r\nentidades p\u00fablicas e privadas, e entre as\r\npr\u00f3prias entidades p\u00fablicas. A solidariedade e\r\na uni\u00e3o para alcan\u00e7ar um bem comum que\r\nbeneficie a todos \u00e9 a ferramenta para se chegar\r\n\u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o geral. Essa \u00e9 uma das raz\u00f5es de\r\nexistir da coopera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Sobre o tipo de documento a que se refere o\r\nenunciado, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4393304,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contratos","id":4393302,"corpo":"Contratos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acordos","id":4393303,"corpo":"Acordos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conv\u00eanios","id":4393304,"corpo":"Conv\u00eanios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajustes","id":4393305,"corpo":"Ajustes","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos (Sistema S)","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os Sociais Aut\u00f4nomos (Sistema S)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407887,"slug":"direito-administrativo-servicos-sociais-autonomos-sistema-s"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil (OSC) - Lei n. 13.019\/2014","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407930,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-osc-lei-n-13-019-2014"}],"slug":"direito-administrativo\/1218509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve um tempo em que a forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior era destinada a poucos, vista como um privil\u00e9gio vivenciado, em sua maioria, por determinada classe social. Nesse sentido, \u201cas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior no Brasil ao longo da hist\u00f3ria foram organizadas para atender aos interesses do seu tempo, o que n\u00e3o necessariamente significava a democratiza\u00e7\u00e3o desse n\u00edvel de ensino\u201d. (FLORES, 2017, p.414 \u2013 RIESup). A esse respeito, considere: I. Durante a col\u00f4nia, o modus operandi no pa\u00eds era a coloniza\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o existia a preocupa\u00e7\u00e3o com a instru\u00e7\u00e3o acad\u00eamica da popula\u00e7\u00e3o, formada principalmente por escravos e ind\u00edgenas e uma economia rural. Ainda n\u00e3o existia no Brasil um proletariado urbano. O analfabetismo era geral. A concep\u00e7\u00e3o do governo baseava-se em explorar a for\u00e7a de trabalho e n\u00e3o qualificar a m\u00e3o de obra. II. Ao final do per\u00edodo colonial e in\u00edcio do imp\u00e9rio, a vinda da fam\u00edlia real e o incremento das atividades mercantis aumentaram a demanda pela forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, no entanto, este per\u00edodo foi marcado por uma trajet\u00f3ria de car\u00e1ter elitista, voltada para a forma\u00e7\u00e3o da elite dirigente e pouco flex\u00edvel para o recrutamento de indiv\u00edduos menos favorecidos. III. Durante a rep\u00fablica, com a consolida\u00e7\u00e3o do proletariado urbano a procura pelo ensino superior aumentou. Contudo, surgiram questionamentos sobre a falta de preparo dos estudantes. O que resultou na cria\u00e7\u00e3o dos exames de admiss\u00e3o, posteriormente denominados vestibulares, com o objetivo de identificar a capacidade intelectual dos candidatos e selecionar os melhores para o preenchimento das vagas nas universidades p\u00fablicas. Em seguida, os mecanismos de acesso s\u00e3o repensados. As matr\u00edculas que antes estavam concentradas no Estado passam a ser ofertadas tamb\u00e9m pelas institui\u00e7\u00f5es particulares. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41124,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-professor","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1218558,"hashId":"04097974f8d30c95de08207735aa641b","enunciado":"<p align=\"justify\">Houve um tempo em que a forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior\r\nera destinada a poucos, vista como um privil\u00e9gio\r\nvivenciado, em sua maioria, por determinada classe\r\nsocial. Nesse sentido, \u201cas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino\r\nSuperior no Brasil ao longo da hist\u00f3ria foram\r\norganizadas para atender aos interesses do seu\r\ntempo, o que n\u00e3o necessariamente significava a\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o desse n\u00edvel de ensino\u201d. (FLORES,\r\n2017, p.414 \u2013 RIESup). A esse respeito, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Durante a col\u00f4nia, o modus operandi no pa\u00eds era\r\na coloniza\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o\r\nexistia a preocupa\u00e7\u00e3o com a instru\u00e7\u00e3o acad\u00eamica\r\nda popula\u00e7\u00e3o, formada principalmente por escravos\r\ne ind\u00edgenas e uma economia rural. Ainda n\u00e3o existia\r\nno Brasil um proletariado urbano. O analfabetismo era\r\ngeral. A concep\u00e7\u00e3o do governo baseava-se em explorar\r\na for\u00e7a de trabalho e n\u00e3o qualificar a m\u00e3o de obra.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Ao final do per\u00edodo colonial e in\u00edcio do imp\u00e9rio, a vinda\r\nda fam\u00edlia real e o incremento das atividades mercantis\r\naumentaram a demanda pela forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria,\r\nno entanto, este per\u00edodo foi marcado por uma trajet\u00f3ria\r\nde car\u00e1ter elitista, voltada para a forma\u00e7\u00e3o da elite\r\ndirigente e pouco flex\u00edvel para o recrutamento de\r\nindiv\u00edduos menos favorecidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Durante a rep\u00fablica, com a consolida\u00e7\u00e3o do proletariado\r\nurbano a procura pelo ensino superior aumentou.\r\nContudo, surgiram questionamentos sobre a falta de\r\npreparo dos estudantes. O que resultou na cria\u00e7\u00e3o dos\r\nexames de admiss\u00e3o, posteriormente denominados\r\nvestibulares, com o objetivo de identificar a capacidade\r\nintelectual dos candidatos e selecionar os melhores\r\npara o preenchimento das vagas nas universidades\r\np\u00fablicas. Em seguida, os mecanismos de acesso\r\ns\u00e3o repensados. As matr\u00edculas que antes estavam\r\nconcentradas no Estado passam a ser ofertadas\r\ntamb\u00e9m pelas institui\u00e7\u00f5es particulares.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4393497,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":4393494,"corpo":"I apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas","id":4393495,"corpo":"II apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas","id":4393496,"corpo":"III apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":4393497,"corpo":"I, II, III","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1218558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 1990, todo o cen\u00e1rio educacional brasileiro gradativamente se modificou e ganhou outros contornos, em decorr\u00eancia, principalmente, da democratiza\u00e7\u00e3o do ensino no pa\u00eds. Corbucci - IPEA (2000, p.106 a 107). Sobre esse contexto, analise as afirmativas a seguir e atribua valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Nos anos de 1990 n\u00e3o houve uma explos\u00e3o da oferta de vagas nas institui\u00e7\u00f5es privadas e isso aconteceu em fun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) n\u00e3o ter institu\u00eddo uma pol\u00edtica para estimular a devida expans\u00e3o. ( ) A matr\u00edcula no ensino superior na d\u00e9cada de 1990, foi bem mais expressiva que o verificado nos anos de 1980, mas manteve-se em n\u00edveis med\u00edocres no per\u00edodo 1990\/ 1993. Somente a partir de 1994 \u00e9 que se define uma tend\u00eancia de crescimento cont\u00ednuo, com taxas anuais acima de 4%. ( ) Apesar de a oferta de vagas ter sido ampliada em n\u00edveis relativamente baixos ao longo da primeira metade da d\u00e9cada de 1990, acelerou-se a partir de 1997. ( ) No que se refere \u00e0 demanda, identificaram-se duas tend\u00eancias distintas. Entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, cresceu significativamente o n\u00famero de candidatos por vaga oferecida, ao passo que, na esfera privada, ocorreu o inverso. Assim, enquanto a disputa por uma vaga no ensino p\u00fablico atingiu o \u00edndice de 8,3 candidatos, no setor privado ficou em apenas 2,3. ( ) De acordo com o Censo Escolar do MEC, havia, em 1996, cerca de 5,3 milh\u00f5es de alunos, na faixa et\u00e1ria de 18 a 24 anos, matriculados em outros n\u00edveis de ensino que n\u00e3o o superior Assinale a alternativa que apresenta, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":41124,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-professor","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1218561,"hashId":"33b51305503b8686854a1695a6f6f73d","enunciado":"<p align=\"justify\">A partir da d\u00e9cada de 1990, todo o cen\u00e1rio educacional\r\nbrasileiro gradativamente se modificou e ganhou\r\noutros contornos, em decorr\u00eancia, principalmente, da\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o do ensino no pa\u00eds. Corbucci - IPEA (2000,\r\np.106 a 107). Sobre esse contexto, analise as afirmativas a\r\nseguir e atribua valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nos anos de 1990 n\u00e3o houve uma explos\u00e3o da oferta\r\nde vagas nas institui\u00e7\u00f5es privadas e isso aconteceu\r\nem fun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) n\u00e3o ter\r\ninstitu\u00eddo uma pol\u00edtica para estimular a devida expans\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A matr\u00edcula no ensino superior na d\u00e9cada de 1990,\r\nfoi bem mais expressiva que o verificado nos anos de\r\n1980, mas manteve-se em n\u00edveis med\u00edocres no per\u00edodo\r\n1990\/ 1993. Somente a partir de 1994 \u00e9 que se define\r\numa tend\u00eancia de crescimento cont\u00ednuo, com taxas\r\nanuais acima de 4%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Apesar de a oferta de vagas ter sido ampliada em n\u00edveis\r\nrelativamente baixos ao longo da primeira metade da\r\nd\u00e9cada de 1990, acelerou-se a partir de 1997.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No que se refere \u00e0 demanda, identificaram-se duas\r\ntend\u00eancias distintas. Entre as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\ncresceu significativamente o n\u00famero de candidatos\r\npor vaga oferecida, ao passo que, na esfera privada,\r\nocorreu o inverso. Assim, enquanto a disputa por\r\numa vaga no ensino p\u00fablico atingiu o \u00edndice de 8,3\r\ncandidatos, no setor privado ficou em apenas 2,3.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) De acordo com o Censo Escolar do MEC, havia, em\r\n1996, cerca de 5,3 milh\u00f5es de alunos, na faixa et\u00e1ria de\r\n18 a 24 anos, matriculados em outros n\u00edveis de ensino\r\nque n\u00e3o o superior\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta, de cima para\r\nbaixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4393508,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F,F,F,V,V","id":4393506,"corpo":"F,F,F,V,V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,F,F,F","id":4393507,"corpo":"V,V,F,F,F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F,V,V,V,V","id":4393508,"corpo":"F,V,V,V,V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V,F,V,F,F","id":4393509,"corpo":"V,F,V,F,F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1218561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 40, de 12 de dezembro de 2007, art. 33-B, os Indicadores de Qualidade, segundo metodologia pr\u00f3pria, obt\u00eam resultados que se dividem em tr\u00eas frentes, a saber: I. de(a\/o\/s) ___________o Conceito Preliminar de Curso (CPC), institu\u00eddo pela Portaria n\u00ba 4, de 5 de agosto de 2008. II. de (a\/o\/s) __________ o \u00cdndice Geral de Cursos Avaliados da Institui\u00e7\u00e3o (IGC), institu\u00eddo pela Portaria n\u00ba 12, de 5 de setembro de 2008. III. de (a\/o\/s) ___________ o conceito obtido a partir dos resultados do ENADE. Assinale a alternativa que preencha correta e, respectivamente, as lacunas.","provas":[{"id":41124,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-professor","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1218579,"hashId":"9394e82df45e8919f97b1668369abe08","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Portaria n\u00ba 40, de 12 de dezembro de\r\n2007, art. 33-B, os Indicadores de Qualidade, segundo\r\nmetodologia pr\u00f3pria, obt\u00eam resultados que se dividem\r\nem tr\u00eas frentes, a saber:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. de(a\/o\/s) ___________o Conceito Preliminar de Curso\r\n(CPC), institu\u00eddo pela Portaria n\u00ba 4, de 5 de agosto de 2008.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. de (a\/o\/s) __________ o \u00cdndice Geral de Cursos\r\nAvaliados da Institui\u00e7\u00e3o (IGC), institu\u00eddo pela Portaria\r\nn\u00ba 12, de 5 de setembro de 2008.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. de (a\/o\/s) ___________ o conceito obtido a partir dos\r\nresultados do ENADE.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preencha correta e,\r\nrespectivamente, as lacunas.<\/p>","resposta":4393582,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cursos superiores, institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, desempenho de estudantes","id":4393582,"corpo":"<p align=justify>cursos superiores, institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior,\r\ndesempenho de estudantes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, alunos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o, curr\u00edculo institucional","id":4393583,"corpo":"<p align=justify>institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, alunos de cursos de\r\ngradua\u00e7\u00e3o, curr\u00edculo institucional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior, aluno","id":4393584,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o\r\nsuperior, aluno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"curr\u00edculo do curso, ENADE, alunos concluintes","id":4393585,"corpo":"curr\u00edculo do curso, ENADE, alunos concluintes","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1218579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 certos itens que integram os Indicadores de Qualidade. A esse respeito, analise e relacione ITEM e DESCRITIVO nas colunas a seguir: Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":41124,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-professor","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1218582,"hashId":"8b2cff22c082cb3d9411f683ffbf36a7","enunciado":"<p align=\"justify\">H\u00e1 certos itens que integram os Indicadores de\r\nQualidade. A esse respeito, analise e relacione ITEM e\r\nDESCRITIVO nas colunas a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41124\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4393596,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-B, II-C, III-A, IV-D","id":4393594,"corpo":"I-B, II-C, III-A, IV-D","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-C, II-D, III-B, IV-A","id":4393595,"corpo":"I-C, II-D, III-B, IV-A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-A, II-B, III-C, IV-D","id":4393596,"corpo":"I-A, II-B, III-C, IV-D","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-D, II-A, III-B, IV-C","id":4393597,"corpo":"I-D, II-A, III-B, IV-C","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1218582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Observat\u00f3rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um Programa que tem como objetivo estimular o crescimento da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos p\u00f3sgraduados, nos n\u00edveis de mestrado e doutorado, por meio de financiamento espec\u00edfico. Quanto \u00e0 sua finalidade, analise as afirmativas abaixo: I. Contribuir para a cria\u00e7\u00e3o, o fortalecimento e a amplia\u00e7\u00e3o de Programas de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu na tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, bem como das \u00e1reas de concentra\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o nos Programas de diferentes \u00e1reas do conhecimento. II. Incentivar, criar e desenvolver programas de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o interdisciplinares e multidisciplinares que contribuam para o avan\u00e7o da pesquisa educacional, al\u00e9m do aumento da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cient\u00edfica nas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. III. Promover a capacita\u00e7\u00e3o de professores e a dissemina\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fortalecer o di\u00e1logo entre a comunidade acad\u00eamica, os gestores das pol\u00edticas nacionais de educa\u00e7\u00e3o e os diversos atores envolvidos no processo educacional. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41124,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-professor","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Professor - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1218593,"hashId":"adf1c93e37c5e52377b95b037223cef6","enunciado":"<p align=\"justify\">O Observat\u00f3rio da Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um Programa que tem\r\ncomo objetivo estimular o crescimento da produ\u00e7\u00e3o\r\nacad\u00eamica e a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos p\u00f3sgraduados,\r\nnos n\u00edveis de mestrado e doutorado,\r\npor meio de financiamento espec\u00edfico. Quanto \u00e0 sua\r\nfinalidade, analise as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Contribuir para a cria\u00e7\u00e3o, o fortalecimento e a\r\namplia\u00e7\u00e3o de Programas de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto\r\nsensu na tem\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o, bem como das \u00e1reas\r\nde concentra\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o nos Programas de\r\ndiferentes \u00e1reas do conhecimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Incentivar, criar e desenvolver programas de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o\r\ninterdisciplinares e multidisciplinares que\r\ncontribuam para o avan\u00e7o da pesquisa educacional,\r\nal\u00e9m do aumento da produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cient\u00edfica\r\nnas quest\u00f5es relacionadas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Promover a capacita\u00e7\u00e3o de professores e a\r\ndissemina\u00e7\u00e3o de conhecimentos sobre educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m\r\nde fortalecer o di\u00e1logo entre a comunidade acad\u00eamica,\r\nos gestores das pol\u00edticas nacionais de educa\u00e7\u00e3o e os\r\ndiversos atores envolvidos no processo educacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4393641,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas","id":4393638,"corpo":"I, apenas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas","id":4393639,"corpo":"II, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas","id":4393640,"corpo":"III, apenas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":4393641,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Superior, Gradua\u00e7\u00e3o, P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas e A\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o Superior, Gradua\u00e7\u00e3o, P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o, Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405521,"slug":"pedagogia-programas-e-acoes-do-ministerio-da-educacao-desenvolvimento-da-educacao-superior-graduacao-pos-graduacao-ensino-pesquisa-e-extensao"}],"slug":"pedagogia\/1218593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o desenvolvimento Java, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) No ciclo de vida de um servlet, o servidor recebe uma requisi\u00e7\u00e3o e a repassa para o container, que a delega a um servlet. O container carrega a classe na mem\u00f3ria, cria uma inst\u00e2ncia da classe do servlet e inicia a inst\u00e2ncia chamando o m\u00e9todo init( ). ( ) As interfaces normalmente utilizadas para executar opera\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de dados em um banco de dados relacional podem ser encontradas no pacote javax.swing.sql. ( ) Java \u00e9 muito utilizado por ter como caracter\u00edstica gerar um c\u00f3digo independente de plataforma que pode ser executado em qualquer arquitetura e sistema operacional. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":41116,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Analista de Sistemas - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1218223,"hashId":"5542f8d527949c7666fe088a1666c9e5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o desenvolvimento Java, analise as\r\nafirmativas abaixo e d\u00ea valores de Verdadeiro (V)\r\nou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No ciclo de vida de um servlet, o servidor recebe\r\numa requisi\u00e7\u00e3o e a repassa para o container, que a\r\ndelega a um servlet. O container carrega a classe\r\nna mem\u00f3ria, cria uma inst\u00e2ncia da classe do servlet\r\ne inicia a inst\u00e2ncia chamando o m\u00e9todo init( ).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As interfaces normalmente utilizadas para executar\r\nopera\u00e7\u00f5es de conex\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de dados em\r\num banco de dados relacional podem ser\r\nencontradas no pacote javax.swing.sql.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Java \u00e9 muito utilizado por ter como caracter\u00edstica\r\ngerar um c\u00f3digo independente de plataforma que\r\npode ser executado em qualquer arquitetura e\r\nsistema operacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":4392447,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":4392445,"corpo":"V, V, V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4392446,"corpo":"F, F, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4392447,"corpo":"V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F","id":4392448,"corpo":"V, F, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1218223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ato Administrativo requer cinco requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o. Na aus\u00eancia desses elementos n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos v\u00e1lidos. Assinale a alternativa que apresenta de modo incorreto um desses requisitos.","provas":[{"id":41119,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios","id":17770},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2019-ibfc-assistente-administrativo-area-contratos-e-convenios","tipo":1,"nome":"IBFC - FSA - Assistente Administrativo - \u00c1rea: Contratos e Conv\u00eanios - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1218286,"hashId":"b2f506dbe324d7e511bbf07fda7c0fc8","enunciado":"<p align=\"justify\">O Ato Administrativo requer cinco requisitos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o. Na aus\u00eancia\r\ndesses elementos n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos\r\nv\u00e1lidos. Assinale a alternativa que apresenta\r\nde modo <u>incorreto<\/u> um desses requisitos.<\/p>","resposta":4392680,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia","id":4392678,"corpo":"Compet\u00eancia","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Finalidade","id":4392679,"corpo":"Finalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia","id":4392680,"corpo":"Transpar\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto","id":4392681,"corpo":"Objeto","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1218286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas fundamentais do planejamento estrat\u00e9gico: I- Est\u00e1 voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o e seu ambiente. II- \u00c9 um processo de constru\u00e7\u00e3o unilateral. III- Envolve a organiza\u00e7\u00e3o como uma totalidade, visando a sinergias. IV- \u00c9 orientado para o passado, seu horizonte s\u00e3o os \u00fatlimos 5 anos. V- \u00c9 uma forma de aprendizagem organizacional. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207441,"hashId":"2d841d76cc8afdf02fe16f7b118d6cd7","enunciado":"<p align=justify>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre as caracter\u00edsticas fundamentais\r\ndo planejamento estrat\u00e9gico: <div><br><\/div><div>I- Est\u00e1 voltado para as rela\u00e7\u00f5es entre a organiza\u00e7\u00e3o\r\ne seu ambiente. <\/div><div><br><\/div><div>II- \u00c9 um processo de constru\u00e7\u00e3o unilateral. <\/div><div><br><\/div><div>III- Envolve a organiza\u00e7\u00e3o como uma totalidade, visando\r\na sinergias. <\/div><div><br><\/div><div>IV- \u00c9 orientado para o passado, seu horizonte s\u00e3o os\r\n\u00fatlimos 5 anos. <\/div><div><br><\/div><div>V- \u00c9 uma forma de aprendizagem organizacional. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4347776,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4347774,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4347775,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4347776,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4347777,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4347778,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/1207441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica apresenta algumas caracter\u00edsticas fundamentais. Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre tais caracter\u00edsticas: I- \u00c9 hierarquizada, obedece a uma hierarquia em que h\u00e1 subordina\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os inferiores aos superiores. II- \u00c9 instrumental, define-se como um instrumento do Estado para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do pa\u00eds e do bem comum da sociedade. III- Tem responsabilidade t\u00e9cnica, obedece a normas jur\u00eddicas e a t\u00e9cnicas ao prestar servi\u00e7os p\u00fablicos e ao praticar atos administrativos. IV- \u00c9 independente, consiste em uma atividade independente e desvinculada das decis\u00f5es\/op\u00e7\u00f5es do Governo e dos poderes. V- Tem poder pol\u00edtico, e n\u00e3o apenas poder administrativo, suas decis\u00f5es v\u00e3o al\u00e9m de assuntos t\u00e9cnicos, financeiros e jur\u00eddicos da sua natureza. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207478,"hashId":"4417b61392f2d1ca69041032bf334ceb","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica apresenta algumas caracter\u00edsticas\r\nfundamentais. <div><br><\/div><div>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es sobre tais caracter\u00edsticas: <\/div><div><br><\/div><div>I- \u00c9 hierarquizada, obedece a uma hierarquia em\r\nque h\u00e1 subordina\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os inferiores aos\r\nsuperiores. <\/div><div><br><\/div><div>II- \u00c9 instrumental, define-se como um instrumento\r\ndo Estado para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento\r\ndo pa\u00eds e do bem comum da sociedade. <\/div><div><br><\/div><div>III- Tem responsabilidade t\u00e9cnica, obedece a normas\r\njur\u00eddicas e a t\u00e9cnicas ao prestar servi\u00e7os p\u00fablicos\r\ne ao praticar atos administrativos. <\/div><div><br><\/div><div>IV- \u00c9 independente, consiste em uma atividade independente\r\ne desvinculada das decis\u00f5es\/op\u00e7\u00f5es do\r\nGoverno e dos poderes. <\/div><div><br><\/div><div>V- Tem poder pol\u00edtico, e n\u00e3o apenas poder administrativo,\r\nsuas decis\u00f5es v\u00e3o al\u00e9m de assuntos t\u00e9cnicos,\r\nfinanceiros e jur\u00eddicos da sua natureza. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/div><\/p>","resposta":4347881,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4347880,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4347881,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":4347882,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4347883,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":4347884,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/1207478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos organizam as rotinas, as tarefas e as atividades das organiza\u00e7\u00f5es. Associe as naturezas de processos \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es: Natureza1- Administrativa 2- De gest\u00e3o 3- De clientesDefini\u00e7\u00e3o ( ) Aquela que se encontra voltada para a oferta de bens ou servi\u00e7os contratados por clientes externos. ( ) Aquela voltada para a tomada de decis\u00f5es e que direciona a opera\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 essencial para as opera\u00e7\u00f5es, apesar de n\u00e3o estar diretamente ligada ao produto ou servi\u00e7o final. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207495,"hashId":"00300d45346ae42b4ea3e57ae53ad8c8","enunciado":"<p align=justify>Os processos organizam as rotinas, as tarefas e as atividades\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es. <div><br><\/div><div>Associe as naturezas de processos \u00e0s suas respectivas\r\ndefini\u00e7\u00f5es: <\/div><div><br><\/div><div><b>Natureza<\/b><\/div><div><br><\/div><div>1- Administrativa <\/div><div><br><\/div><div>2- De gest\u00e3o <\/div><div><br><\/div><div>3- De clientes<\/div><div><br><\/div><div><b>Defini\u00e7\u00e3o<\/b> <\/div><div><br><\/div><div>( ) Aquela que se encontra\r\nvoltada para a oferta de\r\nbens ou servi\u00e7os contratados\r\npor clientes externos. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Aquela voltada para a tomada\r\nde decis\u00f5es e que\r\ndireciona a opera\u00e7\u00e3o da\r\norganiza\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>( ) \u00c9 essencial para as\r\nopera\u00e7\u00f5es, apesar de n\u00e3o\r\nestar diretamente ligada\r\nao produto ou servi\u00e7o final. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4347928,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":4347926,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":4347927,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":4347928,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":4347929,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":4347930,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Manualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manualiza\u00e7\u00e3o","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404627,"slug":"administracao-geral-manualizacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1207495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxograma \u00e9 uma das ferramentas amplamente utilizada para a identifica\u00e7\u00e3o e o mapeamento de processos. S\u00e3o gr\u00e1ficos estruturados com a finalidade de representar anal\u00edtica e dinamicamente o percurso de um trabalho, contemplando seus passos, fases e executores. Avalie as afirmativas abaixo sobre as vantagens do uso de fluxograma, e marque (V) para verdadeiro ou (F) para falso: ( ) facilidade do trabalho por meio da combina\u00e7\u00e3o, permuta\u00e7\u00e3o e\/ou elimina\u00e7\u00e3o de fases ou passos desnecess\u00e1rios. ( ) visualiza\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o dos movimentos e\/ou contatos desnecess\u00e1rios. ( ) perspectiva e vis\u00e3o macro do trabalho, sem gastos desnecess\u00e1rios de tempo com o detalhamento do processo. ( ) identifica\u00e7\u00e3o e estudo sobre a obten\u00e7\u00e3o da melhor sequ\u00eancia de fases para determinado processo. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207501,"hashId":"b10c72bc09dddb725b37c200de83283f","enunciado":"<p align=justify>O fluxograma \u00e9 uma das ferramentas amplamente\r\nutilizada para a identifica\u00e7\u00e3o e o mapeamento de\r\nprocessos. S\u00e3o gr\u00e1ficos estruturados com a finalidade\r\nde representar anal\u00edtica e dinamicamente o percurso\r\nde um trabalho, contemplando seus passos, fases e\r\nexecutores. <div><br><\/div><div>Avalie as afirmativas abaixo sobre as vantagens do\r\nuso de fluxograma, e marque (V) para verdadeiro ou\r\n(F) para falso: <\/div><div><br><\/div><div>( ) facilidade do trabalho por meio da combina\u00e7\u00e3o,\r\npermuta\u00e7\u00e3o e\/ou elimina\u00e7\u00e3o de fases ou passos\r\ndesnecess\u00e1rios. <\/div><div><br><\/div><div>( ) visualiza\u00e7\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o\r\ndos movimentos e\/ou contatos desnecess\u00e1rios. <\/div><div><br><\/div><div>( ) perspectiva e vis\u00e3o macro do trabalho, sem gastos\r\ndesnecess\u00e1rios de tempo com o detalhamento\r\ndo processo. <\/div><div><br><\/div><div>( ) identifica\u00e7\u00e3o e estudo sobre a obten\u00e7\u00e3o da melhor\r\nsequ\u00eancia de fases para determinado processo. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/div><\/p>","resposta":4347945,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4347942,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":4347943,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":4347944,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":4347945,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":4347946,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cadeia de Valor","oab":false,"nome":"Cadeia de Valor","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404629,"slug":"administracao-geral-cadeia-de-valor"}],"slug":"administracao-geral\/1207501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os manuais s\u00e3o importante e constante fonte de informa\u00e7\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o. Preencha corretamente as lacunas do trecho, a seguir, sobre alguns requisitos necess\u00e1rios aos quais os manuais devem atender: Os manuais devem: conter _______ necess\u00e1rias e suficientes para possibilitar a compreens\u00e3o do assunto em pauta; ser _______ a todos os funcion\u00e1rios que deles necessitem; apresentar a adequada _______, que _______ a execu\u00e7\u00e3o de um processo cont\u00ednuo de revis\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9:","provas":[{"id":40772,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","id":1234,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufjf-2019-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - UFJF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1207502,"hashId":"cce8fa2e56a7a7fbebde1ee612904776","enunciado":"<p align=justify>Os manuais s\u00e3o importante e constante fonte de informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre as pr\u00e1ticas da organiza\u00e7\u00e3o. <div><br><\/div><div>Preencha corretamente as lacunas do trecho, a seguir,\r\nsobre alguns requisitos necess\u00e1rios aos quais os\r\nmanuais devem atender: <\/div><div><br><\/div><div>Os manuais devem: conter _______ necess\u00e1rias e suficientes\r\npara possibilitar a compreens\u00e3o do assunto\r\nem pauta; ser _______ a todos os funcion\u00e1rios que\r\ndeles necessitem; apresentar a adequada _______,\r\nque _______ a execu\u00e7\u00e3o de um processo cont\u00ednuo de\r\nrevis\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas\r\ndo texto \u00e9:<\/div><\/p>","resposta":4347952,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00f5es \/ distribu\u00eddos \/ flexibilidade \/ favore\u00e7a.","id":4347952,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00f5es \/ distribu\u00eddos \/ flexibilidade \/ favore\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00f5es \/ doados \/ flexibilidade \/ impe\u00e7a.","id":4347953,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00f5es \/ doados \/ flexibilidade \/ impe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perguntas \/ confidenciais \/ rigidez \/ impe\u00e7a.","id":4347954,"corpo":"<p align=justify>perguntas \/ confidenciais \/ rigidez \/ impe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00f5es \/ confidenciais \/ usabilidade \/ elimine.","id":4347955,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00f5es \/ confidenciais \/ usabilidade \/ elimine.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00f5es \/ distribu\u00eddos \/ rigidez \/ facilite.","id":4347956,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00f5es \/ distribu\u00eddos \/ rigidez \/ facilite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/1207502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns benzodiazep\u00ednicos devem ser administrados com cautela a pacientes idosos devido \u00e0 ocorr\u00eancia da chamada sonol\u00eancia diurna ou efeito ressaca. Isto ocorre porque os benzodiazep\u00ednicos sofrem metabolismo hep\u00e1tico. Marque a alternativa que descreve a consequ\u00eancia do metabolismo dos benzodiazep\u00ednicos.","provas":[{"id":44659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352189,"hashId":"ce9b681e7ddfbd4b569734a88c2eecd4","enunciado":"<p align=justify>Alguns benzodiazep\u00ednicos devem ser administrados com cautela a pacientes idosos devido \u00e0\r\nocorr\u00eancia da chamada sonol\u00eancia diurna ou efeito ressaca. Isto ocorre porque os benzodiazep\u00ednicos sofrem\r\nmetabolismo hep\u00e1tico. Marque a alternativa que descreve a consequ\u00eancia do metabolismo dos benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","resposta":4957141,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos ativos com baixos T1\\2.","id":4957139,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos ativos com baixos T1\\2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos inativos com altos T1\\2.","id":4957140,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos inativos com altos T1\\2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos ativos com altos T1\\2.","id":4957141,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos ativos com altos T1\\2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos inativos com baixos T1\\2.","id":4957142,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos inativos com baixos T1\\2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos inativos t\u00f3xicos.","id":4957143,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o de metab\u00f3litos inativos t\u00f3xicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1352189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns fatores relacionados ao f\u00e1rmaco podem afetar a velocidade de dissolu\u00e7\u00e3o do medicamento e consequentemente alteram a biodisponibilidade do f\u00e1rmaco. Avalie as alternativas abaixo e marque a CORRETA.","provas":[{"id":44659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352228,"hashId":"a798996f28926cc62decfd7eea357031","enunciado":"<p align=\"justify\">Alguns fatores relacionados ao f\u00e1rmaco podem afetar a velocidade de dissolu\u00e7\u00e3o do medicamento e\r\nconsequentemente alteram a biodisponibilidade do f\u00e1rmaco. Avalie as alternativas abaixo e marque a <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4957332,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O di\u00e2metro da part\u00edcula s\u00f3 exerce influ\u00eancia na velocidade de dissolu\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos da classe biofarmac\u00eautica I.","id":4957329,"corpo":"<p align=justify>O di\u00e2metro da part\u00edcula s\u00f3 exerce influ\u00eancia na velocidade de dissolu\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos da classe\r\nbiofarmac\u00eautica I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A solubilidade de f\u00e1rmacos fracamente \u00e1cidos decresce \u00e0 medida que aumenta o pH, conforme o f\u00e1rmaco vai descendo o trato gastrintestinal.","id":4957330,"corpo":"<p align=justify>A solubilidade de f\u00e1rmacos fracamente \u00e1cidos decresce \u00e0 medida que aumenta o pH, conforme o f\u00e1rmaco vai\r\ndescendo o trato gastrintestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas com di\u00e2metros menores melhora a solubilidade, pois part\u00edculas menores possuem melhor coeficiente da parti\u00e7\u00e3o.","id":4957331,"corpo":"<p align=justify>A obten\u00e7\u00e3o de part\u00edculas com di\u00e2metros menores melhora a solubilidade, pois part\u00edculas menores possuem\r\nmelhor coeficiente da parti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sais fortemente \u00e1cidos de f\u00e1rmacos fracamente alcalinos dissolvem de modo mais r\u00e1pido nos fluidos gastrintestinais do que as respectivas bases livres.","id":4957332,"corpo":"<p align=justify>Sais fortemente \u00e1cidos de f\u00e1rmacos fracamente alcalinos dissolvem de modo mais r\u00e1pido nos fluidos\r\ngastrintestinais do que as respectivas bases livres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solvato \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o da forma amorfa onde o f\u00e1rmaco \u00e9 capaz de associar-se com mol\u00e9culas de solvente.","id":4957333,"corpo":"<p align=justify>Solvato \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o da forma amorfa onde o f\u00e1rmaco \u00e9 capaz de associar-se com mol\u00e9culas de solvente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1352228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamentando-se nas conclus\u00f5es obtidas a partir da rela\u00e7\u00e3o existente entre os fatos ocorridos no pa\u00eds e os elementos do estudo cient\u00edfico apresentados, marque a op\u00e7\u00e3o que julgar ERRADA:","provas":[{"id":44659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352160,"hashId":"6e534d896f4298cf6a2a44ed88668a40","enunciado":"<p align=\"justify\">Fundamentando-se nas conclus\u00f5es obtidas a partir da rela\u00e7\u00e3o existente entre os fatos ocorridos no\r\npa\u00eds e os elementos do estudo cient\u00edfico apresentados, marque a op\u00e7\u00e3o que julgar <strong>ERRADA<\/strong>:<\/p>","resposta":4956997,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segundo dec\u00eanio p\u00f3s-SUS foi marcado pela busca de recursos para acesso a medicamentos por meio de um bloco de financiamento particular da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e pela identifica\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios coerentes com o SUS, tal como a descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":4956994,"corpo":"<p align=justify>O segundo dec\u00eanio p\u00f3s-SUS foi marcado pela busca de recursos para acesso a medicamentos por meio de um\r\nbloco de financiamento particular da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica e pela identifica\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios coerentes\r\ncom o SUS, tal como a descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro dec\u00eanio \u00e9 encerrado com a publica\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM) que passa a ser o eixo estruturante das mudan\u00e7as na Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","id":4956995,"corpo":"<p align=justify>O primeiro dec\u00eanio \u00e9 encerrado com a publica\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos (PNM) que passa a ser\r\no eixo estruturante das mudan\u00e7as na Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ultimo dec\u00eanio ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 e consequente cria\u00e7\u00e3o do SUS foi marcado com o fortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica pela expans\u00e3o de programas que abrem espa\u00e7o para a atua\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico.","id":4956996,"corpo":"<p align=justify>O ultimo dec\u00eanio ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3 e consequente cria\u00e7\u00e3o do SUS foi marcado com o\r\nfortalecimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica pela expans\u00e3o de programas que abrem espa\u00e7o para a atua\u00e7\u00e3o do\r\nfarmac\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as ocorridas nos \u00faltimos dez anos n\u00e3o permitiram a integra\u00e7\u00e3o dos farmac\u00eauticos com os demais profissionais de sa\u00fade.","id":4956997,"corpo":"<p align=justify>As mudan\u00e7as ocorridas nos \u00faltimos dez anos n\u00e3o permitiram a integra\u00e7\u00e3o dos farmac\u00eauticos com os demais\r\nprofissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O congelamento dos gastos e a extin\u00e7\u00e3o dos blocos de financiamento sem aumento nos recursos podem trazer fragiliza\u00e7\u00e3o ao funcionamento do SUS, bem como comprometimento de a\u00e7\u00f5es voltadas ao uso apropriado de medicamentos.","id":4956998,"corpo":"<p align=justify>O congelamento dos gastos e a extin\u00e7\u00e3o dos blocos de financiamento sem aumento nos recursos podem trazer\r\nfragiliza\u00e7\u00e3o ao funcionamento do SUS, bem como comprometimento de a\u00e7\u00f5es voltadas ao uso apropriado de\r\nmedicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a manchete de mat\u00e9ria jornal\u00edstica (Texto 1) a seguir e um trecho extra\u00eddo do artigo intitulado \u201cAssist\u00eancia Farmac\u00eautica nos 30 anos do SUS na perspectiva da integralidade\u201d (Texto 2), no qual Bermudez e colaboradores (2018) lan\u00e7aram um olhar sobre o Brasil contempor\u00e2neo e as mudan\u00e7as sociais ocorridas desde a cria\u00e7\u00e3o do SUS em 1988. Em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.Texto 1: \u201cC\u00e2mara congela gastos sociais por duas d\u00e9cadas. O congelamento de gastos sociais ignora as transforma\u00e7\u00f5es pelas quais o Brasil passa e v\u00e3o impactar diretamente a \u00e1rea da sa\u00fade, afirma Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, ex-ministro da Sa\u00fade\u201d. Fonte: https:\/\/www.cartacapital.com.br\/politica\/camara-congela-gastos-sociais-por-duas-decadas Texto 2: \u201cAs tr\u00eas d\u00e9cadas do SUS s\u00e3o confrontadas entre avan\u00e7os e retrocessos, considerando a complexidade nacional, as mudan\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais que impactaram pol\u00edticas p\u00fablicas e o acesso a medicamentos. A Assist\u00eancia Farmac\u00eautica (AF) viveu altera\u00e7\u00f5es profundas ao longo dos \u00faltimos trinta anos. Alguns aspectos relacionados \u00e0 sua organiza\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o de servi\u00e7os est\u00e3o sucintamente representados a seguir\u201d:","id":414548,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Leia a manchete de mat\u00e9ria jornal\u00edstica (Texto 1) a seguir e um trecho extra\u00eddo do artigo intitulado \u201cAssist\u00eancia\r\nFarmac\u00eautica nos 30 anos do SUS na perspectiva da integralidade\u201d (Texto 2), no qual Bermudez e colaboradores\r\n(2018) lan\u00e7aram um olhar sobre o Brasil contempor\u00e2neo e as mudan\u00e7as sociais ocorridas desde a cria\u00e7\u00e3o do SUS em\r\n1988. Em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.<\/p><p><strong>Texto 1:\r\n<\/strong><\/p><p><strong>\u201cC\u00e2mara congela gastos sociais por duas d\u00e9cadas.<\/strong>\r\n<\/p><p>O congelamento de gastos sociais ignora as transforma\u00e7\u00f5es pelas quais o Brasil passa e v\u00e3o impactar diretamente a\r\n\u00e1rea da sa\u00fade, afirma Jos\u00e9 Gomes Tempor\u00e3o, ex-ministro da Sa\u00fade\u201d.\r\nFonte: <a href=\"https:\/\/www.cartacapital.com.br\/politica\/camara-congela-gastos-sociais-por-duas-decadas\">https:\/\/www.cartacapital.com.br\/politica\/camara-congela-gastos-sociais-por-duas-decadas<\/a>\r\n<\/p><p><strong>Texto 2:\r\n<\/strong><\/p><p>\u201cAs tr\u00eas d\u00e9cadas do SUS s\u00e3o confrontadas entre avan\u00e7os e retrocessos, considerando a complexidade nacional, as\r\nmudan\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas e sociais que impactaram pol\u00edticas p\u00fablicas e o acesso a medicamentos. A Assist\u00eancia\r\nFarmac\u00eautica (AF) viveu altera\u00e7\u00f5es profundas ao longo dos \u00faltimos trinta anos. Alguns aspectos relacionados \u00e0 sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o de servi\u00e7os est\u00e3o sucintamente representados a seguir\u201d:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44659\/12.GIF\"><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1352160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho a seguir: As an\u00e1lises de medicamentos novos lan\u00e7ados em pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o pouco frequentes. Estudos desenvolvidos no Brasil, abrangendo o per\u00edodo de 2000 a 2004, identificaram reduzido n\u00famero de medicamentos com avan\u00e7os terap\u00eauticos, e que o mercado farmac\u00eautico n\u00e3o estava orientado para as necessidades da sa\u00fade p\u00fablica (Gava et al, 2010; Vidotti et al, 2008). Opostamente, em outro estudo realizado no pa\u00eds (Botelho; Martins; Reis, 2018), os antivirais est\u00e3o entre as principais classes terap\u00eauticas dos medicamentos novos registrados na coorte estudada, incluindo agentes antirretrovirais e f\u00e1rmacos para hepatite. Assinale a alternativa que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o correta entre a atribui\u00e7\u00e3o do Sistema de Sa\u00fade em incentivar a pesquisa e inova\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de f\u00e1rmacos e os princ\u00edpios adotados pelas pol\u00edticas de medicamentos e de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica no pa\u00eds.","provas":[{"id":44659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352163,"hashId":"e11fb91fddf5242c8543ddbc1dacace8","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\n<em>As an\u00e1lises de medicamentos novos lan\u00e7ados em pa\u00edses em desenvolvimento s\u00e3o pouco frequentes. Estudos\r\ndesenvolvidos no Brasil, abrangendo o per\u00edodo de 2000 a 2004, identificaram reduzido n\u00famero de medicamentos com\r\navan\u00e7os terap\u00eauticos, e que o mercado farmac\u00eautico n\u00e3o estava orientado para as necessidades da sa\u00fade p\u00fablica\r\n(Gava et al, 2010; Vidotti et al, 2008). Opostamente, em outro estudo realizado no pa\u00eds (Botelho; Martins; Reis, 2018),\r\nos antivirais est\u00e3o entre as principais classes terap\u00eauticas dos medicamentos novos registrados na coorte estudada,\r\nincluindo agentes antirretrovirais e f\u00e1rmacos para hepatite.<\/em>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o correta entre a atribui\u00e7\u00e3o do Sistema de Sa\u00fade em incentivar a\r\npesquisa e inova\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de f\u00e1rmacos e os princ\u00edpios adotados pelas pol\u00edticas de medicamentos e de\r\nAssist\u00eancia Farmac\u00eautica no pa\u00eds.<\/p>","resposta":4957013,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de itens \u00e0 RENAME deve contemplar sempre um percentual de medicamentos novos em suas revis\u00f5es para estar em conson\u00e2ncia com o crit\u00e9rio de prioridade no lan\u00e7amento de medicamentos inovadores e, portanto, que atendem \u00e0s necessidades de transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica em curso no Brasil.","id":4957009,"corpo":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o de itens \u00e0 RENAME deve contemplar sempre um percentual de medicamentos novos em suas\r\nrevis\u00f5es para estar em conson\u00e2ncia com o crit\u00e9rio de prioridade no lan\u00e7amento de medicamentos inovadores\r\ne, portanto, que atendem \u00e0s necessidades de transi\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica em curso no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A etapa de sele\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica coordenada por Comiss\u00f5es de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica prioriza a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos que quando submetidos a estudo farmacoecon\u00f4mico apresentem rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio que atenda aos crit\u00e9rios de menor gasto p\u00fablico.","id":4957010,"corpo":"<p align=justify>A etapa de sele\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica coordenada por Comiss\u00f5es de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica prioriza\r\na padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos que quando submetidos a estudo farmacoecon\u00f4mico apresentem rela\u00e7\u00e3o\r\ncusto-benef\u00edcio que atenda aos crit\u00e9rios de menor gasto p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perspectiva da sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 integralmente contemplada no lan\u00e7amento de medicamentos no pa\u00eds, mediante fortes mecanismos de controle do governo, mesmo quando h\u00e1 desequil\u00edbrio entre as demandas sanit\u00e1rias e os interesses da ind\u00fastria farmac\u00eautica.","id":4957011,"corpo":"<p align=justify>A perspectiva da sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 integralmente contemplada no lan\u00e7amento de medicamentos no pa\u00eds,\r\nmediante fortes mecanismos de controle do governo, mesmo quando h\u00e1 desequil\u00edbrio entre as demandas\r\nsanit\u00e1rias e os interesses da ind\u00fastria farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o das causas de morte por doen\u00e7as infecciosas no Brasil mudou na dire\u00e7\u00e3o de um padr\u00e3o mais pr\u00f3ximo do observado em pa\u00edses desenvolvidos. Esse resultado, entretanto, n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o do acesso aos recursos de preven\u00e7\u00e3o e tratamento.","id":4957012,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o das causas de morte por doen\u00e7as infecciosas no Brasil mudou na dire\u00e7\u00e3o de um padr\u00e3o mais\r\npr\u00f3ximo do observado em pa\u00edses desenvolvidos. Esse resultado, entretanto, n\u00e3o pode ser atribu\u00eddo \u00e0\r\namplia\u00e7\u00e3o do acesso aos recursos de preven\u00e7\u00e3o e tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante da garantia de acesso a medicamentos antirretrovirais no pa\u00eds e da necessidade de medicamentos para resist\u00eancia aos antirretrovirais existentes, as ind\u00fastrias farmac\u00eauticas t\u00eam grande interesse em registrar os novos medicamentos no Brasil.","id":4957013,"corpo":"<p align=justify>Diante da garantia de acesso a medicamentos antirretrovirais no pa\u00eds e da necessidade de medicamentos para\r\nresist\u00eancia aos antirretrovirais existentes, as ind\u00fastrias farmac\u00eauticas t\u00eam grande interesse em registrar os\r\nnovos medicamentos no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398450,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-medicamentos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1352163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a implanta\u00e7\u00e3o do processo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 recomend\u00e1vel seguir algumas etapas, objetivando assim uma terap\u00eautica racional. A respeito das etapas recomend\u00e1veis para a implanta\u00e7\u00e3o do processo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, marque a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":44659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352166,"hashId":"242f80892f45d9364d82693e7bd90934","enunciado":"<p align=\"justify\">Para a implanta\u00e7\u00e3o do processo de sele\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 recomend\u00e1vel seguir algumas etapas,\r\nobjetivando assim uma terap\u00eautica racional. A respeito das etapas recomend\u00e1veis para a implanta\u00e7\u00e3o do processo de\r\nsele\u00e7\u00e3o de medicamentos, marque a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":4957028,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.","id":4957024,"corpo":"<p align=justify>Nomea\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o de farm\u00e1cia e terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levantamento do perfil farmacol\u00f3gico do hospital.","id":4957025,"corpo":"<p align=justify>Levantamento do perfil farmacol\u00f3gico do hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o anual do formul\u00e1rio farmac\u00eautico.","id":4957026,"corpo":"<p align=justify>Atualiza\u00e7\u00e3o anual do formul\u00e1rio farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do padr\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":4957027,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise do padr\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":4957028,"corpo":"<p align=justify>Investiga\u00e7\u00e3o do sistema de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1352166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definem-se como problemas relacionados a medicamentos (PRMs), quaisquer problemas de sa\u00fade entendidos como resultados cl\u00ednicos negativos derivados da farmacoterapia. A respeito de como podem se apresentar os PRMs marque a alternativa ERRADA.","provas":[{"id":44659,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18489},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio da Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"HU UFJF","id":4003,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Juiz de Fora","descricao":"UFJF - Universidade Federal de Juiz de Fora","sigla":"UFJF","oab":false,"id":233},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"hu-ufjf-mg-2019-ufjf-residencia-multiprofissional-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFJF - HU-UFJF - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1352167,"hashId":"39c66ba58a4d5b17835987f62a1d0fba","enunciado":"<p align=\"justify\">Definem-se como problemas relacionados a medicamentos (PRMs), quaisquer problemas de sa\u00fade\r\nentendidos como resultados cl\u00ednicos negativos derivados da farmacoterapia. A respeito de como podem se\r\napresentar os PRMs marque a alternativa <strong>ERRADA<\/strong>.<\/p>","resposta":4957032,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sobredosagem \u00e9 o caso em que o paciente recebe uma dose que lhe \u00e9 t\u00f3xica.","id":4957029,"corpo":"<p align=justify>Sobredosagem \u00e9 o caso em que o paciente recebe uma dose que lhe \u00e9 t\u00f3xica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o inadequada do medicamento refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente faz uso de um medicamento errado para indica\u00e7\u00e3o de certa patologia.","id":4957030,"corpo":"<p align=justify>Sele\u00e7\u00e3o inadequada do medicamento refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente faz uso de um medicamento\r\nerrado para indica\u00e7\u00e3o de certa patologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dosagem subterap\u00eautica refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente recebe o medicamento correto, mas em uma dosagem menor do que seria necess\u00e1ria para o seu estado cl\u00ednico.","id":4957031,"corpo":"<p align=justify>Dosagem subterap\u00eautica refere-se a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente recebe o medicamento correto, mas em uma\r\ndosagem menor do que seria necess\u00e1ria para o seu estado cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Medicamento sem indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente n\u00e3o est\u00e1 recebendo o medicamento para tratar uma patologia.","id":4957032,"corpo":"<p align=justify>Medicamento sem indica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente n\u00e3o est\u00e1 recebendo o medicamento para tratar\r\numa patologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fracasso no recebimento da medica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente possui uma doen\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o recebe a medica\u00e7\u00e3o de que precisa.","id":4957033,"corpo":"<p align=justify>Fracasso no recebimento da medica\u00e7\u00e3o \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que o paciente possui uma doen\u00e7a, por\u00e9m n\u00e3o recebe\r\na medica\u00e7\u00e3o de que precisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1352167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frutos climat\u00e9ricos apresentam um aumento r\u00e1pido e significativo da respira\u00e7\u00e3o durante a matura\u00e7\u00e3o, com um aumento grande na produ\u00e7\u00e3o de etileno. Frutos n\u00e3o climat\u00e9ricos apresentam uma matura\u00e7\u00e3o relativamente lenta. Dentre os frutos listados abaixo, qual \u00e9 um fruto n\u00e3o climat\u00e9rico?","provas":[{"id":41143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219278,"hashId":"d823d1b57541aa5db9c807afc80c5188","enunciado":"<p align=\"justify\">Frutos climat\u00e9ricos apresentam um aumento r\u00e1pido e significativo da respira\u00e7\u00e3o durante a matura\u00e7\u00e3o, com um aumento grande na produ\u00e7\u00e3o de etileno. Frutos n\u00e3o climat\u00e9ricos apresentam uma matura\u00e7\u00e3o relativamente lenta. Dentre os frutos listados abaixo, qual \u00e9 um fruto <u>n\u00e3o climat\u00e9rico<\/u>?<\/p>","resposta":4396474,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banana.","id":4396470,"corpo":"<p align=justify>Banana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Goiaba.","id":4396471,"corpo":"<p align=justify>Goiaba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mam\u00e3o.","id":4396472,"corpo":"<p align=justify>Mam\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abacate.","id":4396473,"corpo":"<p align=justify>Abacate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lim\u00e3o.","id":4396474,"corpo":"<p align=justify>Lim\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1219278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma \u00e1rea agr\u00edcola ser\u00e1 dividida em 25 parcelas experimentais, para a realiza\u00e7\u00e3o de um experimento para teste de doses de adubo nitrogenado em milho (5 doses a serem testadas). Foi realizado um estudo no campo, que identificou que a \u00e1rea apresenta cinco tipos de solos diferentes. Considerando este cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219285,"hashId":"d85230e01436c3ebb842b4bc2ae287e9","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma \u00e1rea agr\u00edcola ser\u00e1 dividida em 25 parcelas experimentais, para a realiza\u00e7\u00e3o de um experimento para teste de doses de adubo nitrogenado em milho (5 doses a serem testadas). Foi realizado um estudo no campo, que identificou que a \u00e1rea apresenta cinco tipos de solos diferentes. Considerando este cen\u00e1rio, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":4396507,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e1rea deve ser dividida em parcelas aleatoriamente, e os tratamentos, com 5 repeti\u00e7\u00f5es, sorteados em cada parcela.","id":4396503,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea deve ser dividida em parcelas aleatoriamente, e os tratamentos, com 5 repeti\u00e7\u00f5es, sorteados em cada parcela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como os resultados ser\u00e3o analisados por gr\u00e1ficos, n\u00e3o necessitamos de muitas repeti\u00e7\u00f5es, mas sim de parcelas maiores. O n\u00famero de parcelas deve ser, portanto, reduzido, diminuindo o n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es.","id":4396504,"corpo":"<p align=justify>como os resultados ser\u00e3o analisados por gr\u00e1ficos, n\u00e3o necessitamos de muitas repeti\u00e7\u00f5es, mas sim de parcelas maiores. O n\u00famero de parcelas deve ser, portanto, reduzido, diminuindo o n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o experimento deve ser realizado em delineamento inteiramente casualizado.","id":4396505,"corpo":"<p align=justify>o experimento deve ser realizado em delineamento inteiramente casualizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o experimento deve ser realizado em blocos, mantendo a mesma disposi\u00e7\u00e3o dos tratamentos dentro de cada bloco.","id":4396506,"corpo":"<p align=justify>o experimento deve ser realizado em blocos, mantendo a mesma disposi\u00e7\u00e3o dos tratamentos dentro de cada bloco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o experimento deve ser realizado com o delineamento, em blocos casualizados.","id":4396507,"corpo":"<p align=justify>o experimento deve ser realizado com o delineamento, em blocos casualizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1219285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ensilagem \u00e9 um processo que consiste em armazenar e conservar forragens verdes atrav\u00e9s de processos fermentativos. Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de opera\u00e7\u00f5es que garantem a ensilagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. 1) Na colheita, \u00e9 muito importante conciliar produ\u00e7\u00e3o, valor nutritivo e maximizar a mat\u00e9ria seca dispon\u00edvel colhida\/ha. 2) O enchimento e a compacta\u00e7\u00e3o devem ser lentos, para que o processo fermentativo se inicie. 3) A picagem deve ser feita grosseiramente e a aplica\u00e7\u00e3o de aditivos \u00e9 desaconselhada. 4) O processo fermentativo consiste em duas etapas: aer\u00f3bica e anaer\u00f3bica. 5) Uma das caracter\u00edsticas desej\u00e1veis das plantas a ensilar \u00e9 o seu alto poder tamp\u00e3o. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":41143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219287,"hashId":"cb9201bb99c6688fa2412a2a7584b62d","enunciado":"<p align=\"justify\">A ensilagem \u00e9 um processo que consiste em armazenar e conservar forragens verdes atrav\u00e9s de processos fermentativos. Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto de opera\u00e7\u00f5es que garantem a ensilagem, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1) Na colheita, \u00e9 muito importante conciliar produ\u00e7\u00e3o, valor nutritivo e maximizar a mat\u00e9ria seca dispon\u00edvel colhida\/ha.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2) O enchimento e a compacta\u00e7\u00e3o devem ser lentos, para que o processo fermentativo se inicie.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3) A picagem deve ser feita grosseiramente e a aplica\u00e7\u00e3o de aditivos \u00e9 desaconselhada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4) O processo fermentativo consiste em duas etapas: aer\u00f3bica e anaer\u00f3bica.<\/p><p align=\"justify\">\r\n5) Uma das caracter\u00edsticas desej\u00e1veis das plantas a ensilar \u00e9 o seu alto poder tamp\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":4396517,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":4396516,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 4.","id":4396517,"corpo":"<p align=justify>1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":4396518,"corpo":"<p align=justify>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":4396519,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":4396520,"corpo":"<p align=justify>4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1219287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fena\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de desidrata\u00e7\u00e3o controlada de plantas forrageiras. Sobre esse processo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219290,"hashId":"0960b68e7e10bd222500370629e3ed20","enunciado":"<p align=\"justify\">A fena\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de desidrata\u00e7\u00e3o controlada de plantas forrageiras. Sobre esse processo, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":4396528,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de feno possibilita a elimina\u00e7\u00e3o de uso de concentrado, para animais de produ\u00e7\u00e3o.","id":4396525,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de feno possibilita a elimina\u00e7\u00e3o de uso de concentrado, para animais de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma das caracter\u00edsticas desej\u00e1veis da planta para fena\u00e7\u00e3o \u00e9 sua dificuldade de perder \u00e1gua.","id":4396526,"corpo":"<p align=justify>uma das caracter\u00edsticas desej\u00e1veis da planta para fena\u00e7\u00e3o \u00e9 sua dificuldade de perder \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ponto ideal do feno \u00e9 quando ele se encontra com umidade abaixo de 10%.","id":4396527,"corpo":"<p align=justify>o ponto ideal do feno \u00e9 quando ele se encontra com umidade abaixo de 10%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o enleiramento consiste no aglomeramento do material que est\u00e1 secando, para que, em caso de chuva, esta n\u00e3o leve a forragem cortada.","id":4396528,"corpo":"<p align=justify>o enleiramento consiste no aglomeramento do material que est\u00e1 secando, para que, em caso de chuva, esta n\u00e3o leve a forragem cortada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo ideal para a fena\u00e7\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo seco, com a sobra do pasto.","id":4396529,"corpo":"<p align=justify>o per\u00edodo ideal para a fena\u00e7\u00e3o \u00e9 o per\u00edodo seco, com a sobra do pasto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1219290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Capineira \u00e9 uma \u00e1rea cultivada com gram\u00edneas, que apresentam elevada produtividade, e que s\u00e3o cortadas e picadas para uso como suplemento alimentar para manuten\u00e7\u00e3o da produtividade dos animais, mesmo no per\u00edodo de escassez de pasto. O manejo correto de uma capineira \u00e9 importante para assegurar sua longevidade e possibilitar uma produ\u00e7\u00e3o de forragem por \u00e1rea adequada. Sobre isso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219308,"hashId":"dd309b1b68ede5f3c1c628caa3abf0e4","enunciado":"<p align=\"justify\">Capineira \u00e9 uma \u00e1rea cultivada com gram\u00edneas, que apresentam elevada produtividade, e que s\u00e3o cortadas e picadas para uso como suplemento alimentar para manuten\u00e7\u00e3o da produtividade dos animais, mesmo no per\u00edodo de escassez de pasto. O manejo correto de uma capineira \u00e9 importante para assegurar sua longevidade e possibilitar uma produ\u00e7\u00e3o de forragem por \u00e1rea adequada. Sobre isso, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":4396605,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se plantar preferencialmente em terreno plano ou levemente inclinado, com solo bem drenado e distante dos animais, para se evitar \u201cinvas\u00f5es\u201d.","id":4396604,"corpo":"<p align=justify>Deve-se plantar preferencialmente em terreno plano ou levemente inclinado, com solo bem drenado e distante dos animais, para se evitar \u201cinvas\u00f5es\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tamanho da \u00e1rea depende do n\u00famero de animais a serem suplementados. Em geral, considera-se, por exemplo, 1 ha de capineira para 10 vacas\/ano.","id":4396605,"corpo":"<p align=justify>O tamanho da \u00e1rea depende do n\u00famero de animais a serem suplementados. Em geral, considera-se, por exemplo, 1 ha de capineira para 10 vacas\/ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plantio deve ser realizado no per\u00edodo seco. As mudas devem ser retiradas de plantas com mais de 100 dias de idade e devem ser colocadas horizontalmente em sulcos com 15-20 cm com m\u00e9todo p\u00e9 com ponta","id":4396606,"corpo":"<p align=justify>O plantio deve ser realizado no per\u00edodo seco. As mudas devem ser retiradas de plantas com mais de 100 dias de idade e devem ser colocadas horizontalmente em sulcos com 15-20 cm com m\u00e9todo p\u00e9 com ponta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na prepara\u00e7\u00e3o do solo, ap\u00f3s a ara\u00e7\u00e3o e antes da gradagem, deve-se aplicar o calc\u00e1rio, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a an\u00e1lise de solo, por se tratar de uma \u00e1rea muito pequena.","id":4396607,"corpo":"<p align=justify>Na prepara\u00e7\u00e3o do solo, ap\u00f3s a ara\u00e7\u00e3o e antes da gradagem, deve-se aplicar o calc\u00e1rio, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria a an\u00e1lise de solo, por se tratar de uma \u00e1rea muito pequena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para facilitar o manejo, a capineira deve ser dividida em talh\u00f5es, prevendo-se um per\u00edodo de descanso para cada talh\u00e3o em torno de 45 a 60 dias.","id":4396608,"corpo":"<p align=justify>Para facilitar o manejo, a capineira deve ser dividida em talh\u00f5es, prevendo-se um per\u00edodo de descanso para cada talh\u00e3o em torno de 45 a 60 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1219308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que se atende a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":41147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2019"},{"id":49404,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-mecanico","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Mec\u00e2nico - 2019"},{"id":49407,"cargo":{"descricao":"Operador de motor bomba","id":20530},"orgao":{"nome":"Departamento de \u00c1gua e Esgoto de Mar\u00edlia","sigla":"DAEM","id":3805,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2019,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"daem-sp-2019-vunesp-operador-de-motor-bomba","tipo":1,"nome":"VUNESP - DAEM - Operador de motor bomba - 2019"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1219353,"hashId":"1a7269d446221145506a611eff912783","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que se atende a norma-padr\u00e3o\r\nde concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":4396744,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governadores dizem temer que haja apenas investidores interessados em prestar servi\u00e7os em regi\u00f5es ricas.","id":4396744,"corpo":"<p align=justify>Governadores dizem temer que haja apenas investidores\r\ninteressados em prestar servi\u00e7os em regi\u00f5es\r\nricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os novos dados do IBGE revelam que houveram pioras em dez estados nos \u00faltimos anos.","id":4396745,"corpo":"<p align=justify>Os novos dados do IBGE revelam que houveram\r\npioras em dez estados nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida provis\u00f3ria, ao concentrar na Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas a defini\u00e7\u00e3o de normas e diretrizes, permitem desfazer alguns dos principais n\u00f3s do setor.","id":4396746,"corpo":"<p align=justify>A medida provis\u00f3ria, ao concentrar na Ag\u00eancia\r\nNacional\r\nde \u00c1guas a defini\u00e7\u00e3o de normas e diretrizes,\r\npermitem desfazer alguns dos principais n\u00f3s do setor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo o IBGE, 10 em cada 30 domic\u00edlios do pa\u00eds n\u00e3o possui acesso \u00e0 rede de esgoto.","id":4396747,"corpo":"<p align=justify>Segundo o IBGE, 10 em cada 30 domic\u00edlios do pa\u00eds\r\nn\u00e3o possui acesso \u00e0 rede de esgoto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 ao governo e ao Congresso encontrar a melhor forma para que se promova as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para destravar o saneamento.","id":4396748,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 ao governo e ao Congresso encontrar a\r\nmelhor\r\nforma para que se promova as mudan\u00e7as\r\nnecess\u00e1rias\r\npara destravar o saneamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10.Torneira secaUm de cada tr\u00eas domic\u00edlios do pa\u00eds n\u00e3o tem acesso \u00e0 rede de esgoto, informou o IBGE. Um de cada dez n\u00e3o tem fornecimento de \u00e1gua garantido todo dia, mesmo quando as torneiras est\u00e3o conectadas ao sistema de abastecimento.Os novos dados do instituto revelam que a situa\u00e7\u00e3o piorou em dez estados nos \u00faltimos anos. Eles mostram que os investimentos t\u00eam sido insuficientes n\u00e3o s\u00f3 para ampliar o acesso dos brasileiros ao saneamento b\u00e1sico, mfas tamb\u00e9m para manter em bom estado a rede implantada.\u00c9 evidente que o poder p\u00fablico perdeu a capacidade de lidar com o problema sozinho h\u00e1 muito tempo \u2013 e que n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o sem mecanismos inteligentes para atrair a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada, atualmente respons\u00e1vel por fatia pequena dos servi\u00e7os.No ano passado, ao editar medida provis\u00f3ria (MP) com novas regras para o setor, o governo abriu caminho para que se fizesse isso.A MP logo perder\u00e1 a validade se n\u00e3o for aprovada pelos parlamentares. Mas, no ex\u00edguo tempo que resta, poucos se empenham na articula\u00e7\u00e3o dos interesses em jogo, e o governo j\u00e1 indicou estar prestes a jogar a toalha.Na C\u00e2mara dos Deputados, sugeriu-se como alternativa a apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto de lei nos moldes da proposta enviada originalmente ao Congresso. Mas os sinais de que os participantes da discuss\u00e3o perderam o sentido de urg\u00eancia s\u00e3o preocupantes.A medida provis\u00f3ria busca desfazer alguns dos principais n\u00f3s do setor ao concentrar na Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas a defini\u00e7\u00e3o de normas e diretrizes, evitando a desorganiza\u00e7\u00e3o causada hoje pela atua\u00e7\u00e3o de prefeituras e ag\u00eancias locais.Al\u00e9m disso, o novo modelo obrigaria os munic\u00edpios a abrir licita\u00e7\u00e3o sempre que vencerem seus contratos com as empresas estaduais que hoje atendem \u00e0 maior parte da popula\u00e7\u00e3o, assim estimulando a entrada do capital privado.Governadores que se op\u00f5em \u00e0 iniciativa dizem temer que os investidores s\u00f3 se interessem em prestar servi\u00e7os em regi\u00f5es ricas, deixando o resto para as concession\u00e1rias p\u00fablicas.Com a iminente expira\u00e7\u00e3o da MP, caber\u00e1 ao governo e ao Congresso encontrar a melhor forma de promover as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para destravar o saneamento, com a presteza que as intoler\u00e1veis car\u00eancias do pa\u00eds requerem.(Editorial. Folha de S.Paulo, 28.02.2019. Adaptado)","id":398631,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Torneira seca<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um de cada tr\u00eas domic\u00edlios do pa\u00eds n\u00e3o tem acesso \u00e0 rede de esgoto, informou o IBGE. Um de cada dez n\u00e3o tem fornecimento de \u00e1gua garantido todo dia, mesmo quando as torneiras est\u00e3o conectadas ao sistema de abastecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os novos dados do instituto revelam que a situa\u00e7\u00e3o piorou em dez estados nos \u00faltimos anos. Eles mostram que os investimentos t\u00eam sido insuficientes n\u00e3o s\u00f3 para ampliar o acesso dos brasileiros ao saneamento b\u00e1sico, mfas tamb\u00e9m para manter em bom estado a rede implantada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 evidente que o poder p\u00fablico perdeu a capacidade de lidar com o problema sozinho h\u00e1 muito tempo \u2013 e que n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o sem mecanismos inteligentes para atrair a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada, atualmente respons\u00e1vel por fatia pequena dos servi\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No ano passado, ao editar medida provis\u00f3ria (MP) com novas regras para o setor, o governo abriu caminho para que se fizesse isso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A MP logo perder\u00e1 a validade se n\u00e3o for aprovada pelos parlamentares. Mas, no ex\u00edguo tempo que resta, poucos se empenham na articula\u00e7\u00e3o dos interesses em jogo, e o governo j\u00e1 indicou estar prestes a jogar a toalha.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na C\u00e2mara dos Deputados, sugeriu-se como alternativa a apresenta\u00e7\u00e3o de um projeto de lei nos moldes da proposta enviada originalmente ao Congresso. Mas os sinais de que os participantes da discuss\u00e3o perderam o sentido de urg\u00eancia s\u00e3o preocupantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A medida provis\u00f3ria busca desfazer alguns dos principais n\u00f3s do setor ao concentrar na Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas a defini\u00e7\u00e3o de normas e diretrizes, evitando a desorganiza\u00e7\u00e3o causada hoje pela atua\u00e7\u00e3o de prefeituras e ag\u00eancias locais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, o novo modelo obrigaria os munic\u00edpios a abrir licita\u00e7\u00e3o sempre que vencerem seus contratos com as empresas estaduais que hoje atendem \u00e0 maior parte da popula\u00e7\u00e3o, assim estimulando a entrada do capital privado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Governadores que se op\u00f5em \u00e0 iniciativa dizem temer que os investidores s\u00f3 se interessem em prestar servi\u00e7os em regi\u00f5es ricas, deixando o resto para as concession\u00e1rias p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com a iminente expira\u00e7\u00e3o da MP, caber\u00e1 ao governo e ao Congresso encontrar a melhor forma de promover as mudan\u00e7as necess\u00e1rias para destravar o saneamento, com a presteza que as intoler\u00e1veis car\u00eancias do pa\u00eds requerem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 28.02.2019. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1219353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA","id":17775}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento da resist\u00eancia dos vasos pulmonares decorrente de fibroses extensas provoca qual altera\u00e7\u00e3o pulmonar?","provas":[{"id":41148,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA","id":17775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1219420,"hashId":"7a33bfd5dbb3aa75c65f852a7c158178","enunciado":"<p align=justify>O aumento da resist\u00eancia dos vasos pulmonares decorrente de fibroses extensas provoca qual altera\u00e7\u00e3o pulmonar?<\/p>","resposta":4396926,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombose.","id":4396923,"corpo":"<p align=justify>Trombose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embolia.","id":4396924,"corpo":"<p align=justify>Embolia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemorragia.","id":4396925,"corpo":"<p align=justify>Hemorragia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o pulmonar.","id":4396926,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infarto.","id":4396927,"corpo":"<p align=justify>Infarto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1219420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA","id":17775}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2019],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2019,"stamp":"2019-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bovino jovem que, durante cinco dias, apresentava dificuldade respirat\u00f3ria e febre baixa, veio a \u00f3bito. O exame necrol\u00f3gico revelou \u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o difusas por todo o pulm\u00e3o, principalmente nas por\u00e7\u00f5es dorsocaudais. O seu diagn\u00f3stico macrosc\u00f3pico sugere um quadro de:","provas":[{"id":41148,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA","id":17775},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014},"ano":2019,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2019-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-anatomia-patologica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: ANATOMIA PATOL\u00d3GICA - 2019"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1219426,"hashId":"339be6c86ed7fc99f283d92d115f2486","enunciado":"<p align=justify>Bovino jovem que, durante cinco dias, apresentava dificuldade respirat\u00f3ria e febre baixa, veio a \u00f3bito. O exame necrol\u00f3gico revelou \u00e1reas de consolida\u00e7\u00e3o difusas por todo o pulm\u00e3o, principalmente nas por\u00e7\u00f5es dorsocaudais. O seu diagn\u00f3stico macrosc\u00f3pico sugere um quadro de:<\/p>","resposta":4396946,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia lobar.","id":4396944,"corpo":"<p align=justify>pneumonia lobar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"broncopneumonia.","id":4396945,"corpo":"<p align=justify>broncopneumonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial.","id":4396946,"corpo":"<p align=justify>pneumonia intersticial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonia granulomatosa.","id":4396947,"corpo":"<p align=justify>pneumonia granulomatosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pneumonia hipost\u00e1tica.","id":4396948,"corpo":"<p align=justify>pneumonia hipost\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Legal","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Legal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403292,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-legal"}],"slug":"veterinaria\/1219426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}